<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 08 Dec 2025 17:11:06 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú tem 170 criminosos foragidos da Justiça; saiba os nomes]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/justica/balneario-camboriu-tem-170-criminosos-foragidos-da-justica-saiba-os-nomes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:47:04 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171986</guid>
<description><![CDATA[**LIDE:** O Jornal Razão, veículo de comunicação do Litoral Norte de Santa Catarina, reforça sua iniciativa de transparência e vigilância pública ao divulgar a lista completa de criminosos foragidos da Justiça na Comarca de Balneário Camboriú. A ação visa ampliar a segurança da população durante o período de aumento do fluxo de turistas no fim de ano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Jovem de 18 anos recém]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/jovem-de-18-anos-recem-habilitada-morre-em-colisao-entre-moto-e-carreta-em-cruzamento-de-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:45:36 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129403</guid>
<description><![CDATA[Uma jovem de 18 anos faleceu no início da tarde desta segunda-feira, 8, em decorrência de um acidente envolvendo a moto que conduzia e uma carreta, no cruzamento da avenida Irineu Bornhausen (Caninana) com a rua José Cândido, em Itajaí. O acidente ocorreu por volta das 12h30 e mobilizou equipes do SAMU, Corpo de Bombeiros, Polícia Militar e Polícia Científica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Dados do Hospital Ruth Cardoso são apagados e direção registra boletim de ocorrência]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/dados-do-hospital-ruth-cardoso-sao-apagados-e-direcao-registra-boletim-de-ocorrencia-suspeita-e-de-boicote-interno/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:17:18 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129397</guid>
<description><![CDATA[Dados internos do histórico administrativo e de atendimentos do setor de Qualidade do Hospital Ruth Cardoso foram deletados do sistema, levantando suspeitas de sabotagem durante o processo de transição administrativa para a Organização Social Civil (OSC) Viva Rio, que assumiu a gestão da unidade hospitalar nesta segunda-feira, 8. A informação foi confirmada pela secretária de Saúde, Aline Leal, em entrevista à Rádio Menina na sexta-feira, 5.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Nota de falecimento de Otilía Margarida Mendes]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/obituario/nota-de-falecimento-de-otilia-margarida-mendes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 15:53:40 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171975</guid>
<description><![CDATA[A SC Funerária de Tijucas e o Jornal Razão comunicam, com profundo pesar, o falecimento de Otilía Margarida Mendes, ocorrido nesta segunda-feira (8), aos 93 anos. Otilía deixa cinco filhos, quinze netos, dezesseis bisnetos, além de demais familiares e amigos que lamentam sua partida.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Porto Belo tem 51 criminosos foragidos da justiça; saiba quem são]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/justica/porto-belo-tem-51-criminosos-foragidos-da-justica-saiba-quem-sao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 15:30:59 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171963</guid>
<description><![CDATA[**LIDE:** O Jornal Razão, em compromisso com a transparência e a segurança da população catarinense, divulga informações sobre criminosos foragidos em Santa Catarina, em vista das festas de fim de ano. A cidade de Tijucas conta com 63 criminosos foragidos, conforme dados do Banco Nacional de Mandados de Prisão, atualizados até às 12h28 de segunda-feira, 08 de dezembro de 2025.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Itapema tem 43 criminosos foragidos da justiça; veja quem são]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/justica/itapema-tem-43-criminosos-foragidos-da-justica-veja-quem-sao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Justiça]]></category>
<category><![CDATA[destaque]]></category>
<category><![CDATA[especial foragidos sc]]></category>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Tem]]></category>
<category><![CDATA[Criminosos]]></category>
<category><![CDATA[Foragidos]]></category>
<category><![CDATA[Veja]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 14:19:35 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171957</guid>
<description><![CDATA[Com a proximidade das festas de fim de ano, visando a transparência e a segurança da população catarinense, o Jornal Razão divulga publicamente a relação completa de criminosos foragidos da Justiça nas principais cidades em que atua. Todas as informações são provenientes do Banco Nacional de Mandados de Prisão, assegurando dados oficiais, verificados e atualizados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Com a proximidade das festas de fim de ano, visando a transparência e a segurança da população catarinense, o Jornal Razão divulga publicamente a relação completa de criminosos foragidos da Justiça nas principais cidades em que atua. Todas as informações são provenientes do Banco Nacional de Mandados de Prisão, assegurando dados oficiais, verificados e atualizados. Em Porto Belo, há 51 criminosos foragidos da justiça. A reportagem apresenta os 43 foragidos da Comarca de Itapema, cada um listado em ordem alfabética, com a data de expedição do mandado e um breve contexto para compreensão. As demais cidades cobertas pelo Jornal Razão também terão suas listas públicas disponíveis para consulta.</strong><br/><br/>Em Itapema, destaca-se a presença de 43 criminosos foragidos da justiça, com mandados expedidos em datas variadas e situações pendentes. Nomes como Acácio Otávio Pereira, Adriano José Siqueira (Nego Buiu), e outros estão entre os listados, com mandados emitidos por diferentes varas. A iniciativa do Jornal Razão visa informar a população sobre a situação dos foragidos, fornecendo dados precisos e atualizados para auxiliar as autoridades na captura desses indivíduos. A lista completa pode ser consultada no site oficial do veículo, garantindo acesso público e transparente às informações.<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Colisão entre motos deixa duas mulheres feridas na ponte Altamiro Domingos Castilho]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/colisao-entre-motos-deixa-duas-mulheres-feridas-na-ponte-altamiro-domingos-castilho/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 12:56:28 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129369</guid>
<description><![CDATA[Duas mulheres ficaram feridas em um acidente envolvendo duas motocicletas no sábado, dia 6, na ponte Altamiro Domingos Castilho, que liga a Rua Dom Afonso à Avenida Santo Amaro, conectando as cidades de Camboriú e Balneário Camboriú. O incidente mobilizou o Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU) e equipes de trânsito de Balneário Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[DELEGACIA MÓVEL DA POLÍCIA CIVIL MARCA PRESENÇA NO CIRCUITO BRASILEIRO E MUNDIAL DE VÔLEI DE PRAIA EM ITAPEMA]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/08/delegacia-movel-da-policia-civil-marca-presenca-no-circuito-brasileiro-e-mundial-de-volei-de-praia-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:39:11 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20260</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina marcou presença durante as duas semanas do Circuito Brasileiro e Mundial de Vôlei de Praia em Itapema, com atuação comunitária através da Delegacia Móvel instalada na arena da Meia Praia. Durante o evento, que encerrou no domingo, 7 de dezembro, a equipe policial ofereceu atendimento contínuo ao público, fornecendo orientações, informações e suporte, além de interagir com os presentes e distribuir adesivos de policiais mirins às crianças.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Tragédia no interior de Camboriú: dois homens morrem atropelados por UTV]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/08/tragedia-no-interior-de-camboriu-dois-homens-morrem-atropelados-por-utv/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:03:39 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20255</guid>
<description><![CDATA[Dois homens, tio e sobrinho, perderam a vida em um trágico acidente na noite de domingo (7) na Estrada Geral do Braço, em Camboriú. As vítimas, que haviam chegado recentemente à região para trabalhar na construção de uma residência próxima, foram atingidas por um UTV, veículo off-road do tipo "gaiola".]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[CONDUTOR EMBRIAGADO É PRESO APÓS DORMIR AO VOLANTE]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/06/condutor-embriagado-e-preso-apos-dormir-ao-volante/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 15:53:15 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20252</guid>
<description><![CDATA[Na madrugada de ontem (05), a Guarda Municipal de Porto Belo foi acionada para prestar apoio à Secretaria de Obras após um funcionário do local relatar que um motorista havia parado seu veículo no canteiro e aparentava estar passando mal, chegando inclusive a dormir ao volante. Ao deslocar-se até o automóvel, uma guarnição constatou que o condutor apresentava claros sinais de embriaguez, como forte odor etílico, fala arrastada, confusão mental, olhos vermelhos, dificuldade para caminhar e comportamento disperso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>