<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 06 Jan 2026 17:36:19 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Câmara de Itajaí aprova orçamento de R$ 3,8 bilhões para 2026]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/orcamento-2026-itajai/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 17:29:59 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324109]]></guid>
    <description><![CDATA[O projeto de lei que estabelece o orçamento de Itajaí para 2026 foi aprovado em primeira discussão pela Câmara de Vereadores.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O orçamento aprovado para o ano de 2026 totaliza R$ 3,8 bilhões.</p>
<p>A aprovação ocorreu durante sessão legislativa da Câmara de Vereadores de Itajaí.</p>
<p>O projeto segue para as próximas etapas do processo legislativo para sua finalização.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Câmara de Itajaí apresenta prestação de contas anual]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/prestacao-contas-camara-itajai/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 17:29:47 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324112]]></guid>
    <description><![CDATA[A Câmara de Vereadores de Itajaí divulgou sua prestação de contas referente ao último ano, destacando uma economia significativa.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara de Itajaí apresentou o balanço financeiro anual, evidenciando uma economia de 20 milhões de reais.</p>
<p>O relatório detalhou as ações realizadas ao longo do período, com foco na otimização dos recursos públicos.</p>
<p>As informações foram divulgadas em sessão destinada à prestação de contas, reforçando o compromisso com a transparência.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Codetran registra mais de mil atendimentos no trânsito de Itajaí em dezembro]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/transito-itajai/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 17:29:36 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324115]]></guid>
    <description><![CDATA[A Codetran registrou 1.050 atendimentos relacionados ao trânsito em Itajaí durante o mês de dezembro.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As ocorrências envolveram ações de fiscalização e medidas voltadas para a segurança viária na cidade.</p>
<p>O balanço detalha a atuação da Codetran no monitoramento e controle do trânsito local ao longo do mês.</p>
<p>As intervenções visaram garantir o cumprimento das normas de trânsito e promover a segurança dos usuários das vias.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Praias de Itajaí apresentam condições próprias para banho, aponta relatório]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/praias-itajai-proprias-banho/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 17:29:31 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324118]]></guid>
    <description><![CDATA[Relatório recente indica que as praias de Itajaí estão próprias para banho em todas as medições realizadas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As praias de Itajaí foram avaliadas em medições recentes que indicaram condições adequadas para o banho.</p>
<p>Os resultados apontam para a qualidade da água dentro dos parâmetros estabelecidos para uso recreativo.</p>
<p>As análises fazem parte do monitoramento contínuo da balneabilidade na região.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Coleta de lixo em Itajaí terá mudanças em bairros selecionados]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/coleta-lixo-itajai-sofre-alteracoes/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 17:29:23 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324121]]></guid>
    <description><![CDATA[A partir de 12 de janeiro, a coleta de lixo orgânico em Itajaí passará por alterações em dias e horários em determinados bairros.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As mudanças na coleta de lixo orgânico abrangem os bairros Praia Brava, Fazenda, Dom Bosco, São Vicente, Barra do Rio, São João e Cordeiros.</p>
<p>Os novos dias e horários visam otimizar o serviço de coleta na cidade.</p>
<p>Os moradores dessas regiões devem ficar atentos às alterações para garantir o descarte correto do lixo.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Chapecó enfrenta São Caetano pela Superliga B de vôlei]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/superliga-b-volei-chapeco-enfrenta-sao-caetano/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 17:29:17 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324129]]></guid>
    <description><![CDATA[Chapecó disputa partida contra São Caetano na Superliga B de vôlei, buscando manter a classificação para a próxima fase.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A equipe de vôlei de Chapecó enfrenta o São Caetano em confronto válido pela Superliga B.</p>
<p>O jogo é importante para a equipe de Chapecó, que busca permanecer na zona de classificação para a próxima etapa da competição.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Defesa Civil intensifica ações de prevenção a alagamentos em Tubarão]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/prevencao-alagamentos-tubarao/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 17:29:03 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324202]]></guid>
    <description><![CDATA[A Defesa Civil de Tubarão realiza limpeza de córregos e valas para prevenir alagamentos na cidade.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A iniciativa visa reduzir os riscos de enchentes durante períodos de chuva intensa.</p>
<p>As atividades incluem a remoção de resíduos e desobstrução dos canais de água.</p>
<p>A medida faz parte de um conjunto de ações para garantir a segurança da população local.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Prefeitura de Lages anuncia novo horário de funcionamento do CRAS para janeiro]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/horario-cras-lages-janeiro/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 17:28:37 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324209]]></guid>
    <description><![CDATA[A Prefeitura de Lages divulgou o horário de funcionamento do Centro de Referência de Assistência Social (CRAS) para o mês de janeiro.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O novo horário do CRAS será aplicado durante o mês de janeiro, visando melhor atender a população.</p>
<p>Além do CRAS, outros equipamentos socioassistenciais também terão seus horários ajustados neste período.</p>
<p>As mudanças foram definidas pela Secretaria da Assistência Social de Lages.</p>
<p>O objetivo é garantir o funcionamento adequado dos serviços oferecidos à comunidade durante o mês.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Atleta de Lages participa da Copinha por equipe do Rio Grande do Sul]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/atleta-lages-disputa-copinha/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 17:28:20 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324212]]></guid>
    <description><![CDATA[O jovem Pablo Buck, de 18 anos, representa o Real Sport Club na Copinha, principal torneio de base do futebol brasileiro.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Pablo Buck, natural de Lages, integra o elenco do Real Sport Club, equipe do Rio Grande do Sul, na competição.</p>
<p>A Copinha é reconhecida como o principal campeonato de categorias de base do país.</p>
<p>A participação do atleta destaca a presença de talentos catarinenses em torneios nacionais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Colisão entre carro e poste deixa duas pessoas feridas em Blumenau]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/colisao-entre-carro-e-poste-deixa-duas-pessoas-feridas-em-blumenau/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 16:57:45 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132252]]></guid>
    <description><![CDATA[Duas pessoas ficaram feridas após um carro colidir com um poste na Rua Dona Emma, bairro Água Verde, em Blumenau.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu na manhã desta segunda-feira, envolvendo um automóvel que atingiu um poste na Rua Dona Emma.</p>
<p>O motorista, um homem de 64 anos, foi encontrado fora do , consciente e orientado, sem lesões aparentes.</p>
<p>Uma mulher que tentou ajudar na retirada do condutor sofreu ferimentos na cabeça ao bater contra a porta do carro.</p>
<p>Ambas as vítimas receberam atendimento pré-hospitalar no local e foram encaminhadas ao Hospital Santo Antônio para avaliação médica.</p>
<p>A Guarda Municipal de Trânsito esteve no local para prestar apoio e realizar os procedimentos necessários.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
