<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 17 Dec 2025 15:41:15 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Acidente com jet ski no Caixa d’Aço termina com duas pessoas resgatadas]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/17/acidente-com-jet-ski-no-caixa-daco-termina-com-duas-pessoas-resgatadas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Policial]]></category>
<category><![CDATA[Acidente]]></category>
<category><![CDATA[Jet]]></category>
<category><![CDATA[Ski]]></category>
<category><![CDATA[Caixa]]></category>
<category><![CDATA[Daço]]></category>
<category><![CDATA[Termina]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 15:19:56 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20415</guid>
<description><![CDATA[Uma ocorrência envolvendo uma moto aquática à deriva mobilizou o Corpo de Bombeiros na tarde desta terça-feira, na praia do Caixa d’Aço, em Porto Belo, Santa Catarina. O incidente foi registrado por volta das 16h e não resultou em feridos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Uma ocorrência envolvendo uma moto aquática à deriva mobilizou o Corpo de Bombeiros na tarde desta terça-feira, na praia do Caixa d’Aço, em Porto Belo, Santa Catarina. O incidente foi registrado por volta das 16h e não resultou em feridos. Segundo informações dos bombeiros, a equipe do Grupo de Busca e Salvamento de Porto Belo foi acionada após receber a informação de que uma moto aquática estava à deriva no mar, com uma mulher a bordo e um homem na água. As operações de resgate foram realizadas com o auxílio de uma moto aquática dos bombeiros de Porto Belo e outra vinda de Itapema.</strong><br/><br/>Durante as buscas, a mulher que estava sobre o jet ski foi encontrada sendo levada pela correnteza em direção ao norte, cerca de uma milha da costa. Ela relatou que o condutor da embarcação, um homem, havia caído na água após uma manobra e não conseguiu retornar ao veículo. O homem, que estava utilizando colete salva-vidas e com a chave de segurança presa ao corpo, desligando o motor, foi localizado posteriormente no costão da praia do Caixa d’Aço, consciente e sem ferimentos aparentes. Ambos foram resgatados em segurança pelos bombeiros e não necessitaram de atendimento médico.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Incêndio atinge sobrado e deixa cinco pessoas intoxicadas em Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/incendio-atinge-sobrado-e-deixa-cinco-pessoas-intoxicadas-em-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[bairro são francisco]]></category>
<category><![CDATA[Incêndio]]></category>
<category><![CDATA[Atinge]]></category>
<category><![CDATA[Sobrado]]></category>
<category><![CDATA[Deixa]]></category>
<category><![CDATA[Cinco]]></category>
<category><![CDATA[Pessoas]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 14:46:37 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172796</guid>
<description><![CDATA[Um incêndio de grandes proporções atingiu um sobrado geminado na tarde de terça-feira (16), por volta das 13h37, na Rua São Marcos, bairro São Francisco, em Camboriú, Litoral Norte de Santa Catarina. O fogo mobilizou várias guarnições do Corpo de Bombeiros Militar devido à propagação contínua das chamas e ao intenso acúmulo de gases quentes no interior da edificação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um incêndio de grandes proporções atingiu um sobrado geminado na tarde de terça-feira (16), por volta das 13h37, na Rua São Marcos, bairro São Francisco, em Camboriú, Litoral Norte de Santa Catarina. O fogo mobilizou várias guarnições do Corpo de Bombeiros Militar devido à propagação contínua das chamas e ao intenso acúmulo de gases quentes no interior da edificação. As chamas concentraram-se principalmente no pavimento superior do imóvel, afetando um quarto com suíte de aproximadamente 15 metros quadrados, causando danos significativos e comprometendo móveis, revestimentos e instalações elétricas aparentes.</strong><br/><br/>Durante o combate ao incêndio, que demandou cerca de 1.500 litros de água, cinco pessoas precisaram de atendimento médico devido à inalação de fumaça, sendo encaminhadas ao Hospital Cirúrgico de Camboriú (HCC) por equipes do Corpo de Bombeiros e do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu). Além das vítimas humanas, animais de estimação do morador, como gatos e pássaros, foram resgatados pelas equipes de socorro. A causa do incêndio ainda não foi determinada, sendo necessária a realização de perícia técnica para apurar a origem do fogo. A estrutura atingida foi isolada e permanece interditada para garantir a segurança, com vizinhos orientados sobre os riscos remanescentes. (<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Morador de rua de 53 anos morre após parada cardiorrespiratória em frente a colégio de Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/morador-de-rua-de-53-anos-morre-apos-parada-cardiorrespiratoria-em-frente-a-colegio-de-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[itajai]]></category>
<category><![CDATA[Morador]]></category>
<category><![CDATA[Rua]]></category>
<category><![CDATA[Anos]]></category>
<category><![CDATA[Morre]]></category>
<category><![CDATA[Após]]></category>
<category><![CDATA[Parada]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 14:42:12 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130566</guid>
<description><![CDATA[Um homem de 53 anos, em situação de rua, faleceu na manhã desta quarta-feira, 17, em frente ao Colégio Gaspar da Costa Moraes, localizado no bairro Fazenda, em Itajaí, após sofrer uma parada cardiorrespiratória. A ocorrência foi atendida por volta das 7h45 pelos Agentes de Trânsito Guimarães, Isac e Barreiros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um homem de 53 anos, em situação de rua, faleceu na manhã desta quarta-feira, 17, em frente ao Colégio Gaspar da Costa Moraes, localizado no bairro Fazenda, em Itajaí, após sofrer uma parada cardiorrespiratória. A ocorrência foi atendida por volta das 7h45 pelos Agentes de Trânsito Guimarães, Isac e Barreiros. Segundo informações, um condutor que passava pelo local percebeu a gravidade da situação e acionou ajuda, sendo que uma mulher já realizava manobras de reanimação na vítima. Os agentes assumiram o atendimento de emergência e deram continuidade às tentativas de reanimação, porém, após mais de 45 minutos de esforços, o óbito foi confirmado no local.</strong><br/><br/>De acordo com investigações posteriores, o homem vivia em situação de rua há algum tempo e fazia uso de entorpecentes, fatores que possivelmente contribuíram para o agravamento de seu estado de saúde. O Corpo de Bombeiros e a equipe avançada do SAMU foram acionados para prestar assistência, utilizando equipamentos especializados de reanimação. Apesar dos esforços das equipes de socorro, a vítima não respondeu aos estímulos e veio a óbito no local. A Polícia Militar permaneceu no local até a chegada da Polícia Científica, responsável pelo recolhimento do corpo. (<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Praia Central estará 100% limpa neste verão? Emasa detalha obras de melhorias]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/praia-central-estara-100-limpa-neste-verao-emasa-detalha-obras-de-melhorias/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[EMASA]]></category>
<category><![CDATA[Praia]]></category>
<category><![CDATA[Central]]></category>
<category><![CDATA[Estará]]></category>
<category><![CDATA[Limpa]]></category>
<category><![CDATA[Neste]]></category>
<category><![CDATA[Verão]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 14:40:26 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130567</guid>
<description><![CDATA[A balneabilidade da Praia Central de Balneário Camboriú é motivo de preocupação crescente com a aproximação da temporada de verão. O destino turístico enfrenta há anos a questão da qualidade da água, que não tem sido constante para os banhistas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A balneabilidade da Praia Central de Balneário Camboriú é motivo de preocupação crescente com a aproximação da temporada de verão. O destino turístico enfrenta há anos a questão da qualidade da água, que não tem sido constante para os banhistas. O diretor-geral da Emasa, Auri Pavoni, aponta que a capacidade insuficiente de captura e tratamento do esgoto tem impactado a balneabilidade, com transbordamentos em dias de chuva antes de chegar à estação de tratamento.</strong><br/><br/>No entanto, Pavoni destaca que a Emasa está em processo de implementação de melhorias, como parte do Projeto Praia 100% Limpa, com obras em andamento na Avenida Brasil e na rua 3700. A prefeita Juliana Pavan ressalta a busca por modernização dos serviços para garantir uma praia com balneabilidade 100% nas próximas temporadas. Entre as ações em andamento estão obras de macrodrenagem, novas ligações de esgoto e medidas para reduzir o despejo irregular de resíduos no mar, visando a conclusão das intervenções em dois anos e a meta de tratar também a água da chuva até 2026, tornando Balneário Camboriú a primeira cidade da América do Sul a alcançar esse feito. A qualidade da água é fundamental para a economia e a imagem da cidade turística.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Pedestre é atropelada por patinete elétrico descontrolado na Avenida Atlântica]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/pedestre-e-atropelada-por-patinete-eletrico-descontrolado-na-avenida-atlantica/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Trânsito]]></category>
<category><![CDATA[Pedestre]]></category>
<category><![CDATA[É]]></category>
<category><![CDATA[Atropelada]]></category>
<category><![CDATA[Patinete]]></category>
<category><![CDATA[Elétrico]]></category>
<category><![CDATA[Descontrolado]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 14:03:41 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130561</guid>
<description><![CDATA[Uma pedestre ficou ferida em Balneário Camboriú, na noite de terça-feira, 16, por volta das 18h30, após ser atropelada por um veículo autopropelido, um patinete elétrico. O acidente ocorreu na Avenida Atlântica, em frente ao Calçadão da Avenida Central.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Uma pedestre ficou ferida em Balneário Camboriú, na noite de terça-feira, 16, por volta das 18h30, após ser atropelada por um veículo autopropelido, um patinete elétrico. O acidente ocorreu na Avenida Atlântica, em frente ao Calçadão da Avenida Central. Segundo relatos dos Agentes de Trânsito, o condutor do patinete desceu do equipamento para atravessar a via, acionando involuntariamente o acelerador e atingindo a mulher que aguardava a abertura do semáforo para atravessar.</strong><br/><br/>Após o impacto, a pedestre caiu e bateu a cabeça no solo, porém não apresentava ferimentos graves visíveis. O Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU) foi acionado para prestar atendimento à vítima no local. A situação gerou alerta sobre a segurança no tráfego de veículos autopropelidos, como os patinetes elétricos, e a necessidade de atenção redobrada dos condutores e pedestres para evitar acidentes semelhantes.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bolsa Atleta 2025 beneficia paratleta campeão em Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/bolsa-atleta-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 13:27:14 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317740</guid>
<description><![CDATA[O programa Bolsa Atleta 2025 oferece auxílio financeiro a paratletas em Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[MP denuncia 24 investigados por atuação criminosa dentro de presídios em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/mp-denuncia-24-investigados-por-articulacao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 13:20:19 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317807</guid>
<description><![CDATA[Ministério Público de Santa Catarina apresenta denúncia contra 24 pessoas por crimes relacionados a atividades ilícitas em presídios.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Crescimento da Construção Civil em Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/santa-catarina-ganhou-57-mil-empresas-da-construcao-civil-desde-2020/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 13:17:18 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317806</guid>
<description><![CDATA[Desde 2020, Santa Catarina registrou a abertura de 57 mil novas empresas no setor da construção civil, conforme estudo recente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Atendimento da Prefeitura de Blumenau durante férias coletivas]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/saiba-como-fica-o-atendimento-da-prefeitura-de-blumenau-durante-as-ferias-coletivas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 13:04:45 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130542</guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Blumenau terá recesso de 22 de dezembro a 9 de janeiro de 2026, com alterações no atendimento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Professor condenado por estupro é preso em reserva indígena de SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/professor-condenado-por-estupro-e-preso-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 12:58:43 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317799</guid>
<description><![CDATA[Um homem de 40 anos foi preso em uma escola indígena em José Boiteux, Santa Catarina, após ser condenado por estupro contra sua ex-enteada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>