<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 10 Nov 2025 23:40:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Moradores de Tijucas vão decidir quais obras serão feitas nos bairros: “IPTU é seu”]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/moradores-de-tijucas-vao-decidir-a-partir-de-agora/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Tijucas]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[gestão municipal]]></category>
<category><![CDATA[IPTU é Seu]]></category>
<category><![CDATA[Moradores]]></category>
<category><![CDATA[Vão]]></category>
<category><![CDATA[Decidir]]></category>
<category><![CDATA[Quais]]></category>
<category><![CDATA[Obras]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 23:33:19 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169178</guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Tijucas iniciará nesta terça-feira (11) o cronograma de encontros comunitários do programa "O IPTU é Seu", que tem como objetivo envolver diretamente os moradores na definição das obras e investimentos a serem realizados em cada bairro da cidade. A iniciativa visa promover transparência e participação popular nas decisões acerca da destinação do dinheiro arrecadado com o Imposto Predial e Territorial Urbano (IPTU).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Prefeitura de Tijucas iniciará nesta terça-feira (11) o cronograma de encontros comunitários do programa "O IPTU é Seu", que tem como objetivo envolver diretamente os moradores na definição das obras e investimentos a serem realizados em cada bairro da cidade. A iniciativa visa promover transparência e participação popular nas decisões acerca da destinação do dinheiro arrecadado com o Imposto Predial e Territorial Urbano (IPTU). O intuito é ouvir as comunidades, estabelecer prioridades e elaborar, em conjunto com os moradores, o plano de investimentos para os próximos anos. Os encontros serão realizados às 19h, em locais como escolas, igrejas e centros comunitários de Tijucas, com a presença de secretários municipais e equipes técnicas da prefeitura.</strong><br/><br/>Durante as reuniões, a população terá a oportunidade de apresentar suas principais demandas nas áreas de infraestrutura, saúde, educação, segurança, mobilidade e lazer. O primeiro encontro está agendado para esta terça-feira (11), no bairro Areias, no salão da Igreja Nossa Senhora de Fátima. O cronograma seguirá até 12 de dezembro, contemplando comunidades como Santa Luzia, Praça, Joaia, Centro, Morretes, Sul do Rio, Itinga, Nova Descoberta e Timbé. Segundo a prefeitura, o programa representa uma nova abordagem na elaboração de políticas públicas, aproximando a gestão municipal da população. "O IPTU é seu. A escolha também", destaca o slogan da campanha.<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[EDITAL PLATAFORMA]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/10/edital-plataforma-52/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 22:21:34 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19940</guid>
<description><![CDATA[A plataforma digital de notícias "Hora de Porto Belo" divulgou um novo edital em sua página, sem maiores detalhes sobre o conteúdo do mesmo. A publicação foi feita recentemente, sem especificar a data exata, e está disponível para acesso no site da plataforma.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Maria Ester Menegasso deixa Secretaria de Educação de Balneário Camboriú; Leandro Índio assume interinamente]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/maria-ester-menegasso-deixa-secretaria-de-educacao-de-balneario-camboriu-leandro-indio-assume-interinamente/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 21:52:00 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126441</guid>
<description><![CDATA[A secretária municipal de Educação de Balneário Camboriú, Maria Ester Menegasso, solicitou sua exoneração do cargo por motivos pessoais. A saída ocorreu nesta semana, e quem assumiu interinamente a pasta foi o chefe de gabinete, conhecido como Índio, que também desempenha outras funções na administração municipal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Sebrae/SC leva empresários de Porto Belo e região ao maior evento de turismo da América Latina]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/10/sebrae-sc-leva-empresarios-de-porto-belo-e-regiao-ao-maior-evento-de-turismo-da-america-latina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 21:17:47 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19934</guid>
<description><![CDATA[O Sebrae/SC promoveu uma missão empresarial durante a 37ª Festuris e Meeting Festuris, em Gramado, com o intuito de fortalecer pequenas empresas e ampliar sua competitividade. A iniciativa levou representantes de Porto Belo e demais cidades da Costa Verde & Mar para participar de palestras, visitas técnicas e momentos de networking no evento, considerado um dos maiores do turismo na América Latina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Vídeo: pedestre morre atropelado na BR]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/video-pedestre-morre-atropelado-na-br-101-em-picarras/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 20:28:46 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126430</guid>
<description><![CDATA[Um pedestre faleceu após ser atropelado na tarde desta segunda-feira, 10, no km 102,5 da BR-101, em Piçarras, sentido Norte. O acidente ocorreu por volta das 14h30 e foi registrado pela Autopista Litoral Sul, concessionária responsável pela rodovia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Itajaí passa a usar máscaras com sistema de comunicação nos bombeiros]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/itajai-passa-a-usar-mascaras-com-sistema-de-comunicacao-nos-bombeiros/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 19:58:52 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126425</guid>
<description><![CDATA[O 7º Batalhão de Bombeiros Militar em Itajaí incorporou um novo equipamento que promete revolucionar as operações de combate a incêndios e mergulhos. As máscaras com sistema de comunicação integrada proporcionam maior segurança, eficiência e agilidade às equipes, permitindo a comunicação em tempo real mesmo em ambientes de alto risco e baixa visibilidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Registro de nascimento leva à prisão de homem por estupro de vulnerável no Vale do Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/registro-de-nascimento-leva-a-prisao-de-homem-por-estupro-de-vulneravel-no-vale-do-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 19:34:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126419</guid>
<description><![CDATA[Um caso de estupro de vulnerável foi descoberto no Vale do Itajaí após um registro de nascimento feito em cartório. A denúncia encaminhada ao Ministério Público de Santa Catarina revelou que uma adolescente de 13 anos deu à luz uma bebê, sendo o próprio padrasto o autor dos abusos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Governo de Porto Belo autoriza reestruturação no Cemitério Municipal do Alto Perequê]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/10/governo-de-porto-belo-autoriza-reestruturacao-no-cemiterio-municipal-do-alto-pereque/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 19:26:04 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19929</guid>
<description><![CDATA[O Governo de Porto Belo deu um importante passo na reestruturação e ampliação do Cemitério Municipal localizado no bairro Alto Perequê. Nesta segunda-feira (10), foi assinada a Ordem de Serviço para as melhorias no espaço.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Porto Belo recebe projeto da Estrada Parque que ligará os municípios de Porto Belo e Bombinhas]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/10/porto-belo-recebe-projeto-da-estrada-parque-que-ligara-os-municipios-de-porto-belo-e-bombinhas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 19:25:03 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19926</guid>
<description><![CDATA[O Governo do Município de Porto Belo recebeu, nesta semana, o projeto da Estrada Parque, obra que irá ligar os municípios de Porto Belo e Bombinhas. O projeto está sendo desenvolvido pela empresa Wert Empreendimentos, por meio de recursos de Outorga Onerosa do Direito de Construir do Município de Porto Belo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Ailto Neckel assume como Prefeito interino de Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/10/ailto-neckel-assume-como-prefeito-interino-de-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 18:26:18 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19923</guid>
<description><![CDATA[O vice-prefeito de Porto Belo, Ailto Neckel, assumiu oficialmente o cargo de Prefeito interino do Município nesta segunda-feira (10). A transmissão do cargo foi realizada pelo prefeito Joel Lucinda, que entrará em período de férias por dez dias para realizar exames e cuidar da saúde de forma tranquila.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>