<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 06 Jan 2026 19:36:24 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Obra para melhoria da segurança na Serra Dona Francisca atinge metade da execução]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/obra-milionaria-para-melhorar-a-seguranca-da-serra-dona-francisca-chega-a-50-de-execucao/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 19:11:28 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324322]]></guid>
    <description><![CDATA[As intervenções na SC-418, na Serra Dona Francisca, alcançaram 50% de conclusão, com implantação de estruturas em trecho considerado crítico.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A obra na SC-418 visa aprimorar a segurança viária em um dos trechos mais perigosos da Serra Dona Francisca.</p>
<p>Até o momento, metade dos trabalhos planejados já foi executada, incluindo a instalação de estruturas específicas para aumentar a segurança dos motoristas.</p>
<p>O projeto é considerado de grande investimento e busca reduzir acidentes na região.</p>
<p>As intervenções seguem</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Governo de Porto Belo realiza atendimento itinerante para IPTU 2026 nos bairros]]></title>
    <link>https://horadeportobelo.com.br/2026/01/06/governo-de-porto-belo-tera-atendimento-nos-bairros-para-retirada-do-iptu-2026-e-outros-servicos/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 19:00:37 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://horadeportobelo.com.br/?p=20603]]></guid>
    <description><![CDATA[A Secretaria de Finanças de Porto Belo iniciou um atendimento itinerante para facilitar o acesso dos contribuintes aos serviços relacionados ao IPTU 2026, com atendimento direto nos bairros do município.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O atendimento itinerante oferece serviços como consulta de débitos, emissão de boletos, negociações, atualização cadastral e orientações sobre isenção do imposto.</p>
<p>Contribuintes que possuem cadastro de isenção anual devem apresentar a documentação necessária durante o atendimento nos bairros.</p>
<p>Os atendimentos também continuam disponíveis no Centro Administrativo de segunda a sexta-feira, das 8h às 14h.</p>
<p>Além do atendimento presencial, o Governo de Porto Belo disponibiliza canais digitais para acesso aos serviços do IPTU, incluindo aplicativo, oficial, WhatsApp e e-mail.</p>
<p>O cronograma do atendimento itinerante abrange diversos bairros, com datas e horários específicos para cada local, sujeitos a alterações por condições climáticas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Jonas Raulino assume presidência da Câmara para mandato em 2026]]></title>
    <link>https://horadeportobelo.com.br/2026/01/06/jonas-raulino-e-o-novo-presidente-da-camara/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 18:53:49 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://horadeportobelo.com.br/?p=20600]]></guid>
    <description><![CDATA[Jonas Amadeu Raulino foi eleito presidente da Câmara para o mandato de 2026, iniciando seu terceiro período no cargo.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A eleição para a presidência da Câmara ocorreu na penúltima semana de 2025, consolidando a chapa que inclui Bento Voltolini como vice-presidente, além de Rodrigo Borba e Altino Júnior como primeiros e segundos secretários, respectivamente.</p>
<p>O mandato de Jonas Raulino terá duração de um ano,</p>
<p>Entre os projetos prioritários está a construção de um terceiro pavimento no prédio da Câmara, visando atender às demandas crescentes do trabalho parlamentar.</p>
<p>No primeiro dia de trabalho em 2026, Raulino realizou reuniões com membros da mesa diretora e visitou gabinetes e departamentos para alinhar estratégias e ouvir demandas internas.</p>
<p>Jonas Raulino atua na Câmara desde 2013 e retorna à presidência após mandatos anteriores em 2015 e parte de 2022. As sessões ordinárias do ano legislativo começam em 2 de fevereiro.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Última vítima de naufrágio em Balneário Barra do Sul é identificada; buscas são encerradas]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/corpo-encontrado-em-praia-de-balneario-barra-do-sul-encerra-buscas-por-naufragio-ultima-vitima-foi-identificada/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 18:51:36 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132302]]></guid>
    <description><![CDATA[O corpo encontrado na praia das Salinas, em Balneário Barra do Sul, foi identificado como o empresário Luiz Paulo de Lima Barbosa, último desaparecido do naufrágio da lancha Mar Píer 4.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O empresário Luiz Paulo de Lima Barbosa foi identificado como o homem encontrado na faixa de areia ao sul da praia das Salinas, em Balneário Barra do Sul, no Litoral Norte de Santa Catarina.</p>
<p>Ele estava desaparecido desde o naufrágio da lancha Mar Píer 4, ocorrido no fim de dezembro durante uma pescaria na região entre Penha e Balneário Piçarras, próximo à Ilha Feia.</p>
<p>Com a confirmação da identidade, as buscas pelos tripulantes da embarcação foram encerradas. Os corpos dos outros dois ocupantes já haviam sido localizados anteriormente.</p>
<p>O desaparecimento do trio foi comunicado após o último contato com familiares no dia 30 de dezembro, quando informaram que seguiriam pescando na região.</p>
<p>As buscas foram realizadas pelo Corpo de Bombeiros e pela Marinha do Brasil, que também instaurou um inquérito para apurar as causas do naufrágio.</p>
<p>O velório de Luiz Paulo de Lima Barbosa ocorreu na capela do cemitério Parque dos Crisântemos, com sepultamento previsto para a manhã seguinte.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Operação policial prende suspeito por crimes sexuais contra crianças e adolescentes em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/pf-realiza-operacao-contra-crimes-sexuais-envolvendo-criancas-e-adolescentes-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 18:47:59 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324316]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem foi preso em flagrante em São Joaquim durante uma operação contra crimes sexuais envolvendo crianças e adolescentes em Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A prisão ocorreu durante uma ação policial realizada no município de São Joaquim.</p>
<p>O suspeito foi detido enquanto a operação estava em andamento.</p>
<p>As autoridades intensificam o combate a crimes sexuais contra menores no estado.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Prefeitura reforça normas de uso no deck do Pontal Norte durante a temporada]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/prefeitura-reforca-normas-de-uso-no-deck-do-pontal-norte-durante-a-temporada/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 18:46:15 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132301]]></guid>
    <description><![CDATA[O deck do Pontal Norte, em Balneário Camboriú, passou a contar com regras reforçadas para uso durante a temporada de verão, visando segurança e preservação do local.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O deck do Pontal Norte reabriu em dezembro após reforma e modernização, recebendo um aumento no número de visitantes.</p>
<p>O espaço funciona diariamente das 6h às 23h e é monitorado 24 horas por um sistema de videomonitoramento com dez totens equipados com câmeras integradas às forças de segurança.</p>
<p>O sistema de monitoramento possui tecnologia de reconhecimento facial e acesso a bancos de dados para identificação de procurados e pessoas desaparecidas.</p>
<p>Entre as normas reforçadas estão a proibição de jogar lixo fora das lixeiras, entrada de animais domésticos exceto cães-guia, uso de bicicletas e equipamentos autopropelidos, além de acampar ou realizar eventos sem autorização.</p>
<p>Irregularidades podem ser comunicadas por meio dos totens, pelo telefone da Guarda Municipal ou na Base Integrada de Segurança do Pontal Norte, que funciona 24 horas próxima ao acesso ao deck.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Polícia investiga condições de trabalho de adolescentes em trenzinho da alegria em Navegantes]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/trenzinho-e-alvo-da-pmsc-apos-relatos-de-adolescentess/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 18:39:22 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174492]]></guid>
    <description><![CDATA[Quatro adolescentes que atuavam em um trenzinho da alegria no município de Navegantes são alvo de investigação por suspeita de trabalho análogo à escravidão.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A denúncia foi registrada após relatos de que os adolescentes, com idades entre 13 e 17 anos, estariam submetidos a ameaças e impedidos de manter contato com familiares durante as viagens realizadas pela atração itinerante.</p>
<p>Equipes policiais realizaram abordagem no local e conversaram com os adolescentes, que negaram agressões ou maus-tratos, afirmando ter acesso à alimentação e que os pais autorizaram as viagens e o trabalho.</p>
<p>Durante a ação, foram constatadas condições precárias no alojamento utilizado pelo grupo, com falta de estrutura adequada para higiene, ventilação e descanso.</p>
<p>Além disso, foi apreendido um revólver com munições em um dos veículos, cuja posse não era autorizada, e uma arma de airsoft em outro automóvel.</p>
<p>As autoridades competentes foram informadas para dar continuidade à apuração dos fatos, enquanto os adolescentes permanecem sob responsabilidade do Conselho Tutelar de Navegantes.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Polícia Civil investiga morte de quatro jovens de Minas Gerais na Grande Florianópolis]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/policia-civil-de-sc-investiga-morte-de-quatro-jovens-de-mg-na-grande-florianopolis/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 18:38:17 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324303]]></guid>
    <description><![CDATA[Quatro jovens de Minas Gerais foram encontrados mortos em uma área de mata em Biguaçu, na Grande Florianópolis. Eles estavam desaparecidos desde dezembro.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As vítimas foram localizadas em uma região de mata no município de Biguaçu.</p>
<p>Os jovens estavam desaparecidos desde o mês de dezembro.</p>
<p>A Polícia Civil de Santa Catarina conduz as investigações sobre o caso.</p>
<p>Detalhes sobre as circunstâncias da morte ainda não foram divulgados.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Emasa estabelece novas regras para intervenções em obras e reforça controle sobre rede de água em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/emasa-estabelece-novas-regras-para-intervencoes-em-obras-e-reforca-controle-sobre-rede-de-agua-em-bc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 18:22:56 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132281]]></guid>
    <description><![CDATA[A Emasa definiu um fluxo unificado de comunicação e novas regras para obras que impactem a rede de água em Balneário Camboriú, visando evitar transtornos no abastecimento.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A medida foi adotada após um acidente em dezembro de 2025, quando uma adutora entre a Estação de Recalque de Água Bruta e a Estação de Tratamento de Água foi danificada, causando interrupção no fornecimento durante a alta temporada.</p>
<p>Na ocasião, manobras emergenciais e a despressurização da rede prolongaram a normalização do sistema, gerando prejuízos à população e ao comércio local.</p>
<p>Durante reunião com representantes da Emasa, Prefeitura e SCGás, foi reforçada a proposta de suspender obras de ampliação da rede de gás entre dezembro e o período pós-Carnaval, exceto em casos de urgência.</p>
<p>Todos os projetos, pedidos e cronogramas da SCGás em Balneário Camboriú deverão ser protocolados por meio da plataforma 1Doc, para permitir análise integrada e ágil entre os órgãos municipais e a Emasa.</p>
<p>A SCGás se comprometeu a aprimorar seus processos internos e a comunicação com o município para evitar falhas e garantir maior segurança nas intervenções realizadas na cidade.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
