<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sun, 28 Dec 2025 14:36:17 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Pai e filho morrem afogados em rio durante tentativa de resgate]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/pai-tenta-salvar-filho-e-ambos-morrem-afogados-em-rio/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 14:33:36 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321875]]></guid>
    <description><![CDATA[Pai e filho desapareceram em rio e foram encontrados mortos no dia seguinte.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem e seu filho morreram afogados em um rio após o pai tentar salvar o filho.</p>
<p>Ambos desapareceram durante o incidente e os corpos foram localizados no dia seguinte.</p>
<p>As circunstâncias exatas do ocorrido ainda não foram detalhadas pelas autoridades.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Desfile de Natal em Balneário Camboriú reúne artistas locais]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/desfile-natal-balneario-camboriu-22/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 14:02:35 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321799]]></guid>
    <description><![CDATA[Evento natalino em Balneário Camboriú contou com a participação de 50 artistas regionais na Avenida Atlântica.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O desfile de Natal fez parte da programação do Viva o Natal BC 2025 em Balneário Camboriú.</p>
<p>Cinquenta artistas locais participaram das apresentações realizadas na Avenida Atlântica.</p>
<p>A iniciativa</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Alerta de temporais é emitido para Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/alerta-temporais-2/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 14:02:12 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321805]]></guid>
    <description><![CDATA[A Defesa Civil emitiu um alerta para temporais previstos em Balneário Camboriú durante o fim de semana.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A previsão indica possibilidade de chuva intensa na região.</p>
<p>Há risco de alagamentos em áreas vulneráveis da cidade.</p>
<p>Ventos fortes também são esperados, podendo causar transtornos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Natal em Balneário Camboriú encerra 12 desfiles na Avenida Atlântica]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/natal-balneario-camboriu-17/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 14:01:44 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321808]]></guid>
    <description><![CDATA[O evento de Natal em Balneário Camboriú realizou 12 desfiles na Avenida Atlântica, com participação expressiva de artistas e carros alegóricos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Cada desfile contou com cerca de 50 artistas e cinco carros alegóricos.</p>
<p>Os desfiles percorreram aproximadamente sete quilômetros ao longo da orla da cidade.</p>
<p>A programação de Natal incluiu um total de 12 desfiles realizados na Avenida Atlântica.</p>
<p>O evento reuniu moradores e turistas para acompanhar as apresentações na principal via da orla.</p>
<p>As atividades fazem parte da celebração natalina promovida pela cidade.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Alterações no trânsito durante o Réveillon em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/transito-reveillon-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 14:01:09 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321815]]></guid>
    <description><![CDATA[O trânsito na região central de Balneário Camboriú sofrerá alterações durante as celebrações de Réveillon.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Motoristas são orientados a evitar a área central da cidade durante o evento.</p>
<p>Recomenda-se que os condutores planejem seus deslocamentos para minimizar transtornos.</p>
<p>As mudanças visam garantir a segurança e a fluidez do tráfego durante as festividades.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Prefeitura distribui abafadores de ruído em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/abafadores-ruido-reveillon-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 14:00:56 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321816]]></guid>
    <description><![CDATA[A prefeitura de Balneário Camboriú iniciou a distribuição de abafadores de ruído durante evento local.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A iniciativa tem como objetivo tornar o evento mais inclusivo para todos os participantes.</p>
<p>Os abafadores de ruído foram disponibilizados gratuitamente para o público presente.</p>
<p>A medida busca atender pessoas sensíveis a sons altos, promovendo maior conforto durante as atividades.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Réveillon em Itajaí conta com esquema de segurança reforçado]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/reveillon-itajai/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 14:00:45 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321823]]></guid>
    <description><![CDATA[O Festival de Réveillon em Itajaí terá um esquema de segurança com 200 agentes e tecnologia de monitoramento.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O evento de Réveillon em Itajaí contará com a atuação de 200 agentes dedicados à segurança.</p>
<p>Além do efetivo humano, será utilizada tecnologia de monitoramento para garantir a segurança dos participantes.</p>
<p>O esquema visa proporcionar um ambiente seguro durante as celebrações na cidade.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Congestionamentos causam lentidão em rodovias de Santa Catarina neste domingo]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/congestionamentos-afetam-rodovias-de-santa-catarina-neste-domingo-alerta-prf/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 13:49:23 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321861]]></guid>
    <description><![CDATA[Trechos das rodovias BR-470, BR-376 e BR-101 registram lentidão devido ao alto fluxo de veículos e acidentes.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O tráfego intenso nas rodovias BR-470, BR-376 e BR-101 tem provocado congestionamentos em diversos pontos do estado.</p>
<p>Acidentes registrados em alguns trechos contribuem para a redução da velocidade dos veículos e aumento do tempo de viagem.</p>
<p>Motoristas enfrentam lentidão principalmente nos horários de pico ao longo deste domingo.</p>
<p>As condições das vias e o volume de veículos são fatores que influenciam diretamente no trânsito nas rodovias mencionadas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Alterações no trânsito e rotas alternativas em Balneário Camboriú para o Réveillon]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/saiba-as-alteracoes-bloqueios-e-rotas-alternativas-para-o-transito-no-reveillon-de-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 13:47:35 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131515]]></guid>
    <description><![CDATA[Balneário Camboriú terá mudanças no trânsito durante a virada do ano, com bloqueios e rotas alternativas para facilitar o fluxo e garantir a segurança no evento de Réveillon.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A região central de Balneário Camboriú terá alterações viárias a partir das 20h30, com bloqueio total da Avenida Atlântica entre as ruas 3000 e 1101 até as 4h do dia 1º de janeiro.</p>
<p>No Pontal Norte, o bloqueio será entre a Avenida Osmar de Souza Nunes e a Rua Miguel Matte, enquanto a Avenida Brasil permanecerá aberta, mas com recomendação para evitar seu uso durante a virada.</p>
<p>Após a meia-noite, as principais rotas de saída da cidade serão a Avenida do Estado, Rua 3000, Rua 3700, Quinta Avenida e Rua Dom Afonso, com controle de fluxo e operação em sentido único em trechos específicos.</p>
<p>As ruas 2500 e 1101 funcionarão como corredores exclusivos para veículos de emergência e forças de segurança a partir das 20h30.</p>
<p>A operação contará com 63 agentes de trânsito e equipes de apoio para organizar o tráfego e garantir a segurança durante o evento.</p>
<p>Informações sobre bloqueios e rotas alternativas estarão disponíveis em plataformas digitais e aplicativos de navegação.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Temporal causa danos em Laguna e microexplosão é investigada como possível causa]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/meioambiente/microexplosao-temporal-estragos-laguna-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 13:35:31 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173672]]></guid>
    <description><![CDATA[Um forte temporal provocou danos em Laguna, no Litoral Sul de Santa Catarina, durante o sábado. A prefeitura avalia a adoção de situação de emergência enquanto equipes técnicas realizam o mapeamento dos impactos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Os maiores estragos foram registrados no bairro Mar Grosso, com destelhamentos, avarias em residências e comércios, queda de árvores e postes, além de interrupções no fornecimento de energia elétrica.</p>
<p>Até o momento, não há registro de pessoas desabrigadas ou desalojadas, e cerca de dez ocorrências foram contabilizadas sem confirmação de vítimas.</p>
<p>A Defesa Civil municipal trabalha com a hipótese de microexplosão como causa do fenômeno, que ainda depende de confirmação por meio de laudos técnicos e análise de imagens.</p>
<p>Moradores afetados podem preencher um formulário para solicitar lonas e telhas, que também auxilia na avaliação técnica para orientar os atendimentos e reparos necessários.</p>
<p>A Defesa Civil de Santa Catarina emitiu alerta para a tarde e noite de segunda-feira, com previsão de chuva intensa, descargas elétricas, rajadas de vento e queda de granizo em todas as regiões do estado, com risco moderado a alto para transtornos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
