<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 12 Dec 2025 21:30:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[‘Chega de porquice’: Tijucas declara guerra contra descarte irregular de entulho em vias públicas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/tijucas-declara-guerra-contra-descarte-irregular-de-entulho/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Tijucas]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[crime ambiental]]></category>
<category><![CDATA[Denúncia]]></category>
<category><![CDATA[Chega]]></category>
<category><![CDATA[Porquice]]></category>
<category><![CDATA[Declara]]></category>
<category><![CDATA[Guerra]]></category>
<category><![CDATA[Contra]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 21:26:48 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172409</guid>
<description><![CDATA[Uma nova ocorrência de descarte irregular de entulhos chamou a atenção para crimes ambientais em Tijucas, na manhã desta sexta-feira, 12. Moradores flagraram veículos despejando resíduos em um terreno particular logo após a prefeitura realizar a limpeza completa do local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Uma nova ocorrência de descarte irregular de entulhos chamou a atenção para crimes ambientais em Tijucas, na manhã desta sexta-feira, 12. Moradores flagraram veículos despejando resíduos em um terreno particular logo após a prefeitura realizar a limpeza completa do local. O prefeito Maicon compareceu ao local e classificou a ação como crime ambiental, ressaltando que situações semelhantes têm sido recorrentes em diversas áreas do município. O episódio ocorreu logo após a retirada de grande quantidade de lixo realizada pela administração pública no dia anterior.</strong><br/><br/>Segundo Maicon, a preocupação se estende para além das questões socioeconômicas, já que pessoas de diferentes classes sociais foram flagradas despejando entulhos, o que não é tolerado. A prefeitura ainda não dispõe de um local licenciado para o descarte adequado de resíduos, mas o prefeito destacou que a criação da Fundação Municipal do Meio Ambiente, já aprovada na Câmara, poderá mudar esse cenário. Enquanto aguardam por essa estrutura, os moradores estão proibidos de descartar materiais em terrenos particulares ou áreas públicas, sob pena de multas que variam de mil a dois mil reais, conforme a legislação vigente. As imagens registradas serão utilizadas para identificar os responsáveis, os quais serão autuados, de acordo com Maicon. A prefeitura também notificará o proprietário do terreno para manter o local cercado e limpo, a fim de evitar reincidências. O prefeito solicitou o apoio da população para que denunciem casos semelhantes, registrando a placa dos veículos envolvidos para facilitar a fiscalização. (<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[MEI em Ação: Governo lança pacote com novo app, rede integrada e soluções digitais para fortalecer 16 milhões de microempreendedores]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/12/mei-em-acao-governo-lanca-pacote-com-novo-app-rede-integrada-e-solucoes-digitais-para-fortalecer-16-milhoes-de-microempreendedores/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Brasil]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[GERAL]]></category>
<category><![CDATA[Mei]]></category>
<category><![CDATA[Ação]]></category>
<category><![CDATA[Governo]]></category>
<category><![CDATA[Lança]]></category>
<category><![CDATA[Pacote]]></category>
<category><![CDATA[Novo]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:34:42 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20353</guid>
<description><![CDATA[O Governo Federal apresentou o pacote “MEI em Ação – do lado dos 16 milhões de MEIs do Brasil”, às vésperas dos 17 anos do Microempreendedor Individual (MEI), celebrados em 19 de dezembro. O conjunto de iniciativas estruturantes marca uma nova etapa da política pública criada pela Lei Complementar nº 128/2008.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O Governo Federal apresentou o pacote “MEI em Ação – do lado dos 16 milhões de MEIs do Brasil”, às vésperas dos 17 anos do Microempreendedor Individual (MEI), celebrados em 19 de dezembro. O conjunto de iniciativas estruturantes marca uma nova etapa da política pública criada pela Lei Complementar nº 128/2008. O Brasil conta atualmente com 16,8 milhões de microempreendedores individuais, com maior concentração no Sudeste (52%) e Nordeste (18%), e presença predominante feminina (55%). Os MEIs atuam em setores como beleza, varejo, alimentação, transporte, construção civil e serviços administrativos, impulsionando a economia real.</strong><br/><br/>Para atender ao crescente número de microempreendedores e às novas demandas do cotidiano empreendedor, o Governo Federal lançou um pacote integrado de tecnologia, governança, capacitação e apoio direto. O objetivo é ampliar a transformação digital e simplificar o acesso aos serviços públicos, visando fortalecer o ambiente empreendedor e promover a inclusão produtiva. O lançamento do aplicativo Meu MEI Digital e da assistente virtual inteligente Meire são algumas das novidades que fazem parte desse pacote, que também inclui a Rede MEI, a Gestão MEI e a trilha de capacitação Impulsiona MEI. (<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[POLÍCIA CIVIL DE ITAPEMA PRENDE FORAGIDOS POR HOMICÍDIO QUALIFICADO EM AÇÃO CONJUNTA COM A DEIC]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/12/policia-civil-de-itapema-prende-foragidos-por-homicidio-qualificado-em-acao-conjunta-com-a-deic/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Policial]]></category>
<category><![CDATA[Polícia]]></category>
<category><![CDATA[Civil]]></category>
<category><![CDATA[Prende]]></category>
<category><![CDATA[Foragidos]]></category>
<category><![CDATA[Homicídio]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:02:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20348</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina, por meio da Delegacia de Polícia de Itapema, realizou uma operação na manhã de quinta-feira (11) que resultou na prisão de um homem e uma mulher investigados por homicídio qualificado. A ação foi realizada com o apoio do Departamento de Capturas da Diretoria Estadual de Investigações Criminais (DEIC/SC).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Polícia Civil de Santa Catarina, por meio da Delegacia de Polícia de Itapema, realizou uma operação na manhã de quinta-feira (11) que resultou na prisão de um homem e uma mulher investigados por homicídio qualificado. A ação foi realizada com o apoio do Departamento de Capturas da Diretoria Estadual de Investigações Criminais (DEIC/SC). Os mandados de prisão foram expedidos pela Justiça do Estado do Rio Grande do Norte, onde o crime foi cometido. Os dois foragidos, ambos de 23 anos, foram encontrados escondidos no bairro Alto São Bento, em Itapema, na tentativa de evitar serem localizados pelas autoridades.</strong><br/><br/>As equipes policiais conduziram diligências estratégicas que permitiram identificar e abordar os investigados sem incidentes. Após a detenção, o homem e a mulher foram levados à Delegacia de Polícia para os procedimentos legais e, posteriormente, encaminhados ao Presídio de Itapema, onde permanecem à disposição da Justiça potiguar. A Polícia Civil ressalta a importância da cooperação entre unidades especializadas e estados no combate a crimes graves, assegurando a localização e responsabilização de foragidos, independentemente de onde tentem se esconder.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Câmara celebra alunos Nota 10]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/12/camara-celebra-alunos-nota-10/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Região]]></category>
<category><![CDATA[Câmara]]></category>
<category><![CDATA[Celebra]]></category>
<category><![CDATA[Alunos]]></category>
<category><![CDATA[Nota]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 11:30:58 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20342</guid>
<description><![CDATA[Legislativo de Porto Belo entrega diplomas a estudantes com melhor desempenho Na tarde desta quarta-feira (10), a Câmara de Vereadores de Porto Belo realizou a entrega dos diplomas Aluno Nota 10 aos estudantes de 5º e 9º anos da rede pública municipal que se destacaram em 2025. O evento contou com a presença dos vereadores, do prefeito Joel Lucinda (MDB), da secretária municipal de Educação, Adriana Schimiguel, equipes pedagógicas, gestoras das unidades escolares, professores e responsáveis pelos alunos premiados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Legislativo de Porto Belo entrega diplomas a estudantes com melhor desempenho</strong><br/><br/>Na tarde desta quarta-feira (10), a Câmara de Vereadores de Porto Belo realizou a entrega dos diplomas Aluno Nota 10 aos estudantes de 5º e 9º anos da rede pública municipal que se destacaram em 2025. O evento contou com a presença dos vereadores, do prefeito Joel Lucinda (MDB), da secretária municipal de Educação, Adriana Schimiguel, equipes pedagógicas, gestoras das unidades escolares, professores e responsáveis pelos alunos premiados. A iniciativa, proposta pelo vereador Professor Juliano (Progressistas) em 2021, tem como objetivo reconhecer o mérito e o esforço dos estudantes, valorizando o bom desempenho escolar.<br/><br/>Durante a cerimônia, o vereador Professor Juliano destacou a importância da presença dos familiares no desempenho dos alunos, bem como o papel fundamental dos docentes no processo educacional. O presidente da Câmara, vereador Willian Ismael dos Santos (Progressistas), ressaltou que os estudantes premiados são referência para suas escolas e incentivou que se tornem exemplos para os demais colegas. A secretária municipal de Educação, Adriana Schimiguel, enfatizou que o mérito dos alunos reflete o trabalho realizado pela rede municipal de ensino e parabenizou o empenho dos pais e responsáveis na trajetória escolar de seus filhos. <br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

</channel>
</rss>