<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 20:36:16 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Peça de roupa de menina desaparecida é localizada em rio de Santa Catarina]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/calca-menina-10-anos-desaparecida-encontrada-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 20:28:02 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174838]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma peça de roupa pertencente a uma menina de 10 anos desaparecida foi encontrada no rio Chapecozinho, em Xanxerê, no Oeste de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A calça da criança foi localizada nas proximidades do trecho do rio onde o corpo da mãe da menina foi encontrado anteriormente.</p>
<p>Buscas pela menina, que desapareceu no início de janeiro, continuam com o apoio de equipes do Corpo de Bombeiros, helicóptero do Saer-Fron, cães de busca e drones da Defesa Civil.</p>
<p>A operação enfrenta dificuldades devido à correnteza do rio e à vegetação densa nas margens, o que dificulta o avanço das equipes.</p>
<p>Além da calça, um dos pés do tênis usado pela menina já havia sido encontrado próximo ao local onde o corpo da mãe foi resgatado.</p>
<p>As equipes planejam ampliar o raio de varredura utilizando uma embarcação para percorrer o rio no sentido contrário à correnteza, partindo da confluência dos rios Chapecozinho e Chapecó.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem é preso por maus-tratos a cães e posse ilegal de armas em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/homem-e-preso-por-maus-tratos-a-caes-e/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 20:20:43 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325698]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem foi detido em Santa Catarina após a polícia encontrar cães em situação degradante e aves silvestres mantidas em cativeiro irregular.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Durante uma operação, as autoridades localizaram 12 cães em condições precárias de higiene e saúde.</p>
<p>Além dos animais domésticos, aves silvestres foram encontradas em cativeiro sem autorização legal.</p>
<p>O homem foi preso por maus-tratos aos animais e por posse ilegal de armas.</p>
<p>As ações fazem parte de um esforço para combater crimes contra a fauna e garantir o bem-estar animal na região.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Ingressos para a 41ª Festa Pomerana estão disponíveis para compra online]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/ingressos-da-festa-pomerana-podem-ser-comprados-online/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 20:09:06 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325685]]></guid>
    <description><![CDATA[A 41ª edição da Festa Pomerana, que será realizada de 14 a 25 de janeiro em Pomerode, oferece a opção de compra de ingressos pela internet.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A venda online dos ingressos visa proporcionar maior comodidade ao público que pretende participar do evento.</p>
<p>A Festa Pomerana é uma das principais celebrações culturais da região, atraindo visitantes de diferentes localidades.</p>
<p>A iniciativa de disponibilizar ingressos pela internet busca facilitar o acesso e evitar filas nos pontos de venda físicos.</p>
<p>O evento contará com diversas atrações típicas e atividades que celebram a cultura local durante os dias de realização.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Itapema inicia recadastramento imobiliário com visita a 5 mil imóveis]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/itapema-inicia-recadastramento-imobiliario/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 19:46:38 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325681]]></guid>
    <description><![CDATA[A prefeitura de Itapema iniciou um recadastramento imobiliário que envolve a visita a cinco mil imóveis na cidade.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O objetivo do recadastramento é atualizar os dados urbanos para aprimorar o planejamento municipal.</p>
<p>A ação contempla imóveis residenciais e comerciais distribuídos em diferentes bairros da cidade.</p>
<p>Os agentes responsáveis realizam as visitas para coletar informações atualizadas sobre as propriedades.</p>
<p>Os dados obtidos serão utilizados para melhorar a gestão urbana e os serviços públicos.</p>
<p>O recadastramento faz parte de um esforço contínuo para modernizar o cadastro imobiliário do município.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Moradora registra barulho de encontro de supercarros em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/na-sacada-da-minha-casa-moradora-reclama-de-encontro-de-supercarros-em-rua-de-bc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 19:45:24 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174834]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma moradora de Balneário Camboriú registrou o barulho causado por encontros frequentes de supercarros na região central da cidade.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O vídeo foi gravado a partir da sacada do apartamento da moradora e mostra diversos veículos esportivos estacionados e saindo em sequência pela via.</p>
<p>A situação ocorre com frequência, principalmente aos sábados, e tem impacto na rotina dos moradores locais.</p>
<p>Durante a gravação, o barulho dos motores é destacado como algo recorrente na região.</p>
<p>A gerou reações variadas nas redes sociais, com opiniões divergentes sobre o direito ao sossego em áreas residenciais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Tijucas implementa bolsões de estacionamento integrados a áreas de lazer para apoiar comércio local]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/politica/tijucas-aposta-na-abertura-de-bolsoes-de-estacionamento-para-fomentar-o-comercio-e-lazer/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 19:45:00 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174831]]></guid>
    <description><![CDATA[A cidade de Tijucas avança na criação de bolsões de estacionamento que também funcionam como espaços de lazer, com o objetivo de organizar o centro urbano e facilitar o acesso ao comércio.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Praça da Concha Acústica, localizada na Avenida Hercílio Luz, passou por revitalização para atender a essa nova proposta. O espaço, que antes apresentava problemas de lama em dias de chuva, foi adaptado para funcionar como estacionamento no cotidiano, mantendo sua função de área de lazer.</p>
<p>O local está situado em frente ao Ginásio de Esportes João Bayer Filho, onde a demanda por vagas aumenta em dias de eventos esportivos. Próximo ao Colégio Cruz e Sousa, que possui mais de 1.300 estudantes, e às margens do Rio Tijucas, a praça também é ponto de encontro para atividades familiares.</p>
<p>A proposta permite que o espaço seja fechado para eventos específicos, enquanto na rotina diária contribui para a redução da falta de estacionamento no centro da cidade. A iniciativa visa melhorar o fluxo de veículos, facilitar o acesso ao comércio e evitar o uso desordenado de áreas verdes.</p>
<p>Além da Praça da Concha Acústica, a administração municipal planeja expandir essa estratégia em outras áreas ao longo de 2026, com a meta de entregar 12 novas praças durante o ano. Os novos projetos focarão em espaços multifuncionais que atendam famílias, crianças e comerciantes, promovendo a organização da mobilidade urbana e a valorização das áreas centrais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Motociclista morre em acidente com ônibus na BR-101 em São José]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/motociclista-morre-em-acidente-com-onibus-na-br-101-em-sao-jose/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 19:37:47 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325686]]></guid>
    <description><![CDATA[Um motociclista morreu em um acidente envolvendo um ônibus na BR-101, em São José.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu no km 207,9 da rodovia, no sentido Norte.</p>
<p>O motorista do ônibus deixou o local após o acidente.</p>
<p>O trânsito foi desviado pela marginal para evitar congestionamentos na região.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem é preso por maus-tratos a animais e posse ilegal de armas em Blumenau]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/homem-preso-caes-pele-e-osso-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 19:37:33 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174824]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 48 anos foi preso em flagrante em Blumenau por maus-tratos a animais e posse ilegal de armas de fogo durante uma operação policial.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Durante fiscalização em um imóvel, foram encontrados doze cães em condições degradantes, incluindo filhotes desnutridos e feridos, além de dois filhotes mortos no local.</p>
<p>Também foram resgatadas doze aves silvestres mantidas ilegalmente em cativeiro, em situação inadequada.</p>
<p>No interior da residência, foram apreendidas duas espingardas, munições de diversos calibres e carne de caça, que será submetida a perícia.</p>
<p>O homem foi autuado pelos crimes de maus-tratos a cães, guarda ilegal de fauna silvestre e posse irregular de arma de fogo.</p>
<p>Os animais resgatados foram encaminhados ao setor de Bem-Estar Animal da Prefeitura e recebem atendimento veterinário com apoio do Hospital Veterinário da FURB.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
