<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Mon, 29 Dec 2025 18:36:05 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Mega da Virada oferece prêmio recorde de R$ 1 bilhão]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/mega-da-virada-entra-nos-ultimos-dias-com-premio-recorde-de-r-1-bilhao/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 18:17:55 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322126]]></guid>
    <description><![CDATA[As apostas para a Mega da Virada podem ser feitas até as 20h da próxima quarta-feira, com prêmio estimado em R$ 1 bilhão.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O sorteio da Mega da Virada está próximo, com o prazo para apostas se encerrando na próxima quarta-feira às 20h.</p>
<p>O prêmio estimado para este ano alcança o valor recorde de R$ 1 bilhão, o maior já registrado na história da loteria.</p>
<p>Os interessados devem realizar suas apostas dentro do prazo para concorrer ao valor acumulado.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Porto Belo terá show da banda Terra Samba na virada do ano]]></title>
    <link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/29/porto-belo-tera-terra-samba-na-virada-do-ano/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 18:17:22 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://horadeportobelo.com.br/?p=20521]]></guid>
    <description><![CDATA[Porto Belo prepara evento musical na Praia do Baixio para celebrar a chegada de 2026 com apresentação da banda Terra Samba.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A programação de Réveillon em Porto Belo inclui show da banda Terra Samba na Praia do Baixio, no Centro da cidade.</p>
<p>O evento terá início às 21h30 com apresentação do cantor regional Lipe Machado, seguida pela atração principal às 22h30.</p>
<p>A festa contará ainda com uma queima de fogos de 15 minutos na praia central para marcar a chegada do novo ano.</p>
<p>Porto Belo é reconhecida por oferecer uma virada de ano tranquila, com baixo índice de violência, atraindo famílias que buscam segurança e confraternização.</p>
<p>A organização do evento está a cargo do Governo Municipal, por meio da Fundação da Cultura.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Acidente com capotamento causa lentidão no km 135 da BR-101 em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/colisao-seguida-de-capotamento-gera-lentidao-no-km-135-da-br-101-em-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 18:16:05 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131643]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma colisão envolvendo dois veículos resultou no capotamento de um deles e provocou lentidão no tráfego da BR-101, em Balneário Camboriú.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu no km 135 da rodovia, no sentido Sul, durante a tarde de segunda-feira, por volta das 14h00.</p>
<p>Apesar do capotamento, não houve registro de feridos.</p>
<p>A faixa da esquerda precisou ser interditada temporariamente para atendimento da ocorrência e remoção dos veículos.</p>
<p>O congestionamento chegou a cerca de seis quilômetros no local.</p>
<p>Equipes da concessionária atuaram no controle do tráfego e na liberação da pista, com orientações para que os motoristas redobrem a atenção até a normalização do fluxo.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Bola inflável com criança é levada pelo mar na Praia da Lagoinha do Norte, em Florianópolis]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/geral/bola-inflavel-com-crianca-dentro-e-levada-pelo-mar-e-assusta-banhistas/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 18:06:09 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173791]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma bola inflável com uma criança dentro foi arrastada pelo mar na Praia da Lagoinha do Norte, em Florianópolis, gerando mobilização dos salva-vidas e preocupação entre banhistas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A bola inflável transparente, utilizada por uma criança na beira do mar, foi levada pela força do vento e da maré, afastando-se da faixa de areia.</p>
<p>O brinquedo estava preso por uma corda, que estava nas mãos de um menor, que não conseguiu conter a movimentação causada pelas condições do mar.</p>
<p>A situação chamou a atenção de banhistas presentes na praia, que acompanharam a movimentação e manifestaram preocupação com o risco envolvido.</p>
<p>Os salva-vidas da praia agiram rapidamente para resgatar a criança, que foi retirada em segurança, sem ferimentos.</p>
<p>A intervenção dos profissionais evitou consequências mais graves diante do episódio.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Incêndio atinge restaurante no Centro de Florianópolis]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/incendio-atinge-restaurante-no-centro-de-florianopolis-2/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 18:00:37 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322103]]></guid>
    <description><![CDATA[Um incêndio teve início em um restaurante localizado no Centro de Florianópolis, causando grande concentração de fumaça no interior do estabelecimento.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O fogo começou na churrasqueira do restaurante.</p>
<p>A fumaça se espalhou rapidamente pelo interior do local.</p>
<p>Não há informações sobre feridos ou danos materiais além do incêndio.</p>
<p>Equipes de emergência foram acionadas para controlar as chamas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Corpo de jovem desaparecido em Florianópolis é encontrado no mar]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/corpo-encontrado-no-mar-e-de-jovem-desaparecido-em-florianopolis/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 17:58:38 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322120]]></guid>
    <description><![CDATA[O corpo de Ítalo Gomes, de 21 anos, foi localizado em alto-mar próximo à Praia de Palmas, em Governador Celso Ramos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O corpo foi encontrado na direção da Praia de Palmas, em Governador Celso Ramos.</p>
<p>Ítalo Gomes estava desaparecido em Florianópolis antes da localização do corpo.</p>
<p>As circunstâncias do desaparecimento e da morte ainda não foram divulgadas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Defesa Civil emite alerta para temporais com chuva intensa em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/defesa-civil-emite-alerta-para-temporais-com-chuva-intensa-em-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 17:39:57 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131633]]></guid>
    <description><![CDATA[Balneário Camboriú está em estado de alerta devido à previsão de temporais com chuva intensa entre as tardes e noites de segunda e terça-feira.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O alerta é válido das 12h de segunda-feira até as 23h59 de terça-feira, com risco de elevados volumes de chuva em curto período.</p>
<p>As condições podem provocar alagamentos, enxurradas, destelhamentos, queda de galhos e árvores, além de possíveis danos na rede elétrica.</p>
<p>O município mantém monitoramento 24 horas e equipes de prontidão para atendimento de ocorrências relacionadas ao temporal.</p>
<p>Recomenda-se que moradores e turistas evitem transitar por áreas alagadas, não se abriguem sob árvores durante a chuva e fiquem atentos a sinais de risco em encostas.</p>
<p>Em caso de emergência, os contatos disponíveis para acionamento da Defesa Civil são os números 199, 153 e um plantão telefônico local.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
