<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Thu, 25 Dec 2025 15:35:55 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Temporal com ventos fortes causa danos em salão tradicional em Jaraguá do Sul]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/temporal-com-ventos-fortes-destroi-salao-tradicional-e-causa-prejuizo-de-r-350-mil-no-norte-de-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 15:04:42 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173481]]></guid>
    <description><![CDATA[Um temporal com ventos fortes atingiu Jaraguá do Sul, no Norte de Santa Catarina, causando danos significativos à Sociedade Recreativa Alvorada, espaço tradicional utilizado para eventos na cidade.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O temporal ocorreu na tarde de quarta-feira, por volta das 15h, e provocou a destruição do telhado do salão principal da Sociedade Recreativa Alvorada, comprometendo equipamentos, mobiliário e parte da estrutura interna do espaço.</p>
<p>A estimativa inicial de prejuízo é de aproximadamente R$ 350 mil. Não houve registro de feridos ou pessoas desalojadas em decorrência do fenômeno.</p>
<p>Além dos danos no salão, a residência do gerente do espaço também foi atingida, com a queda de cerca de 250 telhas pelo vento.</p>
<p>A programação de eventos do local, que conta com cerca de 20 festas agendadas a partir de março de 2026, ainda está sob avaliação quanto à possibilidade de realização diante dos danos causados.</p>
<p>Outros municípios da região, como Gaspar e Ascurra, também registraram danos em telhados e queda de árvores, com atuação da Defesa Civil para atendimento às áreas afetadas.</p>
<p>Santa Catarina permanece sob influência de massa de ar quente, com previsão de temperaturas elevadas e possibilidade de temporais isolados nos próximos dias.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Panela de pressão esquecida provoca princípio de incêndio em residência em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/panela-de-pressao-provoca-principio-de-incendio-enquanto-morador-dormia-em-santa-catarina/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 14:38:45 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321308]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma panela de pressão esquecida no fogão gerou fumaça intensa em uma residência enquanto o morador dormia no local, sem sofrer ferimentos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu em uma residência de Santa Catarina, onde uma panela de pressão foi deixada no fogão por tempo prolongado.</p>
<p>A panela provocou um princípio de incêndio, gerando fumaça densa que se espalhou pelo ambiente.</p>
<p>O morador estava dormindo no momento e não sofreu nenhum tipo de ferimento.</p>
<p>As circunstâncias exatas que levaram ao esquecimento da panela não foram detalhadas.</p>
<p>O caso chamou atenção para os riscos associados ao uso inadequado de utensílios de cozinha.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Artista plástico catarinense cria obras em madeira para atletas renomados]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/quem-e-o-artista-plastico-catarinense-que-ja-entregou-obras-a-lendas-do-esporte/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 14:35:06 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321164]]></guid>
    <description><![CDATA[Um artista plástico de Santa Catarina produz obras em madeira que foram entregues a atletas internacionais de destaque.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O artista plástico catarinense utiliza a madeira como principal material em suas criações artísticas.</p>
<p>Entre os destinatários de suas obras estão nomes reconhecidos no esporte mundial.</p>
<p>As peças foram entregues a atletas de diferentes modalidades, incluindo futebol americano, tênis e ginástica.</p>
<p>A iniciativa destaca a presença da arte local em cenários esportivos globais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
