<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 24 Nov 2025 18:40:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Moradora denuncia dificuldades para atendimento no CAPS de Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/moradora-denuncia-dificuldades-para-atendimento-no-caps-de-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<category><![CDATA[Moradora]]></category>
<category><![CDATA[Denuncia]]></category>
<category><![CDATA[Dificuldades]]></category>
<category><![CDATA[Atendimento]]></category>
<category><![CDATA[Caps]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 18:29:59 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127881</guid>
<description><![CDATA[Um caso de dificuldade no atendimento de um paciente com Transtorno de Déficit de Atenção e Hiperatividade (TDAH) no Centro de Atenção Psicossocial (CAPS) de Camboriú foi denunciado por uma moradora à Rádio Menina. O esposo da denunciante, diagnosticado com TDAH, teve duas consultas canceladas e remarcadas para datas distantes, gerando insatisfação no casal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um caso de dificuldade no atendimento de um paciente com Transtorno de Déficit de Atenção e Hiperatividade (TDAH) no Centro de Atenção Psicossocial (CAPS) de Camboriú foi denunciado por uma moradora à Rádio Menina. O esposo da denunciante, diagnosticado com TDAH, teve duas consultas canceladas e remarcadas para datas distantes, gerando insatisfação no casal. A situação levou o marido a buscar respostas pessoalmente no CAPS, onde foi orientado a buscar medicamentos na Unidade Básica de Saúde (UBS) em caso de urgência, causando indignação.</strong><br/><br/>A moradora expressou sua revolta com a demora e falta de preparo do CAPS no acolhimento de pacientes com problemas de saúde mental. Ela ressaltou a importância do tratamento adequado para o TDAH e questionou a eficácia do sistema de agendamento de consultas. Em resposta à denúncia, o Secretário de Saúde, Alexandre Santos, informou que o CAPS aguarda a homologação do concurso público em dezembro para contratar novos profissionais e melhorar o atendimento, visando resolver a situação em questão. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[POLICIAL CIVIL DE ITAPEMA PARTICIPA DE CURSO SOBRE INTELIGÊNCIA ARTIFICIAL VOLTADO À SEGURANÇA PÚBLICA]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/24/policial-civil-de-itapema-participa-de-curso-sobre-inteligencia-artificial-voltado-a-seguranca-publica/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 18:29:57 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20114</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Itapema marcou presença, na última semana, em um curso sobre tecnologias aplicadas à segurança pública promovido pela Academia da Polícia Civil de Santa Catarina (ACADEPOL/SC). A capacitação fez parte da programação do VII SICTI – Seminário Internacional de Ciência, Tecnologia e Inovação em Segurança Pública.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Rede estadual de SC terá kits de material escolar para todos os alunos a partir de 2026]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/rede-estadual-de-sc-tera-kits-de-material-escolar-para-todos-os-alunos-a-partir-de-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Educação]]></category>
<category><![CDATA[Rede]]></category>
<category><![CDATA[Estadual]]></category>
<category><![CDATA[Sc]]></category>
<category><![CDATA[Terá]]></category>
<category><![CDATA[Kits]]></category>
<category><![CDATA[Material]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 18:21:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127887</guid>
<description><![CDATA[A Secretaria de Estado da Educação (SED) de Santa Catarina anunciou que todos os alunos matriculados na rede estadual receberão kits individuais de material escolar até o início do ano letivo de 2026. A entrega dos materiais faz parte do programa Escola Boa, integrante do movimento Educação Levada a Sério, que prevê um investimento de R$ 24 milhões na aquisição dos itens.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Secretaria de Estado da Educação (SED) de Santa Catarina anunciou que todos os alunos matriculados na rede estadual receberão kits individuais de material escolar até o início do ano letivo de 2026. A entrega dos materiais faz parte do programa Escola Boa, integrante do movimento Educação Levada a Sério, que prevê um investimento de R$ 24 milhões na aquisição dos itens. Os materiais já começaram a chegar e serão encaminhados às unidades escolares nas próximas semanas.</strong><br/><br/>Os kits serão compostos por diferentes itens de acordo com a etapa de ensino dos estudantes. Nos anos iniciais do ensino fundamental, serão distribuídos 20 itens, incluindo caderno de brochura, lápis de cor, giz de cera, cola branca e régua. Já para os anos finais, a lista contará com 22 itens, como caderno universitário, conjunto de canetas nas cores azul, preta e vermelha, transferidor e esquadros. No ensino médio, os kits terão 16 materiais, como caderno universitário, lápis grafite, borracha e apontador. Além da entrega dos materiais, o programa Escola Boa prevê melhorias estruturais em 1.053 escolas estaduais, incluindo manutenção, segurança, conectividade e climatização das salas de aula, bem como a distribuição de uniformes para os mais de 519 mil estudantes da rede.<br/><br/>O movimento Educação Levada a Sério, lançado pelo Governo do Estado, engloba investimentos de R$ 4,1 bilhões em diversas iniciativas, como o Qualifica SC, o Transforma SC e o CaTec+. Estes projetos visam a formação de professores, a expansão do ensino profissionalizante, a melhoria do desempenho escolar e o apoio à permanência estudantil no ensino superior por meio do Universidade Gratuita e do Fumdesc. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

</channel>
</rss>