<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 18 Dec 2025 18:25:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Colisão entre caminhões deixa motorista ferido na BR]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/colisao-entre-caminhoes-deixa-motorista-ferido-na-br-101-em-barra-velha/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Trânsito]]></category>
<category><![CDATA[Colisão]]></category>
<category><![CDATA[Entre]]></category>
<category><![CDATA[Caminhões]]></category>
<category><![CDATA[Deixa]]></category>
<category><![CDATA[Motorista]]></category>
<category><![CDATA[Ferido]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 17:19:34 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130755</guid>
<description><![CDATA[Um acidente de trânsito envolvendo dois caminhões foi registrado na manhã desta quinta-feira, 18, na BR-101, no bairro Tabuleiro, em Barra Velha, sentido Sul. A ocorrência mobilizou equipes do Corpo de Bombeiros e da concessionária Autopista Litoral Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um acidente de trânsito envolvendo dois caminhões foi registrado na manhã desta quinta-feira, 18, na BR-101, no bairro Tabuleiro, em Barra Velha, sentido Sul. A ocorrência mobilizou equipes do Corpo de Bombeiros e da concessionária Autopista Litoral Sul. Segundo informações apuradas no local, a colisão foi traseira, resultando na projeção da carga de compensado de um dos caminhões sobre a cabine do veículo à frente. O motorista do primeiro caminhão foi ejetado da cabine no momento do impacto, apresentando escoriações generalizadas, porém consciente e orientado durante o atendimento inicial. Após os procedimentos de atendimento pré-hospitalar, a vítima foi encaminhada ao Pronto Atendimento de Barra Velha para avaliação médica, sob responsabilidade da equipe de socorro da concessionária Arteris.</strong><br/><br/>O condutor do segundo caminhão, por sua vez, foi avaliado no local e não apresentava ferimentos, permanecendo na cena do acidente. Após o atendimento à vítima e a adoção das medidas de segurança necessárias, a área foi liberada para os órgãos competentes e o trânsito seguiu sob monitoramento das equipes responsáveis. A colisão entre os caminhões causou interrupções temporárias no fluxo de veículos na região, mas a situação foi normalizada após a remoção dos veículos envolvidos e a liberação da pista. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Governo do Estado lança Estação Verão 25/26 em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/governo-do-estado-lanca-estacao-verao-25-26-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<category><![CDATA[Itajaí]]></category>
<category><![CDATA[Governo]]></category>
<category><![CDATA[Estado]]></category>
<category><![CDATA[Lança]]></category>
<category><![CDATA[Estação]]></category>
<category><![CDATA[Verão]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 17:05:13 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130746</guid>
<description><![CDATA[O Governo de Santa Catarina lançou oficialmente, nesta quinta-feira, 18 de novembro, em Itajaí, a edição 2025/2026 da Estação Verão. O evento ocorreu na Praia Brava e marca o início da maior operação integrada de segurança, turismo e serviços do Estado durante o período de alta movimentação turística.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O Governo de Santa Catarina lançou oficialmente, nesta quinta-feira, 18 de novembro, em Itajaí, a edição 2025/2026 da Estação Verão. O evento ocorreu na Praia Brava e marca o início da maior operação integrada de segurança, turismo e serviços do Estado durante o período de alta movimentação turística. O lançamento contou com a presença do governador Jorginho Mello, que ressaltou a expectativa de aumento no número de turistas, tanto estrangeiros quanto nacionais, destacando a segurança pública como um dos principais atrativos de Santa Catarina.</strong><br/><br/>Durante o evento, o governador enfatizou a importância do turismo para a economia dos municípios e do Estado, além do reconhecimento nacional conquistado por Santa Catarina na área da segurança pública. O Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina também teve destaque, sendo responsável pela maior operação da corporação ao longo do ano. O comandante-geral, coronel Fabiano de Souza, mencionou que a preparação para a Estação Verão envolve meses de planejamento e reforçou que o efetivo máximo de guarda-vidas já está atuando nas praias onde o Corpo de Bombeiros opera, com um reforço de 10% no número de profissionais em relação ao ano anterior.<br/><br/>A Estação Verão 2025/2026 em Santa Catarina envolve a integração das forças de segurança, Corpo de Bombeiros, Polícia Militar, Polícia Civil, Polícia Científica e equipes de turismo, com foco na segurança, prevenção e atendimento aos moradores e turistas durante toda a temporada. A operação abrange 33 municípios, mais de 200 balneários, além de contar com helicópteros, aviões e embarcações para garantir a segurança e o bem-estar dos frequentadores das praias catarinenses. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[PM apreende cigarros eletrônicos, medicamentos ilegais e bebidas em ônibus interestadual em Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/pm-apreende-cigarros-eletronicos-medicamentos-ilegais-e-bebidas-em-onibus-interestadual-em-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 16:40:03 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130748</guid>
<description><![CDATA[Uma ação realizada pelo 12º Batalhão de Polícia Militar resultou na apreensão de produtos de origem ilegal durante a abordagem a um ônibus interestadual na Marginal Oeste, em Camboriú, na tarde de quarta-feira, 17. Um homem de 30 anos foi preso em flagrante.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Caminhão explode e é destruído por incêndio em Dionísio Cerqueira, SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/caminhao-explode-e-motorista-ve-seu-ganha-pao-ser-destruido-em-sc-acabei-de-comprar/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 15:03:20 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172916</guid>
<description><![CDATA[Um caminhão foi consumido por um incêndio na Serra da Maria Preta, em Dionísio Cerqueira, no Extremo Oeste de Santa Catarina, na tarde de quarta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Cooperativa de crédito é assaltada em Doutor Pedrinho; criminosos fogem após incendiar]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/criminosos-assaltam-cooperativa-de-credito-em-doutor-pedrinho-e-fogem-apos-incendiar-veiculo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 14:51:42 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130740</guid>
<description><![CDATA[Uma cooperativa de crédito em Doutor Pedrinho foi alvo de um assalto na manhã desta quinta-feira, com criminosos rendendo funcionários e fugindo após incendiar o usado na ação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Criminosos assaltam agência bancária e queimam em Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/roubo-banco-doutor-pedrinho/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 14:51:23 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=318630</guid>
<description><![CDATA[Uma agência do Sicoob foi alvo de um assalto realizado por criminosos armados, que fugiram após incendiar um carro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Engavetamento entre carreta e caminhão deixa vítima grave na BR-101 em Barra Velha]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/caos-na-br-101-engavetamento-com-carreta-deixa-vitima-grave-em-barra-velha/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 14:28:03 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172904</guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo uma carreta e um caminhão causou ferimentos graves a uma pessoa na BR-101, em Barra Velha, no Litoral Norte de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Conasa anuncia investimento de R$ 43 milhões em saneamento em Itapema para 2025]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/conasa-investe-r-43-milhoes-em-saneamento/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 14:13:19 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=318625</guid>
<description><![CDATA[A Conasa planeja aplicar R$ 43 milhões em melhorias no sistema de água e esgoto de Itapema no ano de 2025.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Assalto a cooperativa de crédito mobiliza operação policial em Doutor Pedrinho]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/urgente-assalto-a-banco-em-sc-mobiliza-as-forcas-deseguranca/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 14:12:43 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172901</guid>
<description><![CDATA[Dois homens armados invadiram uma agência da Cresol em Doutor Pedrinho, renderam funcionários e fugiram com dinheiro, desencadeando uma ampla ação das forças de segurança na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Carro cai em ribanceira de 15 metros após sair da pista em Blumenau]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/carro-despenca-em-ribanceira-de-15-metros/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:45:31 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=318619</guid>
<description><![CDATA[despencou em uma ribanceira após o motorista perder o controle na pista em Blumenau.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>