<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Fri, 26 Dec 2025 00:35:51 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Menina de 1 ano entrega panetone a coletores de lixo em Brusque]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/especiais/menina-1-ano-presenteia-coletores-natal-brusque/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 00:03:41 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173510]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma criança de 1 ano e 9 meses participou de uma ação de reconhecimento aos coletores de resíduos no bairro São Pedro, em Brusque.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A mãe da criança adquiriu um panetone para presentear os profissionais durante a passagem do caminhão de coleta pela rua onde moram.</p>
<p>A menina demonstrou entusiasmo ao acenar e acompanhar o trabalho dos coletores, permanecendo na calçada durante a entrega do presente.</p>
<p>O gesto teve como objetivo valorizar o trabalho dos coletores e transmitir uma lição de respeito e reconhecimento desde a infância.</p>
<p>A ação ocorreu em um momento próximo ao Natal, reforçando o espírito de gratidão e solidariedade na comunidade local.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Câmera registra atropelamento de jovem em Camboriú]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/carro-avanca-e-prensa-jovem-contra-parede/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 23:39:28 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173504]]></guid>
    <description><![CDATA[Imagens de uma câmera de segurança mostram o momento em que um atropela um jovem em Camboriú, prensando-o contra a parede de um comércio.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu quando o jovem estava encostado ao lado da parede de um estabelecimento comercial e foi atingido por um Volkswagen Fox.</p>
<p>O vídeo indica que a condutora acelerou no momento em que deveria frear, resultando no atropelamento e no impacto contra a parede.</p>
<p>Apesar do susto, o jovem conseguiu se levantar e caminhar alguns metros sem apresentar sinais visíveis de ferimentos.</p>
<p>A motorista permaneceu dentro do por alguns segundos até conseguir pará-lo completamente e, em seguida, desceu do carro.</p>
<p>Não há informações adicionais sobre as circunstâncias que levaram ao atropelamento ou sobre medidas tomadas após o ocorrido.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
