<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 15 Dec 2025 19:20:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Decreto proíbe circulação de carretas e caminhões betoneiras durante alta temporada]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/decreto-proibe-circulacao-carretas-caminhoes-betoneiras-alta-temporada-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<category><![CDATA[Alta temporada]]></category>
<category><![CDATA[caminhões betoneiras]]></category>
<category><![CDATA[Decreto]]></category>
<category><![CDATA[Proíbe]]></category>
<category><![CDATA[Circulação]]></category>
<category><![CDATA[Carretas]]></category>
<category><![CDATA[Caminhões]]></category>
<category><![CDATA[Betoneiras]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 19:17:02 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172627</guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Itapema decretou a proibição da circulação de carretas e caminhões betoneiras no município durante a alta temporada de verão. A restrição, estabelecida pelo Decreto nº 119/2025, estará em vigor entre os dias 22 de dezembro e 4 de janeiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Prefeitura de Itapema decretou a proibição da circulação de carretas e caminhões betoneiras no município durante a alta temporada de verão. A restrição, estabelecida pelo Decreto nº 119/2025, estará em vigor entre os dias 22 de dezembro e 4 de janeiro. A medida visa aprimorar a fluidez do trânsito, reforçar a segurança viária e garantir maior mobilidade para moradores e visitantes durante o período de maior movimento na cidade.</strong><br/><br/>O decreto, publicado em 24 de novembro de 2025, abrange o perímetro das rodovias urbanas de Itapema e determina que a fiscalização será conduzida pela Secretaria de Segurança Pública, por meio do Departamento de Trânsito Municipal (DETRAMI) e da Guarda Municipal, atuando de forma integrada ao longo da vigência da norma. Segundo o prefeito Alexandre Xepa, a restrição às carretas e caminhões betoneiras tem o propósito de otimizar a organização do trânsito, proporcionando mais fluidez, segurança e menos transtornos para os residentes locais e os veranistas que escolhem Itapema como destino de férias.<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Baiano se revolta ao ter carro guinchado no litoral catarinense: ‘eu não autorizei!’]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/baiano-se-revolta-ao-ter-carro-guinchado-no-litoral-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[confusão]]></category>
<category><![CDATA[embriaguez]]></category>
<category><![CDATA[Baiano]]></category>
<category><![CDATA[Se]]></category>
<category><![CDATA[Revolta]]></category>
<category><![CDATA[Ao]]></category>
<category><![CDATA[Ter]]></category>
<category><![CDATA[Carro]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 19:12:59 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172622</guid>
<description><![CDATA[Um homem natural da Bahia se envolveu em uma confusão na tarde do último domingo (14) em Itajaí, no Litoral Norte de Santa Catarina. O incidente ocorreu por volta das 17h22 na Rua Conselheiro Júlio Künh, quando agentes de trânsito guincharam um veículo GM Cruze azul que estava estacionado em local proibido após denúncia de moradores ao Centro de Operações Integradas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um homem natural da Bahia se envolveu em uma confusão na tarde do último domingo (14) em Itajaí, no Litoral Norte de Santa Catarina. O incidente ocorreu por volta das 17h22 na Rua Conselheiro Júlio Künh, quando agentes de trânsito guincharam um veículo GM Cruze azul que estava estacionado em local proibido após denúncia de moradores ao Centro de Operações Integradas. O carro tinha o licenciamento atrasado, o que impediu sua liberação para circulação. O proprietário, visivelmente embriagado, tentou impedir a remoção do veículo, chegando a ameaçar o motorista do guincho com uma pedra de paralelepípedo, sendo contido por seu irmão. Diante da situação, foi necessário o apoio da Guarda Municipal de Itajaí, ROMU da Guarda Municipal de Balneário Camboriú e Polícia Militar de Santa Catarina para conter o homem, que foi imobilizado e colocado na viatura.</strong><br/><br/>Após a tentativa frustrada de retirar o carro guinchado à força, o proprietário, que apresentava sinais de embriaguez, foi imobilizado e detido pelas forças de segurança em Itajaí. O veículo GM Cruze azul foi removido para o pátio e permanecerá retido até que todas as multas e taxas pendentes sejam quitadas. Os agentes de trânsito seguiram os procedimentos previstos para a remoção do automóvel, garantindo a segurança da operação e dos envolvidos. A situação foi resolvida com a intervenção das autoridades locais, evitando maiores transtornos no local. <br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[‘Escapou ilesa’: motorista de Porsche que matou empresária em BC voltava de ‘festa da firma’]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/motorista-de-porsche-que-matou-empresaria-voltava-de-festa-da-firma/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 18:42:19 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172617</guid>
<description><![CDATA[A empresária Aline Cristina Dalmolin, de 40 anos, faleceu em decorrência de um grave acidente envolvendo um Porsche Macan, na madrugada desta segunda-feira (15), na Avenida Normando Tedesco, região da Barra Sul, em Balneário Camboriú. Aline estava no banco do passageiro quando o veículo colidiu violentamente contra um poste de energia elétrica e um muro, resultando em amputação traumática de um dos braços, traumatismo craniano grave e múltiplas lesões pelo corpo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motorista embriagada é presa após acidente que matou passageira em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/motorista-embriagada-e-presa-apos-acidente-que-matou-passageira-emm-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Trânsito]]></category>
<category><![CDATA[Motorista]]></category>
<category><![CDATA[Embriagada]]></category>
<category><![CDATA[É]]></category>
<category><![CDATA[Presa]]></category>
<category><![CDATA[Após]]></category>
<category><![CDATA[Acidente]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 18:30:47 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130354</guid>
<description><![CDATA[Uma motorista de 57 anos foi presa em flagrante por embriaguez ao volante após se envolver em um grave acidente de trânsito que resultou na morte da empresária Aline Cristina Dalmolin, de 40 anos, na madrugada desta segunda-feira, 15, em Balneário Camboriú. O acidente ocorreu por volta das 3h15, na Avenida Normando Tedesco, quando o veículo, um Porsche Macan, colidiu violentamente contra um poste de energia, causando a morte da passageira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Uma motorista de 57 anos foi presa em flagrante por embriaguez ao volante após se envolver em um grave acidente de trânsito que resultou na morte da empresária Aline Cristina Dalmolin, de 40 anos, na madrugada desta segunda-feira, 15, em Balneário Camboriú. O acidente ocorreu por volta das 3h15, na Avenida Normando Tedesco, quando o veículo, um Porsche Macan, colidiu violentamente contra um poste de energia, causando a morte da passageira. A motorista foi conduzida à Central de Plantão Policial após a ocorrência, onde foi constatado, por meio do teste do etilômetro, que estava com índice de álcool acima do permitido por lei.</strong><br/><br/>Durante o interrogatório, a condutora optou por permanecer em silêncio e foi informada sobre o falecimento da passageira, que era sua amiga. Com base no artigo 302 do Código de Trânsito Brasileiro, combinado com o parágrafo 3º, que trata do crime de homicídio culposo na direção de veículo automotor sob influência de álcool, a motorista foi autuada. Após os procedimentos legais, ela foi encaminhada ao sistema prisional e conduzida à unidade da Canhanduba, onde permanece à disposição da Justiça. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Casal que morreu após grave acidente de moto é identificado em Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/casal-morre-colidir-moto-poste-grave-acidente-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 18:03:40 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172610</guid>
<description><![CDATA[Um acidente fatal ocorreu na tarde de domingo, dia 14, na Avenida Santo Amaro, em Camboriú, próximo à divisa com Balneário Camboriú. Um casal que estava em uma motocicleta perdeu a vida após uma sequência de colisões no local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Identificado casal vítima de acidente fatal na Avenida Santo Amaro]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/identificado-casal-vitima-de-acidente-fatal-na-avenida-santo-amaro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 17:30:04 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130342</guid>
<description><![CDATA[Um casal veio a óbito em decorrência de um grave acidente de trânsito que ocorreu na tarde do último domingo, dia 14, na Avenida Santo Amaro, em Camboriú, na divisa com Balneário Camboriú. As vítimas foram identificadas como Daniel Pinheiro Carvalho, de 25 anos, e Jaqueline Santos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Natal Encanto 2025 emociona público com desfile e espetáculo na Igreja Matriz de Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/natal-encanto-2025-emociona-publico-com-desfile-e-espetaculo-na-igreja-matriz-de-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 17:25:48 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130338</guid>
<description><![CDATA[Milhares de pessoas se reuniram no centro de Itajaí, neste domingo, 14 de dezembro, para acompanhar mais uma noite especial das atividades do Natal Encanto 2025. O evento contou com a presença da Orquestra Brasileira e projeção mapeada na Igreja Matriz, atraindo a atenção do público.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Avenida Governador Celso Ramos terá interdição temporária para instalação da decoração de Natal]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/15/avenida-governador-celso-ramos-tera-interdicao-temporaria-para-instalacao-da-decoracao-de-natal/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 16:21:20 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20384</guid>
<description><![CDATA[O Governo de Porto Belo, por meio do Departamento de Trânsito, anunciou que a Avenida Governador Celso Ramos será temporariamente interditada para a instalação da decoração natalina. A interdição está programada para ocorrer nesta segunda-feira, dia 15 de dezembro, das 22h às 5h da manhã de terça-feira, dia 16.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem é encontrado morto sob deck do Pontal Norte; causa pode ser eletrocussão]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/homem-e-encontrado-morto-sob-deck-do-pontal-norte-causa-pode-ser-eletrocussao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 15:44:41 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130328</guid>
<description><![CDATA[Um homem, supostamente em situação de rua, foi encontrado sem vida na manhã desta segunda-feira, 15, sob o deck do Pontal Norte, em Balneário Camboriú. De acordo com informações da Prefeitura, há suspeitas de que ele tenha sofrido uma descarga elétrica durante uma possível tentativa de furto da fiação do local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Morador de São João Batista morre em grave acidente no Vale do Rio Tijucas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/morador-de-sao-joao-batista-morre-em-grave-acidente-sjb/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 15:32:53 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172593</guid>
<description><![CDATA[Um motociclista de 55 anos faleceu em decorrência de uma colisão ocorrida na manhã de segunda-feira, dia 15 de dezembro, na SC-108, em São João Batista. A vítima, identificada como Ivanor Leal, residente do município, se envolveu no acidente no bairro Fernandes, que envolveu uma motocicleta e um Chevrolet Tracker.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>