<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Fri, 19 Dec 2025 11:38:20 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Homem é preso em Itajaí após agredir mulher e ser encontrado com arma de fogo]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/homem-e-preso-apos-agredir-mulher/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 11:18:26 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319085]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem foi detido em Itajaí após agredir e ameaçar a companheira, sendo flagrado com armas e munições ao tentar fugir.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A prisão ocorreu durante uma abordagem policial enquanto o suspeito tentava escapar do local.</p>
<p>Foram apreendidas armas de fogo e munições em posse do homem no momento da detenção.</p>
<p>A vítima sofreu agressões e ameaças antes da intervenção das autoridades.</p>
<p>O caso está sob responsabilidade das autoridades competentes para as providências legais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Procon apreende mais de 10 mil itens suspeitos de falsificação e interdita loja na Grande Florianópolis]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/procon-apreende-mais-de-10-mil-itens-suspeitos-de-falsificacao-e-interdita-loja-na-grande-florianopolis/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 10:58:54 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319079]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma loja na Grande Florianópolis foi interditada após a apreensão de mais de 10 mil itens suspeitos de falsificação.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O estabelecimento foi fechado pela segunda vez em dez dias devido a irregularidades relacionadas à venda de produtos considerados piratas.</p>
<p>A ação resultou na apreensão de uma grande quantidade de mercadorias suspeitas de violar direitos autorais.</p>
<p>A interdição visa coibir práticas comerciais ilegais e proteger os consumidores da região.</p>
<p>Medidas administrativas foram adotadas para garantir o cumprimento das normas vigentes no comércio local.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Jovem registra ocorrência de agressão com suposta motivação homofóbica em Blumenau]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/jovem-denuncia-agressao-homofobica-centro-blumenau/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 22:04:53 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=172967]]></guid>
    <description><![CDATA[Um jovem]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu por volta do meio-dia na Rua 7 de Setembro, uma das principais vias da cidade. A vítima, que preferiu não se identificar,</p>
<p>Durante as provocações, o agressor teria chamado o jovem para briga e tentado agredi-lo fisicamente, O jovem conseguiu registrar parte da ocorrência em vídeo, que mostra tentativas de agressão.</p>
<p>Após o episódio, a vítima deixou o local por receio de que o agressor pudesse estar armado ou usar algum objeto para causar ferimentos. Uma testemunha presencial acompanhou a situação e deve colaborar com as investigações.</p>
<p>O jovem pretende apresentar oficialmente as imagens e outras evidências à polícia para auxiliar no andamento do inquérito e na definição da tipificação do crime, incluindo a possível motivação homofóbica.</p>
<p>A Polícia Civil de Santa Catarina segue investigando o caso, que destaca a importância da denúncia em situações de violência motivada por preconceito em espaços públicos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
