<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Wed, 07 Jan 2026 23:35:59 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Sequestro de jovens em Florianópolis envolve suspeita de sinal de facção e sotaque paulista]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/tudo-3-sinal-de-faccao-e-sotaque-de-sp-motivaram-sequestro-de-jovens-em-favela-de-florianopolis/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 23:34:45 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174623]]></guid>
    <description><![CDATA[Três jovens foram sequestrados em uma comunidade de Florianópolis após suspeitas relacionadas a um gesto com as mãos e ao sotaque paulista, em um episódio que mobilizou a Polícia Militar e resultou na libertação das vítimas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O sequestro ocorreu na madrugada de uma quarta-feira em uma favela de Florianópolis conhecida como Morro do Mocotó, área dominada por uma facção criminosa local.</p>
<p>Os jovens foram abordados ao entrar na comunidade, onde o sotaque paulista chamou a atenção dos criminosos, que revistaram um celular e interpretaram uma foto com um gesto de três dedos como um sinal de facção rival.</p>
<p>Após a abordagem, os jovens foram rendidos, sequestrados e mantidos em uma área de mata, amarrados e sem condições básicas de higiene, enquanto os criminosos exigiam transferências bancárias via PIX e faziam ameaças por chamadas de vídeo a familiares.</p>
<p>A Polícia Militar recebeu informações sobre o sequestro em andamento e realizou diligências que incluíram rastreamento de contas bancárias, abordagens simultâneas e buscas em áreas de mata, localizando objetos que indicavam a presença das vítimas.</p>
<p>A pressão policial fez com que os criminosos recuassem, e as vítimas foram encontradas e libertadas em Biguaçu. A ocorrência foi registrada como extorsão mediante sequestro, resistência e tráfico de drogas.</p>
<p>O caso destaca o uso de gestos manuais como códigos de identificação entre facções criminosas, que podem ser interpretados como ameaças em territórios controlados por grupos rivais, aumentando o risco para pessoas que exibem esses sinais, mesmo sem envolvimento com o crime.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Processo seletivo dos Bombeiros de SC oferece salários acima de R$ 8 mil]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/processo-seletivo-dos-bombeiros-de-sc-oferece-salarios-acima-de-r-8-mil/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 23:17:37 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324802]]></guid>
    <description><![CDATA[Estão abertas as inscrições para o Serviço Militar Estadual Temporário dos Bombeiros de Santa Catarina, com salários superiores a R$ 8 mil.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As inscrições para o processo seletivo seguem até o dia 19 de janeiro.</p>
<p>O certame é destinado ao Serviço Militar Estadual Temporário dos Bombeiros de Santa Catarina.</p>
<p>Os candidatos aprovados terão remuneração mensal acima de R$ 8 mil.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
