<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 10 Dec 2025 16:50:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[PM PRENDE HOMEM POR TRÁFICO DE DROGAS E PORTE ILEGAL DE MUNIÇÃO]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/10/pm-prende-homem-por-trafico-de-drogas-e-porte-ilegal-de-municao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Policial]]></category>
<category><![CDATA[Pm]]></category>
<category><![CDATA[Prende]]></category>
<category><![CDATA[Homem]]></category>
<category><![CDATA[Tráfico]]></category>
<category><![CDATA[Drogas]]></category>
<category><![CDATA[Porte]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 16:46:32 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20306</guid>
<description><![CDATA[Na terça-feira (09), por volta das 18h, uma guarnição da Polícia Militar foi acionada para verificar uma denúncia de tráfico de drogas em um conjunto de casas de aluguel na Servidão das Calhas, localizada no bairro Várzea, em Itapema. Segundo as informações recebidas, um homem estaria realizando tele-entrega de entorpecentes utilizando uma motocicleta escura.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Na terça-feira (09), por volta das 18h, uma guarnição da Polícia Militar foi acionada para verificar uma denúncia de tráfico de drogas em um conjunto de casas de aluguel na Servidão das Calhas, localizada no bairro Várzea, em Itapema. Segundo as informações recebidas, um homem estaria realizando tele-entrega de entorpecentes utilizando uma motocicleta escura. Diante da gravidade da situação, os policiais iniciaram diligências para localizar o endereço mencionado, onde identificaram uma residência nos fundos do terreno.</strong><br/><br/>Durante o monitoramento, os policiais avistaram um homem manipulando a motocicleta e consumindo substância entorpecente em frente à casa. Após a abordagem, o suspeito, um homem de 20 anos, natural do Amazonas, admitiu possuir entorpecentes em sua posse. Na busca pessoal, foram encontradas 15 buchas de cocaína. Com o auxílio do Canil da Guarda Municipal, uma mochila escondida entre pedras foi localizada atrás da residência, contendo mais drogas, um carregador de pistola calibre 9mm com munições, balanças de precisão, entre outros objetos relacionados ao tráfico. O suspeito foi encaminhado à Delegacia de Polícia juntamente com todo o material apreendido para os procedimentos legais. <br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Resenha FC levanta a taça do Campeonato Municipal de Futebol de Campo de Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/08/resenha-fc-levanta-a-taca-do-campeonato-municipal-de-futebol-de-campo-de-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Região]]></category>
<category><![CDATA[Resenha]]></category>
<category><![CDATA[Fc]]></category>
<category><![CDATA[Levanta]]></category>
<category><![CDATA[Taça]]></category>
<category><![CDATA[Campeonato]]></category>
<category><![CDATA[Municipal]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 19:08:12 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20279</guid>
<description><![CDATA[O Campo do Vila Nova, em Porto Belo, foi palco de uma final emocionante do Campeonato Municipal de Futebol de Campo neste domingo (07). Com um sol forte e uma torcida animada, o Resenha FC e o Santa Cruz protagonizaram um jogo eletrizante que terminou em empate por 2 a 2 no tempo regulamentar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O Campo do Vila Nova, em Porto Belo, foi palco de uma final emocionante do Campeonato Municipal de Futebol de Campo neste domingo (07). Com um sol forte e uma torcida animada, o Resenha FC e o Santa Cruz protagonizaram um jogo eletrizante que terminou em empate por 2 a 2 no tempo regulamentar. Após uma disputa acirrada nos pênaltis, o Resenha FC sagrou-se campeão ao vencer por 5 a 4, demonstrando garra e tradição no esporte. A partida foi marcada por equilíbrio e intensidade, com ambas as equipes mostrando talento e determinação em campo, honrando a tradição esportiva local.</strong><br/><br/>Além da final, o Campeonato Municipal de Futebol de Campo de Porto Belo também teve a disputa pelo terceiro lugar entre Real Betis e Retex FC, que ocorreu às 13h30. Mesmo sob o intenso calor, os atletas demonstraram força e dedicação, com o Real Betis vencendo por 4 a 1 e encerrando sua participação de forma espetacular. A competição, que contou com a participação de 10 times e foi organizada pelo Governo Municipal através da Fundação de Esportes, manteve viva a tradição esportiva da cidade, evidenciando o comprometimento e o talento dos atletas locais. Com a conquista do título, o Resenha FC não apenas levanta a taça, mas também escreve mais um capítulo de sucesso na história do futebol de Porto Belo, celebrando o trabalho árduo realizado com sua equipe de jogadores.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[EDITAL PLATAFORMA]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/08/edital-plataforma-55/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Publicações legais]]></category>
<category><![CDATA[angelita]]></category>
<category><![CDATA[edital]]></category>
<category><![CDATA[Edital]]></category>
<category><![CDATA[Plataforma]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 18:54:20 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20276</guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Porto Belo publicou um edital referente à contratação de uma plataforma digital. A divulgação ocorreu no site oficial do município nesta quinta-feira (15), com o objetivo de selecionar uma empresa especializada para fornecer a referida plataforma.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Prefeitura de Porto Belo publicou um edital referente à contratação de uma plataforma digital. A divulgação ocorreu no site oficial do município nesta quinta-feira (15), com o objetivo de selecionar uma empresa especializada para fornecer a referida plataforma. O processo de seleção está aberto a partir da data de publicação do edital.</strong><br/><br/>A plataforma digital em questão será utilizada para aprimorar os serviços online oferecidos pela Prefeitura de Porto Belo, visando a modernização e a otimização dos processos internos. A iniciativa faz parte de um plano de modernização da gestão municipal, buscando maior eficiência e transparência nas atividades realizadas. Os interessados em participar do processo de seleção devem consultar o edital completo disponível no site oficial da Prefeitura.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F12%2FEvento-40-EDITAL1-1-scaled.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

</channel>
</rss>