<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 13 Dec 2025 21:00:38 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Itajaí reforça segurança: Guarda Municipal recebe 12 carabinas de alto desempenho]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/itajai-reforca-seguranca-guarda-municipal-recebe-12-carabinas-de-alto-desempenho/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[carabinas]]></category>
<category><![CDATA[itajaí]]></category>
<category><![CDATA[Itajaí]]></category>
<category><![CDATA[Reforça]]></category>
<category><![CDATA[Guarda]]></category>
<category><![CDATA[Municipal]]></category>
<category><![CDATA[Recebe]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:32:22 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130121</guid>
<description><![CDATA[A Guarda Municipal de Itajaí (GMI) recebeu, nesta sexta-feira, 12, um total de 12 carabinas modelo Taurus T9, calibre 9x19 mm, adquiridas por meio de emenda parlamentar. As novas armas letais têm como objetivo ampliar a capacidade de resposta dos agentes no atendimento às ocorrências na cidade, sendo utilizadas exclusivamente por agentes devidamente capacitados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Guarda Municipal de Itajaí (GMI) recebeu, nesta sexta-feira, 12, um total de 12 carabinas modelo Taurus T9, calibre 9x19 mm, adquiridas por meio de emenda parlamentar. As novas armas letais têm como objetivo ampliar a capacidade de resposta dos agentes no atendimento às ocorrências na cidade, sendo utilizadas exclusivamente por agentes devidamente capacitados. A aquisição das carabinas ocorreu de forma conjunta com outras forças policiais do país, visando reduzir os custos para o município.</strong><br/><br/>Cada agente da GMI que utilizará o novo armamento passará por um treinamento específico de 36 horas, com cerca de 100 disparos, seguindo as instruções normativas da Polícia Federal para qualificação, habilitação e manuseio do modelo. O reforço no equipamento integra os investimentos realizados pela Prefeitura de Itajaí na área da segurança pública ao longo de 2025, resultando em uma redução de 52% nos homicídios, 48% nos roubos e 25% nos furtos nos últimos 12 meses, de acordo com dados do município.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[URGENTE: Veículo atropela e mata mulher em Tijucas e condutor foge do local]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/veiculo-atropela-e-mata-mulher-em-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:28:58 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172477</guid>
<description><![CDATA[Uma mulher veio a óbito após ser atropelada na tarde deste sábado (13) em um trecho da BR-101 que atravessa o município de Tijucas. O motorista envolvido no acidente fugiu do local sem prestar assistência à vítima.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>