<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Thu, 08 Jan 2026 22:36:06 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Fesporte encerra calendário de eventos esportivos em Chapecó]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/eventos-da-fesporte/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 21:53:34 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325275]]></guid>
    <description><![CDATA[A Fesporte concluiu a realização de 11 eventos esportivos em Santa Catarina ao longo de 2025, com competições voltadas para participação e educação.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Os eventos foram distribuídos por diversas cidades do estado, promovendo a integração e o desenvolvimento esportivo regional.</p>
<p>As competições envolveram atletas de diferentes faixas etárias e modalidades, incentivando a prática esportiva em Santa Catarina.</p>
<p>O encerramento do calendário ocorreu em Chapecó, reunindo participantes e público local para as últimas disputas do ano.</p>
<p>A iniciativa contribuiu para a mobilização esportiva e o fortalecimento das políticas públicas voltadas ao esporte no estado.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Prefeitura de Tubarão adquire mobiliário para rede municipal de ensino]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/volta-aulas-tubarao-2/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 21:53:23 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325279]]></guid>
    <description><![CDATA[A Fundação Municipal de Educação de Tubarão realizou a compra de novos conjuntos de carteiras e cadeiras para as escolas municipais.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Foram adquiridos 605 conjuntos de carteiras e cadeiras para uso dos alunos da rede municipal de ensino.</p>
<p>Além do mobiliário, também foram adquiridos materiais escolares e mochilas para os estudantes.</p>
<p>As ações visam preparar as unidades escolares para o retorno às aulas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Procon de Tubarão realiza recolhimento de fórmulas infantis da Nestlé em mercados]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/formulas-infantis-nestle-proibicao-tubarao/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 21:53:17 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325282]]></guid>
    <description><![CDATA[O Procon de Tubarão fiscaliza o comércio local para recolher lotes específicos de fórmulas infantis da Nestlé, proibidos pela Anvisa devido a risco de contaminação.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O órgão de defesa do consumidor em Tubarão intensificou a fiscalização em mercados da cidade para garantir o cumprimento da proibição de determinados lotes de fórmulas infantis da Nestlé.</p>
<p>A medida atende a uma determinação da Anvisa que aponta risco de contaminação nos produtos, motivando o recolhimento preventivo.</p>
<p>Consumidores estão sendo orientados sobre a retirada dos produtos e sobre os riscos associados ao consumo dos lotes proibidos.</p>
<p>O Procon mantém a atuação para assegurar que os estabelecimentos comerciais cumpram as normas vigentes e protejam a saúde dos consumidores.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Defesa Civil de Brusque alcança pontuação máxima em indicador federal]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/defesa-civil-brusque-atinge-pontuacao-maxima/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 21:53:10 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325290]]></guid>
    <description><![CDATA[A Defesa Civil de Brusque atingiu a pontuação máxima em um indicador do Governo Federal, destacando-se no estado na gestão de riscos e desastres.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Defesa Civil de Brusque obteve a pontuação máxima em um indicador federal relacionado à gestão de riscos e desastres.</p>
<p>Com esse resultado, a instituição lidera o ranking estadual na área.</p>
<p>O desempenho reflete o trabalho desenvolvido na prevenção e resposta a situações de emergência no município.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Lages recebe recursos do Programa de Aquisição de Alimentos]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/paa-em-lages/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 21:53:04 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325293]]></guid>
    <description><![CDATA[O município de Lages foi contemplado com recursos do Programa de Aquisição de Alimentos (PAA).]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Lages foi habilitada em edital do Programa de Aquisição de Alimentos, garantindo um repasse financeiro.</p>
<p>O valor destinado ao município é de R$ 154.635,80.</p>
<p>O recurso será utilizado para fortalecer a compra de alimentos e apoiar produtores locais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Santa Catarina encerra inscrições para Programa Defesa Civil na Escola 2026]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/inscricoes-pdce/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 21:52:40 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325311]]></guid>
    <description><![CDATA[As inscrições para o Programa Defesa Civil na Escola (PDCE) em Santa Catarina serão encerradas nesta sexta-feira, 19.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O PDCE tem como objetivo preparar estudantes para situações de risco, promovendo a conscientização e o conhecimento sobre medidas de segurança.</p>
<p>O programa é direcionado a escolas de Santa Catarina e busca integrar a comunidade escolar em ações preventivas.</p>
<p>A participação no PDCE contribui para a formação de cidadãos mais preparados para enfrentar emergências e desastres naturais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Porto de Itajaí firma convênio e entrega equipamentos à Guarda Portuária]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/porto-de-itajai-8/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 21:52:34 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325314]]></guid>
    <description><![CDATA[O Porto de Itajaí estabeleceu um convênio transitório com a CODEBA e entregou equipamentos à Guarda Portuária.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O convênio marca uma nova fase na gestão do Porto de Itajaí.</p>
<p>A entrega dos equipamentos visa fortalecer as operações da Guarda Portuária.</p>
<p>A iniciativa busca aprimorar a segurança e a eficiência nas atividades portuárias.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Aeroporto de Chapecó projeta aumento no número de passageiros para o período de festas]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/aeroporto-de-chapeco-projeta-aumento-passageiros-fim-de-ano/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 21:52:27 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325318]]></guid>
    <description><![CDATA[O Aeroporto de Chapecó espera receber cerca de 24,3 mil passageiros durante o período de Natal e Ano Novo.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A projeção indica um aumento no fluxo de passageiros no aeroporto durante as festas de fim de ano.</p>
<p>O número estimado reflete a movimentação esperada entre os meses de dezembro e janeiro.</p>
<p>O aeroporto se prepara para atender a demanda crescente nesse período.</p>
<p>Medidas operacionais podem ser adotadas para garantir o atendimento eficiente dos passageiros.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
