<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 05 Dec 2025 19:40:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[“Ou você aceita, ou está fora”: funcionários do Hospital Ruth Cardoso protestam contra transição e reclamam de falta de informações e redução salarial]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/funcionarios-do-hospital-ruth-cardoso-protestam-contra-transicao-e-reclamam-de-falta-de-informacoes-e-reducao-salarial/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE 1]]></category>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<category><![CDATA[Ou]]></category>
<category><![CDATA[Você]]></category>
<category><![CDATA[Aceita]]></category>
<category><![CDATA[Está]]></category>
<category><![CDATA[Fora]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 19:39:31 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129225</guid>
<description><![CDATA[Funcionários do Hospital Municipal Ruth Cardoso (HMRC), em Balneário Camboriú, realizaram uma manifestação pacífica na unidade na tarde desta sexta-feira, 05, em busca de mais transparência no processo de transição do hospital. A mudança de gestão, que passa do município para o Estado por meio da Organização da Sociedade Civil (OSC) Viva Rio, tem gerado preocupação entre os servidores, que relatam falta de diálogo e propostas salariais inferiores às anteriores.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Funcionários do Hospital Municipal Ruth Cardoso (HMRC), em Balneário Camboriú, realizaram uma manifestação pacífica na unidade na tarde desta sexta-feira, 05, em busca de mais transparência no processo de transição do hospital. A mudança de gestão, que passa do município para o Estado por meio da Organização da Sociedade Civil (OSC) Viva Rio, tem gerado preocupação entre os servidores, que relatam falta de diálogo e propostas salariais inferiores às anteriores. A transição oficial está programada para iniciar na próxima segunda-feira, 08.</strong><br/><br/>Os funcionários do HMRC têm demonstrado insatisfação com a falta de informações e diálogo por parte da Prefeitura e da nova gestão. Segundo relatos, muitos trabalhadores estão sendo pressionados a aceitar salários significativamente menores do que recebiam anteriormente, sem possibilidade de realocação para setores mais bem remunerados. O superintendente responsável pela transição, Leocádio Giacomello, enfatizou que a definição dos salários ocorrerá somente após a contratação pela OSC, reforçando que a gestão agora é de responsabilidade do Estado. A Viva Rio, por sua vez, afirma que está convidando os profissionais a permanecerem, dentro das condições estabelecidas no contrato estadual, visando à continuidade do trabalho no hospital. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[HOMENS SÃO PRESOS POR ATOS OBSCENOS E VIAS DE FATO]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/05/homens-sao-presos-por-atos-obscenos-e-vias-de-fato/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Policial]]></category>
<category><![CDATA[Homens]]></category>
<category><![CDATA[São]]></category>
<category><![CDATA[Presos]]></category>
<category><![CDATA[Atos]]></category>
<category><![CDATA[Obscenos]]></category>
<category><![CDATA[Vias]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 19:36:58 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20243</guid>
<description><![CDATA[Na tarde de ontem (04), a Guarda Municipal de Porto Belo foi acionada pela Central para atender a uma denúncia de atos obscenos nas proximidades da Escola Estadual Tiradentes. Segundo relatos, dois homens teriam abaixado suas vestes inferiores e mostrado as nádegas aos alunos da instituição.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Na tarde de ontem (04), a Guarda Municipal de Porto Belo foi acionada pela Central para atender a uma denúncia de atos obscenos nas proximidades da Escola Estadual Tiradentes. Segundo relatos, dois homens teriam abaixado suas vestes inferiores e mostrado as nádegas aos alunos da instituição. Durante o deslocamento, a guarnição foi abordada por uma vítima, que relatou ter sido agredido pelos mesmos indivíduos. A vítima informou que a agressão ocorreu devido à cor de sua camiseta, que os suspeitos associaram de forma equivocada a um partido político.</strong><br/><br/>A Guarda Municipal realizou buscas na região e localizou os suspeitos, que apresentavam comportamento bastante alterado e negavam os fatos. No entanto, imagens comprobatórias foram apresentadas e a vítima manifestou interesse em representar. Diante disso, os autores foram detidos e encaminhados à Delegacia de Polícia Civil para os procedimentos legais cabíveis. O caso está sendo investigado pelas autoridades competentes.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motociclista foge de abordagem, quase atropela pedestres e é detido com drogas em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/motociclista-foge-de-abordagem-quase-atropela-pedestres-e-e-detido-com-drogas-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 19:24:19 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129231</guid>
<description><![CDATA[Um motociclista foi detido na noite de quinta-feira, 4, após uma perseguição na Avenida Brasil, em Balneário Camboriú. Segundo os Agentes de Trânsito, o condutor de uma Honda/CBX Twister circulava de forma perigosa, colocando em risco pedestres e outros motoristas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Servidor é demitido por atestado falso em BC; prefeitura investiga outros casos]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/servidor-e-demitido-por-atestado-falso-em-bc-prefeitura-investiga-outros-casos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 19:09:46 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129226</guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Balneário Camboriú demitiu um servidor efetivo nesta quarta-feira, 3, após a constatação de apresentação de atestado médico falso. O funcionário, que atuava no município desde 2013, foi desligado após a abertura de procedimento interno que identificou a irregularidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>