<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 14 Nov 2025 14:50:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Shakira “estava com grande vontade de se apresentar” em Balneário Camboriú, afirma secretário de Turismo]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/shakira-estava-com-grande-vontade-de-se-apresentar-em-balneario-camboriu-afirma-secretario-de-turismo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Shakira]]></category>
<category><![CDATA[Estava]]></category>
<category><![CDATA[Grande]]></category>
<category><![CDATA[Vontade]]></category>
<category><![CDATA[Se]]></category>
<category><![CDATA[Apresentar]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 14:40:49 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126902</guid>
<description><![CDATA[A cantora colombiana Shakira esteve próxima de se apresentar no Réveillon de 2025/2026 em Balneário Camboriú. A informação foi confirmada pelo Secretário de Turismo do município, Evandro Neiva, que revelou que a artista demonstrou interesse em realizar um show na Praia Central.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A cantora colombiana Shakira esteve próxima de se apresentar no Réveillon de 2025/2026 em Balneário Camboriú. A informação foi confirmada pelo Secretário de Turismo do município, Evandro Neiva, que revelou que a artista demonstrou interesse em realizar um show na Praia Central. No entanto, a contratação não se concretizou devido à falta de tempo para o planejamento necessário. A possibilidade de trazer Shakira para a cidade gerou boatos após a Rádio Menina apurar que seu nome estava sendo cogitado para o evento, mas a prefeitura afirmou não ter recursos financeiros para viabilizar a apresentação de grande porte.</strong><br/><br/>Neiva destacou que, embora o show da cantora não tenha se concretizado em Balneário Camboriú, o município continua buscando promover eventos musicais de destaque nacional. A preocupação com a organização da cidade, especialmente em relação à mobilidade, foi um dos fatores considerados na decisão de não avançar com a contratação de Shakira. Apesar disso, o Secretário adiantou que novas atrações de alcance global podem ser esperadas nas areias da Praia Central, indicando que algo significativo pode estar próximo de acontecer nesse sentido. Segundo informações da Rádio Menina, a apresentação da cantora colombiana deve ocorrer no Uruguai.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Praia de Tijucas terá queima de fogos no Réveillon, confirma prefeito]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/especiais/praia-de-tijucas-tera-queima-de-fogos-no-reveillon-confirma-prefeito/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 14:35:26 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169616</guid>
<description><![CDATA[A cidade de Tijucas se prepara para uma virada de ano especial em 2025. A Praia do Pontal Norte, que por décadas esteve esquecida e desvalorizada, passa por um processo de revitalização e sediará sua primeira queima de fogos oficial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Adolescente leva surra de mangueira em Itapema e motivo surpreende]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/adolescente-leva-surra-de-mangueira-em-itapema-e-motivo-surpreende/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 14:01:39 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169612</guid>
<description><![CDATA[Um adolescente de 14 anos registrou um boletim de ocorrência alegando ter sido agredido com uma mangueira por um funcionário da rodoviária de Itapema, na tarde de quinta-feira (13). Segundo o relato, o jovem estava aguardando a mãe após sair da escola quando a mangueira da caixa d’água se soltou.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Rei dos mares”: maior peixe do mundo é encontrado morto com pneu preso no bico em Balneário Piçarras]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/rei-dos-mares-maior-peixe-do-mundo-e-encontrado-morto-com-pneu-preso-no-bico-em-balneario-picarras/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 13:23:01 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126896</guid>
<description><![CDATA[Um triste episódio que evidencia a interferência humana no meio ambiente foi registrado recentemente pelo fotógrafo Maurício Guartelá, em Balneário Piçarras. O renomado marlin-azul, um dos maiores peixes do mundo e conhecido como o rei dos mares, foi encontrado sem vida com um pneu preso em seu bico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Porto Belo e Bombinhas registram condenações por maus]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/porto-belo-e-bombinhas-registram-condenacoes-por-maus-tratos-apos-denuncias/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 12:51:59 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169606</guid>
<description><![CDATA[O Ministério Público de Santa Catarina (MPSC) obteve três condenações por crimes de maus-tratos a animais, conforme previsto no artigo 32 da Lei n. 9.605/1998 (Lei de Crimes Ambientais).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[MOEDAS FALSAS SÃO APREENDIDAS PELA POLÍCIA MILITAR EM NOVA TRENTO]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/14/moedas-falsas-sao-apreendidas-pela-policia-militar-em-nova-trento/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 11:30:57 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20014</guid>
<description><![CDATA[Na tarde de quarta-feira (12), por volta das 14h, a Polícia Militar foi acionada após comerciantes da Rua Nicolau Bado, no bairro Besenello, em Nova Trento, identificarem a circulação de notas falsas de R$ 200,00 em estabelecimentos da região. Segundo relatos, um casal teria utilizado as cédulas falsificadas em dois comércios distintos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motocicleta Royal Enfield Hunter é recuperada pela PM após ser furtada na Praia Brava, em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/motocicleta-royal-enfield-hunter-e-recuperada-pela-pm-apos-ser-furtada-na-praia-brava-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 11:27:29 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126874</guid>
<description><![CDATA[Uma motocicleta da marca Royal Enfield Hunter foi recuperada na noite de quarta-feira, 12, na estrada Geral do Rio do Meio, em Camboriú. O veículo, que havia sido furtado no dia 7 de novembro na Praia Brava, em Itajaí, foi localizado após a Polícia Militar receber informações sobre uma motocicleta abandonada na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Cavalo é retirado de vala com ajuda de bombeiros e populares em Tijucas]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/14/cavalo-e-retirado-de-vala-com-ajuda-de-bombeiros-e-populares-em-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 10:37:50 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20011</guid>
<description><![CDATA[Na tarde de quinta-feira (13), o ABTR-93 do Corpo de Bombeiros foi acionado para atender a uma ocorrência em que um cavalo havia caído em uma vala, no município de Tijucas. Ao chegarem ao local, os bombeiros constataram que o equino estava impossibilitado de sair por conta própria, necessitando de resgate.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Cavalo atolado em vala é resgatado pelo Corpo de Bombeiros em Tijucas]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/cavalo-atolado-em-vala-e-resgatado-pelo-corpo-de-bombeiros-em-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 10:27:18 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126866</guid>
<description><![CDATA[Na tarde de quinta-feira, 13, um cavalo de grande porte ficou preso em uma vala na Rua Euclides Francisco Peixoto, em Tijucas. Moradores locais encontraram o animal atolado e acionaram o Corpo de Bombeiros por volta das 15h10 para realizar o resgate.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil incinera 300 quilos de maconha apreendidos em operações em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/policia-civil-incinera-300-quilos-de-maconha-apreendidos-em-operacoes-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 10:05:30 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169597</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Itapema realizou a incineração de aproximadamente 300 quilos de maconha na manhã desta quinta-feira (13). O entorpecente foi apreendido ao longo dos últimos três meses em diversas ações de combate ao tráfico na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>