<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas no padrão web.</description>
<lastBuildDate>Wed, 29 Oct 2025 17:15:38 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Tijucas é foco de operação que investiga desvio milionário de famosa empresa de suplementos]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/tijucas-e-foco-de-operacao-que-investiga-desvio-milionario-de-famosa-empresa-de-suplementos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 17:10:50 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=298470</guid>
<description><![CDATA[Um ex-funcionário está sendo investigado por desviar aproximadamente R$ 8 milhões da empresa O post Tijucas. A ação é parte de uma operação que apura o desvio milionário de uma famosa empresa de suplementos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<b>Um ex-funcionário está sendo investigado por desviar aproximadamente R$ 8 milhões da empresa O post Tijucas.</b><br><br>Um ex-funcionário está sendo investigado por desviar aproximadamente R$ 8 milhões da empresa O post Tijucas. A ação é parte de uma operação que apura o desvio milionário de uma famosa empresa de suplementos.

Segundo informações preliminares, o ex-colaborador teria utilizado de artifícios ilegais para desviar os recursos da empresa, causando prejuízos significativos. A investigação está em andamento e busca esclarecer todos os detalhes do esquema fraudulento.

A empresa O post Tijucas ainda não se pronunciou oficialmente sobre o caso, mas fontes próximas afirmam que medidas estão sendo tomadas para apurar o ocorrido e evitar novos desvios. A situação tem causado repercussão no meio empresarial e entre os clientes da marca.

Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/v1761758132/h43mgxmbdmdwvgq6zufi.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Caso BFabbriani: fundo assume duas obras e promete entrega de edifício em Itapema]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/caso-bfabbriani-fundo-assume-duas-obras-e-promete-entrega-de-edificio-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 13:58:25 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=298420</guid>
<description><![CDATA[Uma gestora de real estate assumiu duas obras e se comprometeu a destinar todos os recebíveis para concluir o edifício Villa, localizado no bairro Morretes, em Itapema. A entrega do empreendimento está prevista para o 1º semestre de 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<b>Uma gestora de real estate assumiu duas obras e se comprometeu a destinar todos os recebíveis para concluir o edifício Villa, localizado no bairro Morretes, em Itapema.</b><br><br>Uma gestora de real estate assumiu duas obras e se comprometeu a destinar todos os recebíveis para concluir o edifício Villa, localizado no bairro Morretes, em Itapema. A entrega do empreendimento está prevista para o 1º semestre de 2026. 

A empresa responsável pelo fundo anunciou que irá priorizar a finalização do edifício Villa, garantindo que todos os recursos recebidos serão direcionados para essa obra específica. Com isso, a entrega do empreendimento aos compradores deve ocorrer dentro do prazo estipulado. 

Além disso, a gestora informou que assumiu também outra obra em Itapema, demonstrando seu compromisso em dar continuidade aos projetos já em andamento na região. A expectativa é de que, com a dedicação total dos recursos, ambas as obras sejam concluídas conforme o planejado. 

Com a decisão de destinar todos os recebíveis para a finalização do edifício Villa, a gestora reforça seu comprometimento em entregar os empreendimentos em andamento, garantindo a satisfação dos clientes e a conclusão das obras dentro do prazo estabelecido.

Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/v1761758137/s1vvzzkeommrk4qclnhj.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

</channel>
</rss>