<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 18 Dec 2025 22:25:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[PM PRENDE DUPLA POR ESTELIONATO DO “GOLPE DO BILHETE PREMIADO”]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/18/pm-prende-dupla-por-estelionato-do-golpe-do-bilhete-premiado/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Policial]]></category>
<category><![CDATA[Pm]]></category>
<category><![CDATA[Prende]]></category>
<category><![CDATA[Dupla]]></category>
<category><![CDATA[Estelionato]]></category>
<category><![CDATA[Golpe]]></category>
<category><![CDATA[Bilhete]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 22:18:59 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20461</guid>
<description><![CDATA[Na manhã desta quinta-feira (18), por volta das 11h50, a Polícia Militar de Itapema efetuou a prisão de dois homens, um de 20 anos, natural de Itapema, e outro de 25 anos, natural de Tijucas, envolvidos em um golpe de estelionato conhecido como “bilhete premiado”, além de posse de drogas para uso pessoal. A ação ocorreu na agência de um banco, localizada na Avenida Nereu Ramos, após a PM receber informações sobre um dos suspeitos tentando sacar valores provenientes do golpe.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Na manhã desta quinta-feira (18), por volta das 11h50, a Polícia Militar de Itapema efetuou a prisão de dois homens, um de 20 anos, natural de Itapema, e outro de 25 anos, natural de Tijucas, envolvidos em um golpe de estelionato conhecido como “bilhete premiado”, além de posse de drogas para uso pessoal. A ação ocorreu na agência de um banco, localizada na Avenida Nereu Ramos, após a PM receber informações sobre um dos suspeitos tentando sacar valores provenientes do golpe. Os indivíduos foram abordados em um veículo após saírem da agência, onde foram encontrados diversos objetos relacionados ao crime.</strong><br/><br/>Segundo as investigações, os criminosos convenceram uma idosa de 87 anos, residente em Curitiba, a transferir R$ 300.000,00 para a conta de um dos envolvidos, sob a promessa de receber uma quantia milionária em retorno, utilizando a artimanha do bilhete premiado. A gerente da agência relatou que o suspeito já havia tentado movimentar a conta anteriormente, o que levou o banco a bloquear a transação por suspeita de fraude. Diante da recusa ao sacar o valor, o suspeito ofereceu outras contas bancárias para transferência, resultando no acionamento da Polícia Militar. Os dois homens foram detidos e conduzidos à Delegacia de Polícia Civil de Itapema, juntamente com o veículo e os materiais apreendidos.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Campanha de Natal do Porto Belo Outlet Premium presenteia clientes com chocotones exclusivos]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/18/campanha-de-natal-do-porto-belo-outlet-premium-presenteia-clientes-com-chocotones-exclusivos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Região]]></category>
<category><![CDATA[Campanha]]></category>
<category><![CDATA[Natal]]></category>
<category><![CDATA[Porto]]></category>
<category><![CDATA[Belo]]></category>
<category><![CDATA[Outlet]]></category>
<category><![CDATA[Premium]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 22:04:18 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20458</guid>
<description><![CDATA[O Porto Belo Outlet Premium está promovendo uma campanha especial de Natal em 2025, presenteando os clientes com chocotones exclusivos. A ação, que faz parte das comemorações da data festiva, consiste em um compre e ganhe para os consumidores que realizarem compras nas lojas participantes do empreendimento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O Porto Belo Outlet Premium está promovendo uma campanha especial de Natal em 2025, presenteando os clientes com chocotones exclusivos. A ação, que faz parte das comemorações da data festiva, consiste em um compre e ganhe para os consumidores que realizarem compras nas lojas participantes do empreendimento. Para participar, é necessário acumular R$ 800 em compras e apresentar as notas fiscais no Serviço de Atendimento ao Cliente (SAC) do outlet. Cada CPF tem direito a um brinde, que estará disponível até o dia 24 de dezembro ou enquanto durarem os estoques. O chocotone, produzido especialmente para a campanha, possui uma embalagem personalizada com a identidade visual do Porto Belo Outlet Premium.</strong><br/><br/>Segundo a gerente de marketing do outlet, Alini Righi, a iniciativa tem como objetivo reconhecer a fidelidade dos consumidores durante o período de aumento do fluxo de visitantes, tradicionalmente observado no período natalino. O empreendimento, que completa oito anos de atividades em 2025, é reconhecido como referência em compras e destino de lazer no litoral de Santa Catarina. Com marcas nacionais e internacionais dos segmentos de moda, esportes, calçados, casa, acessórios e utilidades, o Porto Belo Outlet Premium oferece uma estrutura de aproximadamente 30 mil metros quadrados, com opções gastronômicas e serviços, atraindo consumidores de diversas regiões do país e consolidando-se como um polo regional de compras e entretenimento.<br/><br/>Como parte da divulgação da campanha de Natal, o outlet está preparando novos materiais visuais, destacando a embalagem personalizada do chocotone, que será utilizada nos canais de comunicação do empreendimento. A ação visa fortalecer o relacionamento com os clientes e proporcionar uma experiência especial durante as festividades de fim de ano. <br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Padre é indiciado por importunação sexual em Brusque, SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/padre-indiciado-importunacao-sexual-video-brusque-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 21:03:27 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172963</guid>
<description><![CDATA[Um padre foi indiciado por importunação sexual após investigação da Polícia Civil em Brusque, Santa Catarina, envolvendo um vídeo de câmeras de segurança e o relato de um atendente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Cantata de Natal será realizada no Bairro da Barra em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/cantata-de-natal-balneario-camboriu-barra/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 21:03:07 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=318772</guid>
<description><![CDATA[O Bairro da Barra, em Balneário Camboriú, receberá uma Cantata de Natal na Praça do Pescador neste sábado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Itapema sediará 4ª Copa de Beach Tênis em janeiro]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/itapema-recebe-a-4a-copa-de-beach-tenis-em-janeiro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 21:03:05 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=318795</guid>
<description><![CDATA[A 4ª Copa de Beach Tênis será realizada em Itapema entre os dias 2 e 4 de janeiro, reunindo atletas de diversas categorias.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Emasa reforça abastecimento de água em Balneário Camboriú para o verão]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/abastecimento-agua-balneario-camboriu-verao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 21:03:03 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=318775</guid>
<description><![CDATA[A Emasa implementou medidas para garantir o abastecimento de água durante a temporada de verão em Balneário Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú apresenta relatório sobre cumprimento do Plano de Educação]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/plano-de-educacao-balneario-camboriu-2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 21:02:55 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=318780</guid>
<description><![CDATA[Relatório final indica que nenhuma das metas do Plano de Educação 2015-2025 foi integralmente alcançada em Balneário Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Procon investiga variação de preços da ceia de Natal em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/pesquisa-precos-ceia-natal-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 21:02:49 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=318779</guid>
<description><![CDATA[O Procon realizou um levantamento sobre os preços dos itens da ceia de Natal em supermercados de Balneário Camboriú, identificando grande variação nos valores praticados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú recebe selo estadual de inovação]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/balneario-camboriu-inovacao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 21:02:42 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=318786</guid>
<description><![CDATA[Balneário Camboriú foi reconhecida com o Selo Município Inovador Catarinense, destacando avanços na área de inovação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina implementa novo modelo para emergências com produtos perigosos]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/produtos-perigosos-santa-catarina-novo-modelo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 21:02:12 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=318804</guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina desenvolveu um novo modelo de resposta para emergências envolvendo produtos perigosos, visando aprimorar a gestão e a segurança nessas situações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>