<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 14 Dec 2025 17:00:38 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Bombeiros realizam resgate de animal em área de difícil acesso em Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/14/bombeiros-realizam-resgate-de-animal-em-area-de-dificil-acesso-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Policial]]></category>
<category><![CDATA[Bombeiros]]></category>
<category><![CDATA[Realizam]]></category>
<category><![CDATA[Resgate]]></category>
<category><![CDATA[Animal]]></category>
<category><![CDATA[Área]]></category>
<category><![CDATA[Difícil]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 16:55:21 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20377</guid>
<description><![CDATA[Na manhã do dia 13 de dezembro de 2025, a Central de Operações do Corpo de Bombeiros Militar (COBOM) acionou as viaturas ABTR 056, AR 312 e ASU 536 para atendimento de uma ocorrência de animal em perigo em Porto Belo. Ao chegarem ao local, as guarnições constataram a impossibilidade de acesso das viaturas até o ponto exato da ocorrência, sendo necessário o deslocamento a pé por aproximadamente 500 metros morro acima.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Na manhã do dia 13 de dezembro de 2025, a Central de Operações do Corpo de Bombeiros Militar (COBOM) acionou as viaturas ABTR 056, AR 312 e ASU 536 para atendimento de uma ocorrência de animal em perigo em Porto Belo. Ao chegarem ao local, as guarnições constataram a impossibilidade de acesso das viaturas até o ponto exato da ocorrência, sendo necessário o deslocamento a pé por aproximadamente 500 metros morro acima. No local, verificou-se que uma vaca havia caído cerca de 15 metros abaixo de um barranco, em área de difícil acesso, possivelmente em decorrência de uma queda.</strong><br/><br/>Diante da situação, o chefe de socorro solicitou apoio técnico em salvamento em altura, contando com a participação de instrutores e alunos que realizavam instrução no quartel no momento do acionamento. A operação, que durou cerca de seis horas, envolveu o uso de três cabos de salvamento em altura, equipamentos de tração, redução de força, cintas e lona para acondicionamento do animal. Apesar dos esforços, ao término do resgate, a vaca apresentou ausência de reação e foi constatado o óbito, sem lesões aparentes. Após o encerramento da ocorrência, o animal foi entregue ao seu proprietário, destacando-se o empenho e a atuação técnica do Corpo de Bombeiros Militar diante de uma situação de alto grau de complexidade e difícil acesso em Porto Belo.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Tarifa do Ferry Boat entre Itajaí e Navegantes sofrerá aumento em janeiro; confira os novos valores]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/tarifa-do-ferry-boat-entre-itajai-e-navegantes-sofrera-aumento-em-janeiro-confira-os-novos-valores/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 16:01:12 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130199</guid>
<description><![CDATA[A tarifa do serviço de Ferry Boat operado pela NGI Sul terá reajuste após mais de oito anos sem alterações. A Agência de Regulação de Serviços Públicos de Santa Catarina (Aresc) autorizou a atualização, que entrará em vigor a partir do dia 11 de janeiro de 2026, conforme a Resolução nº 373 publicada no Diário Oficial do Estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[VÍDEO: Carro atinge poste de luz e motorista fica ferido em Camboriú; residências ficam sem energia]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/video-carro-atinge-poste-de-luz-e-motorista-fica-ferido-em-camboriu-residencias-ficam-sem-energia/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 14:44:12 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130185</guid>
<description><![CDATA[Um acidente de trânsito ocorrido no último domingo, dia 14, no bairro Areias, em Camboriú, deixou um homem ferido. O fato aconteceu por volta das 5h30, na Rua Jesuíno Anastácio Pereira, quando um carro colidiu com um poste, derrubando-o.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Morre querida costureira de Tijucas aos 66 anos]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/obituario/falecimento-beatriz-espindola-adriano-nota-de-pesar/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 12:52:24 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172522</guid>
<description><![CDATA[A cidade de Tijucas está de luto com o falecimento de Beatriz Espíndola Adriano, aos 66 anos, ocorrido neste sábado (13). Beatriz, conhecida por seu profissionalismo e generosidade como costureira, deixa um legado marcado pelo amor à família e pelo carinho com todos ao seu redor.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Vídeo: resgate de vaca mobiliza 20 bombeiros e termina com desfecho triste em Porto Belo]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/video-resgate-de-vaca-mobiliza-20-bombeiros-e-termina-com-desfecho-triste-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 12:48:22 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130178</guid>
<description><![CDATA[Uma operação de resgate mobilizou equipes do Corpo de Bombeiros Militar na manhã de sábado, 13 de novembro, em Porto Belo. O chamado envolveu uma vaca que havia caído em um barranco de difícil acesso, localizado às margens da Avenida José Neoli Cruz, no bairro Sertão de Santa Luzia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balsas começam a ser montadas para o show pirotécnico de Réveillon em Itapema]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/balsas-comecam-a-ser-montadas-para-o-show-pirotecnico-de-reveillon-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130157</guid>
<description><![CDATA[A preparação para o show pirotécnico de Réveillon em Itapema já está em andamento. Na última sexta-feira, 12, teve início a montagem das balsas que serão utilizadas na tradicional queima de fogos que marcará a virada para o ano de 2025.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Centro de Saúde Bem Viver Dia já está atendendo na Praia dos Amores, em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/centro-de-saude-bem-viver-dia-ja-esta-atendendo-na-praia-dos-amores-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 11:36:32 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130168</guid>
<description><![CDATA[O Centro de Saúde Bem Viver Dia iniciou suas atividades na Praia dos Amores, em Balneário Camboriú, oferecendo um modelo de cuidado intensivo em saúde mental sem internação integral. A proposta, baseada no conceito de Hospital Dia, consiste em atividades realizadas durante o dia, com foco em dependência química, prevenção de recaídas e tratamento de transtornos mentais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Cerimônia de hasteamento da Bandeira Azul será no Estaleirinho nesta segunda]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/cerimonia-de-hasteamento-da-bandeira-azul-sera-no-estaleirinho-nesta-segunda-feira/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 04:17:03 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130151</guid>
<description><![CDATA[Balneário Camboriú, cidade litorânea de Santa Catarina, deu início à temporada de verão 2025/2026 com a conquista da Bandeira Azul em três de suas praias. A certificação internacional, que reconhece a qualidade da água, segurança, infraestrutura e gestão ambiental, foi hasteada nas praias de Taquaras, Estaleiro e Estaleirinho a partir desta segunda-feira, 15.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[‘Janelas que Cantam’: Tijucas vive a magia do Natal e expectativa do Réveillon na praia]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/destaques/tijucas-vive-a-magia-do-natal-e-expectativa-do-reveillon/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 22:13:30 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172487</guid>
<description><![CDATA[O Casarão Gallotti foi palco de uma noite encantadora durante mais uma celebração de Natal em Tijucas. O evento Janelas que Cantam reuniu moradores, famílias e músicos, promovendo uma atmosfera marcada por emoção e participação comunitária.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Moto com escapamento alterado avança sinal vermelho na Avenida Brasil e acaba sendo apreendida]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/moto-com-escapamento-alterado-avanca-sinal-vermelho-na-avenida-brasil-e-acaba-sendo-apreendida/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 22:09:34 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130142</guid>
<description><![CDATA[Uma motocicleta foi apreendida na madrugada deste sábado, 13, na Avenida Brasil, em Balneário Camboriú, após o condutor ser flagrado avançando o sinal vermelho do semáforo. A abordagem ocorreu por volta das 3h50, nas proximidades da Rua 2300, durante uma operação de fiscalização realizada pelas autoridades locais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>