<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 10 Dec 2025 10:51:02 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Atleta de Itapema conquista bicampeonato brasileiro de bodyboard e encerra 2025 com temporada histórica]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/09/atleta-de-itapema-conquista-bicampeonato-brasileiro-de-bodyboard-e-encerra-2025-com-temporada-historica/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Atleta]]></category>
<category><![CDATA[Conquista]]></category>
<category><![CDATA[Bicampeonato]]></category>
<category><![CDATA[Brasileiro]]></category>
<category><![CDATA[Bodyboard]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 22:57:06 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20298</guid>
<description><![CDATA[O bodyboarder itapemense Éder Luciano conquistou, neste final de semana, o bicampeonato brasileiro na etapa decisiva do Circuito Brasileiro, realizada na Praia de Geribá, em Armação de Búzios (RJ). O título nacional, que ele não alcançava desde 2011, consolida um dos anos mais consistentes de sua carreira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O bodyboarder itapemense Éder Luciano conquistou, neste final de semana, o bicampeonato brasileiro na etapa decisiva do Circuito Brasileiro, realizada na Praia de Geribá, em Armação de Búzios (RJ). O título nacional, que ele não alcançava desde 2011, consolida um dos anos mais consistentes de sua carreira. Mesmo chegando à disputa com menor vantagem, Éder venceu as baterias decisivas e garantiu o troféu após uma performance sólida na final. A etapa encerrou a temporada nacional, reconhecida pelo alto nível técnico e pela competitividade entre os principais atletas do país.</strong><br/><br/>O resultado em Búzios se soma aos títulos acumulados ao longo de 2025, entre eles o 11º campeonato catarinense, o vice-campeonato pan-americano e a presença entre os oito melhores do circuito mundial. O atleta ressaltou o significado deste ciclo competitivo. “Foi um ano muito intenso e de grandes desafios. Poder fechar a temporada com essas conquistas é motivo de orgulho. Representar Itapema e retribuir todo o apoio que recebo aqui é o que me motiva a seguir competindo em alto nível”, afirmou Éder. Para o secretário de Esporte, Paulinho Camargo, o desempenho do atleta reforça o papel de Itapema no cenário esportivo. “O Éder é um exemplo de dedicação e resultado. Sua trajetória inspira nossos jovens atletas e projeta o nome da cidade no esporte nacional e internacional. Para nós, é uma alegria acompanhar mais um título importante sendo trazido para Itapema.”<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Atletas de vôlei de praia de Itapema conquistam o título do Estadual CCVP Sub]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/09/atletas-de-volei-de-praia-de-itapema-conquistam-o-titulo-do-estadual-ccvp-sub-23-masculino-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Atletas]]></category>
<category><![CDATA[Vôlei]]></category>
<category><![CDATA[Praia]]></category>
<category><![CDATA[Conquistam]]></category>
<category><![CDATA[Título]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 22:53:45 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20292</guid>
<description><![CDATA[Os atletas Tiago Momm e Vinicius Scoz, da equipe de vôlei de praia de Itapema, sagraram-se campeões do Estadual CCVP Sub-23 Masculino 2025. A competição, promovida pela Federação Catarinense de Voleibol, ocorreu no último domingo (07) em uma única etapa sediada em Itapema, proporcionando intensidade à disputa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Os atletas Tiago Momm e Vinicius Scoz, da equipe de vôlei de praia de Itapema, sagraram-se campeões do Estadual CCVP Sub-23 Masculino 2025. A competição, promovida pela Federação Catarinense de Voleibol, ocorreu no último domingo (07) em uma única etapa sediada em Itapema, proporcionando intensidade à disputa. Os atletas representantes do município superaram as duplas de Balneário Camboriú e Navegantes, conquistando o título.</strong><br/><br/>O secretário de Esportes, Paulinho Camargo, destacou o desempenho dos atletas, ressaltando o orgulho de ver a dupla de Itapema se destacando na competição. A vitória de Tiago e Vinicius demonstra o trabalho dedicado ao esporte local, evidenciando o crescimento e a conquista de espaço pelos atletas da região. A decisão concentrada em um único dia contribuiu para a emoção e a competitividade do torneio, que teve um desfecho positivo para a equipe de Itapema.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Homem do tempo” receberá moção da Câmara]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/09/homem-do-tempo-recebera-mocao-da-camara/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Região]]></category>
<category><![CDATA[Homem]]></category>
<category><![CDATA[Tempo]]></category>
<category><![CDATA[Receberá]]></category>
<category><![CDATA[Moção]]></category>
<category><![CDATA[Câmara]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 21:55:20 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20286</guid>
<description><![CDATA[Desde 2013, Paulinho Serpa mantém uma estação meteorológica em sua residência, localizada no centro de Porto Belo. O taxista aposentado se tornou conhecido por enviar alertas sobre as variações atmosféricas em um grupo de WhatsApp, contribuindo para a previsibilidade do clima na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Desde 2013, Paulinho Serpa mantém uma estação meteorológica em sua residência, localizada no centro de Porto Belo. O taxista aposentado se tornou conhecido por enviar alertas sobre as variações atmosféricas em um grupo de WhatsApp, contribuindo para a previsibilidade do clima na região. Em reconhecimento a esse serviço de utilidade pública, a Câmara Municipal aprovou uma moção de parabenização em sessão realizada nesta segunda-feira (8).</strong><br/><br/>Paulinho investiu cerca de R$ 12 mil em uma estação Davis Vantage Pro2, que fornece informações climáticas em tempo real, como temperatura, pressão atmosférica, umidade relativa do ar, direção e velocidade do vento. Além de colaborar com outros meteorologistas amadores do estado, suas previsões antecipam cenários climáticos, como no caso da previsão acertada de um ciclone extratropical com chuvas intensas em Santa Catarina. Apesar da importância do serviço prestado, Paulinho enfrenta desafios na colaboração com órgãos públicos, embora conte com o apoio do prefeito Joel Lucinda em Porto Belo. <br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[CRECI]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/creci-sc-procon-autuam-construtora-anuncio-ilegal-imoveis-sem-incorporacao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<category><![CDATA[anúncios ilegais]]></category>
<category><![CDATA[Creci]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 21:12:37 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172133</guid>
<description><![CDATA[O Conselho Regional de Corretores de Imóveis de Santa Catarina (CRECI-SC) e o PROCON-SC realizaram uma operação conjunta que resultou na autuação de uma construtora em Balneário Camboriú nesta terça-feira (9). A empresa foi penalizada por anunciar oito empreendimentos sem incorporação em seu site e redes sociais, o que configura crime segundo a Lei de Incorporação Imobiliária (nº 4.591/64).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O Conselho Regional de Corretores de Imóveis de Santa Catarina (CRECI-SC) e o PROCON-SC realizaram uma operação conjunta que resultou na autuação de uma construtora em Balneário Camboriú nesta terça-feira (9). A empresa foi penalizada por anunciar oito empreendimentos sem incorporação em seu site e redes sociais, o que configura crime segundo a Lei de Incorporação Imobiliária (nº 4.591/64). Seis dos empreendimentos estão localizados em Porto Belo, enquanto os demais estão em Barra Velha e Camboriú. Os órgãos encaminharão as provas e relatórios técnicos ao Ministério Público Estadual e ao PROCON para as devidas providências legais.</strong><br/><br/>O presidente do CRECI-SC, Marcelo Brognoli, destacou a intensificação das ações de fiscalização em conjunto com o PROCON-SC para combater ilegalidades no mercado imobiliário. Além da autuação da construtora, corretores de imóveis que participaram das negociações sem incorporação foram penalizados, assim como três pessoas na mesma empresa por exercício ilegal da profissão de corretor de imóveis. Essas ações visam garantir a segurança dos consumidores e valorizar o trabalho dos profissionais do setor. A Operação Verão, realizada durante a temporada no litoral do estado, é uma das estratégias adotadas para coibir práticas ilegais e fortalecer a confiança no mercado imobiliário regular. <br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Resenha FC levanta a taça do Campeonato Municipal de Futebol de Campo de Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/08/resenha-fc-levanta-a-taca-do-campeonato-municipal-de-futebol-de-campo-de-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 19:08:12 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20279</guid>
<description><![CDATA[No último domingo (07), o Campo do Vila Nova, em Porto Belo, foi palco de uma final emocionante do Campeonato Municipal de Futebol de Campo. Com um sol forte e uma torcida engajada, o clima era de decisão e paixão pelo esporte.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[EDITAL PLATAFORMA]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/08/edital-plataforma-55/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 18:54:20 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20276</guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Porto Belo divulgou um edital referente à contratação de uma nova plataforma digital. A publicação foi realizada no site oficial da Prefeitura, nesta sexta-feira (10), com o objetivo de modernizar os serviços prestados à população.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Confusão após bola atingir criança termina em tumulto em Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/08/confusao-apos-bola-atingir-crianca-termina-em-tumulto-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:54:28 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20267</guid>
<description><![CDATA[Uma briga envolvendo diversas pessoas mobilizou a Guarda Municipal no fim da tarde deste domingo, em Porto Belo. A guarnição foi acionada por volta das 17h24 após receber informações de que várias pessoas estavam em vias de fato no píer da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[DELEGACIA MÓVEL DA POLÍCIA CIVIL MARCA PRESENÇA NO CIRCUITO BRASILEIRO E MUNDIAL DE VÔLEI DE PRAIA EM ITAPEMA]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/08/delegacia-movel-da-policia-civil-marca-presenca-no-circuito-brasileiro-e-mundial-de-volei-de-praia-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:39:11 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20260</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina marcou presença de forma atuante nas duas semanas do Circuito Brasileiro e Mundial de Vôlei de Praia em Itapema. A instituição reforçou sua atuação comunitária por meio da Delegacia Móvel instalada na arena montada na Meia Praia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Tragédia no interior de Camboriú: dois homens morrem atropelados por UTV]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/08/tragedia-no-interior-de-camboriu-dois-homens-morrem-atropelados-por-utv/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:03:39 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20255</guid>
<description><![CDATA[Na noite de domingo (7), a tranquilidade da Estrada Geral do Braço, em Camboriú, foi abruptamente interrompida por um acidente fatal. Dois homens, identificados como tio e sobrinho, foram atingidos por um UTV, veículo off-road do tipo "gaiola", enquanto caminhavam pela via.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>