<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 11 Dec 2025 17:10:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[PM PRENDE HOMEM POR FURTO EM MERCADO DE BOMBINHAS]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/11/pm-prende-homem-por-furto-em-mercado-de-bombinhas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Bombinhas]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Policial]]></category>
<category><![CDATA[Pm]]></category>
<category><![CDATA[Prende]]></category>
<category><![CDATA[Homem]]></category>
<category><![CDATA[Furto]]></category>
<category><![CDATA[Mercado]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 17:01:51 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20326</guid>
<description><![CDATA[Na noite da última quarta-feira (10), por volta das 20h, a Polícia Militar foi acionada para atender uma ocorrência de furto em um supermercado situado na Avenida Araçá, no bairro Sertãozinho, em Bombinhas. Segundo informações recebidas durante rondas, um homem teria furtado duas peças de picanha e sete barras de chocolate, em seguida fugindo em direção à Rua Martin Pescador.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Na noite da última quarta-feira (10), por volta das 20h, a Polícia Militar foi acionada para atender uma ocorrência de furto em um supermercado situado na Avenida Araçá, no bairro Sertãozinho, em Bombinhas. Segundo informações recebidas durante rondas, um homem teria furtado duas peças de picanha e sete barras de chocolate, em seguida fugindo em direção à Rua Martin Pescador. Os policiais deslocaram-se imediatamente para o local e conseguiram localizar o suspeito, que coincidia com as características repassadas. Após abordagem, o homem confessou ter repassado os produtos furtados para outro indivíduo, que também foi encontrado e indicou o local onde os objetos haviam sido descartados. Os itens foram recuperados em um terreno baldio e o suspeito foi detido em flagrante pelo crime de furto.</strong><br/><br/>Posteriormente, a equipe policial dirigiu-se ao supermercado para ouvir o relato do funcionário responsável pela prevenção de perdas, que confirmou o ocorrido e identificou o autor como um indivíduo já conhecido por práticas reiteradas de furto no estabelecimento. O homem, de 28 anos e natural do Maranhão, foi encaminhado à Delegacia de Polícia de Itapema juntamente com o material recuperado. A ação da Polícia Militar resultou na prisão do suspeito e na recuperação dos produtos furtados, evidenciando a eficácia do trabalho policial no combate a crimes dessa natureza.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Ação integrada reforça monitoramento e cuidado nas madrugadas em Itapema]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/11/acao-integrada-reforca-monitoramento-e-cuidado-nas-madrugadas-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 16:59:34 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20321</guid>
<description><![CDATA[Equipes realizam ação integrada para monitorar vulnerabilidades e fortalecer proteção social em Itapema Na madrugada desta quinta-feira (11), equipes da Assistência Social, Segurança Pública, Fiscalização e Saúde de Itapema se uniram em uma ação integrada com o objetivo de monitorar pontos da cidade, identificar situações de vulnerabilidade e garantir a presença ativa do poder público durante a madrugada. A operação, que ocorre semanalmente, resultou em aproximadamente 12 abordagens técnicas a pessoas em situação de rua, sem necessidade de encaminhamentos emergenciais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Camboriú recebe etapa internacional de padel e torneio amador em fim de semana de competições no Delta Padel]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/camboriu-recebe-etapa-internacional-de-padel-e-torneio-amador-em-fim-de-semana-de-competicoes-no-delta-padel/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 16:44:25 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129868</guid>
<description><![CDATA[O Delta Padel, renomado clube de padel localizado em Camboriú, será sede de dois eventos simultâneos entre os dias 12 e 14 de dezembro. A programação contará com a participação de atletas amadores e profissionais, incluindo a elite sul-americana da modalidade, consolidando a cidade como um dos principais centros esportivos em dezembro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Trabalhador conhecido em Camboriú morre após queda grave em obra]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/trabalhador-conhecido-em-camboriu-morre-apos-queda-grave-em-obra/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 16:41:44 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172298</guid>
<description><![CDATA[Lindomar Marcos de Oliveira, 51 anos, conhecido como Patrola, ex-servidor da Prefeitura de Camboriú e trabalhador da construção civil, faleceu em decorrência de um grave acidente ocorrido na última quarta-feira, dia 10, durante a execução de uma laje em uma obra no município. Segundo relatos de testemunhas, Lindomar estava realizando atividades na estrutura quando caiu e ficou preso em ferragens, sofrendo ferimentos profundos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Caminhão bate em poste de fios de alta tensão, complica trânsito e deixa bairro sem energia na Reinaldo Schmithausen, em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/caminhao-bate-em-poste-de-fios-de-alta-tensaocomplica-transito-e-deixa-bairro-sem-energia-na-reinaldo-schmithausen-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 15:42:41 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129858</guid>
<description><![CDATA[Um caminhão colidiu com um poste de fios de alta tensão, ocasionando a interrupção do fornecimento de energia para moradores e comércios do bairro, na Avenida Dr. Reinaldo Schmithausen, em Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Prefeito de Itapema é absolvido pelo TRE]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/prefeito-de-itapema-e-absolvido-pelo-tre-sc-em-caso-de-suposta-propaganda-em-templo-religioso/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 14:11:02 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172283</guid>
<description><![CDATA[O prefeito de Itapema, Alexandre Xepa (PL), foi absolvido pelo Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina (TRE-SC) em relação à acusação de suposta propaganda eleitoral em um templo religioso durante a campanha de 2024. A decisão foi proferida durante sessão plenária da Corte, que considerou não ter havido irregularidades na conduta do prefeito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Um tema que não é adequado para crianças”, diz deputado após aprovação de lei que proíbe Halloween em escolas públicas de SC]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/um-tema-que-nao-e-adequado-para-criancas-diz-deputado-apos-aprovacao-de-lei-que-proibe-halloween-em-escolas-publicas-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 13:09:54 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129835</guid>
<description><![CDATA[O deputado Marcos da Rosa (União Brasil) afirmou que o Halloween não possui função pedagógica ou cultural, após a aprovação de um projeto de lei de sua autoria na Assembleia Legislativa de Santa Catarina. O documento, que proíbe a comemoração do Halloween em escolas públicas do estado, foi debatido durante a votação e surgiu em meio a denúncias de moradores sobre atividades em uma escola de Penha que teriam causado medo em crianças devido a cenas de morte e violência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Terror na madrugada em Tijucas: criminosos invadem casas, espancam família e executam morador]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/terror-na-madrugada-em-tijucas-criminosos-invadem-casas-espancam-familia-e-executam-morador/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 12:45:12 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129826</guid>
<description><![CDATA[Um homem de 34 anos foi assassinado a tiros durante a madrugada desta quinta-feira, 11, após a invasão de duas residências por dois criminosos armados. O crime ocorreu na Rua Osvaldo Argino Cordeiro, no bairro Jardim Progresso, em Tijucas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Prefeito de Itapema é absolvido em processo por propaganda em templo religioso, mas pedido de cassação segue em julgamento; entenda]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/prefeito-de-itapema-e-absolvido-em-processo-por-propaganda-em-templo-religioso-mas-pedido-de-cassacao-segue-em-julgamento-entenda/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 12:44:22 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129825</guid>
<description><![CDATA[O prefeito de Itapema, Alexandre Xepa (PL), foi absolvido pelo Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina (TRE-SC) em processo que questionava suposta propaganda eleitoral em templo religioso durante a campanha de 2024. A decisão foi tomada no plenário da Corte por 5 votos a 2, anulando a condenação de primeira instância e afastando integralmente a penalidade que havia sido aplicada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Foragidos por homicídio qualificado são presos em ação da Polícia Civil em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/foragidos-por-homicidio-qualificado-sao-presos-em-acao-da-policia-civil-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 11:50:23 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172267</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil efetuou, na manhã desta quarta-feira (11), a prisão de um homem e uma mulher procurados por homicídio qualificado em cumprimento a dois mandados de prisão. A ação ocorreu em Itapema e contou com a participação de equipes da Delegacia de Polícia local e do Departamento de Capturas da Diretoria Estadual de Investigações Criminais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>