<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 07 Dec 2025 17:41:07 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[“Já era”: Ferrari milionária é abandonada em Balneário Camboriú após acidente]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/ferrari-milionaria-e-abandonada-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Acidente]]></category>
<category><![CDATA[Já]]></category>
<category><![CDATA[Era]]></category>
<category><![CDATA[Ferrari]]></category>
<category><![CDATA[Milionária]]></category>
<category><![CDATA[É]]></category>
<category><![CDATA[Abandonada]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sun, 07 Dec 2025 17:35:05 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171892</guid>
<description><![CDATA[Uma Ferrari avaliada em mais de R$ 4,5 milhões foi encontrada danificada em Balneário Camboriú (SC) na madrugada de domingo (07), tornando-se destaque na região. O superesportivo, modelo SF90 Stradale, estava parado à beira da via com a roda quebrada e airbags acionados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Uma Ferrari avaliada em mais de R$ 4,5 milhões foi encontrada danificada em Balneário Camboriú (SC) na madrugada de domingo (07), tornando-se destaque na região. O superesportivo, modelo SF90 Stradale, estava parado à beira da via com a roda quebrada e airbags acionados. As circunstâncias do ocorrido ainda são desconhecidas, uma vez que não há registro oficial da ocorrência nem informações sobre o condutor envolvido no incidente. O veículo, com placas locais, foi abandonado no local, despertando curiosidade e especulações entre moradores e internautas.</strong><br/><br/>A Ferrari SF90 Stradale é reconhecida por sua alta performance, equipada com motor V8 Bi-Turbo e três motores elétricos, totalizando quase mil cavalos de potência. O fato inusitado chamou atenção devido ao valor elevado do veículo e à cena atípica de um supercarro de luxo danificado em uma via pública. A situação gerou diversas teorias sobre as possíveis causas do acidente, desde perda de controle até tentativa de evitar fiscalização, porém, nenhuma hipótese foi confirmada até o momento. Não há relatos de feridos e a identidade do proprietário permanece desconhecida. <br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[HISTÓRICO! Brasil vence Portugal e conquista a primeira Copa do Mundo de Futsal Feminino]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/historico-brasil-vence-portugal-e-conquista-a-primeira-copa-do-mundo-de-futsal-feminino/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 07 Dec 2025 13:36:59 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129311</guid>
<description><![CDATA[A Seleção Brasileira de futsal feminino fez história ao conquistar o título da primeira edição da Copa do Mundo da modalidade, neste domingo, 7. Com uma campanha impecável de seis jogos e seis vitórias, a equipe brasileira superou Portugal na grande final, vencendo por 3 a 0.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Operação da PMSC prende “Lobo da Batel” em Itapema com mais de R$ 5 milhões]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/operacao-pmsc-prende-lobo-da-batel-itapema-cinco-milhoes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 07 Dec 2025 12:13:16 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171869</guid>
<description><![CDATA[Uma operação conduzida pelo 31º Batalhão da Polícia Militar de Itapema (SC) resultou na prisão de José Oswaldo Dell’Agnolo, conhecido nacionalmente como o “Lobo da Batel”, acusado de liderar um dos maiores golpes financeiros do país. O indivíduo foi detido na noite de sexta-feira (6), em um hotel de luxo localizado no bairro Ilhota, em frente ao mar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem acolhido na Casa de Passagem morre após mal súbito em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/homem-acolhido-na-casa-de-passagem-morre-apos-mal-subito-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 07 Dec 2025 11:49:29 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129307</guid>
<description><![CDATA[Um homem em situação de rua faleceu após sofrer um mal súbito nas dependências da Casa de Passagem do Migrante, localizada em Balneário Camboriú, na manhã do último sábado, dia 6. O Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu) foi acionado, porém constatou o óbito no local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Dois homens morrem após motocicleta colidir em caminhão parado na SC]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/dois-homens-morrem-apos-motocicleta-colidir-em-caminhao-parado-na-sc-414-em-navegantes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 07 Dec 2025 11:31:00 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129303</guid>
<description><![CDATA[Dois homens perderam a vida em um acidente de trânsito na noite deste sábado, na SC-414, Km 12,400, localizado no bairro Escalvândia, em Navegantes. As vítimas estavam em uma motocicleta Honda/CG 160 Start que colidiu contra um caminhão VW/17.190 CRM 4x2 que se encontrava parado e devidamente sinalizado na via.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Condutor foge após bater carro em poste na SC]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/condutor-foge-apos-bater-carro-em-poste-na-sc-414-em-navegantes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 07 Dec 2025 11:17:26 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129300</guid>
<description><![CDATA[Um motorista não identificado fugiu após colidir um veículo GM/Corsa GL em um poste de energia elétrica na SC-414, km 12,4, em Escalvândia, Navegantes, por volta das 17h50 deste sábado. O acidente, que ocorreu no sentido Navegantes–Luiz Alves, não deixou vítimas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Ultrapassagem termina em capotamento de veículo na SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/ultrapassagem-capotamento-sc-410-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 07 Dec 2025 11:07:54 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171861</guid>
<description><![CDATA[Um capotamento de veículo mobilizou equipes de emergência na noite do último sábado (6) na rodovia SC-410, em Tijucas. O acidente ocorreu quando um Nissan Kicks saiu da pista e desceu uma ribanceira de aproximadamente 10 metros às margens da via.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Domingo será abafado e com chance de pancadas de chuva em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/domingo-sera-abafado-e-com-chance-de-pancadas-de-chuva-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 07 Dec 2025 11:05:22 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129296</guid>
<description><![CDATA[Neste domingo, 07, Balneário Camboriú deve enfrentar um dia de calor abafado e predominância de nuvens. A temperatura na cidade catarinense varia entre 21°C e 30°C, com possibilidade de pancadas de chuva isoladas ao longo do dia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Rompimento na rede paralisa Estação de Tratamento e pode causar falta de água em vários bairros de Balneário Camboriú neste sábado]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/rompimento-na-rede-paralisa-estacao-de-tratamento-e-pode-causar-falta-de-agua-em-varios-bairros-de-balneario-camboriu-neste-sabado/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 20:49:22 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129292</guid>
<description><![CDATA[A Empresa Municipal de Água e Saneamento (Emasa) precisou realizar uma paralisação temporária na tarde deste sábado, 06, na Estação de Tratamento de Água (ETA) devido a um rompimento na rede de abastecimento localizada na Rua 2550, próxima à Marginal. O rompimento, juntamente com registros que não estavam vedando corretamente, levou à interrupção da operação da ETA, com o fechamento de registros em outros setores da rede para reduzir a pressão e garantir a segurança durante o reparo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Adolescente de 17 anos desaparece em Tijucas; família busca informações]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/urgente-adolescente-especial-de-17-anos-desaparece/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 19:43:35 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171839</guid>
<description><![CDATA[<p>Uma jovem com epilepsia saiu para visitar a mãe e não foi mais localizada. A família pede ajuda para encontrá-la.</p>]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>