<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 30 Dec 2025 19:36:01 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Santa Catarina enfrenta risco de temporais na virada do ano]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/sc-tera-temporais-na-virada-do-ano/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 19:30:15 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322427]]></guid>
    <description><![CDATA[Defesa Civil aponta risco moderado a alto para alagamentos, ventos fortes e danos estruturais no estado durante a virada do ano.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina deve registrar temporais na virada do ano, com possibilidade de alagamentos e ventos intensos.</p>
<p>O risco para danos estruturais também é considerado moderado a alto em algumas regiões do estado.</p>
<p>Medidas preventivas são recomendadas para minimizar os impactos causados pelas condições climáticas adversas.</p>
<p>A população deve ficar atenta às atualizações sobre o tempo e seguir orientações das autoridades locais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Suspeito de golpe de R$ 90 mil em Santa Catarina é preso em São Paulo]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/suspeito-de-aplicar-golpe-de-r-90-mil-em-sc-e-preso-pela-prf-em-sao-paulo/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 19:07:56 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322418]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem suspeito de aplicar um golpe de R$ 90 mil no Alto Vale foi detido na BR-116, em São Paulo.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A prisão ocorreu após troca de informações entre policiais de Santa Catarina e São Paulo.</p>
<p>O suspeito foi abordado durante fiscalização na rodovia BR-116.</p>
<p>As autoridades continuam investigando o caso para esclarecer os detalhes do crime.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Programação musical gratuita é realizada na orla da Meia Praia, em Itapema]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/agenda-de-shows-gratuitos-comeca-nesta-segunda-na-orla-da-meia-praia-confira-a-programacao/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 18:34:21 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131773]]></guid>
    <description><![CDATA[A arena próxima ao Centro de Operações Integradas na orla da Meia Praia, em Itapema, recebe apresentações musicais gratuitas até o início de janeiro.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As apresentações começaram no dia 29 e seguem até 2 de janeiro, sempre a partir das 18h, entre as ruas 307 e 313.</p>
<p>O espaço foi preparado para receber o público durante o fim de tarde e início da noite, com música ao vivo e opções de lazer à beira-mar.</p>
<p>A programação inclui artistas locais e regionais com diferentes estilos musicais, com o objetivo de transformar a orla em um ponto de encontro durante a alta temporada.</p>
<p>Após o encerramento das apresentações em 2 de janeiro, o local passará a integrar a programação oficial do Viva Verão Itapema a partir do dia 10, com novas atrações previstas, incluindo shows e atividades esportivas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Reconhecimento facial identifica homem com mandado de prisão durante Réveillon em Itajaí]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/reconhecimento-facial-identifica-homem-procurado-pela-justica-no-reveillon-de-itajai/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 18:25:24 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131769]]></guid>
    <description><![CDATA[Durante o Festival de Réveillon em Itajaí, o sistema de reconhecimento facial identificou um homem com mandado de prisão em aberto, resultando em sua detenção pela Guarda Municipal e Polícia Militar.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O sistema de reconhecimento facial instalado na área do evento detectou um homem procurado pela Justiça durante a festividade de Réveillon em Itajaí.</p>
<p>Equipes da Guarda Municipal, com apoio da Polícia Militar, abordaram o indivíduo após o alerta do monitoramento inteligente e confirmaram a existência de um mandado de prisão definitivo expedido pela Vara de Execuções Penais da Comarca de Itajaí.</p>
<p>O mandado está relacionado a crimes de tráfico de drogas, violência doméstica e crime ambiental, com pena a ser cumprida em regime semiaberto.</p>
<p>Após a confirmação dos dados, o homem foi preso e encaminhado aos procedimentos legais e ao sistema prisional.</p>
<p>A ação integra o planejamento especial de segurança para o evento, que inclui o uso de tecnologia, monitoramento contínuo e atuação conjunta das forças de segurança.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
