<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 04 Dec 2025 13:10:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Ciclomotor estacionado irregularmente em vaga para PCD é apreendido em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/ciclomotor-estacionado-irregularmente-em-vaga-para-pcd-e-apreendido-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Ciclomotor]]></category>
<category><![CDATA[Estacionado]]></category>
<category><![CDATA[Irregularmente]]></category>
<category><![CDATA[Vaga]]></category>
<category><![CDATA[Pcd]]></category>
<category><![CDATA[É]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 13:06:14 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128983</guid>
<description><![CDATA[Agentes de Trânsito removeram um ciclomotor estacionado de forma irregular em uma vaga destinada a pessoas com deficiência, na manhã de quarta-feira, 3, por volta das 8h50, na Avenida do Estado, em Balneário Camboriú. O veículo não possuía credencial para estacionamento na vaga especial, além de não apresentar emplacamento e utilizar uma placa falsa, o que configurou novas infrações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Agentes de Trânsito removeram um ciclomotor estacionado de forma irregular em uma vaga destinada a pessoas com deficiência, na manhã de quarta-feira, 3, por volta das 8h50, na Avenida do Estado, em Balneário Camboriú. O veículo não possuía credencial para estacionamento na vaga especial, além de não apresentar emplacamento e utilizar uma placa falsa, o que configurou novas infrações. O condutor não foi encontrado durante a fiscalização, resultando na aplicação de multas e na remoção do ciclomotor para o pátio.</strong><br/><br/>A ação dos agentes visou coibir o desrespeito às normas de trânsito e garantir a correta utilização das vagas destinadas a pessoas com deficiência. A falta de documentação adequada e o uso de placas falsas são condutas irregulares passíveis de penalidades, reforçando a importância do cumprimento das leis de trânsito para a segurança de todos os usuários das vias públicas. A remoção do veículo para o pátio foi realizada como medida corretiva diante das irregularidades constatadas, seguindo os procedimentos estabelecidos pela legislação vigente.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem ameaça ex]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/homem-ameaca-ex-companheira-dirige-bebado-desobedece-ordem-de-parada-e-acaba-preso-pela-guarda-municipal/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Homem]]></category>
<category><![CDATA[Ameaça]]></category>
<category><![CDATA[Ex]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 13:02:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128980</guid>
<description><![CDATA[Um homem de 37 anos foi preso na madrugada desta quarta-feira, 3, em Balneário Camboriú, após ameaçar sua ex-companheira, fugir de uma abordagem da Guarda Municipal e dirigir sob efeito de álcool. A ocorrência ocorreu na rua 2870, após a vítima relatar estar recebendo mensagens de ameaça.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um homem de 37 anos foi preso na madrugada desta quarta-feira, 3, em Balneário Camboriú, após ameaçar sua ex-companheira, fugir de uma abordagem da Guarda Municipal e dirigir sob efeito de álcool. A ocorrência ocorreu na rua 2870, após a vítima relatar estar recebendo mensagens de ameaça. Os agentes localizaram a mulher na Avenida Brasil, próximo à rua 3000, quando o suspeito passou de carro pelo local, sendo reconhecido pela vítima e por uma testemunha.</strong><br/><br/>Ao receber a ordem de parada, o motorista acelerou e iniciou uma fuga em alta velocidade, dirigindo pela contramão e oferecendo risco a pedestres e outros condutores. Posteriormente, foi alcançado e abordado pelos agentes da Guarda Municipal, que perceberam sinais visíveis de embriaguez no homem. Mesmo se recusando a realizar o teste do bafômetro, ele foi autuado e teve seu veículo removido ao pátio. O indivíduo recebeu voz de prisão e foi encaminhado à Central de Plantão Policial.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Casal é flagrado com arsenal de drogas após disparos em Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/casal-e-flagrado-com-arsenal-de-drogas-apos-disparos-em-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 12:34:15 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171587</guid>
<description><![CDATA[Quatro indivíduos foram detidos por tráfico de drogas na noite de quarta-feira (3) em Camboriú e Balneário Camboriú, em ações distintas realizadas pelo 12º Batalhão da Polícia Militar de Santa Catarina. As ocorrências ocorreram após denúncias e patrulhamento em áreas conhecidas pelo comércio de entorpecentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Identificado motociclista que morreu após colidir em para]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/identificado-motociclista-que-morreu-apos-colidir-em-para-choque-na-br-101-em-itajai-vitima-era-pastor/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 11:14:10 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128962</guid>
<description><![CDATA[O motociclista identificado como Everton Nunes faleceu na tarde de quarta-feira, 3, no km 113 (sentido Norte) da BR-101, em Itajaí. Everton era pastor na Igreja Geração Profética, localizada em Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[AÇÃO INTEGRADA: POLÍCIA CIVIL DE ITAPEMA CUMPRE MANDADO EM APOIO À PC DE SÃO PAULO E APREENDE FERRARI AVALIADA EM MAIS DE R$ 5 MILHÕES]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/04/acao-integrada-policia-civil-de-itapema-cumpre-mandado-em-apoio-a-pc-de-sao-paulo-e-apreende-ferrari-avaliada-em-mais-de-r-5-milhoes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 09:38:16 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20234</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Itapema realizou, na tarde de quarta-feira (03), a execução de um mandado de busca e apreensão em colaboração com a Polícia Civil do Estado de São Paulo. A ação resultou na apreensão de um veículo de luxo, uma Ferrari avaliada em mais de R$ 5 milhões.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Som&Sol encerra o ano com edição especial em Tijucas neste domingo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/04/somsol-encerra-o-ano-com-edicao-especial-em-tijucas-neste-domingo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 09:26:42 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20231</guid>
<description><![CDATA[O projeto Som&Sol, que teve início na cidade há oito anos, está percorrendo o estado para comemorar mais de 80 edições realizadas. A celebração da história do projeto, que teve início de forma independente em Tijucas em 2017, culminará em um evento especial no próximo domingo (7) no Casarão Gallotti.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Utilidade Pública – 04/12/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/utilidade-publica-04-12-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 09:21:20 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128954</guid>
<description><![CDATA[Um comunicado importante foi emitido pela Rádio Menina informando sobre documentos perdidos e encontrados, além de uma mochila com ferramentas. Nereu Rodrigues da Silva pode ser contatado pelo número 99709-1233 para recuperar seus documentos perdidos, enquanto Mauricio Eduardo Barbosa, responsável pelos documentos encontrados, pode ser encontrado na recepção da Rádio Menina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Foragido por homicídio em Pernambuco é preso tentando se esconder em SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/foragido-homicidio-pernambuco-preso-obra-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 00:42:40 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171567</guid>
<description><![CDATA[A guarnição do Tático da Polícia Militar realizou a prisão de um homem foragido do estado de Pernambuco, condenado por homicídio, na tarde desta quarta-feira (3), em uma obra localizada em Porto Belo. Cleivan Odilio da Silva, natural de Pernambuco, estava trabalhando no momento da abordagem.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Atriz pornô e amiga são expulsas de shopping em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/atriz-porno-e-amiga-sao-expulsas-de-shopping-em-bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 22:47:46 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171555</guid>
<description><![CDATA[Duas jovens que produzem conteúdo adulto para plataformas de assinatura foram retiradas por seguranças de um shopping em Balneário Camboriú. O incidente ocorreu quando as jovens estavam gravando vídeos dentro do estabelecimento, sendo abordadas pela equipe de segurança e conduzidas para fora.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Credenciamento pode ampliar número de patinetes elétricos em BC; empresas deverão oferecer contrapartidas ao município]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/credenciamento-pode-ampliar-numero-de-patinetes-eletricos-em-bc-empresas-deverao-oferecer-contrapartidas-ao-municipio/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 22:00:00 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128933</guid>
<description><![CDATA[O credenciamento para a operação de patinetes por mais de uma empresa em Balneário Camboriú teve início em 3 de novembro, podendo resultar no aumento do número de equipamentos circulando pelas ruas da cidade. O processo de credenciamento inclui contrapartidas para a ocupação e uso do espaço público, como o pagamento de um valor ao município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>