<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Wed, 24 Dec 2025 04:38:12 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Ocean Place recebe concerto natalino gratuito para encerramento da temporada de Natal em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/ocean-place-recebe-concerto-natalino-gratuito-que-marca-encerramento-da-temporada-de-natal-em-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 03:04:00 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131188]]></guid>
    <description><![CDATA[Balneário Camboriú encerra a temporada de Natal com um evento gratuito que inclui concerto, apresentações circenses e ações culturais no Ocean Place.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>No dia 28 de dezembro, das 15h às 18h, o estacionamento do Ocean Place, localizado na Avenida Atlântica, será palco de um concerto natalino aberto ao público.</p>
<p>O evento contará com a apresentação da ADBLU Orquestra, de Blumenau, em formato pocket com dez músicos, além de apresentações de artistas circenses.</p>
<p>A programação inclui também a partilha de experiências dos músicos e artistas sobre suas trajetórias, destacando a importância da música e da arte circense como ferramentas culturais.</p>
<p>A iniciativa tem o objetivo de aproximar o público da arte e incentivar o interesse pela música, reforçando o espírito natalino na cidade.</p>
<p>O evento é gratuito e não exige retirada prévia de ingressos, sendo aberto a todos que comparecerem durante o horário previsto.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
