<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 30 Dec 2025 23:36:14 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Prefeitura de Itajaí reestrutura camarotes para o Réveillon]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/reveillon-itajai-2/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 23:14:00 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321951]]></guid>
    <description><![CDATA[A prefeitura de Itajaí realizou ajustes na estrutura dos camarotes para o evento de Réveillon com o objetivo de garantir a tranquilidade do público.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A readequação da estrutura dos camarotes foi implementada para melhorar a organização e segurança durante as comemorações de Ano Novo.</p>
<p>As mudanças visam proporcionar um ambiente mais confortável e seguro para os participantes do evento.</p>
<p>A iniciativa faz parte dos preparativos da administração municipal para a realização da festa de Réveillon na cidade.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Bruninho & Davi realizam apresentação de cinco horas no Réveillon Itajaí 2026]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/reveillon-itajai-2026-bruninho-davi/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 23:13:54 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321952]]></guid>
    <description><![CDATA[A dupla sertaneja Bruninho & Davi se apresentou durante cinco horas no Réveillon Itajaí 2026.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O evento ocorreu no anexo do Centreventos em Itajaí.</p>
<p>A apresentação da dupla integrou a programação da celebração de Ano Novo na cidade.</p>
<p>O show</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Temporal em Lages provoca alagamentos e destelhamentos]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/temporal-lages-2/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 23:13:47 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322280]]></guid>
    <description><![CDATA[Um temporal com ventos de 60 km/h atingiu Lages, causando alagamentos e destelhamentos na cidade.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O temporal registrado em Lages resultou em danos em diversas áreas da cidade.</p>
<p>Ventos fortes, com velocidade de até 60 km/h, foram responsáveis por destelhamentos em residências e estabelecimentos.</p>
<p>Além dos danos estruturais, o temporal provocou alagamentos em pontos críticos da região.</p>
<p>A Prefeitura de Lages mobilizou equipes para atender as ocorrências e realizar os reparos necessários.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Último desfile do Natal em Blumenau reúne 250 figurantes e carros alegóricos]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/natal-blumenau-4/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 23:13:40 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322329]]></guid>
    <description><![CDATA[O desfile de Natal em Blumenau acontece na Rua Alberto Stein, contando com a participação de 250 figurantes e carros alegóricos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O evento marca o encerramento das celebrações natalinas na cidade.</p>
<p>A Rua Alberto Stein foi o local escolhido para a realização do desfile.</p>
<p>Além dos figurantes, o desfile contou com a presença de carros alegóricos que ilustraram temas natalinos.</p>
<p>A participação expressiva do público contribuiu para o sucesso da programação.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Natal em Blumenau estabelece horários para visitação ao Papai Noel]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/natal-em-blumenau-define-horarios-para-visitacao-ao-papai-noel/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 23:13:32 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322330]]></guid>
    <description><![CDATA[A programação do Natal em Blumenau inclui visitação gratuita ao Papai Noel e a personagens temáticos na Vila Germânica.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O evento ocorre na Vila Germânica, espaço tradicional da cidade para celebrações natalinas.</p>
<p>A visitação ao Papai Noel é gratuita e faz parte das atividades programadas para o Natal em Blumenau.</p>
<p>Além do Papai Noel, outros personagens temáticos também estão disponíveis para interação com o público.</p>
<p>Os horários específicos para a visitação foram definidos para organizar o fluxo de visitantes durante o evento.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Samae conclui obra e normaliza abastecimento de água em ruas de Joinville]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/abastecimento-de-agua/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 23:13:25 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322433]]></guid>
    <description><![CDATA[O abastecimento de água nas ruas AZ-004 e Luiz Machado, no bairro Aventureiro, foi regularizado após conclusão de obra pelo Samae de Joinville.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O Samae finalizou uma intervenção para restabelecer o fornecimento de água nas ruas AZ-004 e Luiz Machado, localizadas no bairro Aventureiro.</p>
<p>A obra teve como objetivo garantir o abastecimento regular para os moradores dessas localidades.</p>
<p>Com a conclusão dos trabalhos, o serviço de água foi normalizado, beneficiando a comunidade local.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Chapecó conquista títulos estaduais no tênis de mesa em 2025]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/tenis-de-mesa-chapeco-encerra-temporada/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 23:13:14 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322445]]></guid>
    <description><![CDATA[O tênis de mesa de Chapecó encerrou o ano com importantes conquistas em competições estaduais e nacionais.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Chapecó garantiu o tricampeonato nos Jogos Abertos de Santa Catarina na modalidade de tênis de mesa em 2025.</p>
<p>Além do título estadual, atletas da cidade também alcançaram pódios em competições nacionais ao longo do ano.</p>
<p>As conquistas refletem o desempenho consistente dos jogadores de Chapecó nas principais disputas da modalidade.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Executivo e Legislativo realizam homenagens pelo Centenário de Criciúma]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/centenario-criciuma-homenagens-executivo-legislativo/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 23:13:07 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322450]]></guid>
    <description><![CDATA[Durante solenidade comemorativa, gestores e vereadores foram homenageados pela atuação no ano do centenário de Criciúma.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O Executivo e o Legislativo de Criciúma promoveram uma cerimônia em celebração ao centenário da cidade.</p>
<p>A solenidade reuniu representantes dos dois poderes para prestar homenagens mútuas.</p>
<p>Foram reconhecidos gestores e vereadores pelo trabalho desenvolvido ao longo do ano histórico.</p>
<p>O evento</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Criciúma anuncia cronograma para solicitação de crédito para MEI]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/credito-para-mei-criciuma/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 23:13:00 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322455]]></guid>
    <description><![CDATA[O programa Criciúma + Crédito disponibiliza novas vagas para microempreendedores individuais a partir do primeiro dia útil do mês.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O atendimento para solicitação de crédito ocorre na Casa do Empreendedor.</p>
<p>O programa visa facilitar o acesso ao crédito para microempreendedores individuais na cidade.</p>
<p>As vagas são abertas mensalmente,</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
