<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 28 Nov 2025 17:31:07 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Gestante relata dificuldade para realizar pré]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/gestante-relata-dificuldade-para-realizar-pre-natal-na-ubs-do-estaleiro-secretaria-de-saude-responde/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<category><![CDATA[Gestante]]></category>
<category><![CDATA[Relata]]></category>
<category><![CDATA[Dificuldade]]></category>
<category><![CDATA[Realizar]]></category>
<category><![CDATA[Pré]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 17:20:42 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128353</guid>
<description><![CDATA[Uma moradora do bairro Estaleiro, em Balneário Camboriú, enfrenta dificuldades para realizar o acompanhamento de pré-natal na Unidade Básica de Saúde (UBS) local. Grávida, ela relata estar há quase dois meses sem atendimento, desde a última consulta em 23 de setembro, quando estava com 20 semanas de gestação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Uma moradora do bairro Estaleiro, em Balneário Camboriú, enfrenta dificuldades para realizar o acompanhamento de pré-natal na Unidade Básica de Saúde (UBS) local. Grávida, ela relata estar há quase dois meses sem atendimento, desde a última consulta em 23 de setembro, quando estava com 20 semanas de gestação. Segundo seu relato ao programa Bote a Boca no Trombone, da Rádio Menina, a gestante enfrentou uma série de contratempos, incluindo adiamentos, cancelamentos e falta de resposta por parte da UBS, o que a levou a buscar atendimento em outro bairro.</strong><br/><br/>A paciente contesta as informações da UBS, que alega faltas recorrentes por parte dela como motivo para as dificuldades no acompanhamento do pré-natal. A Secretaria de Saúde de Balneário Camboriú, em nota, afirmou que a equipe da UBS Estaleiro tem prestado assistência regularmente à paciente, com consultas médicas e de enfermagem agendadas, e que a única data em que o atendimento precisou ser reagendado foi devido a um problema de saúde da profissional responsável. A gestante foi atendida nesta quinta-feira, 27, com retorno marcado para o dia 10 de dezembro. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Com expectativa de 160 mil turistas, Balneário Camboriú dá largada à maior temporada de cruzeiros da história]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/turismo/balneario-camboriu-temporada-cruzeiros-160-mil-turistas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 16:45:04 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171037</guid>
<description><![CDATA[A estreia da operação alfandegada de cruzeiros em Balneário Camboriú marca um momento crucial para o turismo marítimo no Litoral Norte catarinense. Pela primeira vez, a cidade está autorizada a conduzir todas as etapas da experiência do passageiro, desde o embarque até o desembarque final, consolidando-se como um dos principais polos do setor no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motociclista é flagrado sem capacete, recusa bafômetro e tem veículo removido em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/motociclista-e-flagrado-sem-capacete-recusa-bafometro-e-tem-veiculo-removido-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 16:13:02 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128349</guid>
<description><![CDATA[Agentes de trânsito removeram uma motocicleta ao pátio municipal após abordagem realizada na madrugada desta sexta-feira, 28, na Avenida Atlântica, em Balneário Camboriú. A ocorrência ocorreu por volta das 3h, nas proximidades do número 4090.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>