<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sun, 04 Jan 2026 23:35:59 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Detalhes sobre a polêmica envolvendo a apresentadora Cariúcha e o médico Danilo Bravo em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/outro-lado-revela-sobre-a-polemica-envolvendo-cariucha-em-bc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 23:20:46 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174291]]></guid>
    <description><![CDATA[Um episódio envolvendo a apresentadora Cariúcha e o médico Danilo Bravo no Litoral Norte de Santa Catarina gerou repercussão nas redes sociais e apresenta versões divergentes sobre os acontecimentos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente teve início durante uma festa na Praia Brava, em Itajaí, quando a apresentadora teria consumido bebida alcoólica em excesso e apresentado comportamento considerado insistente em relação ao médico Danilo Bravo.</p>
<p>Após o término da festa, o grupo seguiu para a residência do médico, onde a situação teria se mantido tensa, levando Danilo a pedir que Cariúcha deixasse o local devido ao desconforto causado.</p>
<p>Posteriormente, a apresentadora publicou vídeos nas redes sociais relatando sua dos fatos e acusando o médico de agressão, publicações que foram removidas horas depois.</p>
<p>O médico, que é homossexual, nega qualquer agressão e afirma que não houve intenção de avançar limites, especialmente considerando o estado de embriaguez da apresentadora.</p>
<p>Após o episódio, Cariúcha teria participado de uma balada LGBT na Praia Brava e recebido apoio de um amigo influenciador, que</p>
<p>Até o momento, não há registro oficial de ocorrência policial relacionado ao caso.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Operação remove barracas irregulares na Praia Central de Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/operacao-retira-barracas-irregulares-na-praia-central-de-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 23:03:31 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323578]]></guid>
    <description><![CDATA[Na tarde deste domingo, uma ação foi realizada para retirar barracas irregulares instaladas na Praia Central de Balneário Camboriú.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Durante a operação, foram apreendidas estruturas de camping que estavam montadas de forma irregular na orla da praia.</p>
<p>Frequentadores da área receberam orientações sobre as normas para utilização do espaço público.</p>
<p>A ação teve como objetivo garantir a organização e o cumprimento das regras na região da Praia Central.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Casal morre após carreta tombar em rodovia de Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/casal-morre-apos-carreta-tombar-em-rodovia-de-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 22:35:00 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323574]]></guid>
    <description><![CDATA[Um casal morreu em um acidente envolvendo uma carreta que tombou em uma rodovia de Santa Catarina na tarde de domingo.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu durante a tarde de domingo, quando a carreta tombou na rodovia estadual.</p>
<p>As vítimas estavam no no momento do acidente e não resistiram aos ferimentos.</p>
<p>As circunstâncias que levaram ao tombamento da carreta ainda não foram divulgadas.</p>
<p>Equipes de emergência foram acionadas para atender a ocorrência e realizar os procedimentos necessários.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem foragido por tráfico de drogas é preso em Blumenau durante uso de crack]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/foragido-por-trafico-de-drogas-e-preso-pela-pm-enquanto-usava-crack-no-bairro-fidelis-em-blumenau/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 22:15:00 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132083]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 24 anos foi detido pela Polícia Militar no bairro Fidélis, em Blumenau, enquanto fazia uso de crack.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A prisão ocorreu na Rua André Davi Mees Simão, após abordagem policial motivada por atitude suspeita do indivíduo.</p>
<p>Durante a intervenção, foi constatado que o homem estava consumindo crack no momento da abordagem.</p>
<p>A verificação no sistema revelou um mandado de prisão ativo contra ele pelo crime de tráfico de drogas.</p>
<p>O detido possui outras passagens criminais registradas.</p>
<p>Ele foi encaminhado ao Presídio Regional de Blumenau para cumprimento da pena.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
