<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 09:38:23 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Homem é morto pela companheira dentro de reserva indígena]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/homem-e-morto-pela-companheira-dentro-de-reserva-indigena/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 09:29:20 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320501]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma mulher grávida foi detida após o homicídio de um homem dentro de uma reserva indígena.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O crime ocorreu dentro de uma reserva indígena, onde um homem foi morto pela companheira.</p>
<p>A mulher, que está grávida, foi detida pelas autoridades locais.</p>
<p>Medidas cautelares foram solicitadas pela Polícia Civil em relação à detida.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Sugestões de presentes de Natal para cães e gatos]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/o-que-dar-de-natal-para-seu-pet-veja-10-ideias-criativas-para-caes-e-gatos/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 09:10:21 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/o-que-dar-de-natal-para-seu-pet-veja-10-ideias-criativas-para-caes-e-gatos/]]></guid>
    <description><![CDATA[Opções de presentes para cães e gatos podem tornar a celebração de Natal mais especial para os animais de estimação.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Presentes para cães e gatos incluem itens que proporcionam conforto e entretenimento.</p>
<p>Brinquedos, acessórios e produtos de cuidado são algumas das alternativas para presentear os pets.</p>
<p>A escolha de presentes deve considerar as necessidades e preferências de cada animal.</p>
<p>Oferecer presentes adequados pode contribuir para o bem-estar e a felicidade dos animais durante as festas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Semana do Natal terá calor intenso e risco de temporais em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/semana-do-natal-tera-calor-intenso-e-risco-de-temporais-em-santa-catarina/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 09:10:08 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320492]]></guid>
    <description><![CDATA[Santa Catarina deve registrar calor intenso e aumento de instabilidades entre terça e quinta-feira, com possibilidade de temporais.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As condições atmosféricas indicam o fortalecimento de instabilidades no estado durante a semana do Natal.</p>
<p>Entre terça e quinta-feira, há risco moderado a alto para alagamentos e enxurradas em diversas regiões.</p>
<p>As temperaturas devem permanecer elevadas, contribuindo para o aumento da umidade e formação de temporais.</p>
<p>A população deve estar atenta às condições climáticas e possíveis impactos decorrentes das chuvas intensas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Passo a passo para esmaltação e decoração de unhas nas festas de fim de ano]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/unhas-de-natal-e-de-ano-novo-confira-o-passo-a-passo/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 09:10:06 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/unhas-de-natal-e-de-ano-novo-confira-o-passo-a-passo/]]></guid>
    <description><![CDATA[Confira orientações para esmaltar e decorar as unhas em celebrações de Natal e Ano-Novo.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A preparação das unhas para as festas de fim de ano envolve etapas específicas para garantir um acabamento adequado.</p>
<p>É recomendado iniciar com a limpeza e o cuidado das unhas antes da aplicação do esmalte.</p>
<p>A escolha das cores e dos detalhes decorativos pode variar</p>
<p>A aplicação correta do esmalte e dos elementos decorativos contribui para um resultado duradouro e visualmente atraente.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
