<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sun, 11 Jan 2026 21:36:10 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Segunda-feira terá tempo instável com possibilidade de temporais isolados em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/segunda-feira-seguira-com-tempo-instavel-e-chance-de-temporais-isolados-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 21:13:17 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326172]]></guid>
    <description><![CDATA[A segunda-feira em Santa Catarina será marcada por tempo instável, com possibilidade de chuva a qualquer momento, especialmente nas regiões do Planalto ao Litoral.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As temperaturas máximas podem atingir até 30 °C em algumas áreas do estado.</p>
<p>A instabilidade atmosférica favorece a ocorrência de temporais isolados durante o dia.</p>
<p>A chuva deve se concentrar principalmente do Planalto ao Litoral, com variações ao longo do território catarinense.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Santa Catarina registra nova prisão de prefeito em investigação de corrupção]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/politica/prisao-prefeitos-santa-catarina-deboche-redes-sociais/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 21:10:35 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174973]]></guid>
    <description><![CDATA[Mais um prefeito de Santa Catarina foi preso em operação policial que investiga esquema de corrupção envolvendo contratos públicos no município de Garopaba.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O prefeito de Garopaba foi detido durante a Operação Coleta Seletiva, que apura irregularidades em contratos relacionados ao serviço de coleta de lixo. A investigação é conduzida pela Delegacia de Combate à Corrupção e aponta o gestor como líder de uma organização criminosa no Executivo municipal.</p>
<p>Desde 2020, Santa Catarina tem registrado uma série de prisões de prefeitos em operações que investigam crimes como fraude em licitação, corrupção, lavagem de dinheiro e pagamento de propina. Ao todo, 29 prefeitos foram presos, representando cerca de 10% dos municípios do estado.</p>
<p>As operações policiais, como Mensageiro, Maestro e Coleta Seletiva, têm atingido gestores de diferentes partidos e regiões, resultando em investigações que envolvem desde pequenas cidades até municípios maiores.</p>
<p>A sequência de prisões tem gerado repercussão nas redes sociais, com manifestações que incluem críticas e ironias direcionadas ao estado e à sua classe política.</p>
<p>A Operação Mensageiro é considerada a maior ofensiva contra esquemas de corrupção envolvendo prefeitos em Santa Catarina, tendo levado à prisão de diversos gestores públicos desde 2020.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Arena Opus anuncia agenda de shows para 2026 em São José]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/arena-opus-divulga-agenda-de-shows-para-2026-com-grandes-nomes-da-musica/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 21:04:52 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326162]]></guid>
    <description><![CDATA[A Arena Opus divulgou a programação de shows para 2026, com apresentações de artistas renomados da música brasileira.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A programação inclui nomes como Djavan, Ney Matogrosso, Paulinho da Viola e Paralamas do Sucesso.</p>
<p>Os eventos serão realizados na cidade de São José.</p>
<p>A agenda contempla diferentes estilos musicais, reunindo artistas consagrados.</p>
<p>Os detalhes sobre datas e venda de ingressos ainda não foram divulgados.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Motociclista morre em acidente com caminhão na BR-470 em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/motociclista-morre-e-moto-pega-fogo-apos-acidente-com-caminhao-na-br-470-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 20:45:36 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326163]]></guid>
    <description><![CDATA[Um motociclista morreu após colisão com um caminhão na BR-470, em Santa Catarina. A motocicleta pegou fogo após o impacto.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu no domingo, envolvendo uma motocicleta e um caminhão na BR-470.</p>
<p>Após a colisão, a motocicleta incendiou-se, resultando na morte do motociclista.</p>
<p>As circunstâncias que levaram ao acidente ainda não foram detalhadas.</p>
<p>Equipes de emergência estiveram no local para atendimento e controle do fogo.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem é preso após ataque a facadas em elevador de prédio em Itapema]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/tentativa-homicidio-elevador-itapema-investigacao-avanca/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 20:36:30 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174969]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem foi detido após esfaquear um morador dentro de um elevador em um edifício no bairro Alto São Bento, em Itapema, no Litoral Norte de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu na noite de sexta-feira, quando o autor do ataque, morador do prédio, desferiu golpes de faca contra a vítima, atingindo-a em três regiões do corpo.</p>
<p>A vítima conseguiu fugir e se esconder no banheiro da área de festas do prédio, onde permaneceu até ser socorrida e levada ao hospital local, onde está internada.</p>
<p>As buscas iniciais pela Polícia Militar não localizaram o suspeito, que foi encontrado no dia seguinte em seu apartamento no mesmo edifício, após denúncia recebida pelo setor de inteligência.</p>
<p>Durante a abordagem, o homem confessou o ataque e</p>
<p>O suspeito foi preso em flagrante e conduzido à Delegacia de Polícia Civil, onde o caso foi registrado como tentativa de homicídio. A investigação segue para apurar as circunstâncias do crime.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
