<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sat, 27 Dec 2025 14:35:54 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Incêndio em resíduos atinge prédio abandonado em Itapema]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/incendio-em-residuos-atinge-predio-abandonado-e-mobiliza-bombeiros-em-itapema/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 14:23:19 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321673]]></guid>
    <description><![CDATA[Um incêndio em resíduos acumulados em frente a uma obra abandonada mobilizou o Corpo de Bombeiros em Itapema.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O fogo teve início nos resíduos acumulados em frente ao prédio abandonado localizado na região da Meia Praia.</p>
<p>As chamas provocaram a queda parcial do forro do edifício.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros foi acionado para controlar o incêndio e evitar a propagação das chamas.</p>
<p>Não foram divulgadas informações sobre vítimas ou danos adicionais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem condenado por homicídio é preso em Bombinhas após três meses foragido]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/primo-do-jogador-allan-destaque-do-brasileirao-e-preso-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 14:14:48 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173609]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem condenado por homicídio foi localizado e preso em Bombinhas, no litoral de Santa Catarina, após permanecer foragido por cerca de três meses.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Jordan Elias Espíndola, natural de Primavera (PA), possuía mandados de prisão em aberto por homicídio e regressão de regime relacionada a crime de tráfico de drogas.</p>
<p>Ele foi condenado a cumprir pena de 10 anos e 6 meses de reclusão pelo assassinato ocorrido na comunidade Vila Aparecida, em Florianópolis.</p>
<p>A prisão ocorreu após ação da Companhia de Ações Táticas Especiais (CATE) do BOPE, que localizou o homem durante a temporada de verão em Bombinhas.</p>
<p>No momento da abordagem, Jordan estava acompanhado de familiares, incluindo parentes próximos a um jogador de futebol profissional.</p>
<p>Durante o período em que esteve foragido, ele teria mantido uma rotina de lazer, frequentando praias e convivendo com familiares na região.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem morre após ser esfaqueado durante briga familiar em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/homem-morre-apos-ser-esfaqueado-durante-briga-familiar-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 14:01:52 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321669]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem foi esfaqueado no abdômen durante uma briga familiar e não resistiu aos ferimentos após ser levado ao hospital.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu durante uma discussão entre familiares em Santa Catarina.</p>
<p>A vítima foi atingida por uma facada no abdômen.</p>
<p>Após ser socorrida, a vítima foi encaminhada ao hospital, onde veio a falecer.</p>
<p>As circunstâncias que levaram à briga ainda estão sendo apuradas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
