<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 12 Dec 2025 14:50:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Motorista embriagado se envolve em acidente com ciclista na Marginal Oeste, em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/motorista-embriagado-se-envolve-em-acidente-com-ciclista-na-marginal-oeste-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Trânsito]]></category>
<category><![CDATA[Motorista]]></category>
<category><![CDATA[Embriagado]]></category>
<category><![CDATA[Se]]></category>
<category><![CDATA[Envolve]]></category>
<category><![CDATA[Acidente]]></category>
<category><![CDATA[Ciclista]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 14:05:22 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129980</guid>
<description><![CDATA[Um ciclista foi ferido em um acidente envolvendo um motorista embriagado na Marginal Oeste, esquina com a rua Canelinha, em Balneário Camboriú. O incidente ocorreu na noite de quinta-feira, 11, por volta das 21h.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um ciclista foi ferido em um acidente envolvendo um motorista embriagado na Marginal Oeste, esquina com a rua Canelinha, em Balneário Camboriú. O incidente ocorreu na noite de quinta-feira, 11, por volta das 21h. O veículo envolvido foi identificado como um Jeep Compass. O condutor recusou-se a realizar o teste do etilômetro oferecido pelos Agentes de Trânsito, que chegaram ao local. Apesar das imagens indicarem uma situação potencialmente grave devido à condução perigosa, o ciclista sofreu apenas ferimentos leves e não precisou de atendimento médico.</strong><br/><br/>Um vídeo enviado por um ouvinte mostra o veículo parado na pista, com uma das rodas danificada e parte da estrutura da ciclovia afetada. O carro foi removido pela concessionária Arteris e levado ao pátio conveniado da BC Trânsito, com apoio da Guarda Municipal durante o atendimento da ocorrência. A situação ressalta a importância da segurança no trânsito e da responsabilidade dos condutores em respeitar as normas de tráfego, visando a prevenção de acidentes. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Kitnet vira alvo de operação e polícia apreende quase 22 kg de maconha, cocaína e ecstasy em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/kitnet-vira-alvo-de-operacao-e-policia-apreende-quase-22-kg-de-maconha-cocaina-e-ecstasy-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Itajaí]]></category>
<category><![CDATA[Kitnet]]></category>
<category><![CDATA[Vira]]></category>
<category><![CDATA[Alvo]]></category>
<category><![CDATA[Operação]]></category>
<category><![CDATA[Polícia]]></category>
<category><![CDATA[Apreende]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 13:42:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129973</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar realizou uma apreensão de quase 22 kg de drogas em uma kitnet localizada no bairro Espinheiros, às margens da Rodovia Jorge Lacerda, em Itajaí, na tarde da última quinta-feira, dia 11. A ação ocorreu por volta das 17h40, após denúncias de que um homem estaria distribuindo entorpecentes em prostíbulos da região utilizando uma motocicleta Honda CG preta.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Polícia Militar realizou uma apreensão de quase 22 kg de drogas em uma kitnet localizada no bairro Espinheiros, às margens da Rodovia Jorge Lacerda, em Itajaí, na tarde da última quinta-feira, dia 11. A ação ocorreu por volta das 17h40, após denúncias de que um homem estaria distribuindo entorpecentes em prostíbulos da região utilizando uma motocicleta Honda CG preta. Durante as rondas, os policiais localizaram o endereço informado pelos moradores e encontraram o suspeito demonstrando nervosismo e tentando esconder algo no bolso, o que resultou na abordagem e na descoberta de um torrão de maconha e dinheiro.</strong><br/><br/>Ao ser questionado, o homem admitiu que guardava mais drogas dentro da residência e autorizou a entrada da guarnição. No interior da kitnet, os policiais encontraram 21,014 kg de maconha, 898 g de cocaína, 30 g de skunk, cinco comprimidos de ecstasy, duas balanças de precisão, três celulares, uma faca com resquícios de droga e um caderno com anotações do tráfico. Além disso, a motocicleta usada no transporte das drogas foi apreendida, tanto pelo envolvimento no crime quanto por pendências administrativas. O indivíduo foi preso e encaminhado à delegacia para os procedimentos legais.<br/><br/>A ação policial resultou na apreensão de uma grande quantidade de drogas e na prisão do suspeito, que foi flagrado com diversos entorpecentes e materiais relacionados ao tráfico. A investigação continua para apurar a origem e destino dos entorpecentes, bem como possíveis conexões do indivíduo com o crime organizado. A Polícia Militar segue atuando no combate ao tráfico de drogas na região, visando garantir a segurança e o bem-estar da população. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[COMUNICADO – ABASTECIMENTO DE ÁGUA NO BAIRRO JARDIM DOURADO]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/12/comunicado-abastecimento-de-agua-no-bairro-jardim-dourado/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:45:08 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20357</guid>
<description><![CDATA[O Governo de Porto Belo, através da Porto Belo Abastecimento, comunicou que, no final da tarde de quinta-feira (11), foi identificado um problema na rede de água que impactou o bairro Jardim Dourado. O incidente ocorreu na Rua Rudy Arnaldo Hintz, onde uma obra de instalação de novas redes de gás acabou danificando a rede de abastecimento em vários pontos, ocasionando danos significativos ao encanamento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[MEI em Ação: Governo lança pacote com novo app, rede integrada e soluções digitais para fortalecer 16 milhões de microempreendedores]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/12/mei-em-acao-governo-lanca-pacote-com-novo-app-rede-integrada-e-solucoes-digitais-para-fortalecer-16-milhoes-de-microempreendedores/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:34:42 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20353</guid>
<description><![CDATA[O Governo Federal apresentou o pacote "MEI em Ação - do lado dos 16 milhões de MEIs do Brasil" às vésperas dos 17 anos do Microempreendedor Individual (MEI), celebrados em 19 de dezembro. O conjunto de iniciativas estruturantes marca uma nova etapa da política pública criada pela Lei Complementar nº 128/2008.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motorista de BMW é flagrado bêbado, para sobre ciclovia e cai ao sair do veículo em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/motorista-de-bmw-e-flagrado-bebado-para-sobre-ciclovia-e-cai-ao-sair-do-veiculo-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:33:32 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129957</guid>
<description><![CDATA[Um motorista foi flagrado dirigindo embriagado na rua Síria, próximo à Avenida Martin Luther, em Balneário Camboriú. O incidente ocorreu na tarde de quinta-feira, dia 11, e chamou a atenção dos Agentes de Trânsito que atenderam a ocorrência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Dois homens ficam gravemente feridos em colisão frontal na SC]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/dois-homens-ficam-gravemente-feridos-em-colisao-frontal-na-sc-414-em-luiz-alves-veiculo-capotou-na-via/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:28:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129956</guid>
<description><![CDATA[Dois homens ficaram gravemente feridos em uma colisão frontal na SC-414, no km 19,750, no Bairro Vila Nova, em Luiz Alves. O acidente ocorreu no início da tarde de quinta-feira, 11, por volta das 12h51, mobilizando equipes de emergência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Colisão entre carro e moto resulta em duas mortes na SC-108 em Guaramirim]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/batida-violenta-entre-carro-e-moto-deixa-dois-mortos-na-sc-108-em-guaramirim/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:09:26 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172340</guid>
<description><![CDATA[Um acidente na SC-108, em Guaramirim, resultou na morte de duas pessoas na manhã desta sexta-feira (12). A colisão envolveu um automóvel e uma motocicleta.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[POLÍCIA CIVIL DE ITAPEMA PRENDE FORAGIDOS POR HOMICÍDIO QUALIFICADO EM AÇÃO CONJUNTA COM A DEIC]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/12/policia-civil-de-itapema-prende-foragidos-por-homicidio-qualificado-em-acao-conjunta-com-a-deic/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:02:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20348</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina, por meio da Delegacia de Polícia de Itapema, realizou uma operação na manhã de quinta-feira (11) que resultou na prisão de um homem e uma mulher investigados por homicídio qualificado. A ação, que contou com o apoio do Departamento de Capturas da Diretoria Estadual de Investigações Criminais (DEIC/SC), cumpriu mandados de prisão expedidos pela Justiça do Estado do Rio Grande do Norte, onde o crime ocorreu.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina em alerta para temporais, granizo e ventania]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/meioambiente/tempo/santa-catarina-entra-em-alerta-com-risco-de-temporais-granizo-e-ventania/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 11:48:14 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172337</guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina enfrenta instabilidade climática nesta sexta-feira, com previsão de chuvas fortes e risco de temporais isolados em diversas regiões do estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Desfile de Natal acontece na Rua Alberto Stein neste sábado]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/rua-alberto-stein-recebe-mais-um-desfile-de-natal-neste-fim-de-semana/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 11:36:04 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129948</guid>
<description><![CDATA[Neste sábado, dia 13, às 20h30, a Rua Alberto Stein em Blumenau receberá o terceiro desfile de Natal, com o tema &#39;O reino mágico dos guardiões do Natal&#39;.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>