<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 25 Nov 2025 14:51:04 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Corpo de mulher é encontrado na praia em Itapema]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/25/corpo-de-mulher-e-encontrado-na-praia-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Policial]]></category>
<category><![CDATA[Corpo]]></category>
<category><![CDATA[Mulher]]></category>
<category><![CDATA[É]]></category>
<category><![CDATA[Encontrado]]></category>
<category><![CDATA[Praia]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 14:49:23 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20121</guid>
<description><![CDATA[Na madrugada desta terça-feira, por volta das 04h15, a guarnição do ASU-452 foi acionada para verificar a presença de uma pessoa na área da praia de Itapema, próximo à linha da água, possivelmente sem sinais vitais. A informação foi repassada por um popular que avistou a pessoa da janela de seu apartamento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Na madrugada desta terça-feira, por volta das 04h15, a guarnição do ASU-452 foi acionada para verificar a presença de uma pessoa na área da praia de Itapema, próximo à linha da água, possivelmente sem sinais vitais. A informação foi repassada por um popular que avistou a pessoa da janela de seu apartamento. Ao chegar no local, a guarnição encontrou a presença da Polícia Militar e do solicitante. Foi constatado que se tratava de uma mulher, aparentando entre 30 e 40 anos, localizada na areia da zona de espraiamento, sem sinais vitais. Próximo ao corpo, foram encontrados uma jaqueta molhada e uma cartela de medicação contendo 4 comprimidos restantes, sem documentos de identificação.</strong><br/><br/>Após os procedimentos de praxe, o corpo permaneceu sob os cuidados da guarnição da Polícia Militar aguardando a chegada do IGP para dar continuidade à ocorrência. As circunstâncias que levaram à presença da mulher sem vida na praia de Itapema estão sendo investigadas pelas autoridades competentes. Mais informações sobre o caso serão divulgadas à medida que a investigação avançar. <br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Governo de Porto Belo realiza ação de abordagem a pessoas em situação de rua no Balneário Perequê]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/25/governo-de-porto-belo-realiza-acao-de-abordagem-a-pessoas-em-situacao-de-rua-no-balneario-pereque/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 14:28:47 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20123</guid>
<description><![CDATA[O Governo de Porto Belo promoveu uma ação integrada nesta quarta-feira, envolvendo a Secretaria de Assistência Social, a Secretaria de Saúde e a Secretaria de Segurança Pública, por meio da Guarda Municipal, no bairro Balneário Perequê. A iniciativa teve como objetivo realizar uma abordagem social a pessoas em situação de rua, contando com o apoio da Fundação do Meio Ambiente, equipes do CAPS, Vigilância Epidemiológica e Vigilância Sanitária.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Cancelamento em cima da hora faz prefeitura mudar protocolo para Desfile de Natal; entenda]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/cancelamento-em-cima-da-hora-faz-prefeitura-mudar-protocolo-para-desfile-de-natal-entenda/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 12:55:45 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127952</guid>
<description><![CDATA[Após o cancelamento repentino do Desfile de Natal agendado para o último sábado, 22, causando descontentamento entre moradores e turistas devido à notificação realizada cerca de 30 minutos após o horário previsto para o início do evento, a Secretaria de Turismo e a Defesa Civil anunciaram que realizarão uma avaliação meteorológica nas manhãs dos próximos dias programados. O objetivo é antecipar a decisão de manter ou cancelar o desfile, visando evitar transtornos semelhantes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Carro de luxo impede travessia de pedestres ao estacionar sobre a faixa na Avenida Brasil; condutora foi multada]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/carro-de-luxo-impede-travessia-de-pedestres-ao-estacionar-sobre-a-faixa-na-avenida-brasil-condutora-foi-multada/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 12:49:35 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127953</guid>
<description><![CDATA[Uma Mercedes-Benz foi encontrada estacionada sobre a faixa de pedestres na Avenida Brasil, esquina com a Rua 2.450, em Balneário Camboriú, na tarde de segunda-feira, dia 24. A situação, que ocorreu por volta das 12h15, chamou a atenção dos Agentes de Trânsito, que constataram a irregularidade durante uma abordagem.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Sem habilitação e com licenciamento atrasado, condutor sai de pista na Avenida Panorâmica]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/sem-habilitacao-e-com-licenciamento-atrasado-condutor-sai-de-pista-na-avenida-panoramica/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 12:21:49 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127941</guid>
<description><![CDATA[Um condutor sem habilitação perdeu o controle de seu veículo, saiu de pista e caiu em uma vala na descida da Avenida Panorâmica, em Balneário Camboriú, na noite de segunda-feira, 24. A ocorrência foi atendida pelos Agentes de Trânsito do município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Licitações para merenda escolar em 2026 somam mais de R$ 5 milhões em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/licitacoes-para-merenda-escolar-em-2026-somam-mais-de-r-5-milhoes-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 10:56:12 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127923</guid>
<description><![CDATA[A rede municipal de Balneário Camboriú está prevista para receber mais de R$ 5 milhões em investimentos para a merenda escolar no ano letivo de 2026. Dois editais de pregão eletrônico foram abertos para a compra de alimentos destinados a cerca de 16.500 alunos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mensagem do Dia – 25/11/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/mensagem-do-dia-25-11-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 09:42:26 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127918</guid>
<description><![CDATA[O Coronel Araújo Gomes confirmou que assumirá a Secretaria de Segurança Pública de Balneário Camboriú. A nomeação foi anunciada nesta terça-feira, 25, em meio a chuvas intensas que têm causado alagamentos em diversas regiões da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bolsa de Empregos – 25/11/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bolsa-de-empregos-25-11-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 09:37:21 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127916</guid>
<description><![CDATA[**Vagas de emprego disponíveis em Balneário Camboriú e região** Diversas oportunidades de emprego estão disponíveis na região de Balneário Camboriú. Há vagas para auxiliar de produção de disk gelo, auxiliar de limpeza em condomínio, diarista, assistente de recursos humanos, auxiliar de obras, motorista de caminhão betoneira, auxiliar de serviços gerais, zelador(a), diarista, zelador, faxineira e marceneiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Cãozinho ‘podi’ faz viagem por aplicativo ir de 0 a 100 em poucos minutos em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/caozinho-podi-faz-viagem-por-aplicativo-ir-de-0-a-100/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 23:26:27 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170669</guid>
<description><![CDATA[Uma corrida de aplicativo em Itapema (SC) se transformou em uma viagem inusitada para uma motorista, quando um cachorrinho causou uma situação inesperada no interior do veículo. A motorista pegou duas passageiras que carregavam o cão no colo, inicialmente confundido com uma criança enrolada em um cobertor.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[GUARDA MUNICIPAL DE PORTO BELO DETÉM CONDUTOR APÓS FUGA E COLISÃO]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/24/guarda-municipal-de-porto-belo-detem-condutor-apos-fuga-e-colisao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 20:53:45 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20117</guid>
<description><![CDATA[Na noite de domingo (23), por volta das 20h30, uma guarnição da Guarda Municipal de Porto Belo realizava policiamento ostensivo na Avenida Governador Celso Ramos quando avistou um veículo em atitude suspeita. O condutor do veículo, ao ser ordenado a parar, não acatou a ordem e empreendeu fuga em alta velocidade, realizando manobras perigosas que colocaram em risco os demais usuários da via.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>