<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Not?cias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 09 Dec 2025 20:55:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Atingido pela escada?: caminhoneiro morre em acidente na Jorge Lacerda em Ilhota]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/caminhoneiro-morre-colisao-rodovia-jorge-lacerda-ilhota/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 20:03:46 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172124</guid>
<description><![CDATA[Acidente na Rodovia Jorge Lacerda, em Ilhota, resulta na morte de um caminhoneiro atingido por uma escada. Resgate e interdi??o da via marcam a .]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Um acidente fatal a cidade de Ilhota, no Vale do Itaja?, nesta ter?a-feira (9). Na Rodovia Jorge Lacerda, um ve?culo de uma empresa de internet colidiu frontalmente com um caminh?o, resultando na morte do caminhoneiro atingido por uma escada.</p><p>O impacto da colis?o foi t?o forte que a escada, que estava sobre o teto do ve?culo, se desprendeu e atingiu o condutor do caminh?o, que n?o resistiu aos ferimentos. O motorista do carro ficou preso ?s ferragens e precisou ser resgatado pelos Bombeiros Volunt?rios de Ilhota e Itaja?.</p><p>O helic?ptero Arcanjo-03 prestou atendimento aerom?dico e encaminhou o motorista do carro ao Hospital Marieta Konder Bornhausen, em Itaja?. A ocorr?ncia causou a interdi??o parcial da rodovia Jorge Lacerda durante o atendimento ?s v?timas, gerando transtornos no tr?nsito local.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Corpo em decomposi??o ? encontrado dentro de resid?ncia em Brusque]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/corpo-encontrado-casa-dom-joaquim-brusque/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 19:26:30 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172121</guid>
<description><![CDATA[Um corpo em avan?ado estado de decomposi??o foi descoberto em uma resid?ncia de Brusque, sem sinais de viol?ncia. Mist?rio ronda a causa da morte e mobiliza equipes de seguran?a.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Um homem foi encontrado morto dentro de uma resid?ncia de madeira no bairro Dom Joaquim, em Brusque, no Vale do Itaja?, na tarde desta ter?a-feira (9). A Pol?cia Cient?fica foi acionada ap?s a localiza??o do corpo em avan?ado estado de decomposi??o, em um im?vel na esquina das ruas Jo?o Peters e Carlos Knopp, sendo a ?rea isolada para os trabalhos t?cnicos.</p><p>N?o foram identificados ind?cios de viol?ncia no local, e a morte, a princ?pio, foi atribu?da a causas naturais, segundo informa??es da Pol?cia Militar. As circunst?ncias do ?bito est?o registradas em boletim de ocorr?ncia, enquanto o corpo foi recolhido e encaminhado para procedimentos legais ap?s a per?cia, sem a identidade da v?tima ter sido divulgada.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Donos de imobili?ria, casal morreu junto com a filha beb? na Grande Florian?polis]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/donos-de-imobiliaria-casal-morreu-junto-com-a-filha/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 18:04:54 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172114</guid>
<description><![CDATA[Em Palho?a, envolve empres?rio, esposa e filha de 1 ano arrastados pela ?gua em ve?culo durante temporal, causando na regi?o.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Uma abalou Palho?a nesta ter?a-feira (9). O empres?rio haitiano Makendy Bernard, sua esposa Michelaine Francique Bernard e a filha do casal, Kettely Dominique Bernard, de apenas 1 ano, morreram afogados ap?s o carro em que estavam ser arrastado pela enchente no bairro S?o Sebasti?o, na Grande Florian?polis. O ve?culo, uma Land Rover vermelha, foi encontrado virado e preso de cabe?a para baixo em um pontilh?o, causando desespero entre os moradores locais. A beb? foi encontrada fora do carro, sem vida, pr?ximo a uma cerca, enquanto os corpos dos pais foram localizados em seguida.</p><p>Makendy era conhecido na regi?o como dono da imobili?ria MB Neg?cios Imobili?rios, com unidades em S?o Jos? e Palho?a. Nas redes sociais, ele costumava compartilhar momentos em fam?lia, destacando o amor pela esposa e filha. Michelaine tamb?m era ativa nas redes, abordando temas como f?, maternidade e sua vida no Brasil. A pequena Kettely, sempre sorridente, era o centro das aten??es da fam?lia.</p><p>A imobili?ria anunciou o fechamento por tempo indeterminado devido ?s mortes do diretor, esposa e filha, recebendo mensagens de pesar e homenagens comoventes de amigos, clientes e colegas. Palho?a registrou diversas ocorr?ncias de alagamentos, resgates e interdi??es, complicando o trabalho das equipes de emerg?ncia devido ? for?a da ?gua. O mant?m investiga??o em andamento sobre o caso, buscando mais informa??es para atualiza??o.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Ap?s mortes e alagamentos, Palho?a declara situa??o de emerg?ncia: ?140mm em chuvas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/meioambiente/palhoca-decreta-emergencia-fortes-chuvas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 17:54:22 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172112</guid>
<description><![CDATA[Ap?s fortes chuvas e alagamentos, Palho?a declara situa??o de emerg?ncia e abre abrigo provis?rio para fam?lias atingidas, com registro de 140mm de chuva.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Palho?a decretou situa??o de emerg?ncia devido ?s intensas chuvas que atingiram o munic?pio. Fam?lias de diversos bairros foram impactadas, levando a abertura de um abrigo provis?rio no Caic ? Professor Febr?nio Tancredo de Oliveira, para acolhimento.</p><p>A Defesa Civil orienta os afetados pelas chuvas a procurarem o abrigo, que foi preparado para receber as fam?lias da melhor maneira poss?vel. At? o momento, Palho?a j? registrou cerca de 140mm de chuva, um ?ndice acima do esperado para o m?s de dezembro.</p><p>As fortes chuvas, iniciadas por volta das 5h da manh?, aliadas ? mar? cheia, resultaram em alagamentos em v?rios bairros, como S?o Sebasti?o, Caminho Novo, Ponte do Imaruim, Centro e Bela Vista e Ariri?. A situa??o levou a cidade a tomar medidas emergenciais para garantir a seguran?a e o acolhimento das fam?lias afetadas.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Companheiro ? principal suspeito de matar jovem encontrada em milharal em SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/companheiro-e-suspeito-de-feminicidio/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 17:07:39 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172108</guid>
<description><![CDATA[Uma jovem foi encontrada gravemente ferida em um milharal em Xanxer?, SC. Suspeita-se que tenha sido v?tima de feminic?dio, com o companheiro como principal suspeito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>A Pol?cia Civil de Xanxer? se pronunciou sobre a morte de Indianara Rodrigues da Silva, de 27 anos, encontrada em estado grave em um milharal. O principal suspeito do crime ? o companheiro da v?tima, conforme aponta a investiga??o como um caso de feminic?dio. Durante as investiga??es, a pol?cia localizou um ve?culo com pertences da v?tima e vest?gios biol?gicos que indicam a agress?o teria ocorrido dentro do carro.</p><p>Em seguida, a jovem foi abandonada no milharal em estado grav?ssimo, com m?ltiplas perfura??es e sinais de viol?ncia. Indianara foi socorrida, por?m n?o resistiu aos ferimentos. A Pol?cia Civil aguarda laudos periciais para aprofundar a investiga??o.</p><p>O suspeito ainda n?o foi localizado, e a jovem deixa tr?s filhos pequenos.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Pai, m?e e beb? morrem afogados ap?s carro ser arrastado na Grande Florian?polis]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/pai-mae-e-bebe-morrem-afogados/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 16:00:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172105</guid>
<description><![CDATA[Uma fam?lia foi arrastada pela enxurrada em Palho?a (SC), resultando na morte de pai, m?e e beb?. A for?a da ?gua levou o carro da fam?lia, causando na regi?o.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Uma abalou Palho?a (SC) nesta ter?a-feira (09), quando uma fam?lia foi arrastada pela for?a da ?gua no Morro do Gato. O carro da fam?lia, uma Land Rover vermelha, foi levado pela enxurrada at? um pontilh?o, onde ficou preso de cabe?a para baixo. Infelizmente, pai, m?e e um beb? n?o resistiram ? for?a da ?gua e foram encontrados sem vida.</p><p>O beb? foi localizado boiando pr?ximo a uma cerca, enquanto os demais ocupantes estavam presos dentro do ve?culo. A situa??o gerou desespero entre os moradores e equipes de resgate. Os v?deos que circularam nas redes sociais mostram a tentativa desesperada de populares em alcan?ar o ve?culo, mas a for?a da enxurrada dificultou qualquer a??o imediata.</p><p>O Corpo de Bombeiros e a Pol?cia Militar atuaram em condi??es extremamente adversas para tentar resgatar as v?timas. O incidente ocorre em meio a dezenas de ocorr?ncias causadas pela chuva intensa em Palho?a, com fam?lias ilhadas e ruas alagadas. A identidade das v?timas ainda n?o foi divulgada, e as autoridades seguem trabalhando para esclarecer os detalhes do caso e prestar apoio ?s fam?lias afetadas.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Carro ? arrastado pela enxurrada e Bombeiros tentam localizar poss?veis v?timas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/urgente-carro-e-arrastado-pela-enxurrada-e-bombeiros-tentam-localizar-possiveis-vitimas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 15:18:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172098</guid>
<description><![CDATA[Chuva intensa causa enxurrada em Palho?a, SC, e Bombeiros buscam carro arrastado para localizar poss?veis v?timas em meio ?s ocorr?ncias de resgate.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>A cidade de Palho?a, na Grande Florian?polis, foi atingida por uma forte chuva nesta ter?a-feira (09), resultando em uma enxurrada que causou diversas ocorr?ncias de resgate. Entre elas, est? a busca pelo carro arrastado pela ?gua no Morro do Gato, na Servid?o Santos, onde equipes dos Bombeiros tentam confirmar se h? v?timas. As equipes Abtr 227 e AR 190 est?o mobilizadas desde o fim da manh?, por?m, at? o momento, o ve?culo e poss?veis ocupantes n?o foram localizados.</p><p>A tempestade tamb?m provocou outros resgates na regi?o, com dezenas de chamados registrados em diferentes bairros de Palho?a. V?deos compartilhados por moradores mostram ruas transformadas em verdadeiros rios, com a ?gua alcan?ando alturas preocupantes. A Defesa Civil acompanha a situa??o de perto, enquanto a Pol?cia Rodovi?ria Federal interditou parcialmente o Contorno Vi?rio devido ao alagamento na pista, com previs?o de libera??o ao meio-dia, se as condi??es melhorarem.</p><p>Enquanto as equipes seguem em busca do carro arrastado, a popula??o de Palho?a se mant?m em alerta devido ? intensidade da chuva e aos riscos de alagamentos. A corpora??o dos Bombeiros continuar? as buscas e deve fornecer atualiza??es conforme houver progresso na ocorr?ncia.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mapa mostra como e onde ventos do ciclone atingir?o SC: ?at? 120 km/h]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/mapa-mostra-como-e-onde-ventos-do-ciclone-atingirao-sc-ate-120-km-h/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 14:53:42 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172095</guid>
<description><![CDATA[Ciclone extratropical traz ventos intensos para Santa Catarina, com rajadas de at? 120 km/h. Mapa do Inmet mostra ?reas mais afetadas e orienta??es da Defesa Civil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Um ciclone extratropical est? se aproximando do Sul do Brasil e promete trazer ventos intensos para Santa Catarina entre quarta e quinta-feira, com rajadas que podem chegar a 120 km/h nas regi?es litor?neas. Mapas do Inmet revelam as ?reas mais cr?ticas, sinalizando com cores fortes o avan?o das rajadas ao longo do dia. As regi?es em vermelho indicam ventos pr?ximos de 90 km/h, abrangendo boa parte do Litoral catarinense.</p><p>J? as ?reas marcadas em roxo preveem rajadas de 105 km/h, com risco maior para quedas de ?rvores e estruturas fr?geis. Nas ?reas em azul, a situa??o ? ainda mais grave, com rajadas de at? 120 km/h, especialmente na Grande Florian?polis e Litoral Sul. A Defesa Civil de Santa Catarina alerta para o ganho de for?a dos ventos durante a madrugada de quarta-feira, com possibilidade de destelhamentos, danos na rede el?trica e interrup??es no tr?nsito.</p><p>A orienta??o ? clara: evitar ?reas pr?ximas a ?rvores, postes e buscar abrigo seguro em caso de ventania. O ciclone deve perder for?a somente a partir do fim da tarde de quinta-feira, quando se desloca para alto-mar. Enquanto isso, os ?rg?os meteorol?gicos refor?am a import?ncia de acompanhar alertas oficiais e manter aten??o redobrada, principalmente nas ?reas destacadas no mapa.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Sem sal?rio, equipe do hospital de Cambori? protesta: ?vai parar tudo!]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/saude/sem-salario-equipe-do-hospital-de-camboriu-protesta-vai-parar-tudo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 14:18:26 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172091</guid>
<description><![CDATA[Profissionais do Hospital Centro Cir?rgico de Cambori? protestam contra a Prefeitura, que suspendeu repasses. Com mais de 40 dias sem sal?rios, funcion?rios cobram solu??o urgente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Nesta ter?a-feira (09), funcion?rios do Hospital Centro Cir?rgico de Cambori? (HCC) realizaram um protesto devido ? paralisa??o do repasse de verbas pela Prefeitura. A indigna??o crescente dos profissionais da sa?de, que est?o h? mais de 40 dias sem receber sal?rios, motivou a manifesta??o. A Prefeitura de Cambori? justificou o bloqueio no repasse devido a inconsist?ncias na presta??o de contas da Organiza??o da Sociedade Civil respons?vel pela administra??o do hospital.</p><p>A Secretaria Municipal de Sa?de informou que as parcelas do Termo de Colabora??o n? 001/2025 est?o sob an?lise t?cnica. Poss?veis irregularidades nos documentos apresentados exigem uma avalia??o mais detalhada por parte da Comiss?o de Monitoramento e dos ?rg?os de fiscaliza??o interna da Prefeitura, antes que novos repasses sejam feitos. Enquanto isso, a falta de pagamento gerou forte repercuss?o entre os servidores afetados.</p><p>Nas redes sociais, diversos coment?rios questionam a postura da Prefeitura, exigindo uma solu??o imediata para garantir os sal?rios dos trabalhadores. Cr?ticas tamb?m foram direcionadas ao prefeito e ? C?mara de Vereadores, acusada de omiss?o diante do impasse. A press?o popular por uma resolu??o r?pida cresce a cada dia.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Caminh?o moderno impede alagamentos em SC: ?todas as cidades deveriam fazer isso!]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/caminhao-moderno-impede-alagamentos-em-sc-todas-as-cidades-deveriam-fazer-isso/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 13:50:18 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172087</guid>
<description><![CDATA[Em Santa Catarina, a??o preventiva de limpeza de galerias pluviais com caminh?es especializados reduz alagamentos, evita transtornos e protege moradores de preju?zos recorrentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Em meio ?s cenas comuns de alagamentos em Santa Catarina durante per?odos chuvosos, uma a??o simples e eficaz tem se destacado. A empresa SWL Saneamento utiliza caminh?es projetados exclusivamente para limpeza de redes de drenagem, impedindo o ac?mulo de detritos que causam transtornos. Com a remo??o de lama, areia e res?duos, a ?gua da chuva encontra caminho livre para escoar, evitando pontos de alagamento.</p><p>O impacto positivo da manuten??o preventiva ? evidente: ruas livres de alagamentos, tr?nsito fluindo sem interrup??es e moradores protegidos de preju?zos materiais. Enquanto isso, cidades que negligenciam a limpeza de galerias pluviais enfrentam os mesmos problemas recorrentes a cada temporal. Especialistas destacam que a preven??o custa menos do que reparar estragos p?s-alagamento, e moradores atestam a diferen?a no cotidiano.</p><p>Diante do contraste entre a efic?cia da a??o preventiva e a in?rcia de algumas cidades, surge a pergunta: por que nem todas adotam medidas semelhantes? Em tempos de eventos clim?ticos extremos, a preven??o eficaz se mostra n?o apenas como uma solu??o t?cnica, mas tamb?m como uma medida de prote??o e economia para as comunidades.</p>]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>