<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 10:36:12 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Mulher fica ferida após ser atropelada pelo próprio carro em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/mulher-fica-ferida-apos-ser-atropelada-pelo-proprio-carro-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 10:16:44 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326663]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma mulher ficou ferida após ser atropelada pelo próprio em Santa Catarina. Ela foi encaminhada ao hospital para atendimento médico.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu quando o carro atingiu a mulher, que sofreu ferimentos.</p>
<p>A Guarda Municipal de Trânsito e os bombeiros prestaram atendimento no local.</p>
<p>A vítima foi levada ao hospital para receber cuidados médicos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[BR-470 está interditada no km 4 em Navegantes para obras]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/br-470-tem-interdicao-total-em-navegantes/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 10:07:26 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132841]]></guid>
    <description><![CDATA[A BR-470 está interditada no km 4, em Navegantes, no acesso ao bairro Machados, para a continuidade das obras de duplicação e construção de viaduto.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A interdição ocorre diariamente das 8h às 16h e afeta veículos, ciclistas e pedestres no sentido Navegantes–BR-101.</p>
<p>O bloqueio está previsto para seguir até o dia 31 de janeiro, visando a conclusão do novo viaduto e a duplicação do lote 1 da rodovia.</p>
<p>Motoristas devem utilizar o retorno no km 7 como rota alternativa durante o período de interdição.</p>
<p>Equipes do Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes estão no local para orientar os usuários e garantir a segurança viária.</p>
<p>Em caso de chuva, a operação pode ser adiada.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Denúncias indicam falta de profissionais e insumos no pronto-socorro do Ruth Cardoso; prefeitura nega fechamento]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/mensagem-do-dia-13-01-2026/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 09:44:55 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132846]]></guid>
    <description><![CDATA[O pronto-socorro do hospital Ruth Cardoso enfrenta denúncias sobre falta de profissionais e insumos, que teriam motivado um fechamento temporário, negado pelo governo municipal.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Denúncias recentes apontam que a ausência de profissionais e insumos teria causado o fechamento temporário do pronto-socorro do hospital Ruth Cardoso.</p>
<p>O governo municipal nega que o serviço tenha sido interrompido por esses motivos.</p>
<p>Além disso, a empresa JET foi notificada pela prefeitura devido à operação de mais de 1.500 patinetes irregulares na cidade.</p>
<p>Com a notificação, a empresa está proibida de continuar operando em Balneário Camboriú.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem é preso em Balneário Camboriú com arma e mais de 1 kg de cocaína]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/homem-e-preso-em-balneario-camboriu-com-arma-e-mais-de-1-kg-de-cocaina/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 09:42:51 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326648]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma ação policial em Balneário Camboriú resultou na prisão de um homem e na apreensão de drogas, arma, munições, dinheiro e cigarros contrabandeados.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A operação identificou um ponto de venda de drogas em uma conveniência localizada no Centro da cidade.</p>
<p>Durante a ação, foram apreendidos mais de 1 kg de cocaína, uma arma de fogo, munições, dinheiro em espécie e cigarros contrabandeados.</p>
<p>O homem detido foi conduzido para a delegacia local para os procedimentos legais.</p>
<p>As autoridades continuam investigando o caso para identificar possíveis envolvidos na distribuição dos materiais apreendidos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Oportunidades de Emprego em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/bolsa-de-empregos-13-01-2026/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 09:41:39 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132844]]></guid>
    <description><![CDATA[Diversas vagas de emprego estão disponíveis em Santa Catarina, abrangendo diferentes áreas e funções.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Há oportunidades para zelador, com currículos sendo recebidos por meio de contato via WhatsApp.</p>
<p>Vagas para chacareiro e ajudante de marceneiro também estão abertas, com contatos específicos para envio de currículos.</p>
<p>Posições para assistente de recursos humanos e analista de departamento pessoal estão disponíveis, com encaminhamento de currículos por WhatsApp.</p>
<p>Além das vagas, há pessoas que se oferecem para trabalhar como porteiro e massagista, com contatos disponíveis para interessados.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[BBB 26 tem início com mudanças na dinâmica de votação]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/bbb-26-comeca-hoje-confira-as-principais-novidades-do-reality/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 09:40:16 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/bbb-26-comeca-hoje-confira-as-principais-novidades-do-reality/]]></guid>
    <description><![CDATA[A nova edição do reality show estreia com alterações que ampliam a participação do público nas decisões do programa.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O BBB 26 começou com uma proposta que permite ao público influenciar diretamente o andamento da competição.</p>
<p>Essa edição traz novidades na forma como as decisões são tomadas, envolvendo mais a audiência.</p>
<p>A mudança representa uma alteração na dinâmica tradicional do programa, buscando maior interação com os espectadores.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Wagner Moura acumula prêmios nacionais e internacionais ao longo da carreira]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/wagner-moura-conquistas-do-ator-alem-do-globo-de-ouro/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 09:40:10 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/wagner-moura-conquistas-do-ator-alem-do-globo-de-ouro/]]></guid>
    <description><![CDATA[Ator com mais de duas décadas de trajetória, Wagner Moura recebeu diversos reconhecimentos além do Globo de Ouro.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Wagner Moura construiu uma carreira sólida no cinema e na televisão ao longo de mais de vinte anos.</p>
<p>Durante esse período, o ator foi agraciado com prêmios em diferentes categorias, tanto no Brasil quanto no exterior.</p>
<p>Seus trabalhos abrangem uma variedade de gêneros e formatos, contribuindo para sua reputação internacional.</p>
<p>O reconhecimento recebido reflete a diversidade e a qualidade das produções em que participou.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
