<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 06 Dec 2025 13:41:27 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[‘Todos presos’: justiça nega liberdade para torcedores após ataque em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/todos-presos-justica-nega-liberdade-para-torcedores-apos-ataque-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[destaque]]></category>
<category><![CDATA[Todos]]></category>
<category><![CDATA[Presos]]></category>
<category><![CDATA[Justiça]]></category>
<category><![CDATA[Nega]]></category>
<category><![CDATA[Liberdade]]></category>
<category><![CDATA[Torcedores]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 13:33:10 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171802</guid>
<description><![CDATA[Cinco torcedores do Santos permanecem detidos após terem suas prisões convertidas em preventivas pela Justiça, um dia após o confronto entre integrantes das torcidas do Santos e Internacional na BR-101, em Itapema, no Litoral Norte de Santa Catarina. As audiências de custódia ocorreram nesta sexta-feira (5), e o juízo optou por manter o grupo sob custódia devido aos indícios suficientes dos crimes investigados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Cinco torcedores do Santos permanecem detidos após terem suas prisões convertidas em preventivas pela Justiça, um dia após o confronto entre integrantes das torcidas do Santos e Internacional na BR-101, em Itapema, no Litoral Norte de Santa Catarina. As audiências de custódia ocorreram nesta sexta-feira (5), e o juízo optou por manter o grupo sob custódia devido aos indícios suficientes dos crimes investigados. De acordo com a Polícia Civil, os cinco homens foram autuados por roubo ao serem flagrados com materiais retirados do ônibus que transportava torcedores do Internacional. Todos os detidos são torcedores do clube paulista e estavam envolvidos no confronto registrado na manhã de quinta-feira (4).</strong><br/><br/>A Polícia Rodoviária Federal (PRF) informou que aproximadamente 200 pessoas participaram da ação, onde torcedores do Santos, retornando em ao menos seis ônibus, teriam reduzido a velocidade da rodovia para interceptar o veículo do Internacional que seguia no sentido oposto. O motorista do ônibus colorado tentou manobrar em marcha à ré para sair do local, mas acabou colidindo com uma carreta na BR-101. Em seguida, o ônibus foi cercado e alvo de pedradas, paus, barras de ferro e foguetes, resultando na destruição de várias janelas. Durante o ataque, pertences como mochilas, instrumentos musicais e objetos pessoais foram levados do ônibus. Seis pessoas ficaram feridas, sendo três encaminhadas a hospitais, incluindo um homem atingido por um foguete na cabeça. Não houve vítimas fatais. Parte dos feridos recebeu atendimento e foi liberada. A ação mobilizou equipes da PRF, Polícia Militar e Guarda Municipal, que conduziram dez torcedores do Santos à Delegacia de Itapema, resultando em cinco prisões preventivas. O Ministério Público de Santa Catarina seguirá com as investigações dos crimes apurados, como tentativa de homicídio, roubo e dano ao patrimônio, com base em evidências reunidas pelas autoridades de segurança.<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina pode ter três filhos de Bolsonaro na urna em 2026: Flávio, Carlos e Renan]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/santa-catarina-pode-ter-tres-filhos-de-bolsonaro-na-urna-em-2026-flavio-carlos-e-renan/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 12:48:42 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171798</guid>
<description><![CDATA[Filhos de Bolsonaro podem concorrer em Santa Catarina em 2026Três filhos do ex-presidente Jair Bolsonaro, Flávio, Carlos e Renan, podem estar na disputa eleitoral em Santa Catarina nas eleições de 2026. A possibilidade de uma candidatura conjunta gera expectativa entre os eleitores e analistas polít...]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem é detido após ameaçar prefeito e secretário durante Mundial de Vôlei de Praia em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/homem-e-detido-apos-ameacar-prefeito-e-secretario-durante-mundial-de-volei-de-praia-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[ameaça]]></category>
<category><![CDATA[desobediência]]></category>
<category><![CDATA[Homem]]></category>
<category><![CDATA[É]]></category>
<category><![CDATA[Detido]]></category>
<category><![CDATA[Após]]></category>
<category><![CDATA[Ameaçar]]></category>
<category><![CDATA[Prefeito]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 11:29:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171791</guid>
<description><![CDATA[Um homem foi detido após causar tumulto e resistir à abordagem da Guarda Municipal durante o Mundial de Vôlei de Praia, realizado na Rua 307, em Itapema. A ocorrência ocorreu na noite do evento, quando a guarnição foi acionada para verificar uma briga envolvendo vários indivíduos em estado de embriaguez.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um homem foi detido após causar tumulto e resistir à abordagem da Guarda Municipal durante o Mundial de Vôlei de Praia, realizado na Rua 307, em Itapema. A ocorrência ocorreu na noite do evento, quando a guarnição foi acionada para verificar uma briga envolvendo vários indivíduos em estado de embriaguez. Segundo a Guarda Municipal, populares apontaram um grupo que estaria provocando desordem.</strong><br/><br/>Durante a tentativa de abordagem, um dos envolvidos passou a desobedecer às ordens legais, apresentando agressividade, resistência ativa e sinais claros de embriaguez, como fala arrastada, odor etílico e dificuldade para manter o equilíbrio. O homem ainda proferia xingamentos em meio ao público que acompanhava a competição. Após ser contido, o prefeito de Itapema, Carlos Alexandre de Souza Ribeiro, procurou a equipe para relatar que havia sido ameaçado e ofendido pelo mesmo indivíduo. O secretário de Esportes, Paulo Roberto Camargo, também afirmou ter sido empurrado e insultado, manifestando igualmente interesse em representar criminalmente. O suspeito foi conduzido à Delegacia de Polícia para os procedimentos cabíveis. Conforme a Guarda Municipal, o uso de algemas se fez necessário diante da resistência ativa e da tentativa constante de se desvencilhar da intervenção. Uma testemunha que presenciou o episódio acompanhou o registro para prestar depoimento formal. A corporação destacou que a atuação no local visava garantir a ordem pública e a segurança dos participantes e espectadores do evento esportivo. De acordo com a Guarda Municipal, o autor possui 48 boletins de ocorrência em seu nome, incluindo registros por lesão corporal, violência doméstica, tráfico de drogas e porte ilegal de arma de fogo.<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar flagra homem furtando materiais em obra no Centro de Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/policia-militar-flagra-homem-furtando-materiais-em-obra-no-centro-de-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Itajaí]]></category>
<category><![CDATA[Polícia]]></category>
<category><![CDATA[Militar]]></category>
<category><![CDATA[Flagra]]></category>
<category><![CDATA[Homem]]></category>
<category><![CDATA[Furtando]]></category>
<category><![CDATA[Materiais]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 11:27:34 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129276</guid>
<description><![CDATA[Um homem de 42 anos foi detido pela Polícia Militar na madrugada deste sábado, 06, após ser flagrado furtando materiais e ferramentas de uma obra do HEMOSC, localizada na Rua Lauro Müller, no Centro de Itajaí. Por volta das 3h, a guarnição foi acionada para verificar o crime em andamento e prontamente encontrou o suspeito ainda no local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um homem de 42 anos foi detido pela Polícia Militar na madrugada deste sábado, 06, após ser flagrado furtando materiais e ferramentas de uma obra do HEMOSC, localizada na Rua Lauro Müller, no Centro de Itajaí. Por volta das 3h, a guarnição foi acionada para verificar o crime em andamento e prontamente encontrou o suspeito ainda no local. De acordo com informações da PM, o indivíduo possui mais de 15 registros policiais anteriores.</strong><br/><br/>O homem foi imediatamente detido e conduzido à Central de Plantão Policial para os procedimentos legais. Este episódio se soma a outras ocorrências recentes na região, como a prisão de um homem de 41 anos por tentativa de furto em um estacionamento de supermercado em Itajaí. A Polícia Militar segue atuando para coibir atividades criminosas na área. A previsão é de um sábado ensolarado e propício para atividades ao ar livre em Balneário Camboriú. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar prende homem de 41 anos por tentativa de furto em estacionamento de supermercado em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/policia-militar-prende-homem-de-41-anos-por-tentativa-de-furto-em-estacionamento-de-supermercado-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Itajaí]]></category>
<category><![CDATA[Polícia]]></category>
<category><![CDATA[Militar]]></category>
<category><![CDATA[Prende]]></category>
<category><![CDATA[Homem]]></category>
<category><![CDATA[Anos]]></category>
<category><![CDATA[Tentativa]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 10:19:31 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129273</guid>
<description><![CDATA[Na tarde desta sexta-feira, 05, a Polícia Militar prendeu um homem de 41 anos suspeito de tentativa de furto no estacionamento de um supermercado localizado no bairro Fazenda, em Itajaí. A ocorrência ocorreu por volta das 17h, após acionamento da Central Regional de Emergência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Na tarde desta sexta-feira, 05, a Polícia Militar prendeu um homem de 41 anos suspeito de tentativa de furto no estacionamento de um supermercado localizado no bairro Fazenda, em Itajaí. A ocorrência ocorreu por volta das 17h, após acionamento da Central Regional de Emergência. Segundo informações da PM, a vítima, uma funcionária do estabelecimento que estava de folga, relatou que ao chegar ao local flagrou o suspeito rondando os veículos. Antes mesmo de conseguir travar seu carro, o homem tentou abrir a porta e entrar no automóvel, sendo contido pela funcionária com apoio da equipe de prevenção do supermercado, que acionou a polícia.</strong><br/><br/>Durante a abordagem, o suspeito negou ter mexido no veículo e alegou estar no local para comprar medicamentos, porém apresentava falas desconexas e comportamento alterado. Ele foi encaminhado à Delegacia de Polícia Civil sem lesões, portando uma mochila contendo livros, um celular danificado e um fone de ouvido quebrado. A vítima também compareceu à delegacia para prestar depoimento, e um boletim de ocorrência foi registrado para os procedimentos legais necessários. A situação segue em investigação pelas autoridades competentes. (Fim do primeiro parágrafo)<br/><br/>A ação rápida da Polícia Militar resultou na prisão do suspeito em flagrante, evitando possíveis danos materiais e prejuízos à vítima. A colaboração da funcionária do supermercado e da equipe de prevenção foi fundamental para a contenção do indivíduo até a chegada das autoridades policiais. A presença da vítima na delegacia para prestar seu depoimento contribui para esclarecer os fatos e dar encaminhamento ao caso, garantindo a segurança e a integridade das partes envolvidas. (Fim do segundo parágrafo)<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Sábado será de sol e muita praia em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/sabado-sera-de-sol-e-muita-praia-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[PREVISÃO DO TEMPO]]></category>
<category><![CDATA[Sábado]]></category>
<category><![CDATA[Será]]></category>
<category><![CDATA[Sol]]></category>
<category><![CDATA[Muita]]></category>
<category><![CDATA[Praia]]></category>
<category><![CDATA[Balneário]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 09:55:23 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129269</guid>
<description><![CDATA[Balneário Camboriú, neste sábado, terá um dia de tempo estável e temperaturas elevadas, conforme dados meteorológicos desta manhã. A mínima prevista é de 20°C e a máxima pode chegar aos 28°C.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Balneário Camboriú, neste sábado, terá um dia de tempo estável e temperaturas elevadas, conforme dados meteorológicos desta manhã. A mínima prevista é de 20°C e a máxima pode chegar aos 28°C. A umidade relativa do ar permanecerá elevada ao longo do dia, variando entre 65% e 94%, mantendo a sensação de abafamento, especialmente no período da tarde. O sol surgiu às 5h da manhã e não há previsão de chuva para hoje.</strong><br/><br/>Os ventos devem soprar de intensidade fraca a moderada em Balneário Camboriú, contribuindo para uma leve sensação de frescor no início da noite. A estabilidade climática prevista para a região promete um dia ensolarado e quente, com condições ideais para atividades ao ar livre. A população local poderá desfrutar de um sábado agradável, sem interferências significativas do clima. A previsão indica que o tempo permanecerá estável nas próximas horas, sem mudanças bruscas nas condições meteorológicas.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina tem o menor índice de pobreza no Brasil, diz IBGE]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/economia/santa-catarina-tem-o-menor-indice-de-pobreza-no-brasil-diz-ibge/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 08:55:15 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171788</guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina registra menor índice de pobreza do Brasil, segundo IBGESanta Catarina se destaca como o estado com a menor taxa de pobreza do Brasil, conforme dados recentes do IBGE. A pesquisa indica uma redução nos índices de pobreza entre 2023 e 2024. Essa melhoria reflete um cenário econômico ma...]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[‘O mais barato de SC’: moradores fazem a limpa em Outlet de móveis em Tijucas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/economia/moradores-fazem-a-limpa-em-outlet-de-moveis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Tijucas]]></category>
<category><![CDATA[Economia]]></category>
<category><![CDATA[comércio local]]></category>
<category><![CDATA[descontos]]></category>
<category><![CDATA[Mais]]></category>
<category><![CDATA[Barato]]></category>
<category><![CDATA[Sc]]></category>
<category><![CDATA[Moradores]]></category>
<category><![CDATA[Fazem]]></category>
<category><![CDATA[Limpa]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 23:38:56 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171772</guid>
<description><![CDATA[A inauguração do Rei do Outlet agitou a sexta-feira (05) em Tijucas, tornando-a um dos dias mais movimentados do comércio local. O novo empreendimento atraiu um grande público desde cedo, em busca de móveis com descontos significativos, resultando em um início acima das expectativas para a equipe.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A inauguração do Rei do Outlet agitou a sexta-feira (05) em Tijucas, tornando-a um dos dias mais movimentados do comércio local. O novo empreendimento atraiu um grande público desde cedo, em busca de móveis com descontos significativos, resultando em um início acima das expectativas para a equipe. A proposta de oferecer peças com até 80% de desconto e a possibilidade de levar o produto na hora se mostrou eficaz, com filas no pátio de retirada e diversos itens esgotados no primeiro dia.</strong><br/><br/>Localizado na Avenida Carlos Humberto Ternes, conhecida como P2, o Rei do Outlet estreou em Tijucas com sucesso, atraindo moradores de diversas cidades vizinhas em busca de oportunidades de compra. Com reposição garantida e variedade de produtos, a loja promete preços abaixo do mercado e segue com atendimento no sábado (06) das 09h às 17h. A estratégia de comprar e levar na hora tem sido o grande atrativo, consolidando o empreendimento como um novo ponto de referência no comércio local. Para mais informações e novidades, o Instagram @reidooutlettijucas reúne os detalhes e o acesso aos grupos de oportunidades no WhatsApp. (<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fcontrole.jornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F12%2FImagem-do-WhatsApp-de-2025-12-05-as-19.54.25_3ed8696c.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mulher é esfaqueada na cabeça por moradora de rua ao defender criança em Itajaí]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/guarda-municipal-impede-ataque-a-faca-no-centro-de-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 23:27:48 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171774</guid>
<description><![CDATA[mulher é esfaqueada ao defender criança em ItajaíUma mulher foi esfaqueada na cabeça por uma moradora de rua enquanto tentava proteger uma criança em Itajaí. O incidente ocorreu no centro da cidade e foi contido rapidamente pela Guarda Municipal. A agressora, que possui mais de 30 passagens pela pol...]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Corpo é encontrado com mãos amarradas e enterrado em ‘cova rasa’ em SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/corpo-e-encontrado-com-maos-amarradas-e-enterrado/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 22:22:13 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171768</guid>
<description><![CDATA[Corpo é encontrado enterrado em cova rasa em Santa CatarinaUm corpo foi descoberto em uma área rural de Santa Catarina, com as mãos amarradas e parcialmente enterrado em uma cova rasa. A descoberta foi feita por um homem que procurava um bezerro na região. Ao notar a terra revirada, ele se aproximou...]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>