<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas no padrão web.</description>
<lastBuildDate>Wed, 29 Oct 2025 17:56:16 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Tijucas é foco de operação que investiga desvio milionário de famosa empresa de suplementos]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/tijucas-e-foco-de-operacao-que-investiga-desvio-milionario-de-famosa-empresa-de-suplementos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 17:10:50 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=298470</guid>
<description><![CDATA[Tijucas é alvo de operação que apura desvio de R$ 8 milhões de empresa de suplementos Um ex-funcionário está sendo investigado por desviar aproximadamente R$ 8 milhões da renomada empresa de suplementos localizada em Tijucas. A operação, que tem como foco o município catarinense, visa esclarecer o suposto desvio milionário que causou impacto nos negócios da companhia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<b>Uma operação em Tijucas investiga um ex-funcionário por desviar cerca de R$ 8 milhões de uma empresa de suplementos renomada na região. O foco da ação é esclarecer o suposto desvio milionário que afetou os negócios da companhia, com indícios de uso de artifícios fraudulentos. Autoridades locais e especialistas em crimes financeiros estão empenhados em detalhar o modus operandi do desvio e identificar possíveis cúmplices. A empresa, reconhecida nacionalmente, enfrenta um desafio diante do impacto financeiro causado pelo ocorrido.</b><br><br>Um ex-funcionário está sendo investigado por desviar aproximadamente R$ 8 milhões da renomada empresa de suplementos localizada em Tijucas. A operação, que tem como foco o município catarinense, visa esclarecer o suposto desvio milionário que causou impacto nos negócios da companhia.<br><br>Segundo informações preliminares, o ex-colaborador teria utilizado de artifícios fraudulentos para desviar a quantia expressiva, prejudicando significativamente a empresa e seus investidores. A investigação em andamento busca detalhar o modus operandi do desvio e identificar possíveis cúmplices envolvidos no esquema.<br><br>Autoridades locais e especialistas em crimes financeiros estão trabalhando em conjunto para apurar a extensão do desvio e tomar as medidas cabíveis diante do ocorrido. A empresa de suplementos, reconhecida nacionalmente, enfrenta um desafio inesperado diante do impacto financeiro causado pelo desvio milionário.<br><br><i>Original: <a href="https://visornoticias.com.br/tijucas-e-foco-de-operacao-que-investiga-desvio-milionario-de-famosa-empresa-de-suplementos/">https://visornoticias.com.br/tijucas-e-foco-de-operacao-que-investiga-desvio-milionario-de-famosa-empresa-de-suplementos/</a></i><br><span>Fonte: Visor Notícias</span>]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/v1761760570/f5dram1hisxp8xuhpetq.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Caso BFabbriani: fundo assume duas obras e promete entrega de edifício em Itapema]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/caso-bfabbriani-fundo-assume-duas-obras-e-promete-entrega-de-edificio-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 13:58:25 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=298420</guid>
<description><![CDATA[Um fundo gestor de real estate assumiu a responsabilidade por duas obras em Itapema, incluindo a conclusão do edifício Villa, localizado no bairro Morretes. A entrega do empreendimento está prevista para o primeiro semestre de 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<b>Um fundo gestor de real estate assumiu a responsabilidade por duas obras em Itapema, incluindo a conclusão do edifício Villa, localizado no bairro Morretes. A entrega do empreendimento está prevista para o primeiro semestre de 2026.</b><br><br>A empresa anunciou que irá destinar todos os recebíveis para garantir a conclusão das obras, reafirmando o compromisso de entregar o edifício dentro do prazo estabelecido. O Villa é um empreendimento de alto padrão que promete trazer novas opções de moradia e lazer para a região de Itapema.<br><br>Com essa medida, o fundo busca tranquilizar os compradores e investidores envolvidos no projeto, demonstrando sua seriedade e comprometimento com a conclusão das obras. A expectativa é que a retomada dos trabalhos aconteça em breve, visando o cumprimento do cronograma estabelecido.<br><br><i>Original: <a href="https://visornoticias.com.br/caso-bfabbriani-fundo-assume-duas-obras-e-promete-entrega-de-edificio-em-itapema/">https://visornoticias.com.br/caso-bfabbriani-fundo-assume-duas-obras-e-promete-entrega-de-edificio-em-itapema/</a></i><br><span>Fonte: Visor Notícias</span>]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/v1761760575/jwsfbtwvhzmfl9mxcztb.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

</channel>
</rss>