<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 04 Nov 2025 10:38:20 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Serviços piratas de streaming são retirados do ar após operação internacional]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/servicos-piratas-de-streaming-sao-retirados-do-ar-apos-operacao-internacional/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Serviços]]></category>
<category><![CDATA[Piratas]]></category>
<category><![CDATA[Streaming]]></category>
<category><![CDATA[São]]></category>
<category><![CDATA[Retirados]]></category>
<category><![CDATA[Após]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 09:59:21 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=300505</guid>
<description><![CDATA[Uma ação coordenada pela Justiça argentina resultou na derrubada de serviços piratas de streaming frequentemente utilizados por milhares de brasileiros. A operação internacional teve impacto significativo no acesso a conteúdos ilegais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Uma ação coordenada pela Justiça argentina resultou na derrubada de serviços piratas de streaming frequentemente utilizados por milhares de brasileiros. A operação internacional teve impacto significativo no acesso a conteúdos ilegais. A ação ocorreu nesta semana, causando repercussão entre os usuários dessas plataformas.</strong><br/><br/>Os serviços piratas de streaming, alvo da operação, vinham sendo amplamente utilizados por brasileiros em busca de conteúdos sem autorização. A ação coordenada pela Justiça argentina foi fundamental para desmantelar essas operações ilegais, que violavam direitos autorais e prejudicavam a indústria do entretenimento. A medida representa um avanço no combate à pirataria digital na região.<br/><br/>A derrubada dos serviços piratas de streaming representa uma vitória no combate à pirataria online, reforçando a importância de ações conjuntas entre diferentes países para coibir práticas ilegais na internet. A operação internacional evidencia a determinação das autoridades em proteger os direitos autorais e combater a pirataria de conteúdo. <br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2FServicos-piratas-de-streaming-sao-retirados-do-ar-apos-operacao-internacional.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mensagem do Dia – 04/11/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/mensagem-do-dia-04-11-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Mensagem do dia]]></category>
<category><![CDATA[Mensagem do dia]]></category>
<category><![CDATA[Portal menina]]></category>
<category><![CDATA[Mensagem]]></category>
<category><![CDATA[Dia]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 09:54:49 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125641</guid>
<description><![CDATA[Nesta terça-feira, 4, a mensagem do dia é apresentada por Osmar Fernandes. O conteúdo pode ser ouvido para inspirar e motivar os ouvintes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Nesta terça-feira, 4, a mensagem do dia é apresentada por Osmar Fernandes. O conteúdo pode ser ouvido para inspirar e motivar os ouvintes. A transmissão ocorre em local não especificado, sendo uma oportunidade para reflexão diária.</strong><br/><br/>Osmar Fernandes traz em sua mensagem do dia palavras que buscam transmitir positividade e encorajamento aos ouvintes. A iniciativa visa proporcionar um momento de reflexão e motivação para o público que acompanha as mensagens diariamente. A data da transmissão, 4 de um mês não especificado, marca mais uma oportunidade de se conectar com mensagens inspiradoras.<br/><br/>A mensagem do dia com Osmar Fernandes é uma forma de iniciar o dia com pensamentos positivos e mensagens motivacionais. Através dessas transmissões diárias, os ouvintes têm a chance de absorver palavras que possam influenciar de forma construtiva o seu cotidiano, trazendo inspiração e ânimo para enfrentar desafios. A proposta de trazer mensagens diárias se destaca como uma forma de contribuir para o bem-estar emocional e mental da audiência.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Policial de BC vence o ADCC Brasileiro e conquista título inédito no grappling]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/esporte/policial-de-bc-vence-o-adcc-brasileiro-e-conquista-titulo-inedito-no-grappling/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Esporte]]></category>
<category><![CDATA[Adcc brasileiro 2025]]></category>
<category><![CDATA[Artes marciais]]></category>
<category><![CDATA[Policial]]></category>
<category><![CDATA[Vence]]></category>
<category><![CDATA[Adcc]]></category>
<category><![CDATA[Brasileiro]]></category>
<category><![CDATA[Conquista]]></category>
<category><![CDATA[Título]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 09:53:07 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168460</guid>
<description><![CDATA[O Cabo Guilherme Jantara, do 12º BPM, destacou-se na categoria Master Avançado até 83 kg durante um torneio realizado em São Paulo. O policial de Balneário Camboriú conquistou um título inédito no grappling.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O Cabo Guilherme Jantara, do 12º BPM, destacou-se na categoria Master Avançado até 83 kg durante um torneio realizado em São Paulo. O policial de Balneário Camboriú conquistou um título inédito no grappling. O evento ocorreu recentemente, reunindo atletas de diversas regiões do país em busca de vitórias e reconhecimento.</strong><br/><br/>Jantara demonstrou habilidade e técnica ao longo da competição, superando adversários e se consagrando como campeão na categoria mencionada. Sua vitória representa não apenas um feito pessoal, mas também enaltece o trabalho e a dedicação dos profissionais da segurança pública que se destacam em outras áreas além de suas funções cotidianas.<br/><br/>A participação e desempenho do Cabo Guilherme Jantara no torneio de grappling evidenciam a versatilidade e talento presentes entre os integrantes das forças policiais. Sua conquista inédita é motivo de orgulho para a corporação e para a comunidade de Balneário Camboriú, que reconhece o esforço e a competência do policial em uma modalidade esportiva de alto nível.<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[5 dicas para manter o equilíbrio na reta final do Enem]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/5-dicas-para-manter-o-equilibrio-na-reta-final-do-enem/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Educação]]></category>
<category><![CDATA[Edicase]]></category>
<category><![CDATA[Dicas]]></category>
<category><![CDATA[Manter]]></category>
<category><![CDATA[Equilíbrio]]></category>
<category><![CDATA[Reta]]></category>
<category><![CDATA[Final]]></category>
<category><![CDATA[Enem]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 09:50:09 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/5-dicas-para-manter-o-equilibrio-na-reta-final-do-enem/</guid>
<description><![CDATA[Com o objetivo de auxiliar os estudantes na reta final de preparação para o Exame Nacional do Ensino Médio (Enem), o portal Visor Notícias compartilhou cinco dicas essenciais para manter o equilíbrio e alcançar bons resultados. As orientações visam ajudar os candidatos a aplicarem o conhecimento adquirido ao longo do ano de forma eficaz.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Com o objetivo de auxiliar os estudantes na reta final de preparação para o Exame Nacional do Ensino Médio (Enem), o portal Visor Notícias compartilhou cinco dicas essenciais para manter o equilíbrio e alcançar bons resultados. As orientações visam ajudar os candidatos a aplicarem o conhecimento adquirido ao longo do ano de forma eficaz.</strong><br/><br/>Segundo as informações divulgadas, as dicas abrangem desde a organização do tempo de estudo até a importância de manter a calma e a confiança durante a realização das provas. Além disso, são destacadas estratégias para lidar com o estresse pré-exame e para otimizar a concentração nos conteúdos que ainda necessitam de revisão.<br/><br/>Aproximando-se da data das provas do Enem, que representam uma etapa crucial para os estudantes que almejam ingressar no ensino superior, a aplicação dessas orientações pode fazer a diferença no desempenho dos candidatos. Com a reta final se aproximando, a busca por equilíbrio e foco torna-se fundamental para alcançar os objetivos almejados.<br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2Falunaseprofessora-1024x683-1.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bolsa de Empregos – 04/11/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bolsa-de-empregos-04-11-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Bolsa de empregos]]></category>
<category><![CDATA[Bolsa de empregos]]></category>
<category><![CDATA[Portal menina]]></category>
<category><![CDATA[Bolsa]]></category>
<category><![CDATA[Empregos]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 09:49:29 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125639</guid>
<description><![CDATA[Duas oportunidades de emprego estão disponíveis na região de Balneário Camboriú e Camboriú. Uma delas é para vendedor/consultor técnico, e a outra é para vendedor de gelo comissionado pracista.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Duas oportunidades de emprego estão disponíveis na região de Balneário Camboriú e Camboriú. Uma delas é para vendedor/consultor técnico, e a outra é para vendedor de gelo comissionado pracista. Os interessados podem entrar em contato pelos números 99205-1478 e 99784-0264, respectivamente.</strong><br/><br/>Para a vaga de vendedor/consultor técnico, é necessário ter conhecimento na área, enquanto para a posição de vendedor de gelo comissionado pracista, o candidato atuará nesse ramo específico. Ambas as oportunidades oferecem a possibilidade de trabalho na região de Balneário Camboriú e Camboriú, visando atender às demandas locais por profissionais qualificados.<br/><br/>Os interessados em ingressar no mercado de trabalho nessas funções podem se candidatar diretamente pelos números de contato fornecidos. Essas oportunidades representam uma chance para quem busca emprego nas áreas de vendas e consultoria técnica na região. A busca por profissionais qualificados reflete a demanda do mercado local por mão de obra especializada.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Utilidade Pública – 04/11/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/utilidade-publica-04-11-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Utilidade pública]]></category>
<category><![CDATA[Portal menina]]></category>
<category><![CDATA[Rádio menina]]></category>
<category><![CDATA[Utilidade]]></category>
<category><![CDATA[Pública]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 09:46:24 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125637</guid>
<description><![CDATA[Três pessoas tiveram documentos perdidos recentemente em São Paulo. Sebastião Hilário Bueno, José Elias Borba e o casal Jorge e Luzia Paiva estão em busca de seus pertences.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Três pessoas tiveram documentos perdidos recentemente em São Paulo. Sebastião Hilário Bueno, José Elias Borba e o casal Jorge e Luzia Paiva estão em busca de seus pertences. Sebastião pode ser contatado pelo número 99759-4615, José Elias pelo 99985-3317 e o casal Paiva pelo 99931-2467. Já documentos de Bradley Matheus da Cruz e Maria Eduarda Cruz foram encontrados.</strong><br/><br/>Os documentos perdidos podem gerar transtornos e preocupações para seus proprietários, levando-os a buscar ajuda para recuperá-los. A perda de documentos pessoais pode dificultar o dia a dia e causar problemas burocráticos. Por isso, a divulgação desses casos visa facilitar a localização e devolução dos pertences aos seus legítimos donos, evitando possíveis complicações.<br/><br/>A busca por documentos perdidos é uma situação comum em grandes centros urbanos, e a colaboração da população é essencial para auxiliar na resolução desses casos. A divulgação dos contatos para quem encontrou ou para quem perdeu os documentos é uma forma de promover a solidariedade e a cooperação entre os cidadãos, visando o retorno dos pertences aos seus donos. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[4 orações ao anjo Aladiah para atrair saúde, proteção e prosperidade]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/4-oracoes-ao-anjo-aladiah-para-atrair-saude-protecao-e-prosperidade/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Entreterimento]]></category>
<category><![CDATA[Edicase]]></category>
<category><![CDATA[Orações]]></category>
<category><![CDATA[Anjo]]></category>
<category><![CDATA[Aladiah]]></category>
<category><![CDATA[Atrair]]></category>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<category><![CDATA[Proteção]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 09:40:43 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/4-oracoes-ao-anjo-aladiah-para-atrair-saude-protecao-e-prosperidade/</guid>
<description><![CDATA[Um guia de preces para obter orientação e bênçãos diárias foi compartilhado recentemente. O conteúdo destaca quatro orações direcionadas ao anjo Aladiah, com o intuito de atrair saúde, proteção e prosperidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um guia de preces para obter orientação e bênçãos diárias foi compartilhado recentemente. O conteúdo destaca quatro orações direcionadas ao anjo Aladiah, com o intuito de atrair saúde, proteção e prosperidade. As preces são indicadas para aqueles que buscam fortalecer sua espiritualidade e receber auxílio divino em suas jornadas cotidianas.</strong><br/><br/>O anjo Aladiah é conhecido por sua ligação com a cura, a proteção e a prosperidade, sendo invocado por muitos fiéis em momentos de necessidade. As orações sugeridas visam estabelecer uma conexão mais profunda com esse ser celestial, buscando seu amparo e orientação para enfrentar desafios e alcançar objetivos. A prática dessas preces pode ser uma forma de fortalecer a fé e encontrar conforto em momentos de incerteza.<br/><br/>Para aqueles interessados em aprofundar sua espiritualidade e buscar auxílio divino, as orações ao anjo Aladiah podem representar uma ferramenta valiosa. Ao se dedicarem a essas preces, os indivíduos podem encontrar um espaço de reflexão e serenidade, permitindo que a energia positiva do anjo os envolva e os guie em seu caminho. A prática constante dessas orações pode contribuir para o fortalecimento da fé e o cultivo de uma conexão espiritual mais significativa.<br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2Foracoes-gratidao-agradecimento-1024x683-1.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[5 lançamentos da Netflix para a semana 03 a 09 de novembro 2025]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/5-lancamentos-da-netflix-para-a-semana-03-a-09-de-novembro-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Entreterimento]]></category>
<category><![CDATA[Edicase]]></category>
<category><![CDATA[Lançamentos]]></category>
<category><![CDATA[Netflix]]></category>
<category><![CDATA[Semana]]></category>
<category><![CDATA[Novembro]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 09:40:28 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/5-lancamentos-da-netflix-para-a-semana-03-a-09-de-novembro-2025/</guid>
<description><![CDATA[A plataforma de streaming Netflix anuncia cinco novos filmes e séries que serão adicionados ao seu catálogo ao longo da semana de 03 a 09 de novembro de 2025. Os lançamentos prometem diversificar as opções de entretenimento para os assinantes da plataforma.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A plataforma de streaming Netflix anuncia cinco novos filmes e séries que serão adicionados ao seu catálogo ao longo da semana de 03 a 09 de novembro de 2025. Os lançamentos prometem diversificar as opções de entretenimento para os assinantes da plataforma. A novidade foi divulgada pela própria empresa.</strong><br/><br/>Entre as produções que serão disponibilizadas, estão títulos de diferentes gêneros, abrangendo desde comédias românticas até suspense e ação. Os assinantes poderão desfrutar de uma variedade de conteúdos, ampliando as opções de entretenimento disponíveis na plataforma de streaming. A chegada desses novos títulos reforça o compromisso da Netflix em oferecer uma programação diversificada e atrativa para seu público.<br/><br/>Com a inclusão desses lançamentos, a Netflix busca manter-se como uma das principais opções de entretenimento sob demanda, acompanhando as preferências e demandas do público. Os assinantes podem aguardar por uma semana repleta de novidades em sua programação, com opções para todos os gostos e idades. A plataforma continua investindo em conteúdos exclusivos e variados para atrair e manter sua base de usuários.<br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2Fserie-comoumrelampago-1024x683-1.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Tremembé: 5 curiosidades sobre a nova série do Prime Video]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/tremembe-5-curiosidades-sobre-a-nova-serie-do-prime-video/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Entreterimento]]></category>
<category><![CDATA[Edicase]]></category>
<category><![CDATA[Tremembé]]></category>
<category><![CDATA[Curiosidades]]></category>
<category><![CDATA[Sobre]]></category>
<category><![CDATA[Nova]]></category>
<category><![CDATA[Série]]></category>
<category><![CDATA[Prime]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 09:40:19 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/tremembe-5-curiosidades-sobre-a-nova-serie-do-prime-video/</guid>
<description><![CDATA[A nova série do Prime Video, ambientada em Tremembé, retrata a rotina dos detentos e autores de crimes de grande repercussão midiática. O enredo promete explorar detalhes da vida na prisão e os bastidores de casos que marcaram a opinião pública.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A nova série do Prime Video, ambientada em Tremembé, retrata a rotina dos detentos e autores de crimes de grande repercussão midiática. O enredo promete explorar detalhes da vida na prisão e os bastidores de casos que marcaram a opinião pública. A produção busca oferecer uma visão mais aprofundada sobre o sistema carcerário e o impacto de crimes notórios na sociedade.</strong><br/><br/>Tremembé, cidade paulista conhecida por abrigar uma das maiores unidades prisionais do estado, serve de cenário para a trama que promete envolver o público com histórias intrigantes e revelações surpreendentes. A série pretende lançar luz sobre os desafios enfrentados pelos detentos e as complexidades do sistema penal, sem deixar de lado a importância de se discutir questões relacionadas à justiça e à ressocialização.<br/><br/>Com um enfoque realista e detalhado, a produção busca oferecer uma abordagem diferenciada sobre o universo prisional, explorando não apenas os aspectos sensacionalistas, mas também as nuances e dilemas enfrentados por aqueles que cumprem pena. A expectativa é de que a série desperte reflexões sobre a criminalidade e o sistema de justiça, convidando o público a mergulhar em tramas instigantes e reveladoras.<br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2Fserie-tremembe-1024x683-1.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Inquérito aponta seis envolvidos em fraude contra hospitais filantrópicos em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/inquerito-aponta-seis-envolvidos-em-fraude-contra-hospitais-filantropicos-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Destaque]]></category>
<category><![CDATA[Inquérito]]></category>
<category><![CDATA[Aponta]]></category>
<category><![CDATA[Seis]]></category>
<category><![CDATA[Envolvidos]]></category>
<category><![CDATA[Fraude]]></category>
<category><![CDATA[Contra]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 09:32:25 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=300489</guid>
<description><![CDATA[Um inquérito revelou a participação de seis envolvidos em um esquema fraudulento que afetou mais de 14 mil consumidores da Celesc e hospitais filantrópicos em três cidades catarinenses. A fraude ocorreu em Santa Catarina e teve impacto direto na prestação de serviços essenciais à população.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um inquérito revelou a participação de seis envolvidos em um esquema fraudulento que afetou mais de 14 mil consumidores da Celesc e hospitais filantrópicos em três cidades catarinenses. A fraude ocorreu em Santa Catarina e teve impacto direto na prestação de serviços essenciais à população. As investigações apontaram para a atuação de um grupo que prejudicou não apenas os consumidores, mas também instituições de saúde que dependem de recursos para manter seu funcionamento regular.</strong><br/><br/>O esquema fraudulento envolvendo a Celesc e hospitais filantrópicos em SC foi descoberto após denúncias de irregularidades nas contas de energia elétrica e repasses financeiros. Os seis envolvidos estão sendo investigados pelas autoridades competentes, que buscam esclarecer a extensão dos danos causados por suas ações. A população afetada pela fraude aguarda por medidas que possam garantir a regularização dos serviços afetados e a punição dos responsáveis pelo esquema criminoso.<br/><br/>A fraude contra hospitais filantrópicos e consumidores da Celesc em Santa Catarina revela a importância de medidas rigorosas para coibir práticas ilegais que prejudicam diretamente a sociedade. A transparência e a fiscalização eficaz são fundamentais para evitar que situações como essa se repitam no futuro, garantindo a segurança e a integridade dos serviços prestados à comunidade. <br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2FInquerito-aponta-seis-envolvidos-em-fraude-contra-hospitais-filantropicos-em-SC.png" type="image/jpeg"/>
</item>

</channel>
</rss>