<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 20:36:19 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Blumenau inicia recadastramento online do cartão de estudante para 2026]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/cartao-de-estudante-blumenau-recadastramento/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 20:32:43 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326872]]></guid>
    <description><![CDATA[Estudantes de Blumenau devem realizar o recadastramento obrigatório do cartão de estudante para o ano letivo de 2026 por meio de plataforma online.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O recadastramento do cartão de estudante para 2026 em Blumenau está disponível exclusivamente pela internet.</p>
<p>A atualização é obrigatória para todos os estudantes que utilizam o cartão no município.</p>
<p>O procedimento visa garantir a validade do cartão para o próximo ano letivo.</p>
<p>Os estudantes devem acessar o sistema online para realizar o recadastramento dentro do prazo estabelecido.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Prefeitura de Blumenau estabelece regras para uso de mesas na calçada]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/mesas-na-calcada-regras-blumenau/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 20:32:29 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326874]]></guid>
    <description><![CDATA[A Prefeitura de Blumenau definiu normas para a instalação de mesas nas calçadas da cidade.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As novas regras visam organizar o uso do espaço público pelas estabelecimentos comerciais.</p>
<p>Entre as determinações, estão critérios para o posicionamento e o tamanho das mesas na calçada.</p>
<p>O objetivo é garantir a circulação segura dos pedestres e o bom convívio entre os usuários do espaço.</p>
<p>As medidas também buscam harmonizar a atividade comercial com a acessibilidade e o ordenamento urbano.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Preço da carne apresenta variação de até 159% em supermercados de Tubarão]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/preco-da-carne-tubarao-variacao/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 20:32:18 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326946]]></guid>
    <description><![CDATA[Levantamento realizado em janeiro revela significativa diferença nos preços da carne em estabelecimentos comerciais de Tubarão.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O estudo identificou que o preço da carne pode variar em até 159% entre os supermercados da cidade.</p>
<p>A análise foi realizada durante o mês de janeiro, abrangendo diferentes pontos de venda.</p>
<p>A variação expressiva indica diferenças consideráveis nos valores praticados para o mesmo produto.</p>
<p>Consumidores podem encontrar preços bastante distintos ao comparar ofertas em diferentes supermercados.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Balneário Camboriú inicia período de matrículas no CEAC]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/matriculas-ceac/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 20:32:07 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326683]]></guid>
    <description><![CDATA[O Centro de Educação de Balneário Camboriú (CEAC) abriu o período de matrículas para o próximo ano letivo.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As matrículas para o CEAC em Balneário Camboriú estão programadas para ocorrer em fevereiro.</p>
<p>O processo de inscrição visa atender os estudantes interessados em ingressar na instituição.</p>
<p>A Secretaria de Educação local é responsável pela organização e divulgação das datas e procedimentos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Defesa Civil emite alerta de chuva para Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/alerta-chuva-balneario-camboriu-2/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 20:31:59 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326685]]></guid>
    <description><![CDATA[A Defesa Civil emitiu um alerta de chuva com risco alto para Balneário Camboriú.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A cidade de Balneário Camboriú está sob alerta devido à previsão de chuvas intensas.</p>
<p>O aviso indica risco elevado para a região, recomendando atenção redobrada da população.</p>
<p>Medidas preventivas são recomendadas para minimizar possíveis impactos causados pelas chuvas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Sete dos nove pontos de Itapema estão próprios para banho após nova análise]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/sete-de-nove-pontos-de-itapema-estao-proprias/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 20:31:41 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326949]]></guid>
    <description><![CDATA[Nova análise indica melhora na qualidade da água em Itapema durante a temporada.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Sete dos nove pontos de Itapema foram considerados próprios para banho após recente avaliação.</p>
<p>A análise foi divulgada em relatório de balneabilidade atualizado em 12 de janeiro.</p>
<p>Os resultados indicam uma melhora na qualidade da água na região durante a temporada.</p>
<p>Dois pontos ainda não atingiram os parâmetros necessários para uso seguro.</p>
<p>A avaliação contribui para o monitoramento contínuo das condições ambientais locais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Teatro Bruno Nitz recebe exposição de arte em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/exposicao-arte-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 20:31:37 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326691]]></guid>
    <description><![CDATA[O Teatro Bruno Nitz, em Balneário Camboriú, abriga uma exposição gratuita com obras de artistas visuais, fotógrafos e profissionais do audiovisual.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A mostra reúne diferentes linguagens artísticas, proporcionando diversidade cultural ao público local.</p>
<p>A exposição está aberta à visitação no teatro, que é um dos espaços culturais da cidade.</p>
<p>A iniciativa busca promover o acesso à arte e valorizar a produção artística regional.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Cães permanecem ao lado de tutor encontrado morto no Centro de Tijucas]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/caes-nao-se-afastam-de-tutor-encontrado-morto/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 19:58:53 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=175160]]></guid>
    <description><![CDATA[Dois cães foram encontrados ao lado do corpo de um homem no Centro de Tijucas, permanecendo próximos durante todo o atendimento da ocorrência.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O homem, que vivia em situação de rua, foi encontrado morto em uma área central da cidade. Os cães permaneceram ao seu lado durante a movimentação das equipes no local.</p>
<p>Moradores da região relataram que o homem adotou os animais há cerca de um ano, o que teria contribuído para uma mudança em seu comportamento, tornando-o mais calmo e cuidadoso.</p>
<p>Ele costumava dividir a própria comida com os cães, que receberam auxílio de moradores em algumas ocasiões. A morte está sendo tratada como natural, sem indícios de violência.</p>
<p>Familiares estiveram no local, mas informaram não ter condições de cuidar dos cães, que permaneceram junto ao tutor até a remoção do corpo.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Uniformes escolares da rede municipal de Siderópolis são encontrados descartados em local irregular]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/uniformes-escolares-praticamente-novos-descartados-como-lixo-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 19:45:59 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=175143]]></guid>
    <description><![CDATA[Uniformes escolares da rede municipal de ensino de Siderópolis foram encontrados descartados em um ponto conhecido por descarte irregular de lixo, gerando reação da administração municipal.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Uniformes escolares da rede municipal de ensino de Siderópolis, no Sul de Santa Catarina, foram encontrados em um terreno baldio às margens da via que liga os bairros Vila São Jorge e São Marcos, na divisa com Criciúma.</p>
<p>As peças estavam em bom estado de conservação e foram descartadas junto a entulho variado, como restos de madeira e plástico, em um local que já é utilizado para descarte irregular de resíduos.</p>
<p>Durante uma vistoria na região, a equipe da prefeitura identificou as roupas, que incluem jaquetas, bermudas e camisetas da rede pública, avaliadas como estando em excelente condição, com pouca ou nenhuma marca de uso.</p>
<p>A administração municipal</p>
<p>O local onde os uniformes foram encontrados já possui placas proibindo o descarte de lixo, mas os avisos são frequentemente removidos. A prefeitura estuda reforçar a fiscalização e as ações educativas para coibir a prática.</p>
<p>O caso gerou debate sobre descarte irregular, desperdício de recursos públicos e responsabilidade social, especialmente em relação a materiais destinados a crianças e adolescentes da rede municipal.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Fiscalização de transporte por aplicativo é realizada em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/transporte-por-aplicativo-e-alvo-de-fiscalizacao-da-bc-transito-em-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 19:24:56 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132950]]></guid>
    <description><![CDATA[A Autarquia Municipal de Trânsito de Balneário Camboriú realizou uma operação de fiscalização voltada ao transporte remunerado por aplicativo no Balneário Shopping.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A ação ocorreu na Avenida Santa Catarina e envolveu abordagens a veículos que realizavam o desembarque de passageiros no local.</p>
<p>Foram realizadas 14 abordagens durante a operação, com a verificação de documentação e cumprimento das normas vigentes.</p>
<p>Em uma das abordagens, foi identificada irregularidade no licenciamento de um , que foi regularizada no ponto da fiscalização com aplicação das medidas administrativas previstas.</p>
<p>Os demais motoristas receberam orientações sobre a obrigatoriedade do cadastro municipal e o cumprimento das normas de circulação para a atividade.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
