<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 20:36:09 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Itapema projeta alcançar 96% de cobertura de saneamento até 2027]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/itapema-planeja-atingir-96-de-cobertura-de-saneamento-ate-2027/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 20:24:14 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326515]]></guid>
    <description><![CDATA[Itapema estabeleceu a meta de atingir 96% de cobertura em saneamento básico até o ano de 2027, com investimentos previstos na área.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A cidade de Itapema definiu um plano para ampliar a cobertura de saneamento básico, incluindo esgotamento sanitário e abastecimento de água.</p>
<p>O projeto envolve um investimento estimado em R$ 200 milhões para a expansão e melhoria dos serviços.</p>
<p>A meta de cobertura de 96% está prevista para ser alcançada até 2027,</p>
<p>O investimento visa melhorar a infraestrutura e a qualidade dos serviços de saneamento para a população da cidade.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Banhista entra em área de risco e é resgatado por salva-vidas em Laguna]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/banhista-entra-em-area-de-risco-quase-se-afoga/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 19:52:26 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=175068]]></guid>
    <description><![CDATA[Um banhista enfrentou dificuldades na Praia do Tamborete, em Laguna, após entrar em uma área sinalizada como perigosa. O resgate envolveu intervenção de salva-vidas e gerou movimentação na praia.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O banhista apresentou sinais de cansaço e risco de afogamento ao entrar em uma área considerada de risco na Praia do Tamborete, localizada na Ponta da Barra, em Laguna, no Sul de Santa Catarina.</p>
<p>O salva-vidas que atuava no local utilizou o apito para chamar a atenção do nadador e tentou orientá-lo a sair da água, seguindo os protocolos de segurança estabelecidos para a área.</p>
<p>Apesar das orientações iniciais, o banhista não obedeceu aos avisos e houve resistência quando o salva-vidas se aproximou para prestar auxílio, resultando em discussão e necessidade de apoio de outros profissionais.</p>
<p>A situação chamou a atenção dos presentes na praia, mas posteriormente as imagens mostram que o clima se acalmou, com o banhista e os salva-vidas conversando e demonstrando tranquilidade após o atendimento.</p>
<p>Profissionais que atuam no litoral catarinense destacam que as medidas de prevenção, como o uso do apito e a sinalização, são essenciais para a segurança dos banhistas e para a atuação dos salva-vidas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Itapema adota medidas para combater esgotos irregulares e melhorar qualidade da água]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/itapema-define-medidas-para-combater-esgotos-irregulares-e-melhorar-balneabilidade/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 19:42:32 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326499]]></guid>
    <description><![CDATA[A prefeitura de Itapema estabeleceu novas regras para intensificar a fiscalização e garantir a ligação à rede coletora de esgoto em áreas atendidas pelo sistema.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Um decreto municipal ampliou as ações de fiscalização relacionadas ao descarte irregular de esgoto na cidade.</p>
<p>O documento estabelece prazos para que os imóveis localizados em áreas com sistema de esgotamento sanitário realizem a conexão obrigatória à rede coletora.</p>
<p>As medidas visam melhorar a balneabilidade das praias e a qualidade ambiental local.</p>
<p>A iniciativa busca reduzir a poluição e promover o saneamento básico adequado para a população.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Programa Golfinho do Corpo de Bombeiros abre inscrições gratuitas em Itapema]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/programa-golfinho-abre-inscricoes-gratuitas/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 19:34:19 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326500]]></guid>
    <description><![CDATA[Inscrições estão abertas para curso de prevenção de afogamentos destinado a crianças no litoral catarinense.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O Corpo de Bombeiros iniciou as inscrições para o Programa Golfinho em Itapema.</p>
<p>O curso é voltado para crianças entre 7 e 11 anos de idade.</p>
<p>O objetivo é promover a prevenção de afogamentos na região litorânea de Santa Catarina.</p>
<p>As vagas são oferecidas gratuitamente para os participantes.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem morre em colisão entre moto e automóvel no centro de Penha]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/colisao-entre-moto-e-automovel-termina-com-morte-e-fuga-do-motorista-em-penha/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 19:23:11 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132827]]></guid>
    <description><![CDATA[Um acidente de trânsito envolvendo uma motocicleta e um automóvel resultou na morte de um homem de 43 anos no centro de Penha.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu no cruzamento da rua Elói Adriano com a avenida Prefeito Eugênio Krause durante a madrugada de domingo.</p>
<p>A vítima conduzia a motocicleta no momento da colisão e foi atendida pelos Bombeiros Voluntários antes de ser encaminhada ao Pronto Atendimento, onde não resistiu aos ferimentos.</p>
<p>O automóvel envolvido no acidente foi localizado nas proximidades com danos na lataria, e no interior do foram encontrados copos com indícios de consumo de bebida alcoólica.</p>
<p>Três passageiros do automóvel foram levados à Central de Polícia Civil de Itajaí para prestar depoimento, enquanto o motorista fugiu do local em outro .</p>
<p>A ocorrência foi registrada como homicídio culposo na direção de automotor e omissão de socorro, e a investigação está sob responsabilidade da Polícia Civil.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
