<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 17 Dec 2025 12:01:03 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[PGC assume execução de integrante e PM intensifica cerco na Grande Florianópolis]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/pgc-assume-execucao-de-integrante-e-pm-intensifica-cerco-na-grande-florianopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 11:48:41 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172773</guid>
<description><![CDATA[O Primeiro Grupo Catarinense (PGC) assumiu publicamente a execução de um de seus integrantes na Grande Florianópolis, levando a Polícia Militar de Santa Catarina a intensificar as ações contra a facção. O crime ocorreu em 29 de novembro de 2025, tendo como vítima Carlos Eduardo Sotéro, conhecido como "Professor". Após …]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Chegada do Papai Noel e acender das luzes de Natal acontecem nesta quinta]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/17/chegada-do-papai-noel-e-acender-das-luzes-de-natal-acontecem-nesta-quinta-feira-18-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Região]]></category>
<category><![CDATA[Chegada]]></category>
<category><![CDATA[Papai]]></category>
<category><![CDATA[Noel]]></category>
<category><![CDATA[Acender]]></category>
<category><![CDATA[Luzes]]></category>
<category><![CDATA[Natal]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 11:45:37 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20411</guid>
<description><![CDATA[A cidade de Porto Belo se prepara para receber a magia do Natal nesta quinta-feira, dia 18, com a tradicional chegada do Papai Noel e o acender das luzes natalinas. O evento, organizado pelo Governo Municipal através da Fundação da Cultura, acontecerá na Praça da Bandeira, localizada na Avenida Governador Celso Ramos, no Centro da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A cidade de Porto Belo se prepara para receber a magia do Natal nesta quinta-feira, dia 18, com a tradicional chegada do Papai Noel e o acender das luzes natalinas. O evento, organizado pelo Governo Municipal através da Fundação da Cultura, acontecerá na Praça da Bandeira, localizada na Avenida Governador Celso Ramos, no Centro da cidade. A programação tem como objetivo encantar moradores e visitantes, promovendo um ambiente festivo e acolhedor para toda a comunidade.</strong><br/><br/>Durante a celebração, o Papai Noel estará presente para distribuir balas e presentes, além de proporcionar momentos especiais para fotos e interação com o público. Um dos destaques da noite será a emocionante encenação de Natal preparada pela Paróquia Senhor Bom Jesus dos Aflitos, que trará mensagens de fé, esperança e união, reforçando o verdadeiro significado da data. Com o acender das luzes natalinas, o evento marca oficialmente o início das festividades natalinas em Porto Belo, iluminando a cidade e promovendo o espírito comunitário neste período especial do ano. <br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Grave acidente entre carro e caminhão deixa homem preso às ferragens na BR-282 em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/grave-acidente-entre-carro-e-caminhao-deixa-homem-preso-as-ferragens-na-br-282-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 11:41:28 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317762</guid>
<description><![CDATA[Um grave acidente entre um carro e um caminhão na manhã desta quarta-feira (17) na BR-282, em Águas Mornas, na Grande Florianópolis, deixou um homem de 61 anos preso às ferragens. A colisão frontal ocorreu no km 37 da rodovia, interditando totalmente a via para o atendimento da ocorrência e trabalho das equipes de emer…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Professor condenado por estupro é preso dentro de reserva indígena em Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/professor-condenado-por-estupro-e-preso-dentro-de-reserva-indigena-em-santa-catarina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 11:20:57 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317751</guid>
<description><![CDATA[Um professor de 40 anos, condenado a 20 anos de prisão por estupro de vulnerável, foi preso na manhã de segunda-feira (16) dentro de uma reserva indígena em José Boiteux, Santa Catarina. A ação foi realizada pela Polícia Federal, com apoio das Polícias Militar e Civil do estado, em cumprimento a um mandado de prisão de…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Detento é morto com golpes de arma artesanal dentro da Penitenciária da Canhanduba, em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/detento-e-morto-com-golpes-de-arma-artesanal-dentro-da-penitenciaria-da-canhanduba-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE 1]]></category>
<category><![CDATA[Detento]]></category>
<category><![CDATA[É]]></category>
<category><![CDATA[Morto]]></category>
<category><![CDATA[Golpes]]></category>
<category><![CDATA[Arma]]></category>
<category><![CDATA[Artesanal]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 11:08:29 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130531</guid>
<description><![CDATA[Um detento de 21 anos foi encontrado morto na penitenciária do Complexo da Canhanduba, em Itajaí, na segunda-feira, 15. O jovem foi vítima de diversas estocadas desferidas por uma faca artesanal, sendo encontrado com ferimentos fatais no momento em que os presos retornavam às celas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um detento de 21 anos foi encontrado morto na penitenciária do Complexo da Canhanduba, em Itajaí, na segunda-feira, 15. O jovem foi vítima de diversas estocadas desferidas por uma faca artesanal, sendo encontrado com ferimentos fatais no momento em que os presos retornavam às celas. A Secretaria de Estado da Justiça e Reintegração Social (Sejuri) confirmou o ocorrido e acionou imediatamente os policiais penais de plantão para lidar com a situação. A área do crime foi isolada e os demais detentos da galeria foram retirados para permitir a atuação da perícia com segurança. As polícias Civil e Científica foram chamadas para investigar o caso.</strong><br/><br/>Após os procedimentos iniciais, o corpo do detento foi encaminhado ao Instituto Médico Legal (IML) de Balneário Camboriú. A Sejuri informou que todas as medidas administrativas previstas nos protocolos operacionais e legais estão sendo adotadas, colaborando integralmente com as investigações para esclarecer as circunstâncias do crime. As autoridades seguem trabalhando no caso para identificar os responsáveis pelo homicídio e garantir a segurança na unidade prisional. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Vítima é salva com vida após ficar presa em incêndio em São José]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/vitima-e-salva-com-vida-apos-ficar-presa-em-incendio-em-sao-jose/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:58:50 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172771</guid>
<description><![CDATA[Um incêndio em uma residência no bairro Barreiros, em São José, mobilizou o Corpo de Bombeiros Militar na noite de terça-feira (16) e resultou no resgate de uma pessoa com vida do interior do imóvel. Os bombeiros precisaram arrombar a porta da casa, que estava tomada por fumaça densa e calor intenso, para acessar o loc…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Incêndio de grandes proporções atinge casa durante a madrugada na Grande Florianópolis]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/incendio-de-grandes-proporcoes-atinge-casa-durante-a-madrugada-na-grande-florianopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:53:19 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317746</guid>
<description><![CDATA[Um incêndio de grandes proporções atingiu uma casa durante a madrugada na Grande Florianópolis, mobilizando equipes do Corpo de Bombeiros Militar. A ocorrência ocorreu na noite de terça-feira (16) em São José, no bairro Barreiros. As guarnições encontraram o imóvel tomado por fumaça densa, calor intenso e chamas próxim…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bolsa de Empregos – 17/12/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bolsa-de-empregos-17-12-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Bolsa de empregos]]></category>
<category><![CDATA[bolsa de empregos]]></category>
<category><![CDATA[portal menina]]></category>
<category><![CDATA[Bolsa]]></category>
<category><![CDATA[Empregos]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:35:05 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130526</guid>
<description><![CDATA[**Vagas de emprego disponíveis em Itapema e Balneário Camboriú** Diversas oportunidades de emprego estão disponíveis para diferentes funções em Itapema e Balneário Camboriú. Em Itapema, há vagas para auxiliar de serviços gerais para limpeza em condomínio, diarista, ajudante de operações, motorista de betoneira, mecânico, balanceiro para área de logística, estoquista para loja de elétrica e hidráulica, analista de departamento pessoal, assistente de recursos humanos, auxiliar de laboratório de concreto, atendente de café e operador de usina de concreto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>**Vagas de emprego disponíveis em Itapema e Balneário Camboriú**</strong><br/><br/>Diversas oportunidades de emprego estão disponíveis para diferentes funções em Itapema e Balneário Camboriú. Em Itapema, há vagas para auxiliar de serviços gerais para limpeza em condomínio, diarista, ajudante de operações, motorista de betoneira, mecânico, balanceiro para área de logística, estoquista para loja de elétrica e hidráulica, analista de departamento pessoal, assistente de recursos humanos, auxiliar de laboratório de concreto, atendente de café e operador de usina de concreto. Já em Balneário Camboriú, há oportunidade para servente masculino maior de 18 anos.<br/><br/>Os interessados devem entrar em contato diretamente com os números fornecidos para cada vaga. As oportunidades abrangem diferentes áreas de atuação e exigem diferentes níveis de experiência e qualificação. Esta é uma oportunidade para quem busca recolocação no mercado de trabalho ou está em busca de novas oportunidades profissionais. A diversidade de vagas disponíveis reflete a demanda por mão de obra em setores variados na região.

**<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Incêndio atinge olaria após madeira com brasa cair sobre materiais na Avenida Itaipava, em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/incendio-atinge-olaria-apos-madeira-com-brasa-cair-sobre-materiais-na-avenida-itaipava-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Incêndio]]></category>
<category><![CDATA[Atinge]]></category>
<category><![CDATA[Olaria]]></category>
<category><![CDATA[Após]]></category>
<category><![CDATA[Madeira]]></category>
<category><![CDATA[Brasa]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:27:13 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130519</guid>
<description><![CDATA[Um incêndio de grandes proporções atingiu uma olaria localizada na Avenida Itaipava, em Itajaí, na noite de terça-feira, 16, por volta das 20h50. O fogo consumiu principalmente lenhas utilizadas para a queima do forno e parte do telhado da edificação, exigindo uma grande mobilização do Corpo de Bombeiros Militar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um incêndio de grandes proporções atingiu uma olaria localizada na Avenida Itaipava, em Itajaí, na noite de terça-feira, 16, por volta das 20h50. O fogo consumiu principalmente lenhas utilizadas para a queima do forno e parte do telhado da edificação, exigindo uma grande mobilização do Corpo de Bombeiros Militar. Informações iniciais indicavam a possibilidade de uma vítima presa em uma máquina carregadeira, o que levou ao pedido de apoio para resgate. No entanto, ao chegarem ao local, os bombeiros confirmaram a ausência de vítimas, permitindo o cancelamento dos apoios adicionais.</strong><br/><br/>Após o controle do incêndio, os bombeiros realizaram o trabalho de rescaldo com o auxílio de uma máquina fornecida pelo proprietário da edificação, facilitando a retirada das lenhas e entulhos. Cerca de 20 mil litros de água foram utilizados na extinção do fogo e resfriamento da área, que teve aproximadamente 90 m² atingidos. Apesar da intensidade das chamas, os bombeiros conseguiram combater o incêndio antes que se alastrasse por toda a olaria, que possui cerca de 4.200 metros quadrados, e construções vizinhas. O calor intenso também afetou um poste de uma edificação próxima, causando danos na fiação elétrica e curtos-circuitos, sendo necessário o acionamento da Celesc para garantir a segurança do local. Segundo o proprietário da olaria, o incêndio teve início devido a uma lenha em brasa que caiu no material armazenado, provocando as chamas. A ocorrência foi finalizada sem registros de vítimas.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Confronto com a PM após roubo a ônibus termina com cinco mortos]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/confronto-com-a-pm-apos-roubo-a-onibus-termina-com-cinco-mortos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:11:27 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317735</guid>
<description><![CDATA[Cinco homens morreram após um confronto com a Polícia Militar na Rua Luísa Bete, em Londrina, no norte do Paraná. O incidente ocorreu durante uma operação policial que visava localizar suspeitos envolvidos em roubos a ônibus e cargas na região. Segundo informações da Polícia Militar, a ação foi desencadeada após o roub…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>