<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Mon, 22 Dec 2025 10:38:26 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Policiamento é reforçado em Balneário Camboriú e Camboriú para o verão]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/verao-comeca-com-reforco-no-policiamento-em-balneario-camboriu-e-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 10:22:06 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=130993]]></guid>
    <description><![CDATA[Balneário Camboriú e Camboriú recebem reforço no efetivo policial para atender ao aumento de moradores e turistas na temporada de verão.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Operação Estação Verão intensifica o policiamento nas cidades com a chegada de 59 policiais militares ao 12º Batalhão da Polícia Militar.</p>
<p>Desses, 43 policiais foram incorporados ao efetivo em um primeiro momento, seguidos por mais 10 em data posterior.</p>
<p>Durante as festas de fim de ano e Réveillon, está previsto o reforço adicional com unidades especializadas, incluindo Choque, Cavalaria e Aviação.</p>
<p>A ação conjunta visa garantir a ordem pública e ampliar a sensação de segurança para moradores e visitantes na região.</p>
<p>O efetivo atua de forma integrada em ações preventivas e ostensivas, focando na preservação da ordem e proteção da população.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Pitbull é resgatado após morte dos donos em acidente de moto]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/pitbull-sozinho-em-residencia-e-resgatado-apos-morte-de-donos-em-acidente-de-moto/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 10:19:11 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319997]]></guid>
    <description><![CDATA[Um pitbull foi resgatado após ficar sozinho em uma residência devido à morte dos donos em um acidente de moto.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O animal estava sob cuidados informais de familiares desde o acidente que resultou na morte dos proprietários.</p>
<p>O resgate ocorreu para garantir o bem-estar do cão, que permanecia sozinho na residência.</p>
<p>As circunstâncias do acidente de moto levaram à necessidade de intervenção para cuidar do animal.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[SINDIPI empossa nova diretoria para o triênio 2026–2028 em Itajaí]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/sindipi-empossa-nova-diretoria-para-o-trienio-2026-2028-em-itajai/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 10:02:31 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319993]]></guid>
    <description><![CDATA[Nova diretoria do SINDIPI assume mandato com foco na representação da pesca industrial e armadora.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A cerimônia de posse da diretoria do SINDIPI para o triênio 2026–2028 foi realizada em Itajaí.</p>
<p>A nova gestão terá como prioridade a representação dos interesses da pesca industrial e das armadoras.</p>
<p>O sindicato busca fortalecer a atuação no setor pesqueiro durante o período de mandato.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Semana em Santa Catarina terá calor intenso e risco de temporais isolados até o Natal]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/calor-intenso-marca-a-semana-em-santa-catarina-com-risco-de-temporais-isolados-ate-o-natal/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 09:49:59 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319990]]></guid>
    <description><![CDATA[Santa Catarina enfrenta uma semana com temperaturas elevadas e possibilidade de temporais isolados em algumas regiões até o Natal.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As temperaturas no estado podem alcançar até 38°C nos próximos dias.</p>
<p>A combinação do calor intenso com instabilidades atmosféricas deve provocar chuva forte, ventos e granizo em áreas específicas.</p>
<p>Os temporais isolados são esperados até o período do Natal, afetando principalmente regiões mais suscetíveis a mudanças climáticas rápidas.</p>
<p>A população deve estar atenta às condições meteorológicas e às possíveis variações no clima durante a semana.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Mulher é presa após queimar mão de criança em Itapema; idoso é detido em Gaspar por estupro de vulnerável]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/mensagem-do-dia-22-12-2025/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 09:31:06 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=130990]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma mulher foi detida em Itapema após queimar a mão de uma criança de 2 anos. Em Gaspar, um idoso de 68 anos foi preso por cumprimento de sentença relacionada a estupro de vulnerável.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Em Itapema, uma mulher foi presa após queimar a mão de uma criança de 2 anos. O incidente ocorreu após um episódio de irritação da suspeita.</p>
<p>Em Gaspar, um homem de 68 anos foi detido para cumprir uma pena de 14 anos de prisão por estupro de vulnerável.</p>
<p>As autoridades locais continuam acompanhando os casos para garantir o cumprimento da lei e a proteção das vítimas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
