<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 17 Nov 2025 12:41:11 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Duas pessoas morrem em acidentes na BR]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/duas-pessoas-morrem-em-acidentes-na-br-101-durante-o-fim-de-semana-em-balneario-picarras/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Trânsito]]></category>
<category><![CDATA[Duas]]></category>
<category><![CDATA[Pessoas]]></category>
<category><![CDATA[Morrem]]></category>
<category><![CDATA[Acidentes]]></category>
<category><![CDATA[Br]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 12:40:07 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127141</guid>
<description><![CDATA[Duas mortes foram registradas durante o fim de semana na BR-101, em Balneário Piçarras. O primeiro acidente ocorreu na noite de sábado, dia 15, por volta das 21h30.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Duas mortes foram registradas durante o fim de semana na BR-101, em Balneário Piçarras. O primeiro acidente ocorreu na noite de sábado, dia 15, por volta das 21h30. Uma mulher de 34 anos faleceu no local do acidente, que envolveu um Volkswagen Gol com placas de Porto União (SC) e ocorreu devido a uma colisão contra uma estrutura fixa da rodovia, seguida de capotamento. A vítima não resistiu aos ferimentos e veio a óbito no local. Já o segundo acidente fatal ocorreu no domingo, dia 16, por volta das 10h, no km 96 da rodovia, sentido Norte, e envolveu uma colisão traseira, resultando na morte de um motociclista de 31 anos.</strong><br/><br/>De acordo com informações da Polícia Rodoviária Federal (PRF), o segundo acidente fatal na BR-101 em Balneário Piçarras envolveu um Volkswagen Gol, um caminhão e uma motocicleta Honda CG. As circunstâncias que levaram à colisão e demais detalhes do ocorrido não foram divulgados, assim como a identidade das vítimas fatais. A ocorrência foi registrada no km 96 da rodovia, sentido Norte. A PRF segue investigando os acidentes ocorridos durante o fim de semana na região. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Peugeot com mais de 20 mil em multas é apreendido por estacionar em local irregular]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/peugeot-com-mais-de-20-mil-em-multas-e-apreendido-por-estacionar-em-local-irregular/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 12:18:05 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127132</guid>
<description><![CDATA[Agentes de Trânsito realizaram fiscalização na manhã de sábado, 15, por volta das 11h30, na rua Holanda, no bairro das Nações, em Balneário Camboriú, com o intuito de verificar veículos estacionados de forma irregular. Uma denúncia levou a BC Trânsito até o local, onde um carro, identificado como um Volkswagen Nivus, estava ocupando área de embarque e desembarque, além de obstruir a rampa de acessibilidade para cadeirantes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mãe e filhas são atropeladas por ‘moto eletrica’ e adolescente foge sem prestar socorro]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/mae-e-filhas-sao-atropeladas-por-moto-eletrica-e-adolescente-foge-sem-prestar-socorro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 12:10:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169865</guid>
<description><![CDATA[Uma mãe e suas duas filhas foram atropeladas por uma moto elétrica enquanto atravessavam a Praia da Beira-Mar, em Barra Velha. O acidente ocorreu na tarde de ontem, quando um adolescente, que pilotava o veículo, atingiu as vítimas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“É milagre estar viva”: mulher mergulha e é sugada pelo motor de jetski no Caixa D’Aço]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/e-milagre-estar-viva-mulher-mergulha-e-e-sugada-pelo-motor-de-jetski-no-caixa-daco/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 09:41:47 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169850</guid>
<description><![CDATA[Uma tarde que prometia ser tranquila no conhecido Caixa d’Aço, em Porto Belo, teve um desfecho inesperado no último final de semana. Segundo relatos de frequentadores, uma mulher teve seu cabelo preso no motor de um jetski enquanto mergulhava nas proximidades da embarcação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Operação reforça controle de jet skis e segurança de banhistas na Praia Central]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/operacao-reforca-controle-de-jet-skis-e-seguranca-de-banhistas-na-praia-central/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 16 Nov 2025 20:42:02 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127088</guid>
<description><![CDATA[As forças de segurança de Balneário Camboriú realizaram uma operação conjunta na tarde deste sábado, 15, com o objetivo de coibir a condução irregular de jet skis na Praia Central. A ação contou com o apoio de duas embarcações e teve como foco o canal de entrada do Rio Camboriú e as áreas destinadas a banhistas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Assassino que fugiu após matar jovem em Bombinhas é preso bebendo cerveja com o pai]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/assassino-que-fugiu-apos-matar-jovem-em-bombinhas-e-preso-bebendo-cerveja-com-o-pai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 16 Nov 2025 19:43:14 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169822</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Mato Grosso do Sul efetuou a prisão de Kayk Maciel dos Santos, de 18 anos, na sexta-feira (14), no fim da tarde. O jovem estava sendo procurado desde agosto pelo homicídio de Giovanna Schmidhauser Schwarzbach, de 23 anos, ocorrido em Bombinhas, no Litoral Norte de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Viva o Natal BC: desfiles temáticos na Avenida Atlântica começam nesta quarta]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/viva-o-natal-bc-desfiles-tematicos-na-avenida-atlantica-comecam-nesta-quarta-feira/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 16 Nov 2025 18:28:00 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127077</guid>
<description><![CDATA[Os desfiles temáticos do Viva o Natal BC 2025 terão início nesta quarta-feira, 19, às 20h, com partida da Barra Sul, marcando o início de uma extensa programação que se estenderá até o dia 27 de dezembro. O percurso, que abrangerá mais de 7 quilômetros de orla, contará com a participação de cinco carros alegóricos e 50 artistas, os quais realizarão três pocket shows ao longo do trajeto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Atleta de Balneário Camboriú brilha na Tailândia e nos Emirados Árabes e conquista quatro medalhas internacionais]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/tri-campeao-mundial-atleta-de-balneario-camboriu-brilha-na-tailandia-e-nos-emirados-arabes-e-conquista-quatro-medalhas-internacionais/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 16 Nov 2025 17:07:52 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127063</guid>
<description><![CDATA[O atleta Ezequiel da Luz, representante de Balneário Camboriú no jiu-jitsu adaptado, conquistou o título de tri campeão mundial ao vencer duas competições consecutivas na Tailândia e nos Emirados Árabes Unidos. Em menos de dez dias, Ezequiel somou quatro medalhas internacionais, sendo duas de ouro e duas de prata.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Avisa que o Tático saiu do Sem Terra”: operação prende três por tráfico em Tijucas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/avisa-que-o-tatico-saiu-do-sem-terra-operacao-prende-tres-por-trafico-em-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 16 Nov 2025 15:50:59 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169797</guid>
<description><![CDATA[Uma operação realizada pelo Pelotão de Patrulhamento Tático (PPT) do 31º Batalhão de Polícia Militar resultou na prisão de três indivíduos por tráfico de drogas na noite do último sábado (15), no local conhecido como “Casarão”, situado na região central de Tijucas. A ação teve início após a guarnição receber um áudio de fonte anônima, alertando sobre movimentações suspeitas de integrantes do crime organizado, que estavam monitorando a saída da equipe policial do local conhecido como Sem Terra, com o intuito de evitar ações policiais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Domingo nublado e com chances de pancada de chuva em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/domingo-nublado-e-com-chances-de-pancada-de-chuva-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 16 Nov 2025 11:44:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127044</guid>
<description><![CDATA[O domingo na região iniciou com céu nublado, com previsão de períodos de sol entre nuvens. Durante a tarde, há possibilidade de ocorrência de pancadas de chuva e trovoadas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>