<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Fri, 19 Dec 2025 10:53:22 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Acidente na BR-470 deixa três mortos em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/acidente-na-br-470-mata-tres-pessoas-em-santa-catarina/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 10:31:31 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319056]]></guid>
    <description><![CDATA[Três pessoas morreram em um acidente envolvendo um caminhão e dois carros na BR-470, em Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu no km 94 da rodovia, na região do posto fiscal.</p>
<p>O choque entre os veículos causou lentidão no trânsito do Vale do Itajaí.</p>
<p>Equipes de emergência foram acionadas para atender a ocorrência.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Acidente na BR-470 em Apiúna resulta em três mortes]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/grave-acidente-br-470-apiuna-tres-mortos/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 10:25:41 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=172986]]></guid>
    <description><![CDATA[Um acidente envolvendo três veículos de passeio e um caminhão causou a morte de três pessoas na BR-470, em Apiúna, no Vale do Itajaí.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu na manhã de sexta-feira e envolveu três carros de passeio e um caminhão.</p>
<p>Duas vítimas fatais estavam em uma Chevrolet Montana e morreram no local antes da chegada do socorro.</p>
<p>A terceira morte foi registrada em um Ford Ka, também envolvido na colisão.</p>
<p>O condutor do caminhão e o caroneiro tiveram ferimentos leves, assim como a condutora do terceiro , que recebeu atendimento no local.</p>
<p>Equipes de resgate foram acionadas por volta das 5h30 e constataram os óbitos, realizando o resgate, a sinalização da via e o apoio às autoridades.</p>
<p>A Polícia Rodoviária Federal esteve presente para os procedimentos legais, enquanto as causas do acidente seguem sob investigação.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Fenômeno natural de mar azul neon é registrado em Florianópolis]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/mar-azul-neon-chama-atencao-e-revela-fenomeno-raro-em-florianopolis/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 10:11:47 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319052]]></guid>
    <description><![CDATA[Durante a madrugada, um fenômeno natural com o mar apresentando coloração azul neon foi observado em Florianópolis.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O fenômeno chamou a atenção de moradores e visitantes devido à intensidade da cor azul nas águas do mar.</p>
<p>Imagens do evento foram compartilhadas amplamente nas redes sociais, destacando a raridade do fenômeno.</p>
<p>Especialistas indicam que esse tipo de coloração pode estar relacionada à bioluminescência causada por organismos marinhos.</p>
<p>O fenômeno ocorreu em condições específicas que permitiram a visualização do mar com a tonalidade incomum.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Incêndio destrói galpão em área rural de Santa Catarina durante a madrugada]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/incendio-atinge-galpao-em-area-rural-de-santa-catarina-durante-a-madrugada/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 09:42:02 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319037]]></guid>
    <description><![CDATA[Um incêndio atingiu um galpão localizado às margens da SC-416 durante a madrugada, consumindo a estrutura.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O Corpo de Bombeiros atuou no combate às chamas, utilizando cerca de 5 mil litros de água.</p>
<p>O fogo consumiu completamente o galpão, localizado em uma área rural do estado.</p>
<p>As causas do incêndio ainda não foram esclarecidas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Orientações para organizar a ceia de Natal de forma prática e sustentável]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/5-passos-simples-para-organizar-a-ceia-de-natal/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 09:20:44 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/5-passos-simples-para-organizar-a-ceia-de-natal/]]></guid>
    <description><![CDATA[Dicas para planejar uma celebração natalina organizada, agradável e com redução do desperdício de alimentos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Organizar a ceia de Natal requer planejamento para garantir que a celebração seja eficiente e prazerosa para todos os participantes.</p>
<p>É importante definir o cardápio com antecedência, considerando a quantidade de convidados para evitar excessos e desperdícios.</p>
<p>A escolha dos ingredientes deve priorizar produtos frescos e de qualidade, contribuindo para a saúde e o sabor das refeições.</p>
<p>A preparação dos alimentos pode ser distribuída entre os participantes, facilitando a organização e promovendo a colaboração.</p>
<p>Por fim, o armazenamento adequado dos alimentos que sobrarem ajuda a evitar o desperdício e permite o aproveitamento em outras refeições.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Receitas de doces veganos tradicionais para o Natal]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/5-doces-veganos-tradicionais-para-o-natal/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 09:20:38 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/5-doces-veganos-tradicionais-para-o-natal/]]></guid>
    <description><![CDATA[Sugestões de sobremesas veganas para complementar a ceia natalina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As opções de doces veganos têm ganhado espaço nas celebrações de Natal.</p>
<p>Receitas tradicionais podem ser adaptadas para versões sem ingredientes de origem animal.</p>
<p>Essas sobremesas oferecem alternativas para quem segue dietas veganas ou busca variar o cardápio.</p>
<p>Preparar doces veganos pode tornar a ceia mais inclusiva e diversificada.</p>
<p>A escolha de ingredientes naturais contribui para sabores diferenciados nas receitas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Calor aumenta em Santa Catarina com temperaturas podendo atingir 36°C na semana de Natal]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/calor-se-intensifica-em-santa-catarina-e-pode-chegar-a-36c-na-semana-de-natal/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 09:15:47 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319015]]></guid>
    <description><![CDATA[Santa Catarina deve registrar aumento nas temperaturas durante a semana de Natal, com máximas próximas a 36°C.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A alta pressão atmosférica que atuava sobre a região está se afastando, o que contribui para a mudança nas condições do tempo.</p>
<p>A circulação marítima tem provocado chuvas isoladas em algumas áreas do estado.</p>
<p>Uma frente fria deve chegar no início da próxima semana, aumentando a instabilidade climática em Santa Catarina.</p>
<p>As temperaturas elevadas devem persistir até a chegada dessa frente fria, mantendo o calor intenso na região.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Lince: características e comportamentos do felino]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/lince-conheca-esse-felino-com-comportamentos-surpreendentes/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 09:10:27 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/lince-conheca-esse-felino-com-comportamentos-surpreendentes/]]></guid>
    <description><![CDATA[O lince é um felino conhecido por suas características físicas marcantes e habilidades específicas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O animal apresenta tufos de pelos nas orelhas e patas largas, que contribuem para sua adaptação ao ambiente.</p>
<p>Essas características físicas auxiliam o lince em suas atividades de caça e locomoção.</p>
<p>O comportamento do felino inclui estratégias de caça que demonstram sua habilidade e agilidade.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Corpo de Bombeiros de Santa Catarina abre 630 vagas em processo seletivo temporário]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/geral/bombeiros-sc-abrem-630-vagas-servico-militar-temporario/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 02:05:59 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=172984]]></guid>
    <description><![CDATA[O Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina lançou processo seletivo para contratação temporária de 630 profissionais com ensino superior completo.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O processo seletivo simplificado do Serviço Militar Estadual Temporário (SEMET) visa preencher 630 vagas distribuídas em diversas regiões do estado.</p>
<p>Os candidatos selecionados atuarão em funções operacionais e administrativas, permitindo que bombeiros de carreira se concentrem no atendimento direto à população.</p>
<p>A seleção inclui oito etapas, entre elas prova objetiva, avaliação de títulos, teste de aptidão física, exames médicos e investigação social.</p>
<p>A prova objetiva está marcada para o dia 1º de março, com vagas disponíveis em batalhões localizados em cidades como Blumenau, Chapecó, Itajaí e Jaraguá do Sul.</p>
<p>O edital completo com regras e cronograma está disponível nos canais oficiais do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Pai de adolescente desaparecida em SC é preso no Mato Grosso do Sul]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/desaparecimento-isabela-miranda-borck-pai-preso-itajai/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 00:03:39 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=172980]]></guid>
    <description><![CDATA[O pai de uma adolescente desaparecida em Santa Catarina foi preso no Mato Grosso do Sul,]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Isabela Miranda Borck, de 17 anos, está desaparecida desde a madrugada do dia 29 de novembro, em Itajaí, no Litoral Norte de Santa Catarina.</p>
<p>O pai da jovem foi detido no município de Maracaju, no interior do Mato Grosso do Sul, e deve ser transferido para Santa Catarina para prosseguir com os procedimentos legais.</p>
<p>A investigação passou a considerar um cenário mais grave do que o desaparecimento voluntário, com indícios de que Isabela pode ter sido vítima de abusos sexuais.</p>
<p>A adolescente, estudante do terceiro ano do ensino médio, foi vista pela última vez no bairro Fazenda, após sair de casa sem celular ou documentos.</p>
<p>No momento do desaparecimento, ela vestia calça xadrez e camiseta, e estava sob os cuidados do irmão mais velho, que não percebeu sua saída.</p>
<p>As forças de segurança continuam realizando buscas e diligências para localizar Isabela e esclarecer os fatos, com o inquérito ainda em andamento.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
