<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 18:36:08 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[furtado em Camboriú é recuperado pela Polícia Militar]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/pm-recupera-veiculo-furtado-ha-quase-duas-semanas-em-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 18:26:12 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132614]]></guid>
    <description><![CDATA[Um automóvel registrado como furtado foi localizado e apreendido pela Polícia Militar em Camboriú, quase duas semanas após o crime.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O foi encontrado na Rua José João Custódio durante uma ação policial na noite de quinta-feira.</p>
<p>Trata-se de um automóvel modelo CAOACHERY/Tiggo 3X Plus TA, que havia sido furtado no dia 29 de dezembro.</p>
<p>Após a confirmação da restrição de furto por meio de consulta ao sistema, o carro foi apreendido e encaminhado à Delegacia de Polícia.</p>
<p>Na delegacia, foram realizados os procedimentos legais para a restituição do ao proprietário.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Cadela idosa morre após resgate em Balneário Piçarras com quadro clínico grave]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/cadela-idosa-infestada-de-larvas-morre-apos-resgate-em-balneario-picarras/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 18:07:40 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325622]]></guid>
    <description><![CDATA[Animal foi encontrado com infestação de larvas e não resistiu ao tratamento veterinário. Responsável pelo animal foi detido.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Uma cadela idosa foi resgatada em Balneário Piçarras em estado crítico, apresentando infestação de larvas.</p>
<p>O animal recebeu atendimento veterinário, mas não resistiu às condições clínicas apresentadas.</p>
<p>O responsável pelo animal foi detido pelas autoridades locais.</p>
<p>O caso chamou atenção para as condições de maus-tratos e abandono de animais na região.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Encomenda com 2,2 kg de cocaína é apreendida em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/encomenda-com-cocaina-avaliada-em-r-100-mil/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 17:52:42 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325631]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma encomenda contendo 2,2 kg de cocaína foi interceptada em Santa Catarina durante uma ação integrada.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A droga estava escondida em uma encomenda destinada ao Rio Grande do Sul.</p>
<p>A apreensão faz parte de uma operação conjunta entre órgãos de segurança.</p>
<p>O valor estimado da cocaína apreendida é de aproximadamente R$ 100 mil.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Polícia Militar localiza cemitério clandestino ligado a facção em São José]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/bope-descobre-cemiterio-de-faccao-com-varios-corpos-florianopolis/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 17:50:31 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174805]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma operação da Polícia Militar em São José resultou na descoberta de um cemitério clandestino associado a uma facção criminosa na região do morro da Boa Vista.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Durante a manhã, equipes do BPChoque, BOPE e Canil realizaram buscas em uma área de mata fechada no morro da Boa Vista, onde encontraram indícios de ocultação de cadáveres.</p>
<p>Escavações no local revelaram ao menos três corpos enterrados a profundidade entre um metro e um metro e meio.</p>
<p>A Polícia Civil e a Polícia Científica foram acionadas para conduzir os trabalhos de perícia, identificação das vítimas e investigação das circunstâncias das mortes.</p>
<p>A operação também resultou na localização de um suspeito em uma residência na mesma região, que foi reconhecido por vítimas de um sequestro ocorrido no início do mês.</p>
<p>Durante as buscas na residência, foram apreendidas drogas e munições, e o suspeito foi encaminhado para os procedimentos legais.</p>
<p>As ações fazem parte de um esforço integrado para combater crimes como sequestros, homicídios e tráfico de drogas na Grande Florianópolis.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem é preso por descumprimento de medida protetiva e ameaça em Blumenau]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/embriagado-homem-desafia-medida-protetiva-ameaca-ex-companheira-e-acaba-preso-em-blumenau/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 17:46:13 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132605]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 29 anos foi detido na madrugada por descumprir medida protetiva e ameaçar a ex-companheira em Blumenau.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A prisão ocorreu por volta da 1h em frente a uma lanchonete no bairro Itoupava Norte.</p>
<p>O homem apresentava sinais de embriaguez e causava transtornos no local.</p>
<p>Durante a abordagem, foi confirmada a existência de uma medida protetiva em favor da ex-companheira, de 44 anos.</p>
<p>Ele também ameaçou uma amiga da vítima antes da intervenção policial.</p>
<p>O suspeito recebeu voz de prisão em flagrante e foi encaminhado à Delegacia de Polícia Civil para os procedimentos legais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem mata esposa e filha a facadas e morre em confronto com a PM em SC]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/homem-mata-esposa-e-filha-a-facadas-e-morre-em-confronto-com-a-pm-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 17:40:33 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325626]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem matou a esposa e a filha a facadas dentro da residência da família em Santa Catarina e morreu após confronto com a Polícia Militar.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O crime ocorreu no interior da residência onde a família morava.</p>
<p>A Polícia Militar foi acionada e realizou uma abordagem ao suspeito.</p>
<p>Durante a intervenção, o homem reagiu e acabou morto em confronto com os policiais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
