<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sat, 03 Jan 2026 13:36:13 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Corpos de quatro jovens são encontrados em cemitério clandestino em Biguaçu]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/corpos-de-jovens-mineiros-sao-achados/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 13:29:57 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323275]]></guid>
    <description><![CDATA[Quatro jovens que estavam desaparecidos desde o final de dezembro foram localizados em um cemitério clandestino em Biguaçu.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Os jovens, naturais de Minas Gerais, estavam desaparecidos desde 28 de dezembro.</p>
<p>As investigações indicam que eles foram mortos por uma facção criminosa na região.</p>
<p>Os corpos foram encontrados enterrados em um local não oficial, caracterizado como cemitério clandestino.</p>
<p>As autoridades seguem com os procedimentos para identificação e esclarecimento das circunstâncias dos crimes.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Número de mortos em acidente entre ônibus e caminhão no Rio Grande do Sul chega a 11]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/sobe-para-11-o-numero-de-mortos-no-acidente-entre-onibus-e-caminhao-no-rio-grande-do-sul/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 13:12:06 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323262]]></guid>
    <description><![CDATA[O acidente ocorreu em um trecho em obras com pista simples, envolvendo um ônibus e um caminhão.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente entre um ônibus e um caminhão resultou em 11 mortes no Rio Grande do Sul.</p>
<p>O local do acidente estava em obras e operava em pista simples no momento do ocorrido.</p>
<p>Imagens registradas mostram o caminhão invadindo a contramão antes da colisão.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Obra de alargamento de praia em Itapoá afeta circulação na faixa de areia]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/praia-fechada-e-jatos-de-areia-obra-gigante/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 13:08:21 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323265]]></guid>
    <description><![CDATA[Projeto de alargamento da praia em Itapoá utiliza dragagem e maquinário pesado, impactando o acesso e a circulação dos frequentadores na área.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A obra de alargamento da praia em Itapoá envolve o uso de dragagem e equipamentos pesados para ampliar a faixa de areia.</p>
<p>Durante os trabalhos, a circulação de pessoas na praia está restrita em determinados trechos, devido à presença das máquinas e jatos de areia.</p>
<p>O projeto visa modificar a configuração da orla, o que tem causado mudanças no uso da praia durante o verão.</p>
<p>As intervenções têm provocado alterações temporárias no acesso dos banhistas à faixa de areia.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Fiscalização náutica autua lancha e bar flutuante por excesso de passageiros em Porto Belo]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/fiscalizacao-nautica-autua-lancha-e-bar-flutuante-por-excesso-de-passageiros-em-porto-belo/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 12:58:11 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174196]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma operação de fiscalização náutica foi realizada na Praia do Caixa d’Aço, em Porto Belo, com o objetivo de reforçar a segurança e coibir irregularidades nas embarcações durante a temporada de verão.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A ação ocorreu na tarde de sexta-feira e contou com a participação de diversas forças de segurança e órgãos ambientais.</p>
<p>Foram vistoriadas cinco lanchas, vários jet skis e dois bares flutuantes, com foco na documentação, limite de lotação, condições de segurança e cumprimento das normas ambientais e de navegação.</p>
<p>Durante a operação, uma lancha e um bar flutuante foram autuados por excesso de passageiros a bordo, infração que representa risco à integridade dos ocupantes e à segurança da navegação.</p>
<p>A fiscalização transcorreu sem incidentes e está prevista a intensificação das ações nos fins de semana e durante toda a temporada de verão para garantir a segurança e a preservação ambiental na região.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Corpos de quatro jovens desaparecidos são encontrados em área de mata na Grande Florianópolis]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/torturados-e-mutilados-pmsc-encontra-corpos-dos-jovens-que-desapareceram-na-grande-florianopolis/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 12:48:27 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174191]]></guid>
    <description><![CDATA[Quatro jovens que estavam desaparecidos desde o final de dezembro foram localizados em uma área de mata em Biguaçu, na Grande Florianópolis. As vítimas apresentavam sinais de violência e o local é apontado como um cemitério clandestino utilizado por uma facção criminosa.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Os corpos dos quatro jovens foram encontrados enterrados em uma região de difícil acesso em Biguaçu. As vítimas foram submetidas a tortura, espancamento e mutilação antes de serem executadas.</p>
<p>Os jovens, naturais de Minas Gerais, estavam em Santa Catarina há poucos dias e buscavam oportunidades de emprego. Eles desapareceram após saírem para um bar no Centro de Florianópolis na noite de 27 de dezembro.</p>
<p>O local onde os corpos foram encontrados é utilizado por uma facção criminosa para execuções e ocultação de cadáveres. A Polícia Militar atuou nas buscas desde o início, com apoio do programa SOS Desaparecidos.</p>
<p>A Polícia Científica realizou a remoção dos corpos e necropsia. A Polícia Civil conduz a investigação final, focando na identificação dos autores, análise de provas digitais e possíveis vínculos com organizações criminosas.</p>
<p>O caso gerou repercussão nacional e evidencia a atuação de facções criminosas na região, destacando desafios para a segurança pública em Santa Catarina.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Mulher é resgatada após ficar presa entre pedras em Itajaí]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/mulher-e-resgatada-apos-ficar-presa-entre-pedras-em-itajai/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 11:37:38 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323235]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma mulher foi resgatada após ficar presa entre pedras em área de difícil acesso em Itajaí.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O resgate mobilizou bombeiros e guarda-vidas por mais de uma hora.</p>
<p>A operação ocorreu em um local de difícil acesso, exigindo esforço da equipe de resgate.</p>
<p>Após ser retirada do local, a vítima foi encaminhada ao Hospital Marieta para atendimento médico.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
