<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 30 Nov 2025 22:00:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[HB20 ‘empaca’ em subida na frente de uma Ferrari e o inesperado acontece em BC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/transito/hb20-empaca-em-frente-a-ferrari-na-subida-bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Trânsito]]></category>
<category><![CDATA[carro empacado]]></category>
<category><![CDATA[Hb]]></category>
<category><![CDATA[Empaca]]></category>
<category><![CDATA[Subida]]></category>
<category><![CDATA[Frente]]></category>
<category><![CDATA[Uma]]></category>
<category><![CDATA[Ferrari]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 21:52:53 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171231</guid>
<description><![CDATA[Um vídeo viralizado nas redes sociais mostra um momento de tensão envolvendo um condutor de um HB20 na subida da Estrada da Rainha, em Balneário Camboriú. O veículo perdeu força no aclive, impedindo seu avanço, enquanto uma Ferrari vermelha seguia logo atrás.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um vídeo viralizado nas redes sociais mostra um momento de tensão envolvendo um condutor de um HB20 na subida da Estrada da Rainha, em Balneário Camboriú. O veículo perdeu força no aclive, impedindo seu avanço, enquanto uma Ferrari vermelha seguia logo atrás. As imagens registradas por motociclistas que passavam pelo local mostram o HB20 patinando e tremendo, levantando o receio de um possível deslizamento ladeira abaixo e colisão com o carro de luxo. Após algumas tentativas, o motorista conseguiu fazer o veículo ganhar tração e seguir seu percurso, sem danos aos veículos envolvidos.</strong><br/><br/>O incidente, que não resultou em feridos nem danos materiais, chamou a atenção nas redes sociais pela situação inusitada e pelo desfecho inesperado. A cena, que se espalhou rapidamente na internet, mostra o momento em que o HB20 enfrenta dificuldades na subida íngreme, com a Ferrari logo atrás, gerando apreensão nos espectadores. A habilidade do condutor em superar o impasse e liberar o fluxo de trânsito foi crucial para evitar possíveis consequências mais graves. A repercussão do vídeo evidencia a curiosidade e o interesse do público por situações inesperadas no trânsito.<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Natal mais seguro do Brasil”: Balneário Camboriú recebe reforço histórico da PMSC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/balneario-camboriu-recebe-reforco-historico-da-pmsc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 19:02:43 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171213</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar de Santa Catarina realizou uma operação de grande porte em Balneário Camboriú neste sábado, com o objetivo de assegurar a segurança dos moradores e turistas. O 12º Batalhão, com reforço direto do Comando-Geral da corporação, mobilizou mais de 80 policiais adicionais nas ruas ao longo do dia, com foco especial no Desfile de Natal e nos eventos paralelos que ocorreram na cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Duas pessoas ficam feridas após caminhonete ser atingida por caminhão na BR]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/duas-pessoas-ficam-feridas-apos-caminhonete-ser-atingida-por-caminhao-na-br-101-em-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 18:10:25 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128554</guid>
<description><![CDATA[Um acidente ocorrido na manhã deste domingo, 30, na BR-101, em Tijucas, envolvendo uma caminhonete e um caminhão, resultou em duas pessoas feridas. O Corpo de Bombeiros foi acionado às 11h37 para atender a ocorrência, que aconteceu próximo à Rua Rudy Bayer.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Brasil atinge recorde histórico e expectativa de vida chega a 76,6 anos; mortalidade masculina permanece acima da feminina]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/brasil-atinge-recorde-historico-e-expectativa-de-vida-chega-a-766-anos-mortalidade-masculina-permanece-acima-da-feminina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 17:08:58 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128550</guid>
<description><![CDATA[**Expectativa de vida no Brasil atinge 76,6 anos em 2024, aponta IBGE** Segundo dados oficiais divulgados em 2024 pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE), a expectativa de vida ao nascer no Brasil atingiu o patamar de 76,6 anos, o maior valor registrado desde o início da série histórica em 1940. Esse avanço representa um ganho de 2,5 meses em relação ao ano anterior.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[URGENTE: Forças de segurança fazem buscas por banhista levado pelo mar em Navegantes]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/forcas-de-seguranca-fazem-buscas-por-banhista-levado-pelo-mar/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 16:38:02 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171203</guid>
<description><![CDATA[Equipes de resgate do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina estão em ação neste domingo (30), às 13h30, em uma ocorrência de afogamento na região da Avenida Prefeito Cirino Adolfo Cabral, em Meia Praia, Navegantes. Três homens foram resgatados com vida do mar, após uma intensa operação que envolveu guarda-vidas, socorristas do CBMSC e apoio aéreo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Centro de Diagnose é desativado em Balneário Camboriú; exames de imagem passam a ser descentralizados]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/centro-de-diagnose-e-desativado-em-balneario-camboriu-exames-de-imagem-passam-a-ser-descentralizados/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 16:25:23 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128540</guid>
<description><![CDATA[O Centro de Diagnose de Balneário Camboriú, localizado junto ao Hospital Ruth Cardoso, encerrou suas atividades na última sexta-feira, 28, após a transferência da estrutura para o Estado. A mudança suscitou preocupações entre profissionais da saúde e pacientes, especialmente em relação ao local de realização dos exames de imagem anteriormente oferecidos no Centro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Trio elétrico e personagens da Disney animam a chegada do Papai Noel em Tijucas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/especiais/natal-recoluz-chegada-papai-noel-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 00:12:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171184</guid>
<description><![CDATA[O Natal chega antecipadamente em Tijucas com a abertura oficial do Natal Recoluz neste domingo, dia 30. O Bairro Joaia será o palco deste evento, que contará com a chegada do Papai Noel em um trio elétrico, acompanhado de personagens da Disney.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de BC e Governo Estadual definem data para estadualização do Hospital Ruth Cardoso]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/prefeitura-de-bc-e-governo-estadual-definem-data-para-estadualizacao-do-hospital-ruth-cardoso/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 18:44:53 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128500</guid>
<description><![CDATA[A assinatura oficial para a transição do Hospital Regional Ruth Cardoso (HRRC) para o controle do Estado de Santa Catarina ocorrerá no dia 2 de dezembro, às 16h30, na Prefeitura de Balneário Camboriú. A transferência da gestão do complexo hospitalar para o governo estadual está programada para iniciar em 8 de dezembro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mulher é resgatada após carro cair no rio Itajaí]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/29/mulher-e-resgatada-apos-carro-cair-no-rio-itajai-acu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 18:28:23 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20202</guid>
<description><![CDATA[Um carro caiu no rio Itajaí-Açu na tarde deste sábado, 29, na Avenida Reinaldo Schmithausen, em Itajaí. A motorista do veículo, que não teve sua identidade revelada, foi resgatada por dois homens antes que o automóvel submergisse por completo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motos BMW e SUVs: PM de Balneário Camboriú recebe investimento milionário em viaturas]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/motos-bmw-e-suvs-pm-de-balneario-camboriu-recebe-investimento-milionario-em-viaturas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 17:03:53 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128483</guid>
<description><![CDATA[O 12º Batalhão de Polícia Militar, localizado em Balneário Camboriú, Santa Catarina, recebeu um investimento superior a R$ 1 milhão em novas viaturas nesta sexta-feira, 28. A ação foi resultado de uma parceria entre o Governo do Estado e a Prefeitura da cidade, com o objetivo de ampliar a capacidade operacional e o atendimento à população.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>