<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Mon, 22 Dec 2025 15:38:25 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Incêndio destrói residência no bairro Perequê, em Porto Belo]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/incendio-destroi-residencia-no-pereque-em-porto-belo/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 15:11:07 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131050]]></guid>
    <description><![CDATA[Um incêndio de grandes proporções destruiu uma residência no bairro Perequê, em Porto Belo, sem registrar vítimas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O fogo atingiu uma casa construída em alvenaria e madeira localizada na rua Gaudêncio Campos.</p>
<p>No momento do incêndio, o imóvel estava desocupado, o que evitou feridos.</p>
<p>A equipe de combate ao incêndio utilizou cerca de 5.500 litros de água para controlar as chamas.</p>
<p>Após a extinção do fogo, foram realizados trabalhos de rescaldo para evitar reignição.</p>
<p>A causa do incêndio ainda não foi identificada, e uma perícia técnica foi recomendada para apurar as circunstâncias.</p>
<p>O local foi isolado e permanece sob responsabilidade do proprietário após o término das ações dos bombeiros.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Juiz determina interdição de presídio superlotado em Santa Catarina por condições desumanas]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/juiz-ironiza-cidadaos-de-bem-ao-interditar-presidio-superlotado-de-sc-totalmente-desumano/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 14:50:21 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173252]]></guid>
    <description><![CDATA[O Presídio Regional de Tijucas, no Litoral Norte de Santa Catarina, foi interditado por decisão judicial devido à superlotação extrema e condições consideradas desumanas e ilegais.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A decisão foi tomada após inspeções que constataram que a unidade, com capacidade para 203 vagas, abrigava mais de 330 detentos, configurando uma superlotação superior a 60%.</p>
<p>Durante a vistoria, foram encontradas celas de aproximadamente seis metros quadrados com até seis presos, muitos dividindo colchões, contrariando normas de dignidade e direitos humanos.</p>
<p>O juiz responsável</p>
<p>A decisão aponta falhas na política prisional estadual, classificando a situação como resultado de ineficiência e abandono histórico da área, e rejeita a possibilidade de aguardar prazos previstos em planos nacionais para adequação das vagas.</p>
<p>Foram impostas restrições à entrada de novos detentos, retirada dos presos excedentes e possibilidade de multas em caso de descumprimento, além da exigência de manifestações formais de órgãos responsáveis pela fiscalização e gestão do sistema prisional.</p>
<p>O Judiciário reforçou que não aceitará a manutenção das condições encontradas, ressaltando que presídios não devem funcionar como depósitos humanos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Abastecimento de água em Camboriú começa a ser normalizado após rompimento de adutora]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/abastecimento-de-agua-em-camboriu-comeca-a-ser-normalizado-apos-rompimento-de-adutora-regioes-altas-ainda-enfrentam-dificuldades/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 14:49:50 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131047]]></guid>
    <description><![CDATA[O abastecimento de água em Camboriú iniciou a normalização após o rompimento de uma adutora ocorrido na última quinta-feira, com cerca de 90% do sistema recuperado, embora regiões altas ainda apresentem dificuldades.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O rompimento da adutora afetou o fornecimento de água em diversas áreas do município, com restabelecimento parcial registrado entre sexta e sábado em bairros como Conde Vila Verde, Monte Alegre e Várzea do Ranchinho.</p>
<p>Áreas como Rio Pequeno, bairro Japão, partes elevadas do Centro e Cedros continuam com baixa pressão ou falta de água, devido à necessidade de a água percorrer longas distâncias e ao tempo que o sistema ficou sem abastecimento.</p>
<p>A concessionária orienta que moradores com problemas no abastecimento registrem a ocorrência para avaliação e possível atendimento emergencial por caminhão-pipa.</p>
<p>Para reforçar o sistema, um novo equipamento de bombeamento foi instalado na região da Segunda Ponte, com o objetivo de melhorar o abastecimento em bairros como Rio Pequeno, Cedro e Santa Regina.</p>
<p>A expectativa é manter o fornecimento contínuo durante o período de maior demanda, especialmente com a proximidade da temporada de verão.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
