<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sat, 03 Jan 2026 18:35:59 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Polícia prende grupo suspeito de furtos em estabelecimentos comerciais no Litoral Norte de SC]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/policia-desmantela-grupo-de-furtos-em-itapema/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 18:20:29 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323327]]></guid>
    <description><![CDATA[Um grupo foi detido pela Polícia Militar por envolvimento em furtos e associação criminosa em municípios do Litoral Norte de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As prisões ocorreram em Porto Belo após investigações iniciadas em Itapema, onde foram registradas ocorrências relacionadas aos crimes.</p>
<p>O grupo é suspeito de realizar furtos em estabelecimentos comerciais da região, utilizando-se de rápida fuga após os atos ilícitos.</p>
<p>A ação policial resultou na desarticulação da organização criminosa, com a apreensão dos envolvidos e materiais relacionados aos furtos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Corpo é encontrado no mar a cerca de 15 km da costa no Litoral Norte de SC]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/corpo-e-achado-no-mar/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 18:01:03 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323318]]></guid>
    <description><![CDATA[Um corpo foi localizado no mar a aproximadamente 15 quilômetros da costa no Litoral Norte de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O resgate foi realizado pelo Corpo de Bombeiros na região mencionada.</p>
<p>O corpo pode estar relacionado a um dos homens desaparecidos no litoral catarinense.</p>
<p>As circunstâncias do desaparecimento e a identificação do corpo ainda estão sendo apuradas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Estrada da Rainha é interditada após morte por mal súbito em]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/estrada-da-rainha-e-interditada-apos-morte-por-mal-subito-em-veiculo/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 17:46:24 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323314]]></guid>
    <description><![CDATA[A Estrada da Rainha foi interditada após um motorista sofrer um mal súbito e morrer dentro do .]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu na região do Bairro Pioneiros, em Balneário Camboriú.</p>
<p>Equipes de trânsito foram mobilizadas para atender a ocorrência e controlar o fluxo na área.</p>
<p>A interdição da via provocou alterações no trânsito local durante o atendimento da situação.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Adolescente de 15 anos é encontrado morto em área de mata em Cunha Porã]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/adolescente-encontrado-morto-area-mata-cunha-pora/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 17:37:36 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174226]]></guid>
    <description><![CDATA[O corpo de um adolescente de 15 anos foi encontrado decapitado em uma área de mata próxima à Rua Rui Barbosa, em Cunha Porã, Oeste de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar foi acionada após uma denúncia anônima indicar a possível existência de um cadáver ocultado em meio à vegetação. No local, as equipes confirmaram a presença do corpo com sinais de violência extrema.</p>
<p>A cabeça da vítima não foi localizada, o que intensificou as investigações. O adolescente havia sido visto pela última vez na noite de 31 de dezembro, e o boletim de desaparecimento foi registrado na manhã do dia seguinte.</p>
<p>O corpo foi reconhecido por familiares, confirmando a identidade da vítima. A suspeita inicial é de que o homicídio tenha sido cometido por mais de uma pessoa durante a madrugada da virada do ano.</p>
<p>O corpo foi levado até o local onde foi encontrado, possivelmente para ocultação e dificultar a ação policial. Nenhuma arma foi localizada nas imediações até o momento.</p>
<p>A Polícia Civil assumiu as investigações, isolou a área para o trabalho da Polícia Científica e iniciou os procedimentos para esclarecer o caso. A Divisão de Investigação Criminal de Maravilha atua intensamente na apuração.</p>
<p>O foco das investigações está na identificação dos responsáveis, na localização da cabeça da vítima e no esclarecimento das circunstâncias e motivações do crime.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
