<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 18 Dec 2025 23:26:08 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[OPERAÇÃO ESTAÇÃO VERÃO 2026 COMEÇA COM REFORÇO PARA ITAPEMA]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/18/operacao-estacao-verao-2026-comeca-com-reforco-para-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Policial]]></category>
<category><![CDATA[Operação]]></category>
<category><![CDATA[Estação]]></category>
<category><![CDATA[Verão]]></category>
<category><![CDATA[Começa]]></category>
<category><![CDATA[Reforço]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 22:51:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20465</guid>
<description><![CDATA[A Operação Estação Verão 2026 teve início nesta quinta-feira (18) e representa o reforço das ações de segurança pública em todo o litoral catarinense. O município de Itapema foi o ponto de partida, recebendo o apoio de oito policiais civis que passarão a atuar na cidade durante a alta temporada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Operação Estação Verão 2026 teve início nesta quinta-feira (18) e representa o reforço das ações de segurança pública em todo o litoral catarinense. O município de Itapema foi o ponto de partida, recebendo o apoio de oito policiais civis que passarão a atuar na cidade durante a alta temporada. O objetivo é fortalecer o trabalho da Polícia Civil em Itapema, considerando o aumento da população nesse período, com foco na prevenção de crimes, intensificação das investigações, atendimento à população e resposta rápida às ocorrências. A abertura oficial da operação ocorreu em Itajaí, durante cerimônia que contou com a presença do governador Jorginho Mello e autoridades estaduais, marcando um dos maiores planejamentos integrados de segurança pública em Santa Catarina.</strong><br/><br/>Durante a primeira etapa da Operação Estação Verão 2026, que se estende até 12 de janeiro, o reforço de policiais civis permanecerá em Itapema. Para o restante da temporada de verão, está prevista a manutenção do mesmo efetivo no município. Ao todo, aproximadamente 1.580 policiais das forças de segurança atuarão de forma integrada em todo o estado, garantindo reforço contínuo e maior segurança para moradores e turistas até 20 de fevereiro. A Polícia Civil de Itapema reafirma seu compromisso com a segurança pública e a tranquilidade da população. <br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Golpe de R$ 300 mil: jovens de Tijucas e Itapema são presos após enganarem idosa]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/prisao-golpe-bilhete-premiado-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[estelionato]]></category>
<category><![CDATA[golpe do bilhete premiado]]></category>
<category><![CDATA[Golpe]]></category>
<category><![CDATA[R]]></category>
<category><![CDATA[Mil]]></category>
<category><![CDATA[Jovens]]></category>
<category><![CDATA[Tijucas]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 22:42:07 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172976</guid>
<description><![CDATA[Dois homens foram presos na manhã desta quinta-feira (18) em Itapema, suspeitos de aplicar o golpe do bilhete premiado. A ação ocorreu por volta das 11h50, na Avenida Nereu Ramos, bairro Meia Praia, após monitoramento e troca de informações entre o setor de inteligência e uma agência bancária.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Dois homens foram presos na manhã desta quinta-feira (18) em Itapema, suspeitos de aplicar o golpe do bilhete premiado. A ação ocorreu por volta das 11h50, na Avenida Nereu Ramos, bairro Meia Praia, após monitoramento e troca de informações entre o setor de inteligência e uma agência bancária. Os suspeitos foram identificados como Pablo Gilmar Batista e Cauan Amaral Laurindo, detidos no local.</strong><br/><br/>Segundo informações apuradas, a polícia recebeu alerta de que um dos suspeitos estaria dentro de uma agência do banco Itaú tentando movimentar valores elevados, possivelmente oriundos de um golpe. As investigações apontam que no dia anterior uma idosa teria sido vítima do golpe do bilhete premiado, transferindo R$ 300 mil para uma conta vinculada a Pablo Gilmar Batista. Durante a abordagem, os policiais encontraram comprovantes bancários, cartões de crédito e débito, celulares, dinheiro e uma pequena quantidade de substância semelhante à maconha, que Cauan Amaral Laurindo afirmou ser de sua posse. Os suspeitos e o material apreendido foram encaminhados à Delegacia da Polícia Civil de Itapema, onde o caso segue sob investigação.<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Caminhoneiro de Tijucas se tranca para escapar de ataque após acidente em SC: “ele ia invadir!”]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/caminhoneiro-de-tijucas-de-tranca-para-escapar/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Tijucas]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[agressão no trânsito]]></category>
<category><![CDATA[Araquari]]></category>
<category><![CDATA[Caminhoneiro]]></category>
<category><![CDATA[Se]]></category>
<category><![CDATA[Tranca]]></category>
<category><![CDATA[Escapar]]></category>
<category><![CDATA[Ataque]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 22:27:13 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172970</guid>
<description><![CDATA[Um caminhoneiro da transportadora MSul, de Tijucas, viveu momentos de terror após um acidente de trânsito na BR 280, em Araquari, no Norte de Santa Catarina, na sexta-feira, 12 de dezembro. O motorista, identificado como Edilso Ferreira Braga, se viu trancado dentro da cabine de seu caminhão após um automóvel tentar acessar a rodovia de forma repentina, resultando em uma colisão e posterior agressão violenta por parte do condutor do carro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um caminhoneiro da transportadora MSul, de Tijucas, viveu momentos de terror após um acidente de trânsito na BR 280, em Araquari, no Norte de Santa Catarina, na sexta-feira, 12 de dezembro. O motorista, identificado como Edilso Ferreira Braga, se viu trancado dentro da cabine de seu caminhão após um automóvel tentar acessar a rodovia de forma repentina, resultando em uma colisão e posterior agressão violenta por parte do condutor do carro. O episódio ocorreu em uma área conhecida como ponto cego, com o agressor danificando o caminhão com um macaco automotivo e ameaçando fisicamente o caminhoneiro.</strong><br/><br/>Edilso relatou que, mesmo tentando dialogar e explicar a situação ao agressor, este se mostrou agressivo desde os primeiros instantes, proferindo xingamentos, ameaças e causando danos severos ao veículo. Mesmo trancado dentro da cabine, o caminhoneiro foi alvo das investidas do agressor, que só cessaram após alguns minutos, quando o suspeito deixou o local. O prejuízo causado à transportadora ultrapassa R$ 40 mil, comprometendo itens essenciais do caminhão e exigindo reparos imediatos para que o veículo volte a operar. O caso foi registrado pelas autoridades e deve ser investigado com base no boletim de ocorrência e nas informações fornecidas pelo motorista, destacando a preocupação com episódios de fúria no trânsito e o risco enfrentado por profissionais que atuam nas rodovias catarinenses.<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[PM PRENDE DUPLA POR ESTELIONATO DO “GOLPE DO BILHETE PREMIADO”]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/18/pm-prende-dupla-por-estelionato-do-golpe-do-bilhete-premiado/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 22:18:59 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20461</guid>
<description><![CDATA[Na manhã desta quinta-feira (18), por volta das 11h50, a Polícia Militar de Itapema efetuou a prisão de dois homens, um de 20 anos, natural de Itapema, e outro de 25 anos, natural de Tijucas, envolvidos em um golpe de estelionato conhecido como “bilhete premiado”, além de posse de drogas para uso pessoal. A ação ocorreu na agência de um banco, localizada na Avenida Nereu Ramos, após a PM receber informações sobre um dos suspeitos tentando sacar valores provenientes do golpe.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Campanha de Natal do Porto Belo Outlet Premium presenteia clientes com chocotones exclusivos]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/18/campanha-de-natal-do-porto-belo-outlet-premium-presenteia-clientes-com-chocotones-exclusivos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 22:04:18 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20458</guid>
<description><![CDATA[O Porto Belo Outlet Premium está promovendo uma campanha especial de Natal em 2025, presenteando os clientes com chocotones exclusivos. A ação, que faz parte das comemorações da data festiva, consiste em um compre e ganhe para os consumidores que realizarem compras nas lojas participantes do empreendimento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Padre é indiciado por importunação sexual em Brusque, SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/padre-indiciado-importunacao-sexual-video-brusque-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 21:03:27 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172963</guid>
<description><![CDATA[Um padre foi indiciado por importunação sexual após investigação da Polícia Civil em Brusque, Santa Catarina, envolvendo um vídeo de câmeras de segurança e o relato de um atendente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Cantata de Natal será realizada no Bairro da Barra em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/cantata-de-natal-balneario-camboriu-barra/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 21:03:07 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=318772</guid>
<description><![CDATA[O Bairro da Barra, em Balneário Camboriú, receberá uma Cantata de Natal na Praça do Pescador neste sábado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Itapema sediará 4ª Copa de Beach Tênis em janeiro]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/itapema-recebe-a-4a-copa-de-beach-tenis-em-janeiro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 21:03:05 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=318795</guid>
<description><![CDATA[A 4ª Copa de Beach Tênis será realizada em Itapema entre os dias 2 e 4 de janeiro, reunindo atletas de diversas categorias.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Emasa reforça abastecimento de água em Balneário Camboriú para o verão]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/abastecimento-agua-balneario-camboriu-verao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 21:03:03 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=318775</guid>
<description><![CDATA[A Emasa implementou medidas para garantir o abastecimento de água durante a temporada de verão em Balneário Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú apresenta relatório sobre cumprimento do Plano de Educação]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/plano-de-educacao-balneario-camboriu-2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 21:02:55 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=318780</guid>
<description><![CDATA[Relatório final indica que nenhuma das metas do Plano de Educação 2015-2025 foi integralmente alcançada em Balneário Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>