<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
>
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 16 Dec 2025 20:52:18 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Cadeira anfíbia facilita acesso ao mar em praia de Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/cadeira-anfibia-torna-banho-de-mar-acessivel-e-realiza-sonhos-em-praia-de-santa-catarina/</link>
    <comments>https://visornoticias.com.br/cadeira-anfibia-torna-banho-de-mar-acessivel-e-realiza-sonhos-em-praia-de-santa-catarina/#respond</comments>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 20:38:00 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Geral]]></category>
    <guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317585</guid>
    <description><![CDATA[O Programa Praia Acessível oferece cadeiras anfíbias que permitem que pessoas com mobilidade reduzida entrem no mar com segurança.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[<p>O Programa Praia Acessível, implementado em uma praia de Santa Catarina, disponibiliza cadeiras anfíbias para facilitar o acesso ao mar para pessoas com mobilidade reduzida.</p><p>Essas cadeiras têm como objetivo proporcionar segurança e conforto, permitindo que mais pessoas possam desfrutar do banho de mar.</p><p>A iniciativa visa realizar o sonho de muitos que enfrentam dificuldades de locomoção, promovendo inclusão e acessibilidade nas praias.</p>]]></content:encoded>
    <wfw:commentRss>https://visornoticias.com.br/cadeira-anfibia-torna-banho-de-mar-acessivel-e-realiza-sonhos-em-praia-de-santa-catarina/feed/</wfw:commentRss>
    <slash:comments>0</slash:comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Ação de Natal beneficia 200 crianças em Tubarão com brinquedos]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/acao-natal-tubarao/</link>
    <comments>https://visornoticias.com.br/acao-natal-tubarao/#respond</comments>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 20:31:02 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Assistência Social]]></category>
    <guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317562</guid>
    <description><![CDATA[O Instituto Nossa Família realizou uma ação de Natal que atendeu 200 crianças em Tubarão, oferecendo brinquedos, lanches e atividades recreativas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[<p>O Instituto Nossa Família promoveu uma ação de Natal em Tubarão, beneficiando 200 crianças. O evento incluiu a distribuição de brinquedos, lanches e a realização de atividades recreativas.</p><p>A iniciativa visa proporcionar momentos de alegria e diversão para as crianças durante o período natalino, promovendo a inclusão e o bem-estar social.</p>]]></content:encoded>
    <wfw:commentRss>https://visornoticias.com.br/acao-natal-tubarao/feed/</wfw:commentRss>
    <slash:comments>0</slash:comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Tubarão avança na fase final das obras de drenagem da Rua Aldo Hülse]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/obras-drenagem-tubarao-rua-aldo-hulse/</link>
    <comments>https://visornoticias.com.br/obras-drenagem-tubarao-rua-aldo-hulse/#respond</comments>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 20:30:57 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Infraestrutura]]></category>
    <guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317563</guid>
    <description><![CDATA[As obras de drenagem na Rua Aldo Hülse, em Tubarão, estão na fase final e incluem a instalação de uma nova galeria para escoamento da água.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[<p>As obras de drenagem na Rua Aldo Hülse, localizada na cidade de Tubarão, estão progredindo para a fase final. O projeto inclui a instalação de uma nova galeria destinada ao escoamento da água, visando melhorar a infraestrutura da região.</p><p>A iniciativa faz parte de um esforço maior para prevenir alagamentos e garantir a eficiência do sistema de drenagem urbana. A conclusão das obras é esperada para breve, trazendo benefícios para os moradores e o tráfego local.</p>]]></content:encoded>
    <wfw:commentRss>https://visornoticias.com.br/obras-drenagem-tubarao-rua-aldo-hulse/feed/</wfw:commentRss>
    <slash:comments>0</slash:comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Procon de Tubarão analisa variação nos preços do chester]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/preco-do-chester/</link>
    <comments>https://visornoticias.com.br/preco-do-chester/#respond</comments>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 20:30:52 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Economia e Negócios]]></category>
    <guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317567</guid>
    <description><![CDATA[Levantamento do Procon de Tubarão destaca a importância da pesquisa de preços do chester para a economia na ceia de Natal.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[<p>O Procon de Tubarão realizou um levantamento sobre os preços do chester, evidenciando a variação encontrada entre os estabelecimentos. A pesquisa tem como objetivo orientar os consumidores na escolha do produto para a ceia de Natal.</p><p>De acordo com a análise, a comparação de preços é fundamental para garantir economia durante as festividades. O Procon recomenda que os consumidores verifiquem as opções disponíveis antes de realizar a compra.</p>]]></content:encoded>
    <wfw:commentRss>https://visornoticias.com.br/preco-do-chester/feed/</wfw:commentRss>
    <slash:comments>0</slash:comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Réveillon Encantado é promovido pela Prefeitura de Brusque no Pavilhão da Fenarreco]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/reveillon-em-brusque/</link>
    <comments>https://visornoticias.com.br/reveillon-em-brusque/#respond</comments>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 20:30:48 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Brusque]]></category>
    <guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317573</guid>
    <description><![CDATA[A Prefeitura de Brusque organiza o Réveillon Encantado, um evento gratuito no Pavilhão da Fenarreco, com programação musical, queima de fogos silenciosos e medidas de segurança.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[<p>A cidade de Brusque se prepara para a chegada de 2026 com o evento Réveillon Encantado, que ocorrerá no Pavilhão da Fenarreco. A festa, que é gratuita, marca a retomada das celebrações públicas de fim de ano após mais de uma década.</p><p>O evento contará com uma programação musical de artistas locais, além de queima de fogos silenciosos. Para garantir a segurança e tranquilidade das famílias presentes, haverá um esquema de segurança e controle na entrada de bebidas.</p><p>O Réveillon Encantado em Brusque está programado para começar às 20h.</p>]]></content:encoded>
    <wfw:commentRss>https://visornoticias.com.br/reveillon-em-brusque/feed/</wfw:commentRss>
    <slash:comments>0</slash:comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Homem é preso em Blumenau por suspeita de arrastar cão]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/policia-civil-prende-em-flagrante-homem-suspeito-de-arrastar-cao-por-um-quilometro-em-blumenau/</link>
    <comments>https://visornoticias.com.br/policia-civil-prende-em-flagrante-homem-suspeito-de-arrastar-cao-por-um-quilometro-em-blumenau/#respond</comments>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 20:21:01 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Blumenau]]></category>
    <guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317570</guid>
    <description><![CDATA[Um homem foi preso em flagrante pela Polícia Civil em Blumenau, suspeito de arrastar um cão por um quilômetro. O animal, que sofreu ferimentos graves, foi resgatado e está em tratamento sob os cuidados do município.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[<p>Na cidade de Blumenau, a Polícia Civil prendeu em flagrante um homem suspeito de arrastar um cão por uma distância de um quilômetro. O incidente gerou preocupação devido à gravidade dos ferimentos sofridos pelo animal.</p><p>Após o resgate, o cão recebeu atendimento veterinário e atualmente está em tratamento sob os cuidados do município. As autoridades continuam a investigar o caso para determinar as circunstâncias exatas do ocorrido.</p>]]></content:encoded>
    <wfw:commentRss>https://visornoticias.com.br/policia-civil-prende-em-flagrante-homem-suspeito-de-arrastar-cao-por-um-quilometro-em-blumenau/feed/</wfw:commentRss>
    <slash:comments>0</slash:comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Homem condenado por homicídio na direção é preso em SC]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/homem-condenado-por-homicidio-na-direcao/</link>
    <comments>https://visornoticias.com.br/homem-condenado-por-homicidio-na-direcao/#respond</comments>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 20:18:20 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Segurança]]></category>
    <guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317559</guid>
    <description><![CDATA[Um homem foi preso em Santa Catarina após ser condenado por homicídio culposo na direção de veículo, relacionado a um acidente ocorrido em 2018.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[<p>Um homem foi detido em Santa Catarina após ser condenado por homicídio culposo na direção de veículo. O crime ocorreu em 2018, na SC-355, em Catanduvas.</p><p>A vítima do acidente faleceu 28 dias após o incidente, em decorrência dos ferimentos sofridos. A prisão foi realizada em cumprimento a um mandado judicial.</p>]]></content:encoded>
    <wfw:commentRss>https://visornoticias.com.br/homem-condenado-por-homicidio-na-direcao/feed/</wfw:commentRss>
    <slash:comments>0</slash:comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Vereador do PSOL defende Secretária de Educação em SC após polêmica sobre cotas raciais]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/politica/vereador-do-psol-sai-em-defesa-da-secretaria-de-educacao-em-sc-pessoa-competente/</link>
    <comments>https://jornalrazao.com/politica/vereador-do-psol-sai-em-defesa-da-secretaria-de-educacao-em-sc-pessoa-competente/#respond</comments>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 20:10:37 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172745</guid>
    <description><![CDATA[Após a secretária de Educação de Santa Catarina, Luciane Ceretta, se posicionar contra o fim das cotas raciais nas universidades, ela recebeu apoio de lideranças do PSOL, incluindo o vereador Leonel Camasão, que a elogiou como 'pessoa competente'. A proposta que extingue as cotas foi aprovada pela Assembleia Legislativa e aguarda sanção do governador Jorginho Mello.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[<p>A secretária de Estado da Educação de Santa Catarina, Luciane Ceretta, recebeu apoio de setores da esquerda após se manifestar contra a aprovação de um projeto que extingue as cotas raciais para negros e indígenas nas universidades estaduais. A proposta, aprovada pela Assembleia Legislativa, mantém apenas critérios socioeconômicos para Pessoas com Deficiência e egressos de escolas públicas e aguarda sanção do governador Jorginho Mello.</p><p>Após uma entrevista em que Ceretta afirmou que Santa Catarina possui uma 'dívida histórica' com a população negra, parda e indígena, o vereador Leonel Camasão (PSOL) expressou apoio à secretária, elogiando sua competência e criticando o projeto aprovado. Camasão, que já havia manifestado críticas ao programa Universidade Gratuita, uma das iniciativas educacionais associadas a Ceretta, destacou a importância das cotas raciais para corrigir desigualdades históricas.</p><p>O debate sobre as cotas raciais se intensificou nas redes sociais e no meio político, com apoiadores do projeto defendendo que a inclusão deve ser baseada em critérios econômicos. A posição de Ceretta, que diverge da base governista, ampliou a tensão política em torno do tema, que se consolidou como um dos mais polarizados em Santa Catarina neste final de ano.</p>]]></content:encoded>
    <wfw:commentRss>https://jornalrazao.com/politica/vereador-do-psol-sai-em-defesa-da-secretaria-de-educacao-em-sc-pessoa-competente/feed/</wfw:commentRss>
    <slash:comments>0</slash:comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Quatro supermercados em Florianópolis são notificados por suspeita de preços combinados]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/quatro-supermercados-em-florianopolis-sao-notificados-por-suspeita-de-precos-combinados/</link>
    <comments>https://visornoticias.com.br/quatro-supermercados-em-florianopolis-sao-notificados-por-suspeita-de-precos-combinados/#respond</comments>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 20:05:54 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Florianópolis]]></category>
    <guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317528</guid>
    <description><![CDATA[Procon identificou o mesmo valor por quilo do peru temperado e apontou indícios de falta de concorrência na ceia de Natal
O post Quatro supermercados em Florianópolis são notificados por suspeita de preços combinados apareceu primeiro em Visor Notícias .]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[<p>Procon identificou o mesmo valor por quilo do peru temperado e apontou indícios de falta de concorrência na ceia de Natal</p><p>O post Quatro supermercados em Florianópolis são notificados por suspeita de preços combinados apareceu primeiro em Visor Notícias .</p>]]></content:encoded>
    <wfw:commentRss>https://visornoticias.com.br/quatro-supermercados-em-florianopolis-sao-notificados-por-suspeita-de-precos-combinados/feed/</wfw:commentRss>
    <slash:comments>0</slash:comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Polícia Rodoviária apreende 333 garrafas de vinho argentino por descaminho na SC-114]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/policia-rodoviaria-apreende-333-garrafas-de-vinho-argentino-por-descaminho-na-sc-114/</link>
    <comments>https://visornoticias.com.br/policia-rodoviaria-apreende-333-garrafas-de-vinho-argentino-por-descaminho-na-sc-114/#respond</comments>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 20:01:56 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Segurança]]></category>
    <guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317545</guid>
    <description><![CDATA[A Polícia Rodoviária apreendeu 333 garrafas de vinho argentino na SC-114, devido à falta de documentação aduaneira.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[<p>A Polícia Rodoviária apreendeu 333 garrafas de vinho argentino na rodovia SC-114. A mercadoria foi interceptada por estar sem a devida documentação aduaneira.</p><p>A ação ocorreu durante uma fiscalização de rotina, onde os agentes identificaram a irregularidade na documentação da carga. O vinho foi apreendido e as autoridades estão investigando as circunstâncias do descaminho.</p>]]></content:encoded>
    <wfw:commentRss>https://visornoticias.com.br/policia-rodoviaria-apreende-333-garrafas-de-vinho-argentino-por-descaminho-na-sc-114/feed/</wfw:commentRss>
    <slash:comments>0</slash:comments>
  </item>
</channel>
</rss>
