<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 17 Dec 2025 21:26:10 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú pode acabar com permissão para naturismo na Praia do Pinho]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/balneario-camboriu-pode-acabar-com-permissao-para-naturismo-na-praia-do-pinho/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Balneário]]></category>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Pode]]></category>
<category><![CDATA[Acabar]]></category>
<category><![CDATA[Permissão]]></category>
<category><![CDATA[Naturismo]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 20:23:53 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130647</guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Balneário Camboriú apresentou, nesta quarta-feira, 17, uma minuta de decreto que proíbe a prática do naturismo ou atividades semelhantes em todas as praias do município. A proposta foi apresentada pela prefeita Juliana Pavan durante reunião no gabinete, com a presença de associações de moradores das praias agrestes, forças de segurança e representantes dos bairros Taquaras, Estaleiro e Estaleirinho.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Prefeitura de Balneário Camboriú apresentou, nesta quarta-feira, 17, uma minuta de decreto que proíbe a prática do naturismo ou atividades semelhantes em todas as praias do município. A proposta foi apresentada pela prefeita Juliana Pavan durante reunião no gabinete, com a presença de associações de moradores das praias agrestes, forças de segurança e representantes dos bairros Taquaras, Estaleiro e Estaleirinho. Atualmente, a Praia do Pinho é a única oficialmente reservada para esse tipo de prática. O decreto deverá ser publicado após a sanção da lei que institui o novo Plano Diretor, em fase de votação na Câmara de Vereadores.</strong><br/><br/>Segundo a prefeitura, a proposta atende a uma demanda antiga da comunidade local e órgãos de segurança, como a Guarda Municipal e a Polícia Militar. A avaliação apresentada durante a reunião aponta que a Praia do Pinho, ao longo dos anos, deixou de cumprir o propósito original do naturismo e passou a ser associada a ocorrências de atos ilícitos e crimes sexuais, impactando negativamente praias vizinhas. A decisão, construída a partir do diálogo com moradores e forças de segurança, visa garantir segurança, ordem e respeito aos moradores, visitantes e ao meio ambiente, conforme destacado pela prefeita Juliana Pavan. O vereador Anderson Santos, que protocolou um Projeto de Lei propondo a proibição do naturismo no município em 2022, também participou da reunião. Caso o novo Plano Diretor seja aprovado, o decreto entrará em vigor, encerrando oficialmente a permissão para a prática do naturismo nas praias de Balneário Camboriú.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Neve em Balneário Camboriú: projeto de R$ 800 milhões, Ski Planet ganha aval da Câmara]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/destaques/projeto-do-ski-planet-ganha-aval-da-camara/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 19:50:29 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172826</guid>
<description><![CDATA[A Câmara de Vereadores de Balneário Camboriú aprovou, na sessão de terça-feira, dia 16, o Projeto de Lei Ordinária nº 292/2025, que autoriza a Prefeitura a analisar o Ski Planet como empreendimento especial no município. O empreendimento, de responsabilidade do Swiss Group, está previsto para ser construído no Bairro Nova Esperança, na Região Sul da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú registra queda de quase 90% nos casos de dengue em 2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/balneario-camboriu-registra-queda-de-quase-90-nos-casos-de-dengue-em-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 18:31:55 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130638</guid>
<description><![CDATA[**Balneário Camboriú registra redução significativa nos casos de dengue em 2025** A cidade de Balneário Camboriú, em Santa Catarina, apresentou uma redução expressiva nos casos de dengue neste ano. De acordo com a Secretaria Municipal de Saúde, foram confirmados 724 casos positivos da doença de janeiro até o momento, representando uma diminuição de 89,81% em relação ao mesmo período de 2024, quando foram registrados 7.105 casos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Caminhão betoneira sai da pista e tomba na SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/caminhao-betoneira-tomba-sc-410-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 18:20:35 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172824</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar e o Corpo de Bombeiros Militar de Canelinha foram acionados na tarde desta quarta-feira (17) para atender a um acidente de trânsito na SC-410, no bairro Nova Descoberta, em Tijucas. Um caminhão betoneira que seguia no sentido Canelinha–Tijucas saiu da pista e tombou às margens da rodovia, sem que as circunstâncias exatas do acidente tenham sido oficialmente detalhadas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motociclista morre após invadir contramão e bater em caminhão em rodovia de SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/motociclista-morre-apos-invadir-contramao-e-bater-em-caminhao-em-rodovia-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 17:58:39 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=318143</guid>
<description><![CDATA[Um motociclista morreu após invadir a contramão e colidir com um caminhão em uma rodovia de Santa Catarina. O acidente causou o bloqueio total da pista por várias horas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Academia divulga vídeos de policial expulso por mau uso de equipamentos em SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/academia-divulga-videos-de-policial-expulso-por-mau-uso-de-equipamentos-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 17:55:42 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172819</guid>
<description><![CDATA[Academia em Sombrio, Santa Catarina, divulgou vídeos para justificar a expulsão de um policial civil por suposto mau uso dos equipamentos. O policial nega ter sido advertido e contesta a decisão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Ação conjunta apreende quase meia tonelada de maconha entre Santa Catarina e Paraná]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/acao-conjunta-apreende-quase-meia-tonelada-de-maconha-entre-sc-e-pr/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 17:49:30 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=318132</guid>
<description><![CDATA[Uma abordagem na BR-116 resultou na apreensão de quase 500 kg de maconha e na prisão de um homem. A ação ocorreu entre os estados de Santa Catarina e Paraná.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Operação mira facções criminosas com prisões e apreensões no Norte de SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/operacao-arterias-mira-faccoes-criminosas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 17:44:16 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=318131</guid>
<description><![CDATA[GAECO e forças de segurança cumpriram mandados em cidades do Norte de Santa Catarina. A ação ocorreu em Joinville, Jaraguá do Sul, Schroeder e São Francisco do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Força-tarefa remove mais de 150 toneladas de cabos irregulares dos postes em Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/forca-tarefa-remove-mais-de-150-toneladas-de-cabos-irregulares-dos-postes-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 17:43:47 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=318130</guid>
<description><![CDATA[Uma força-tarefa realizou a remoção de mais de 150 toneladas de cabos irregulares em 52 municípios de Santa Catarina em 2025. A ação integra um programa permanente de organização da rede elétrica e urbana.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Casal fica gravemente ferido em acidente na SC-477 em Timbó]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/casal-fica-gravemente-ferido-em-acidente-na-sc-477-em-timbo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 17:30:26 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130597</guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo um Citroën C3 e uma motocicleta Honda Titan deixou duas pessoas gravemente feridas na SC-477, em Timbó.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>