<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sun, 28 Dec 2025 21:35:55 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Homem morre em acidente durante perseguição policial em Joinville]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/criminoso-recem-saido-da-cadeia-morre-em-grave-acidente/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 21:18:28 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173712]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem morreu após se envolver em um acidente durante uma perseguição policial no bairro Aventureiro, em Joinville.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A perseguição teve início na Avenida Santos Dumont, quando o desobedeceu a ordem de parada e fugiu em alta velocidade, colocando em risco pedestres e outros motoristas.</p>
<p>O condutor perdeu o controle do na Rua Vitorino Silvino Bitencourt e colidiu contra carros estacionados, causando danos significativos.</p>
<p>Equipes da Polícia Militar, com apoio do helicóptero Águia, acompanharam a fuga. O Serviço de Atendimento Móvel de Urgência foi acionado, mas o homem já estava sem sinais vitais.</p>
<p>Familiares informaram que o condutor havia deixado o sistema prisional há cerca de dois meses e usava tornozeleira eletrônica.</p>
<p>Outros ocupantes do fugiram a pé após o acidente, o que motivou buscas na região. A área foi isolada para perícia e procedimentos legais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Jovem morre após capotamento em acidente na BR-470 em Curitibanos]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/jovem-morre-capotamento-br-470-curitibanos/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 20:37:49 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173710]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma jovem de 24 anos morreu após um acidente envolvendo dois veículos na BR-470, em Curitibanos, no Meio-Oeste de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu na madrugada de domingo e envolveu um Ford Fiesta e um VW Golf que colidiram lateralmente enquanto trafegavam pela rodovia federal.</p>
<p>A jovem conduzia o Ford Fiesta, que capotou após o impacto e parou às margens da rodovia, nas proximidades do trevo de acesso a Curitibanos.</p>
<p>Ela sofreu ferimentos graves e, apesar do atendimento das equipes de resgate no local, foi confirmada a morte por um médico do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência.</p>
<p>O condutor do VW Golf, um homem de 27 anos, não sofreu ferimentos e permaneceu no local do acidente.</p>
<p>As circunstâncias do acidente estão sendo investigadas pelas autoridades competentes.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Jovem de 24 anos morre em acidente grave na BR-470]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/identificada-jovem-de-24-anos-que-morreu-em-grave-acidente-na-br-470/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 20:32:47 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321940]]></guid>
    <description><![CDATA[Estudante de administração faleceu após capotamento na BR-470.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Uma jovem de 24 anos morreu em um acidente grave na BR-470.</p>
<p>Ela era estudante de administração.</p>
<p>O acidente envolveu o capotamento do .</p>
<p>A morte ocorreu sete meses após o falecimento da mãe da vítima.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
