<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Not?cias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 09 Dec 2025 20:06:24 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Trabalhador morre em colis?o frontal entre carro e caminh?o na Jorge Lacerda em Ilhota]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/caminhoneiro-morre-colisao-rodovia-jorge-lacerda-ilhota/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 20:03:46 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172124</guid>
<description><![CDATA[Uma colis?o entre carro e caminh?o na Rodovia Jorge Lacerda, em Ilhota, resultou em trag?dia, com a morte de um trabalhador. O acidente chocou a regi?o e levantou quest?es sobre seguran?a vi?ria.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Na tarde de ter?a-feira, um grave acidente chocou moradores de Ilhota, no Vale do Itaja?. Um ve?culo de uma empresa de internet colidiu frontalmente com um caminh?o na Rodovia Jorge Lacerda, resultando na morte do motorista do caminh?o.</p><p>Com o impacto da colis?o, uma escada que estava no teto do carro se soltou e atingiu o condutor do caminh?o, que veio a ?bito no local. O motorista do ve?culo de passeio ficou preso ?s ferragens e precisou ser resgatado pelos Bombeiros Volunt?rios de Ilhota e Itaja?.</p><p>As equipes de resgate contaram com o suporte do helic?ptero Arcanjo-03, que realizou o atendimento aerom?dico e encaminhou o motorista ferido ao Hospital Marieta Konder Bornhausen, em Itaja?. A rodovia precisou ser parcialmente interditada para o atendimento da ocorr?ncia.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Corpo em decomposi??o ? encontrado dentro de resid?ncia em Brusque]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/corpo-encontrado-casa-dom-joaquim-brusque/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 19:26:30 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172121</guid>
<description><![CDATA[Corpo em avan?ado estado de decomposi??o foi descoberto em resid?ncia de Brusque, sem sinais de viol?ncia. Pol?cia investiga as causas da morte.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Um homem foi encontrado morto dentro de uma resid?ncia de madeira no bairro Dom Joaquim, em Brusque, no Vale do Itaja?, na tarde desta ter?a-feira (9). A Pol?cia Cient?fica foi acionada ap?s a localiza??o do corpo em avan?ado estado de decomposi??o, sem sinais de viol?ncia aparente. A ?rea foi isolada para os trabalhos t?cnicos.</p><p>Ap?s a per?cia, o corpo foi recolhido e encaminhado para os procedimentos legais, sem a divulga??o da identidade da v?tima. Segundo informa??es da Pol?cia Militar, a morte foi inicialmente atribu?da a causas naturais, mas as circunst?ncias do ?bito seguem sob investiga??o. O caso mobilizou equipes de seguran?a e per?cia, que atuaram no im?vel situado na esquina das ruas Jo?o Peters e Carlos Knopp.</p><p>A comunidade local aguarda mais informa??es sobre o desfecho das investiga??es sobre a descoberta do corpo em decomposi??o, em Brusque.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Donos de imobili?ria, casal morreu junto com a filha beb? na Grande Florian?polis]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/donos-de-imobiliaria-casal-morreu-junto-com-a-filha/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 18:04:54 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172114</guid>
<description><![CDATA[Um casal de empres?rios e sua filha de 1 ano morreram afogados ap?s o carro ser arrastado pela ?gua em Palho?a. O triste desfecho chocou a regi?o e levantou questionamentos sobre seguran?a em dias de temporal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Uma trag?dia abalou a cidade de Palho?a, na Grande Florian?polis, nesta ter?a-feira (9). O casal haitiano Makendy Bernard, de 32 anos, e Michelaine Francique Bernard, de 37, juntamente com a filha do casal, a beb? Kettely Dominique Bernard, de apenas 1 ano de idade, perderam a vida ap?s o carro em que estavam ser arrastado pela for?a da ?gua no bairro S?o Sebasti?o. A fam?lia ocupava uma Land Rover vermelha que foi levada pela correnteza durante o temporal, sendo encontrada virada e presa de cabe?a para baixo em um pontilh?o, no local conhecido como Morro do Gato. A cena desesperadora deixou moradores at?nitos, que tentaram acessar o ve?culo sem sucesso.</p><p>Makendy, empres?rio e dono da imobili?ria MB Neg?cios Imobili?rios, era conhecido na regi?o. Nas redes sociais, ele compartilhava momentos em fam?lia, exaltando o amor pela esposa e pela filha. Michelaine, ativa nas redes, falava sobre f?, maternidade e sua vida no Brasil. A pequena Kettely, sempre sorridente, era o centro das aten??es da fam?lia.</p><p>A imobili?ria permanece fechada por tempo indeterminado devido ?s tr?gicas mortes, com amigos, clientes e colegas de trabalho prestando homenagens emocionantes. A cidade de Palho?a enfrentou diversas ocorr?ncias de alagamentos, resgates e interdi??es durante o dia, mostrando a for?a da ?gua e a dificuldade das equipes de emerg?ncia. O Jornal Raz?o continua acompanhando o desenrolar dos acontecimentos e buscando mais informa??es sobre o caso.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Ap?s mortes e alagamentos, Palho?a declara situa??o de emerg?ncia: ?140mm em chuvas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/meioambiente/palhoca-decreta-emergencia-fortes-chuvas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 17:54:22 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172112</guid>
<description><![CDATA[Palho?a declara situa??o de emerg?ncia ap?s registrar 140mm de chuva, com abrigo provis?rio dispon?vel para fam?lias atingidas. Saiba onde buscar ajuda!]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Palho?a decretou estado de emerg?ncia devido ?s intensas chuvas que atingiram o munic?pio. Diversas fam?lias foram afetadas e um abrigo provis?rio foi disponibilizado no CAIC ? Professor Febr?nio Tancredo de Oliveira, no bairro Passa Vinte. A Defesa Civil local recomenda que os moradores atingidos pelas chuvas busquem o abrigo para receber assist?ncia.</p><p>Toda a estrutura foi preparada para acolher as fam?lias da melhor maneira poss?vel, garantindo seguran?a e conforto em meio ? situa??o de emerg?ncia. Com aproximadamente 140mm de chuva j? registrados, o munic?pio enfrenta impactos significativos. Em condi??es normais, o ?ndice para o m?s de dezembro seria de cerca de 100mm, evidenciando a gravidade da situa??o.</p><p>A mar? cheia contribuiu para o ac?mulo de ?gua, afetando bairros como S?o Sebasti?o, Caminho Novo, Ponte do Imaruim, Centro, Bela Vista e Ariri?. Diante do cen?rio de emerg?ncia, a solidariedade e o apoio m?tuo se tornam essenciais. A popula??o de Palho?a deve estar atenta ?s orienta??es da Defesa Civil e buscar aux?lio quando necess?rio, garantindo a seguran?a e o bem-estar de todos os moradores afetados pelas fortes chuvas na regi?o.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Companheiro ? principal suspeito de matar jovem encontrada em milharal em SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/companheiro-e-suspeito-de-feminicidio/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 17:07:39 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172108</guid>
<description><![CDATA[Uma jovem foi encontrada gravemente ferida em um milharal em Xanxer?, SC. A v?tima, Indianara Rodrigues da Silva, de 27 anos, faleceu ap?s dar entrada no hospital. O companheiro ? o principal suspeito do crime.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>A Pol?cia Civil de Xanxer? se pronunciou sobre a morte de Indianara Rodrigues da Silva, de 27 anos, encontrada gravemente ferida em um milharal. A v?tima chegou a ser socorrida com vida, mas n?o resistiu aos ferimentos. O principal suspeito do crime ? o companheiro da jovem, que est? foragido.</p><p>Durante as investiga??es, a pol?cia localizou um ve?culo pertencente ? m?e de Indianara, onde foram encontrados objetos da v?tima e vest?gios biol?gicos que indicam que a agress?o teria ocorrido dentro do carro. O suspeito teria abandonado a jovem ainda com vida no milharal, onde foi encontrada por um morador da regi?o. Indianara apresentava m?ltiplas perfura??es pelo corpo e sinais de viol?ncia.</p><p>A Pol?cia Civil aguarda os laudos periciais para concluir o inqu?rito. Enquanto isso, os tr?s filhos pequenos da v?tima ficam sob os cuidados da fam?lia.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Pai, m?e e beb? morrem afogados ap?s carro ser arrastado na Grande Florian?polis]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/pai-mae-e-bebe-morrem-afogados/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 16:00:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172105</guid>
<description><![CDATA[Uma fam?lia foi arrastada pela enxurrada em Palho?a (SC), resultando na morte de pai, m?e e beb?. O carro foi levado pela ?gua, gerando desespero na comunidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Uma trag?dia abalou a cidade de Palho?a (SC) nesta ter?a-feira (09), quando uma fam?lia foi v?tima de um acidente fatal. O pai, a m?e e um beb? perderam a vida ap?s o carro em que estavam ser arrastado pela for?a da ?gua no Morro do Gato. Moradores que acompanharam o resgate relataram que o beb? foi encontrado boiando pr?ximo a uma cerca, j? sem vida.</p><p>Os demais ocupantes do ve?culo estavam presos dentro do carro, tamb?m sem sinais vitais, ap?s serem levados pela enxurrada at? um pontilh?o. V?deos que circularam nas redes sociais mostraram a tentativa desesperada de populares em alcan?ar o ve?culo, mas a for?a da correnteza e a chuva intensa dificultaram qualquer a??o imediata. O Corpo de Bombeiros e a Pol?cia Militar atuaram em condi??es adversas para tentar resgatar as v?timas.</p><p>O tr?gico acidente ocorreu em meio a um cen?rio de caos na cidade, com dezenas de ocorr?ncias relacionadas ? chuva intensa. Ruas alagadas, carros submersos e fam?lias ilhadas colocaram Palho?a em alerta m?ximo, enquanto as autoridades aguardam a identifica??o oficial das v?timas para fornecer mais detalhes sobre o ocorrido. As equipes de resgate continuam trabalhando no local, e novas informa??es ser?o disponibilizadas ? medida que a investiga??o avan?a e mais detalhes s?o confirmados.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Carro ? arrastado pela enxurrada e Bombeiros tentam localizar poss?veis v?timas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/urgente-carro-e-arrastado-pela-enxurrada-e-bombeiros-tentam-localizar-possiveis-vitimas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 15:18:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172098</guid>
<description><![CDATA[Em Palho?a, SC, Bombeiros buscam poss?veis v?timas de carro arrastado pela enxurrada. Tempestade causa caos na regi?o.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Nesta ter?a-feira (09), Palho?a, na Grande Florian?polis, foi tomada pela ?gua devido a uma intensa tempestade. O Corpo de Bombeiros mobilizou equipes para localizar um carro arrastado pela enxurrada no Morro do Gato, na Servid?o Santos. At? o momento, n?o foram encontrados poss?veis ocupantes do ve?culo. Al?m do incidente no Morro do Gato, diversos bairros de Palho?a enfrentaram situa??es de emerg?ncia.</p><p>Chamados de resgate foram registrados em diferentes pontos, com pessoas e animais ilhados devido ?s fortes chuvas. A Defesa Civil e as equipes de resgate seguem acompanhando a situa??o nas ruas, mas o volume de chuva dificulta o trabalho. Ruas se transformaram em verdadeiros rios, com a ?gua alcan?ando alturas preocupantes em locais como o bairro S?o Sebasti?o. A Pol?cia Rodovi?ria Federal precisou interditar parcialmente o Contorno Vi?rio devido ao alagamento na pista.</p><p>A previs?o de libera??o ? para o meio-dia, se as condi??es clim?ticas permitirem. Enquanto as buscas pelo carro arrastado continuam, os Bombeiros enfrentam desafios para avan?ar na ocorr?ncia. As equipes percorrem a ?rea em meio ? for?a da ?gua em busca de qualquer sinal do ve?culo. A popula??o aguarda por novas informa??es sobre a situa??o das poss?veis v?timas.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mapa mostra como e onde ventos do ciclone atingir?o SC: ?at? 120 km/h]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/mapa-mostra-como-e-onde-ventos-do-ciclone-atingirao-sc-ate-120-km-h/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 14:53:42 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172095</guid>
<description><![CDATA[Ciclone extratropical traz ventos intensos para Santa Catarina, com rajadas de at? 120 km/h, alerta Defesa Civil. Mapa indica ?reas mais afetadas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Um ciclone extratropical avan?a pelo Sul do Brasil e promete ventos intensos em Santa Catarina entre quarta e quinta-feira, com rajadas que podem chegar a 120 km/h nas regi?es litor?neas. Mapas do INMET destacam ?reas mais afetadas, indicando ventos pr?ximos de 90 km/h em vermelho, 105 km/h em roxo e at? 120 km/h em azul, especialmente na Grande Florian?polis e Litoral Sul. A Defesa Civil alerta para poss?veis destelhamentos, danos na rede el?trica e interrup??es no tr?nsito.</p><p>Recomenda-se evitar ?reas pr?ximas a ?rvores, postes e buscar abrigo seguro. O sistema deve perder for?a a partir da tarde de quinta-feira, quando o ciclone se afasta para alto-mar. ?rg?os meteorol?gicos pedem aten??o redobrada, acompanhando alertas oficiais.</p><p>A previs?o ? de ventania repentina, com impacto mais severo nas regi?es destacadas no mapa. Popula??o deve se manter informada e seguir orienta??es de seguran?a.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Sem sal?rio, equipe do hospital de Cambori? protesta: ?vai parar tudo!]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/saude/sem-salario-equipe-do-hospital-de-camboriu-protesta-vai-parar-tudo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 14:18:26 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172091</guid>
<description><![CDATA[Funcion?rios do Hospital Centro Cir?rgico de Cambori? protestam contra a falta de pagamento, gerando indigna??o e incertezas sobre o futuro financeiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Nesta ter?a-feira (09), profissionais do Hospital Centro Cir?rgico de Cambori? (HCC) realizaram um protesto devido ? paralisa??o do repasse de verbas pela Prefeitura. H? mais de 40 dias sem receber sal?rios, a equipe de sa?de expressa sua indigna??o diante da situa??o. A Prefeitura alega que o bloqueio no repasse se deve a poss?veis irregularidades na presta??o de contas da Organiza??o da Sociedade Civil respons?vel pela administra??o do hospital.</p><p>Enquanto a an?lise t?cnica ? realizada, os pagamentos est?o suspensos, causando preocupa??o entre os funcion?rios. A repercuss?o nas redes sociais foi intensa, com muitos questionando a postura da Prefeitura e exigindo uma solu??o imediata. A falta de pagamento afeta diretamente a vida dos trabalhadores, que enfrentam dificuldades para arcar com despesas b?sicas e sustentar suas fam?lias.</p><p>A press?o popular aumenta sobre o prefeito e a C?mara de Vereadores, cobrando a??es efetivas para resolver o impasse. Enquanto isso, a Prefeitura n?o estabeleceu um prazo para a retomada dos pagamentos, deixando os funcion?rios em uma situa??o de incerteza e instabilidade financeira.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Caminh?o moderno impede alagamentos em SC: ?todas as cidades deveriam fazer isso!]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/caminhao-moderno-impede-alagamentos-em-sc-todas-as-cidades-deveriam-fazer-isso/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 13:50:18 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172087</guid>
<description><![CDATA[Em Santa Catarina, a??es simples de preven??o est?o evitando alagamentos recorrentes. Com caminh?es especializados, a limpeza das galerias pluviais garante o escoamento da ?gua, protegendo moradores e evitando transtornos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Em Santa Catarina, a manuten??o das galerias pluviais tem se mostrado fundamental na preven??o de alagamentos. Com a utiliza??o de caminh?es modernos, equipes especializadas realizam a limpeza profunda das redes de drenagem, removendo detritos que obstruem o escoamento da ?gua. A efici?ncia do servi?o ? not?vel: locais onde a limpeza ? realizada regularmente apresentam menos pontos de alagamento, evitando transtornos no tr?nsito e protegendo os moradores de preju?zos frequentes em per?odos chuvosos.</p><p>A preven??o se mostra como uma solu??o eficaz para evitar caos e danos estruturais. Enquanto algumas cidades investem na manuten??o preventiva, outras ainda negligenciam a limpeza das galerias pluviais, enfrentando consequ?ncias graves durante os temporais. Especialistas destacam que a preven??o ? mais econ?mica do que reparar estragos ap?s alagamentos, ressaltando a import?ncia de investir nessas a??es.</p><p>Diante do cen?rio de eventos clim?ticos extremos, a efic?cia da preven??o se destaca, levantando a quest?o: por que nem todas as cidades adotam medidas semelhantes? A??es simples, como a limpeza das galerias pluviais, podem fazer a diferen?a na seguran?a e qualidade de vida dos moradores, evitando preju?zos e transtornos recorrentes.</p>]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>