<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 30 Dec 2025 17:36:00 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Câmara de Itapema devolve R$ 2,1 milhões à prefeitura]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/camara-de-itapema-devolve-21-milhoes-a-prefietura/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 17:19:26 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322405]]></guid>
    <description><![CDATA[A Câmara de Itapema devolveu R$ 2,1 milhões à prefeitura municipal, resultado de economia orçamentária e rendimentos financeiros.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O montante devolvido inclui recursos provenientes da economia no orçamento, da devolução do duodécimo e dos rendimentos obtidos em aplicações financeiras ao longo do ano.</p>
<p>A devolução representa uma parcela dos recursos destinados à Câmara, que foram administrados de forma a gerar economia.</p>
<p>Os valores retornados à prefeitura poderão ser utilizados em outras áreas da administração municipal.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Barragens do Alto Vale do Itajaí iniciam fechamento devido à previsão de temporais]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/barragens-do-alto-vale-do-itajai-comecam-a-ser-fechadas-diante-da-previsao-de-temporais/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 17:09:30 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322398]]></guid>
    <description><![CDATA[As barragens de Ituporanga e Taió começaram a ser fechadas em resposta à elevação do nível do rio e à previsão de chuvas intensas na região.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O rio atingiu 4,5 metros em Rio do Sul, indicando aumento significativo do volume de água.</p>
<p>Diante da previsão de temporais, as autoridades iniciaram o fechamento das barragens para controlar o fluxo e minimizar riscos.</p>
<p>As medidas visam proteger as áreas urbanas e rurais localizadas a jusante das barragens.</p>
<p>O monitoramento das condições hidrológicas segue em andamento para avaliar a necessidade de novas ações.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Carro colide contra parede de supermercado em Itapema]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/parede-supermercado-cai-meia-praia-itapema-colisao-carro/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 16:49:56 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173902]]></guid>
    <description><![CDATA[Parte da parede de um supermercado no bairro Meia Praia, em Itapema, desabou após a colisão de um carro contra a estrutura do estabelecimento.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu no fim da manhã de terça-feira, quando o atingiu a parede do supermercado.</p>
<p>O motorista não sofreu ferimentos e está em boas condições.</p>
<p>O impacto causou susto entre as pessoas que estavam nas proximidades, mas não houve registro de outras vítimas.</p>
<p>A área foi isolada para garantir a segurança e permitir a avaliação dos danos na estrutura.</p>
<p>Ainda não há informações oficiais sobre as causas do acidente ou a extensão dos prejuízos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Idoso é preso suspeito de envolvimento na morte de caminhoneiro após briga de trânsito em SC]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/suspeito-preso-morte-caminhoneiro-briga-transito-ponte-serrada/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 16:36:25 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173899]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 65 anos foi detido suspeito de participação na morte de um caminhoneiro de 30 anos após uma discussão de trânsito em Ponte Serrada, no Oeste catarinense.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O caso ocorreu no sábado, quando uma discussão relacionada a uma manobra na via resultou em uma luta corporal entre os envolvidos.</p>
<p>Durante o confronto, a vítima foi atingida por golpes de arma branca e sofreu ferimentos graves, vindo a falecer em um hospital após o atendimento.</p>
<p>O suspeito se apresentou espontaneamente à polícia acompanhado de advogados e alegou ter agido em legítima defesa, mencionando uma agressão inicial da vítima.</p>
<p>O utilizado pelo homem foi localizado em Abelardo Luz, e a prisão preventiva foi decretada e cumprida na segunda-feira.</p>
<p>Após os procedimentos legais, o suspeito foi encaminhado ao Presídio Regional de Xanxerê, onde permanece à disposição da Justiça.</p>
<p>As investigações continuam para esclarecer completamente as circunstâncias do crime, com análise de imagens e outras provas coletadas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Passeios em Balneário Camboriú oferecem opções variadas para turistas]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/passeios-em-balneario-camboriu-guia-completo-para-turistas/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 16:35:15 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322383]]></guid>
    <description><![CDATA[Balneário Camboriú apresenta diversas atrações que atendem a diferentes perfis de visitantes ao longo do ano.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A cidade conta com praias que variam entre áreas tranquilas e locais mais movimentados, proporcionando experiências para todos os gostos.</p>
<p>A Praia Central é um dos principais pontos turísticos, com um calçadão ativo, quiosques e bares à beira-mar.</p>
<p>Além do litoral, Balneário Camboriú oferece atrações modernas que complementam o roteiro dos turistas.</p>
<p>As opções de lazer e entretenimento contribuem para a diversidade de passeios disponíveis na região.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
