<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
>
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Wed, 17 Dec 2025 15:41:26 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Caravana de Natal da Coca-Cola percorre cidades da Grande Florianópolis]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/geral/caravana-de-natal-da-coca-cola-passa-por-cidades-da-grande-florianopolis/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 15:24:18 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=172799]]></guid>
    <description><![CDATA[A Caravana de Natal da Coca-Cola realiza desfiles noturnos em municípios da Grande Florianópolis com caminhões iluminados e atrações gratuitas. Os eventos ocorrem entre os dias 17 e 18 de dezembro, com trajetos definidos para cada cidade.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Nesta semana, a Caravana de Natal da Coca-Cola passa por diversas cidades da Grande Florianópolis, oferecendo desfiles noturnos com caminhões iluminados, música e atrações abertas ao público. As apresentações são gratuitas e seguem horários e trajetos específicos para cada município.</p>
<p>Em São José, o desfile está programado para a quarta-feira, dia 17, com início às 17h30. O percurso começa na Rua Cassol, próximo ao Fort Atacadista no bairro Kobrasol, e segue por várias vias da cidade, incluindo as ruas Caetano José Ferreira, José Firmino Novaes e Avenida Acioni Souza Filho, entre outras.</p>
<p>Na mesma data, a caravana também passará por Florianópolis, com saída prevista para as 20h30. Os pontos de referência na capital incluem o Angeloni Capoeiras na Avenida Governador Ivo Silveira, o Parque da Luz e a Beira-Mar Norte.</p>
<p>Na quinta-feira, dia 18, o desfile está agendado para Biguaçu, com início às 19h30, passando por locais como o CTG Sela de Prata, o Campo do Biguaçu e a Paróquia São João Evangelista. Também no dia 18, a caravana estará em Antônio Carlos, com início às 18h, passando pela Coca-Cola Femsa e Praça Anchieta.</p>
<p>A organização informa que os trajetos contam com acompanhamento ao vivo para que o público possa acompanhar o deslocamento em tempo real. As rotas podem ser alteradas sem aviso prévio, e novos municípios podem ser incluídos na programação ao longo dos dias.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Santa Catarina destaca-se pela limpeza de suas praias no litoral]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/praias-mais-limpas-de-santa-catarina-descubra-o-litoral-cristalino-do-estado/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 14:59:01 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=317323]]></guid>
    <description><![CDATA[O litoral de Santa Catarina é reconhecido pela qualidade ambiental e pela limpeza de suas praias, resultado de ações de fiscalização e conscientização.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina possui um litoral diversificado que alia beleza natural, infraestrutura turística e esforços de preservação ambiental.</p>
<p>As praias do estado são consideradas referências no Brasil em termos de cuidado ambiental, com destaque para a participação da população local e dos turistas na manutenção da limpeza.</p>
<p>O litoral catarinense oferece opções variadas para diferentes perfis de visitantes, incluindo famílias, casais e aventureiros.</p>
<p>Entre as praias reconhecidas pela qualidade ambiental está a região de Bombinhas, que integra o conjunto de áreas preservadas no estado.</p>
<p>O caso segue em apuração para mais detalhes sobre as ações específicas de fiscalização e os resultados obtidos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Santa Catarina apresenta índices baixos de criminalidade em rankings nacionais]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/santa-catarina-e-o-estado-mais-seguro-do-brasil-descubra-a-verdade/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 14:57:27 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=317320]]></guid>
    <description><![CDATA[Santa Catarina é destaque em pesquisas nacionais por apresentar baixos índices de crimes violentos. O estado é reconhecido por sua segurança, especialmente em cidades turísticas e regiões urbanas estruturadas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Diversos rankings nacionais indicam que Santa Catarina possui índices reduzidos de criminalidade em comparação a outras unidades federativas do Brasil.</p>
<p>Pesquisas sobre qualidade de vida e segurança apontam que cidades turísticas e áreas urbanas bem organizadas no estado contribuem para esses resultados.</p>
<p>Esse cenário atrai turistas, famílias e idosos que buscam locais tranquilos para viagens e moradia.</p>
<p>Não houve atualização oficial recente sobre variações nos índices criminais, e o caso segue em apuração por órgãos competentes.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Itapoá (SC): guia para visitar a cidade litorânea]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/itapoa-sc-guia-completo-para-visitar-a-cidade-litoranea/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 14:55:29 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=317850]]></guid>
    <description><![CDATA[Itapoá é um destino do litoral norte de Santa Catarina conhecido por suas praias limpas e infraestrutura turística. A cidade oferece opções de lazer e contato com a natureza para diferentes perfis de visitantes.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Localizada no litoral norte catarinense, Itapoá apresenta praias com boa qualidade ambiental e uma estrutura turística adequada para receber turistas.</p>
<p>O município oferece atrações culturais e opções de lazer que atendem famílias, casais e visitantes em busca de tranquilidade e conforto.</p>
<p>Itapoá destaca-se pela combinação entre beleza natural e serviços turísticos, contribuindo para o desenvolvimento local do setor.</p>
<p>Informações detalhadas sobre a cidade e suas atrações podem ser encontradas no guia disponível no site Visor Notícias.</p>
<p>Não houve atualização oficial recente sobre mudanças na infraestrutura turística ou eventos na cidade. O caso segue em apuração.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Crescimento populacional das cidades de Santa Catarina: tendências e perspectivas]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/crescimento-populacional-das-cidades-de-santa-catarina-tendencias-e-perspectivas/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 14:54:44 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=317841]]></guid>
    <description><![CDATA[O crescimento populacional em Santa Catarina tem sido observado em diversos municípios, refletindo fatores como emprego e qualidade de vida. Especialistas analisam as tendências e os desafios relacionados ao desenvolvimento urbano no estado.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina apresenta cidades com crescimento populacional que ocorre de forma planejada, acompanhada por investimentos em infraestrutura e serviços públicos. Esse desenvolvimento está associado a oportunidades de trabalho, segurança e avanços econômicos.</p>
<p>Municípios como Florianópolis, Joinville e Blumenau destacam-se nesse cenário, atraindo novos moradores devido à qualidade de vida e ao ambiente favorável para negócios.</p>
<p>O caso segue em apuração para levantamento de dados mais detalhados sobre o impacto do crescimento populacional nas políticas públicas e no planejamento urbano das cidades catarinenses.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Incêndio atinge sobrado e deixa cinco pessoas intoxicadas em Camboriú]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/incendio-atinge-sobrado-e-deixa-cinco-pessoas-intoxicadas-em-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 14:46:37 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=172796]]></guid>
    <description><![CDATA[Um incêndio atingiu um sobrado no bairro São Francisco, em Camboriú, na tarde de terça-feira (16), deixando cinco pessoas intoxicadas por inalação de fumaça.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O Corpo de Bombeiros Militar foi acionado por volta das 13h37 para atender a ocorrência na Rua São Marcos. O fogo atingiu um sobrado geminado de alvenaria com aproximadamente 70 metros quadrados, concentrando-se principalmente no pavimento superior do imóvel.</p>
<p>As chamas causaram danos significativos a um quarto com suíte, comprometendo móveis, revestimentos e instalações elétricas. Para o combate ao incêndio, foram utilizados cerca de 1.500 litros de água.</p>
<p>Após a extinção do fogo, os bombeiros realizaram o rescaldo e identificaram indícios de possível colapso estrutural na laje do pavimento superior. Por segurança, a edificação foi isolada e interditada.</p>
<p>Cinco pessoas foram atendidas por equipes do Corpo de Bombeiros e do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu) devido à inalação de fumaça. Todas estavam conscientes e foram encaminhadas ao Hospital Cirúrgico de Camboriú com sintomas de intoxicação.</p>
<p>Animais de estimação da residência também foram resgatados pelas equipes. A causa do incêndio ainda não foi determinada e será investigada por perícia técnica.</p>
<p>O local permanece sob os cuidados de vizinhos, que receberam orientações sobre os riscos na estrutura atingida.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Acidente deixa três pessoas feridas na Rua Hercílio Fides Zimmermann, em Gaspar]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/acidente-deixa-tres-pessoas-feridas-na-rua-hercilio-fides-zimmermann-em-gaspar/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 14:44:29 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=130569]]></guid>
    <description><![CDATA[Três pessoas ficaram feridas em um acidente envolvendo dois veículos na Rua Hercílio Fides Zimmermann, em Gaspar, nesta quarta-feira (17). As vítimas foram encaminhadas ao Hospital de Gaspar.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente envolveu um Citroën C4 Cactus e um Volkswagen Gol. Segundo o Corpo de Bombeiros, a motorista do Citroën, de 46 anos, estava consciente e orientada, apresentando dores no tórax.</p>
<p>No Volkswagen Gol, o motorista, de 62 anos, também estava consciente e orientado, com dores nos membros inferiores, no tórax e dificuldades para respirar.</p>
<p>Uma passageira do Gol, de 55 anos, sofreu ferimento na região frontal da cabeça, dores na coluna e na pelve, além de suspeita de fratura no fêmur direito.</p>
<p>Todas as vítimas foram atendidas pelo Corpo de Bombeiros e pelo Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu) e levadas ao Hospital de Gaspar.</p>
<p>Equipes da Polícia Militar e da Polícia Rodoviária Federal estiveram no local para controlar o trânsito, coletar informações e realizar os procedimentos necessários.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem em situação de rua morre após parada cardiorrespiratória em Itajaí]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/morador-de-rua-de-53-anos-morre-apos-parada-cardiorrespiratoria-em-frente-a-colegio-de-itajai/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 14:42:12 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=130566]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 53 anos, em situação de rua, faleceu na manhã desta quarta-feira em frente ao Colégio Gaspar da Costa Moraes, no bairro Fazenda, em Itajaí, após sofrer uma parada cardiorrespiratória.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A ocorrência foi registrada por volta das 7h45 e atendida inicialmente por agentes de trânsito que encontraram uma mulher realizando compressões torácicas na vítima.</p>
<p>Os agentes assumiram o atendimento e iniciaram manobras de ressuscitação, que foram continuadas pelo Corpo de Bombeiros e equipe avançada do SAMU com equipamentos especializados.</p>
<p>Após mais de 45 minutos de tentativas, o óbito foi confirmado no local.</p>
<p>Segundo informações preliminares, o homem vivia em situação de rua e fazia uso de entorpecentes, fatores que podem ter contribuído para o quadro de saúde.</p>
<p>A Polícia Militar permaneceu no local até a chegada da Polícia Científica, que realizou o recolhimento do corpo.</p>
<p>O caso segue em apuração pelas autoridades competentes.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Emasa detalha obras para melhorar balneabilidade da Praia Central em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/praia-central-estara-100-limpa-neste-verao-emasa-detalha-obras-de-melhorias/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 14:40:26 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=130567]]></guid>
    <description><![CDATA[A Emasa iniciou obras para melhorar a qualidade da água da Praia Central de Balneário Camboriú, com expectativa de avanços na próxima temporada de verão.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A balneabilidade da Praia Central de Balneário Camboriú tem sido uma preocupação recorrente, especialmente devido à importância turística do local e à qualidade variável da água para os banhistas.</p>
<p>De acordo com Auri Pavoni, diretor-geral da Emasa, a qualidade da água na próxima temporada deve apresentar melhora em relação ao verão anterior, embora a infraestrutura atual de canalização ainda não permita a captação total do esgoto em dias de chuva.</p>
<p>A Emasa iniciou obras na Avenida Brasil e na rua 3700, que fazem parte do Projeto Praia 100% Limpa, visando solucionar problemas na estação de tratamento de esgoto e ampliar a capacidade de saneamento.</p>
<p>A prefeita Juliana Pavan afirmou que determinou à Emasa a busca por soluções para modernizar os serviços e alcançar a balneabilidade plena da praia nas próximas temporadas, alinhando-se ao compromisso de tornar a cidade mais limpa e ambientalmente respeitosa.</p>
<p>Entre as intervenções estão obras de macrodrenagem, novas ligações de esgoto e ações para reduzir o despejo irregular de resíduos no mar, com prazo de conclusão estimado em dois anos.</p>
<p>Em 2026, Balneário Camboriú pretende ser a primeira cidade da América do Sul a tratar também a água da chuva, o que contribuirá para a manutenção da balneabilidade da praia independentemente das condições climáticas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Itapema convoca aprovados para vaga de Organizador de Postura em processo seletivo]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/itapema-convoca-aprovados-em-processo/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 14:25:28 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=317842]]></guid>
    <description><![CDATA[A prefeitura de Itapema convocou os candidatos aprovados no processo seletivo para a vaga de Organizador de Postura. Os convocados devem apresentar a documentação exigida entre os dias 17 e 23 de dezembro.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Os candidatos aprovados no processo seletivo para a função de Organizador de Postura em Itapema devem comparecer à sede da prefeitura para entrega de documentos.</p>
<p>O prazo para apresentação da documentação vai de 17 a 23 de dezembro, conforme comunicado oficial da administração municipal.</p>
<p>Até o momento, não houve atualização oficial sobre os próximos passos após a entrega dos documentos.</p>
<p>O processo seletivo visa preencher a vaga disponível para Organizador de Postura, conforme edital divulgado anteriormente pela prefeitura.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
