<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Wed, 07 Jan 2026 09:35:56 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Homem é preso em operação da Polícia Federal por crimes sexuais contra crianças]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/operacao-da-policia-federal-resulta-em-prisao-de-homem-por-crimes-sexuais-contra-criancas/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 09:27:22 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324415]]></guid>
    <description><![CDATA[Durante operação da Polícia Federal, um homem foi detido em flagrante por armazenamento de material ilícito relacionado a crimes sexuais contra crianças.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A prisão ocorreu durante o cumprimento de mandados em três cidades de Santa Catarina.</p>
<p>O investigado foi detido no momento em que armazenava o material ilícito.</p>
<p>A ação faz parte de uma operação mais ampla da Polícia Federal voltada ao combate de crimes sexuais contra crianças.</p>
<p>As investigações continuam para identificar outros envolvidos e aprofundar o caso.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Espinafre com ricota: opções de lanches para o café da tarde]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/espinafre-com-ricota-4-lanches-deliciosos-e-saudaveis-para-o-cafe-da-tarde/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 09:20:43 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/espinafre-com-ricota-4-lanches-deliciosos-e-saudaveis-para-o-cafe-da-tarde/]]></guid>
    <description><![CDATA[A combinação de espinafre com ricota oferece cremosidade e nutrientes em preparações para o café da tarde.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O espinafre é um alimento rico em vitaminas e minerais, que pode ser combinado com ricota para criar lanches saborosos.</p>
<p>A ricota acrescenta uma textura cremosa e é uma de proteínas, complementando os benefícios do espinafre.</p>
<p>Essas preparações podem ser consumidas no café da tarde, proporcionando uma opção nutritiva e agradável.</p>
<p>A combinação é versátil e pode ser adaptada em diferentes receitas para atender a variados paladares.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Calor intenso precede temporais e possibilidade de ciclone em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/calor-acima-de-35c-antecede-temporais-e-risco-de-ciclone-em-santa-catarina/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 09:06:19 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324409]]></guid>
    <description><![CDATA[Santa Catarina enfrenta temperaturas superiores a 35°C antes da chegada de uma frente fria que deve provocar chuva e temporais no estado.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Nos próximos dias, uma frente fria avançará sobre Santa Catarina, trazendo instabilidade climática para a região.</p>
<p>As temperaturas elevadas, acima de 35°C, antecedem a chegada do sistema, que deve provocar chuvas intensas e temporais.</p>
<p>O fim de semana deve permanecer instável em todo o estado, com condições favoráveis ao desenvolvimento de fenômenos meteorológicos severos.</p>
<p>Há também risco de formação de ciclone na área, o que pode agravar as condições climáticas nos próximos dias.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
