<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Mon, 05 Jan 2026 16:35:59 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Itajaí avança na ampliação da rede de esgoto com obras em diversos bairros]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/itajai-tem-avanco-na-ampliacao-da-rede-esgoto/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 16:34:36 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323825]]></guid>
    <description><![CDATA[Obras em Itajaí promovem melhorias no saneamento básico e na qualidade de vida da população, com intervenções que incluem bloqueios de ruas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A cidade de Itajaí está realizando obras para ampliar a rede de esgoto em vários bairros.</p>
<p>As intervenções têm como objetivo melhorar o sistema de saneamento básico local.</p>
<p>Durante as obras, algumas ruas estão temporariamente bloqueadas para a execução dos serviços.</p>
<p>As ações buscam contribuir para a melhoria da qualidade de vida dos moradores da região.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem desaparece após passeio de moto aquática entre Porto Belo e Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/homem-desaparece-apos-passeio-de-moto-aquatica-entre-porto-belo-e-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 16:24:39 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323813]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem está desaparecido após um passeio de moto aquática entre Porto Belo e Balneário Camboriú.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O desaparecimento ocorreu após a saída da região do Caixa D’Aço.</p>
<p>Buscas estão em andamento na área entre Itapema e Balneário Camboriú.</p>
<p>Equipes continuam as operações para localizar o homem desaparecido.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Suspeita de assassinar personal trainer Guilherme Montani é presa no Paraná]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/suspeita-de-assassinar-personal-guilherme/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 16:12:45 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323812]]></guid>
    <description><![CDATA[Juliana Ferraz foi detida em Campo Mourão após permanecer foragida por mais de um mês.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Juliana Ferraz foi localizada e presa em Campo Mourão, no Paraná.</p>
<p>Ela estava foragida há mais de um mês.</p>
<p>A prisão está relacionada à investigação da morte do personal trainer Guilherme Montani.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Vereador de Penha é envolvido em confusão após saída de motel]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/geral/confusao-motel-vereador-penha-mauricio-brockveld/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 15:56:59 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174376]]></guid>
    <description><![CDATA[O vereador de Penha, Maurício Brockveld, esteve envolvido em uma confusão na saída de um motel na noite de sábado, que resultou em confronto físico e registro de boletim de ocorrência.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu na noite de sábado, quando o vereador foi abordado por familiares ao deixar um motel acompanhado de uma ex-assessora.</p>
<p>Imagens divulgadas mostram uma troca de empurrões, puxões de cabelo e agressões verbais durante o confronto entre o parlamentar e seus familiares.</p>
<p>A filha do vereador, de 17 anos, participou da confusão e sofreu ferimentos, além de ter sido agredida durante o episódio.</p>
<p>A família registrou boletim de ocorrência após o ocorrido, mas não há informações sobre prisões ou medidas judiciais imediatas.</p>
<p>O caso ganhou repercussão nas redes sociais e em páginas de notícias regionais, envolvendo um parlamentar em exercício e uma ex-assessora.</p>
<p>Até o momento, o vereador não se manifestou oficialmente sobre o episódio ou sobre o boletim de ocorrência registrado.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Rompimento de rede interrompe abastecimento de água em bairros de Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/rompimento-de-rede-deixa-estaleiro-e-estaleirinho-sem-agua-nesta-segunda-feira/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 15:35:31 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132148]]></guid>
    <description><![CDATA[Um rompimento na rede de água afetou o fornecimento nos bairros Estaleiro e Estaleirinho na manhã desta segunda-feira.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu no acesso ao Reservatório R5, que atende a região afetada.</p>
<p>Equipes técnicas estão realizando os reparos no local, com previsão de conclusão até as 18h.</p>
<p>Após o término dos trabalhos, o abastecimento será retomado de forma gradual.</p>
<p>A rede rompida é de PEAD e está instalada em área de morro, o que dificulta o reparo devido à presença de postes ao longo do trajeto.</p>
<p>Moradores com caixa d’água foram orientados a usar a água de forma consciente durante a manutenção.</p>
<p>Após a normalização do abastecimento, recomenda-se abrir registros e torneiras gradualmente e aguardar alguns minutos caso a água apresente turbidez antes do uso.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
