<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Mon, 05 Jan 2026 10:36:11 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[BOPE intensifica monitoramento após morte de integrante de facção em São José]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/bope-monitora-ameacas-apos-morte-de-disciplina-de-faccao-na-grande-florianopolis/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 10:33:44 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174332]]></guid>
    <description><![CDATA[Mensagens com tom de ameaça e luto foram identificadas nas redes sociais após operação policial na comunidade Dona Wanda, em São José.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O BOPE realizou uma operação na comunidade Dona Wanda, em São José, que resultou na morte de um homem apontado como disciplina do PGC, grupo criminoso atuante na região.</p>
<p>Após o confronto, foram publicadas mensagens nas redes sociais com expressões de revolta e ameaças atribuídas a pessoas ligadas ao homem morto, conhecido como 'Califa'.</p>
<p>As postagens incluem imagens e textos que demonstram o vínculo entre o indivíduo e integrantes do grupo, além de promessas de vingança.</p>
<p>A Polícia Militar intensificou o monitoramento das redes sociais para prevenir possíveis ações de retaliação contra agentes de segurança e evitar novos confrontos.</p>
<p>O homem morto exercia função estratégica na facção, responsável por impor regras e manter o controle interno na comunidade.</p>
<p>As forças de segurança reforçaram que operações continuam em andamento para garantir a segurança da população e dos policiais, mantendo o combate ao crime organizado na região.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Dois homens são presos por tráfico de drogas em Biguaçu]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/tatico-desmonta-ponto-de-trafico-e-prende-dois-criminosos-em-biguacu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 10:17:08 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174326]]></guid>
    <description><![CDATA[Operação do 24º Batalhão de Polícia Militar resultou na prisão de dois suspeitos e apreensão de entorpecentes no bairro Saveiro, em Biguaçu.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Durante a madrugada de domingo, uma ação policial no bairro Saveiro, em Biguaçu, levou à prisão de dois homens por tráfico de drogas.</p>
<p>Foram apreendidos aproximadamente 380 gramas de maconha, 437 pedras de crack e 101 petecas de cocaína, todos fracionados e prontos para venda.</p>
<p>Além dos entorpecentes, também foi recolhido dinheiro proveniente da atividade criminosa.</p>
<p>Os suspeitos foram encaminhados à Central de Plantão Policial de São José, onde foram realizados os procedimentos legais cabíveis.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Ressaca provoca alagamentos e interdição de avenida no Litoral Norte de Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/forte-ressaca-invade-residencias-e-interdita-avenida-no-litoral-norte-de-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 10:15:29 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323639]]></guid>
    <description><![CDATA[O avanço do mar causou alagamentos em vias e bairros de município no Litoral Norte de Santa Catarina, resultando na interdição de uma avenida.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O mar avançou sobre áreas urbanas, afetando residências e vias públicas no município.</p>
<p>Uma avenida precisou ser interditada devido ao alagamento causado pela ressaca.</p>
<p>O município já havia declarado estado de emergência em função de eventos climáticos recentes.</p>
<p>As autoridades acompanham a situação para avaliar os danos e orientar a população.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Consulado da Itália inaugura guichê consular em Florianópolis em janeiro de 2026]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/consulado-da-italia-abre-guiche-consular-em-florianopolis-a-partir-de-janeiro-de-2026/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 09:42:35 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323634]]></guid>
    <description><![CDATA[O Consulado da Itália iniciará atendimento em Florianópolis a partir de janeiro de 2026, com foco na emissão de passaportes.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O novo guichê consular funcionará mediante agendamento prévio.</p>
<p>O serviço será destinado exclusivamente à emissão de passaportes para cidadãos italianos.</p>
<p>A iniciativa visa facilitar o acesso aos serviços consulares na região de Florianópolis.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Dia Mundial do Braille destaca importância da acessibilidade e inovação]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/dia-mundial-do-braille-como-o-letramento-tatil-continua-transformando-vidas/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 09:40:07 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/dia-mundial-do-braille-como-o-letramento-tatil-continua-transformando-vidas/]]></guid>
    <description><![CDATA[O Dia Mundial do Braille reforça a relevância do letramento tátil na promoção da inclusão social.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A data é marcada por reflexões sobre a acessibilidade para pessoas com deficiência visual.</p>
<p>O Braille é fundamental para garantir o direito à leitura e à educação desse público.</p>
<p>Iniciativas voltadas à inovação buscam ampliar o acesso a recursos táteis e tecnológicos.</p>
<p>O letramento tátil contribui para a autonomia e a participação plena na sociedade.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Oportunidades de Emprego em Santa Catarina - 05/01/2025]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/bolsa-de-empregos-05-01-2025/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 09:34:39 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132107]]></guid>
    <description><![CDATA[Diversas vagas de trabalho estão disponíveis em Santa Catarina para diferentes áreas, incluindo serviços gerais, cozinha e recepção.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Há vagas abertas para mensageiro, camareira, recepcionista, cozinheiro, garçom, auxiliar de cozinha, chef executivo e serviços gerais.</p>
<p>Oportunidades específicas para auxiliar de serviços gerais estão disponíveis, incluindo três vagas para atuação em condomínio.</p>
<p>Candidatos interessados podem entrar em contato pelos números fornecidos para obter mais informações sobre as vagas.</p>
<p>Além das vagas, há pessoas se oferecendo para trabalhar, como um soldador com experiência em mig, tig, eletrodo e lataria de automóveis, e uma caseira com experiência em sítios e manejo de animais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Corpo de pescador desaparecido é encontrado em Balneário Barra do Sul]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/mensagem-do-dia-05-01-2026/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 09:29:49 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132102]]></guid>
    <description><![CDATA[O corpo de um pescador desaparecido foi localizado a 15 km da costa em Balneário Barra do Sul, enquanto outra vítima segue desaparecida.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O corpo de um pescador desaparecido foi encontrado a 15 km da costa em Balneário Barra do Sul.</p>
<p>Uma segunda vítima ainda não foi localizada na mesma região.</p>
<p>Em Itajaí, fiscalização na Praia Brava aplicou quatro multas e removeu estruturas irregulares.</p>
<p>As ações visam garantir o cumprimento das normas ambientais e de segurança na área.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
