<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 26 Nov 2025 19:10:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Após uma semana, família que perdeu tudo em incêndio possivelmente criminoso, busca ajuda para recomeçar em Itapema]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/26/apos-uma-semana-familia-que-perdeu-tudo-em-incendio-possivelmente-criminoso-busca-ajuda-para-recomecar-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Policial]]></category>
<category><![CDATA[Após]]></category>
<category><![CDATA[Uma]]></category>
<category><![CDATA[Semana]]></category>
<category><![CDATA[Família]]></category>
<category><![CDATA[Que]]></category>
<category><![CDATA[Perdeu]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 19:10:25 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20159</guid>
<description><![CDATA[Uma semana após o incêndio que destruiu duas casas no bairro Casa Branca, em Itapema, moradores ainda enfrentam desafios para se reerguer. O fogo, iniciado no dia 19 de novembro, causou danos significativos e levantou suspeitas de incêndio criminoso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Uma semana após o incêndio que destruiu duas casas no bairro Casa Branca, em Itapema, moradores ainda enfrentam desafios para se reerguer. O fogo, iniciado no dia 19 de novembro, causou danos significativos e levantou suspeitas de incêndio criminoso. Com o suspeito em fuga e investigações em curso, as vítimas continuam contando com apoio de familiares, vizinhos e doações. Na quarta-feira passada, equipes do Corpo de Bombeiros foram acionadas para a Rua 816-A, ao lado do ginásio municipal, onde duas residências foram consumidas pelo incêndio, gerando momentos de desespero e mobilização da comunidade.</strong><br/><br/>As chamas destruíram completamente uma casa de madeira e se espalharam para outra residência de alvenaria, deixando móveis, eletrodomésticos, roupas e pertences pessoais reduzidos a cinzas. Suspeita-se que o incêndio tenha motivação criminosa, envolvendo o ex-marido da moradora da primeira casa atingida. Enquanto a Polícia Civil investiga o caso, a família afetada busca reconstruir suas vidas, contando com a solidariedade da população e iniciativas de arrecadação de recursos para recomeçar. <br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Novembro tem sido o mês mais letal para mulheres em Santa Catarina; Estado acumula 324 femincídios registrados desde 2020]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/novembro-tem-sido-o-mes-mais-letal-para-mulheres-em-santa-catarina-estado-acumula-324-femincidios-registrados-desde-2020/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<category><![CDATA[Novembro]]></category>
<category><![CDATA[Tem]]></category>
<category><![CDATA[Sido]]></category>
<category><![CDATA[Mês]]></category>
<category><![CDATA[Mais]]></category>
<category><![CDATA[Letal]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 19:04:03 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128146</guid>
<description><![CDATA[**Santa Catarina registra aumento alarmante de feminicídios em 2025** Santa Catarina, até outubro de 2025, contabilizou 38 casos de feminicídios, sendo novembro o mês mais violento, com nove mortes. Os dados, provenientes da Secretaria de Segurança Pública (SSP), revelam um total de 324 feminicídios desde 2020, com uma média de 54 vítimas por ano, evidenciando a gravidade da situação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>**Santa Catarina registra aumento alarmante de feminicídios em 2025**</strong><br/><br/>Santa Catarina, até outubro de 2025, contabilizou 38 casos de feminicídios, sendo novembro o mês mais violento, com nove mortes. Os dados, provenientes da Secretaria de Segurança Pública (SSP), revelam um total de 324 feminicídios desde 2020, com uma média de 54 vítimas por ano, evidenciando a gravidade da situação. A preocupação com a violência contra as mulheres é ressaltada pela presidente da Comissão Nacional de Combate à Violência Doméstica da OAB Nacional, Tammy Fortunato, que aponta Santa Catarina como um dos estados que mais registram assassinatos de mulheres em contexto de violência doméstica.<br/><br/>Os recentes casos de feminicídio em Santa Catarina têm chamado a atenção, com a maioria dos crimes sendo cometidos por companheiros (11) ou maridos das vítimas (8), além de envolver ex-companheiros, namorados e ex-namorados. Dos agressores identificados, 22 estão presos, 10 cometeram suicídio e seis estão foragidos. As formas mais comuns de agressão foram com arma branca, seguida por arma de fogo e agressão física. Além disso, os dados revelam um alto número de tentativas de feminicídio, com 196 ocorrências em 2024, das quais 51 foram consumadas.

**<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

</channel>
</rss>