<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 13:35:58 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Temporal provoca queda de energia em Itapema e Porto Belo]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/temporal-causa-falta-de-energia-em-13-mil-residencias-em-itapema-e-porto-belo/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 13:22:16 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325937]]></guid>
    <description><![CDATA[Cerca de 13 mil residências ficaram sem energia elétrica em Itapema e Porto Belo devido a um temporal.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A interrupção no fornecimento de energia ocorreu após um objeto de obra atingir a rede elétrica durante ventos e chuva.</p>
<p>O temporal afetou a região, causando transtornos para os moradores das duas cidades.</p>
<p>Equipes técnicas foram mobilizadas para restabelecer o serviço o mais rápido possível.</p>
<p>A situação impactou o funcionamento de residências e estabelecimentos comerciais nas áreas afetadas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Motociclista é interceptado após desobedecer ordem de parada em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/motociclista-tenta-fugir-de-abordagem-policial-e-e-interceptado-em-cidade-de-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 13:06:26 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325933]]></guid>
    <description><![CDATA[Durante a madrugada, um motociclista tentou fugir de uma abordagem policial e foi interceptado em uma cidade de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O condutor não obedeceu à ordem de parada durante a ação policial.</p>
<p>Após a interceptação, a motocicleta foi removida do local.</p>
<p>A ocorrência foi registrada pelas autoridades responsáveis pela fiscalização no município.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Raios atingem rebanho e causam morte de 26 bovinos em Urupema, SC]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/tragedia-no-campo-raios-atingem-rebanho-e-matam-26-bovinos-durante-temporal-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 12:44:31 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174894]]></guid>
    <description><![CDATA[Um temporal com forte atividade elétrica provocou a morte de 26 bovinos em uma propriedade rural de Urupema, na Serra catarinense.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu durante uma trovoada intensa na tarde de quinta-feira, quando descargas elétricas atingiram o rebanho que estava em área de pastagem.</p>
<p>Foram contabilizadas 14 vacas adultas e 12 bezerros mortos em decorrência das descargas elétricas.</p>
<p>Não houve registro de feridos entre os trabalhadores da propriedade rural.</p>
<p>Equipes municipais estiveram no local para verificar a situação e prestar apoio ao produtor rural.</p>
<p>A administração municipal acompanha o caso e avalia medidas de assistência diante do prejuízo causado pela perda dos animais.</p>
<p>O episódio ocorreu em um período de instabilidade climática na região serrana, caracterizado por chuvas fortes, rajadas de vento e elevada incidência de raios.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Tempo permanece instável em Blumenau com possibilidade de chuva intensa no fim de semana]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/tempo-segue-instavel-em-blumenau-com-risco-de-chuva-intensa-durante-o-fim-de-semana/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 12:06:08 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132635]]></guid>
    <description><![CDATA[A atuação de uma frente fria mantém o tempo instável em Blumenau, com previsão de pancadas de chuva e trovoadas durante o sábado e o domingo.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Neste sábado, a cidade pode registrar pancadas de chuva a qualquer momento, com maior intensidade no início da manhã e entre a tarde e a noite.</p>
<p>Há possibilidade de temporais isolados e de chuva intensa em curto período, com breves períodos de melhoria entre o fim da manhã e o início da tarde, quando o sol pode aparecer.</p>
<p>As temperaturas devem variar entre 30°C e 32°C, com sensação de abafamento, e os ventos sopram fracos, de oeste.</p>
<p>No domingo, a frente fria permanece semi-estacionada sobre Santa Catarina, com chuva fraca e intercalada com momentos de melhoria durante a madrugada e manhã.</p>
<p>A partir da tarde, as pancadas de chuva com trovoadas retornam, mantendo o risco de chuva intensa, enquanto as temperaturas oscilam entre 22°C e 24°C nas mínimas e entre 29°C e 31°C nas máximas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
