<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 10 Dec 2025 10:01:05 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Blumenau tem quase 400 criminosos foragidos; veja quem s?o]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/blumenau-tem-quase-400-criminosos-foragidos-veja-quem-sao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 23:12:03 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172149</guid>
<description><![CDATA[Em busca de transpar?ncia e seguran?a, o divulga a lista de quase 400 criminosos foragidos em Blumenau, permitindo que a popula??o tenha acesso aos dados atualizados e relevantes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Atleta de Itapema conquista bicampeonato brasileiro de bodyboard e encerra 2025 com temporada histórica]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/09/atleta-de-itapema-conquista-bicampeonato-brasileiro-de-bodyboard-e-encerra-2025-com-temporada-historica/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Atleta]]></category>
<category><![CDATA[Conquista]]></category>
<category><![CDATA[Bicampeonato]]></category>
<category><![CDATA[Brasileiro]]></category>
<category><![CDATA[Bodyboard]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 22:57:06 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20298</guid>
<description><![CDATA[O bodyboarder Éder Luciano, natural de Itapema, sagrou-se bicampeão brasileiro neste final de semana, durante a etapa decisiva do Circuito Brasileiro, realizada na Praia de Geribá, em Armação de Búzios, no Rio de Janeiro. O título nacional, conquistado após uma performance sólida na final, marca um dos anos mais consistentes da carreira de Éder, que não alcançava esse feito desde 2011.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O bodyboarder Éder Luciano, natural de Itapema, sagrou-se bicampeão brasileiro neste final de semana, durante a etapa decisiva do Circuito Brasileiro, realizada na Praia de Geribá, em Armação de Búzios, no Rio de Janeiro. O título nacional, conquistado após uma performance sólida na final, marca um dos anos mais consistentes da carreira de Éder, que não alcançava esse feito desde 2011. A competição encerrou a temporada nacional, reconhecida pelo alto nível técnico e pela competitividade entre os principais atletas do país.</strong><br/><br/>Ao longo de 2025, Éder acumulou diversos títulos, incluindo o 11º campeonato catarinense, o vice-campeonato pan-americano e a presença entre os oito melhores do circuito mundial. Em declaração, o atleta destacou a intensidade e os desafios do ano, expressando orgulho pelas conquistas e ressaltando a importância de representar Itapema. O secretário de Esporte, Paulinho Camargo, elogiou o desempenho de Éder, destacando-o como um exemplo de dedicação e resultado, capaz de inspirar jovens atletas e elevar o nome da cidade no cenário esportivo nacional e internacional.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Atletas de vôlei de praia de Itapema conquistam o título do Estadual CCVP Sub]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/09/atletas-de-volei-de-praia-de-itapema-conquistam-o-titulo-do-estadual-ccvp-sub-23-masculino-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Atletas]]></category>
<category><![CDATA[Vôlei]]></category>
<category><![CDATA[Praia]]></category>
<category><![CDATA[Conquistam]]></category>
<category><![CDATA[Título]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 22:53:45 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20292</guid>
<description><![CDATA[Os atletas Tiago Momm e Vinicius Scoz, da equipe de vôlei de praia de Itapema, sagraram-se campeões do Estadual CCVP Sub-23 Masculino 2025. A competição, promovida pela Federação Catarinense de Voleibol, ocorreu no último domingo (07), em uma única etapa sediada em Itapema, proporcionando maior intensidade à disputa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Os atletas Tiago Momm e Vinicius Scoz, da equipe de vôlei de praia de Itapema, sagraram-se campeões do Estadual CCVP Sub-23 Masculino 2025. A competição, promovida pela Federação Catarinense de Voleibol, ocorreu no último domingo (07), em uma única etapa sediada em Itapema, proporcionando maior intensidade à disputa. Os representantes do município superaram duplas de Balneário Camboriú e Navegantes, conquistando o título e garantindo um lugar no pódio.</strong><br/><br/>O destaque de Tiago e Vinicius na competição reflete o empenho e a dedicação dos atletas de vôlei de praia de Itapema, que se mostraram competitivos e determinados a alcançar o topo do pódio. A vitória da dupla foi celebrada pelo secretário de Esportes, Paulinho Camargo, que ressaltou a importância do apoio e incentivo aos talentos locais, visando o crescimento e a consolidação no cenário esportivo. A conquista do título no Estadual CCVP Sub-23 Masculino 2025 representa não apenas uma vitória esportiva, mas também o reconhecimento do potencial dos atletas de Itapema no vôlei de praia.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Comboio gigante com transformador da WEG vai alterar o tr?nsito na BR-470 e BR-101 nesta quarta-feira]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/comboio-transformador-weg-br470-br101-blumenau-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 22:47:40 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172144</guid>
<description><![CDATA[Aten??o motoristas! Nesta quarta-feira, um comboio com transformador de energia da WEG ir? provocar bloqueios e lentid?o nas BR-470 e BR-101, em opera??o especial que exige cautela e paci?ncia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Homem do tempo” receberá moção da Câmara]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/09/homem-do-tempo-recebera-mocao-da-camara/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Região]]></category>
<category><![CDATA[Homem]]></category>
<category><![CDATA[Tempo]]></category>
<category><![CDATA[Receberá]]></category>
<category><![CDATA[Moção]]></category>
<category><![CDATA[Câmara]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 21:55:20 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20286</guid>
<description><![CDATA[Desde 2013, Paulinho Serpa mantém uma estação meteorológica em sua residência, localizada no centro de Porto Belo, Santa Catarina. O taxista aposentado se tornou conhecido por enviar alertas sobre as condições climáticas em um grupo de WhatsApp, fornecendo informações em tempo real sobre temperatura, pressão atmosférica, umidade relativa do ar, direção e velocidade do vento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Desde 2013, Paulinho Serpa mantém uma estação meteorológica em sua residência, localizada no centro de Porto Belo, Santa Catarina. O taxista aposentado se tornou conhecido por enviar alertas sobre as condições climáticas em um grupo de WhatsApp, fornecendo informações em tempo real sobre temperatura, pressão atmosférica, umidade relativa do ar, direção e velocidade do vento. A iniciativa de Paulinho em se tornar o "homem do tempo" da cidade foi reconhecida pela Câmara Municipal, que aprovou uma moção de parabenização em sessão realizada na segunda-feira (8).</strong><br/><br/>Paulinho investiu cerca de R$ 12 mil em uma estação meteorológica modelo Davis Vantage Pro2, adquirida em 2013, a fim de antecipar cenários climáticos e fornecer previsões precisas para a população de Porto Belo. Apesar de colaborar com informações relevantes para a Defesa Civil, o meteorologista amador enfrenta desafios para ter suas análises levadas em consideração pelo poder público. No entanto, o prefeito Joel Lucinda demonstra interesse nos informes de Paulinho, destacando a importância do serviço prestado pelo morador da cidade. A atuação de Paulinho como agente de previsão climática voluntário é essencial para a comunidade local, sendo reconhecida como relevante pelos vereadores.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Foragidos em Florian?polis: Capital tem mais de 1.000 mandados de pris?o em aberto; veja nomes]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/justica/foragidos-em-florianopolis-capital-tem-mais-de-1-000-mandados-de-prisao-em-aberto-veja-nomes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 21:17:00 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172136</guid>
<description><![CDATA[Com mais de 1.000 mandados de pris?o em aberto, a Capital catarinense revela a lista completa de foragidos. Consulte os nomes para garantir a seguran?a da regi?o!]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[CRECI]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/creci-sc-procon-autuam-construtora-anuncio-ilegal-imoveis-sem-incorporacao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<category><![CDATA[anúncios ilegais]]></category>
<category><![CDATA[Creci]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 21:12:37 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172133</guid>
<description><![CDATA[O Conselho Regional de Corretores de Imóveis de Santa Catarina (CRECI-SC), em parceria com o PROCON-SC, realizou uma operação conjunta que resultou na autuação de uma construtora localizada em Balneário Camboriú nesta terça-feira (9). A empresa foi penalizada por anunciar oito empreendimentos sem incorporação em seu site e redes sociais, o que configura crime de acordo com a Lei de Incorporação Imobiliária (nº 4.591/64).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O Conselho Regional de Corretores de Imóveis de Santa Catarina (CRECI-SC), em parceria com o PROCON-SC, realizou uma operação conjunta que resultou na autuação de uma construtora localizada em Balneário Camboriú nesta terça-feira (9). A empresa foi penalizada por anunciar oito empreendimentos sem incorporação em seu site e redes sociais, o que configura crime de acordo com a Lei de Incorporação Imobiliária (nº 4.591/64). Seis dos empreendimentos estão situados em Porto Belo, enquanto os demais estão em Barra Velha e Camboriú. Os documentos e relatórios técnicos obtidos serão encaminhados ao Ministério Público Estadual e ao PROCON para as devidas providências legais.</strong><br/><br/>Além da construtora, os corretores de imóveis que atuam na empresa também foram autuados por infração, por participarem da negociação dos imóveis sem a devida incorporação. Três indivíduos na mesma empresa foram penalizados por exercício ilegal da profissão de corretor de imóveis, infringindo a Lei nº 6.530/78, que determina que apenas profissionais registrados no CRECI estão autorizados a intermediar transações imobiliárias. O combate aos clandestinos no mercado imobiliário é uma das frentes de atuação do CRECI-SC, que busca garantir a segurança dos consumidores e valorizar o trabalho dos profissionais do setor. <br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Atingido pela escada?: caminhoneiro morre em tr?gico acidente na Jorge Lacerda em Ilhota]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/caminhoneiro-morre-colisao-rodovia-jorge-lacerda-ilhota/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 20:03:46 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172124</guid>
<description><![CDATA[Um caminhoneiro morreu ap?s colis?o frontal com ve?culo de empresa na Rodovia Jorge Lacerda, em Ilhota. Escada se soltou e atingiu v?tima, que n?o resistiu aos ferimentos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Corpo em decomposi??o ? encontrado dentro de resid?ncia em Brusque]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/corpo-encontrado-casa-dom-joaquim-brusque/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 19:26:30 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172121</guid>
<description><![CDATA[Um corpo em avan?ado estado de decomposi??o foi descoberto em uma casa de madeira no bairro Dom Joaquim, em Brusque. A Pol?cia Cient?fica foi acionada para investigar o caso, que inicialmente aparenta ser por causas naturais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Donos de imobili?ria, casal morreu junto com a filha beb? na Grande Florian?polis]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/donos-de-imobiliaria-casal-morreu-junto-com-a-filha/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 18:04:54 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172114</guid>
<description><![CDATA[Uma trag?dia chocante abalou a Grande Florian?polis: o casal haitiano Makendy Bernard e Michelaine Francique Bernard, propriet?rios da MB Neg?cios Imobili?rios, faleceu junto com a filha de um ano ap?s o carro ser arrastado pela ?gua em Palho?a.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>