<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
>
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Mon, 08 Dec 2025 19:43:29 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>

  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>

  <item>
    <title><![CDATA[“Apaixonada por artes marciais”: jovem morre ao tentar desviar de carro de autoescola em Itajaí]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/julia-fernanda-morre-acidente-moto-carreta-itajai/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:46:51 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Região]]></category>
    <guid isPermaLink="false">evw-https://jornalrazao.com/?p=171998</guid>

    <description><![CDATA[Uma jovem apaixonada por artes marciais faleceu ao tentar desviar de um carro de autoescola em Itajaí.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[<p>A notícia da trágica morte da jovem causou comoção em Itajaí, principalmente entre os praticantes de artes marciais. Segundo informações, a vítima, identificada como Júlia Fernanda, estava em sua moto quando tentou desviar de um veículo de uma autoescola. O acidente aconteceu em uma das vias da cidade, resultando em consequências fatais para a jovem.</p>

<p>Júlia era conhecida por sua paixão pelas artes marciais e era muito querida na comunidade esportiva local. Sua morte repentina deixou amigos, familiares e colegas de treino em choque, demonstrando o impacto que a perda teve na cidade. Ainda não foram divulgadas informações sobre as circunstâncias exatas do acidente, mas a comoção gerada pela notícia ressalta a importância de medidas de segurança no trânsito.</p>

<p>O ocorrido serve como um alerta para a importância da atenção e cuidado ao dirigir, reforçando a necessidade de respeito às regras de trânsito e a prática de uma direção defensiva. A comunidade esportiva de Itajaí lamenta a perda de Júlia Fernanda, lembrando-a como uma jovem dedicada e apaixonada pelas artes marciais, cujo legado será lembrado com carinho por todos que a conheceram.</p>]]></content:encoded>
    <wfw:commentRss>https://jornalrazao.com/seguranca/julia-fernanda-morre-acidente-moto-carreta-itajai/#respond</wfw:commentRss>
    <slash:comments>0</slash:comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Alerta vermelho em SC: ciclone perigoso eleva risco de tornados e enxurradas]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/meioambiente/alerta-vermelho-em-sc-ciclone-perigoso/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:10:35 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Região]]></category>
    <guid isPermaLink="false">evw-https://jornalrazao.com/?p=171983</guid>

    <description><![CDATA[Santa Catarina enfrenta um cenário de extrema preocupação com a chegada de um ciclone atípico, que eleva o risco de tornados, enxurradas e ventos acima de 100 km/h.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[<p>Santa Catarina enfrenta um cenário de extrema preocupação com a chegada de um ciclone atípico, que eleva o risco de tornados, enxurradas e ventos acima de 100 km/h.</p>]]></content:encoded>
    <wfw:commentRss>https://jornalrazao.com/meioambiente/alerta-vermelho-em-sc-ciclone-perigoso/#respond</wfw:commentRss>
    <slash:comments>0</slash:comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Formada em nutrição, gaúcha morre aos 42 anos em SC após sofrer infarto fulminante]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/geral/ela-era-muito-querida-e-deixa-filha-familiares-e-amigos/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:02:47 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Região]]></category>
    <guid isPermaLink="false">evw-https://jornalrazao.com/?p=171979</guid>

    <description><![CDATA[Uma gaúcha formada em nutrição falece aos 42 anos em Santa Catarina vítima de um infarto fulminante, deixando entes queridos enlutados.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[<p>A comunidade do Litoral Norte de Santa Catarina foi surpreendida pela triste notícia do falecimento de uma nutricionista gaúcha, aos 42 anos, após sofrer um infarto fulminante. A profissional, muito querida, deixa uma filha, familiares e amigos enlutados com sua partida precoce.</p>

<p>O ocorrido gerou comoção entre aqueles que conheciam a vítima, ressaltando sua dedicação à profissão e ao cuidado com a saúde. Sua formação em nutrição evidenciava o comprometimento com o bem-estar e qualidade de vida, tornando sua partida ainda mais impactante para a comunidade.</p>

<p>A morte repentina da nutricionista serve como alerta para a importância da prevenção de doenças cardiovasculares, reforçando a necessidade de hábitos saudáveis e acompanhamento médico regular. O legado deixado pela profissional ressalta a relevância do cuidado com a saúde e a valorização da vida, inspirando aqueles que a conheceram a seguirem seus ideais e ensinamentos.</p>]]></content:encoded>
    <wfw:commentRss>https://jornalrazao.com/geral/ela-era-muito-querida-e-deixa-filha-familiares-e-amigos/#respond</wfw:commentRss>
    <slash:comments>0</slash:comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Condutora de moto morre em grave acidente com caminhão em Itajaí]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/jovem-morre-acidente-moto-carreta-caninana-itajai/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 15:43:57 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Região]]></category>
    <guid isPermaLink="false">evw-https://jornalrazao.com/?p=171971</guid>

    <description><![CDATA[Uma jovem motociclista perdeu a vida em um trágico acidente envolvendo uma carreta em Itajaí.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[<p>A cidade de Itajaí, em Santa Catarina, foi palco de uma triste ocorrência que resultou na morte de uma condutora de moto. O acidente fatal aconteceu após a motociclista colidir com uma carreta, em circunstâncias que ainda estão sendo investigadas pelas autoridades locais. O trágico episódio chocou a comunidade e levanta questões sobre a segurança no trânsito da região. A vítima, uma jovem cuja identidade não foi divulgada, não resistiu aos ferimentos e veio a óbito no local do acidente. A colisão entre a moto e o caminhão deixou marcas visíveis no local e gerou comoção entre os moradores da cidade. A polícia está apurando as circunstâncias que levaram a essa fatalidade, enquanto familiares e amigos da vítima lamentam a perda repentina. A importância de medidas de segurança no trânsito e a conscientização dos condutores sobre a importância do respeito às leis e à vida ganham destaque diante de tragédias como essa.</p>]]></content:encoded>
    <wfw:commentRss>https://jornalrazao.com/seguranca/jovem-morre-acidente-moto-carreta-caninana-itajai/#respond</wfw:commentRss>
    <slash:comments>0</slash:comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Porto Belo tem 51 criminosos foragidos da justiça; saiba quem são]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/justica/porto-belo-tem-51-criminosos-foragidos-da-justica-saiba-quem-sao/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 15:30:59 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Região]]></category>
    <guid isPermaLink="false">evw-https://jornalrazao.com/?p=171963</guid>

    <description><![CDATA[[Parte 1] Porto Belo conta com 51 criminosos foragidos da justiça, conforme levantamento do Bnmp, agora divulgado.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[<p>[Parte 2] A cidade de Porto Belo, localizada no Litoral Norte de Santa Catarina, chama a atenção por ter 51 criminosos foragidos da justiça. Esses nomes foram confirmados pelo Banco Nacional de Monitoramento de Prisões (Bnmp) e agora integram a lista pública divulgada, em uma iniciativa que visa trazer transparência e promover a segurança na região.</p>

<p>Com essa divulgação, a população e as autoridades locais passam a ter acesso a informações importantes sobre indivíduos que estão em situação de fuga da justiça. Isso pode contribuir para a identificação e captura desses criminosos, aumentando a segurança da comunidade.</p>

<p>A lista de foragidos inclui pessoas de diversos perfis, o que reforça a importância de manter a população informada sobre a presença desses indivíduos na região. Com a divulgação desses nomes, a expectativa é de que a colaboração da sociedade e das autoridades seja ainda mais efetiva na busca por esses criminosos.</p>

<p>Diante desse cenário, a divulgação dos nomes dos foragidos em Porto Belo se torna uma ferramenta essencial para fortalecer a segurança pública e promover a justiça na região, reforçando a importância da transparência e do engajamento da comunidade no combate à criminalidade.</p>]]></content:encoded>
    <wfw:commentRss>https://jornalrazao.com/justica/porto-belo-tem-51-criminosos-foragidos-da-justica-saiba-quem-sao/#respond</wfw:commentRss>
    <slash:comments>0</slash:comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[‘Senti algo duro’: mãe deixa ex dormir em sua casa e filha é abusada, em Florianópolis]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/senti-algo-duro-mae-deixa-ex-dormir-em-sua-casa-e-filha-e-abusada-em-florianopolis/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 15:06:11 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Região]]></category>
    <guid isPermaLink="false">evw-https://jornalrazao.com/?p=171960</guid>

    <description><![CDATA[Um homem foi preso em Concórdia, acusado de estuprar uma criança depois de ser deixado para dormir na casa da mãe da vítima em Florianópolis.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[<p>A Polícia Militar prendeu Dirceu Ribeiro em Concórdia, após ele ser apontado como autor de um caso de estupro de vulnerável que chocou diversas regiões de Santa Catarina. O crime veio à tona quando a criança, vítima do abuso, foi atendida no Hospital Infantil Joana Gusmão, em Florianópolis, e a equipe médica identificou indícios compatíveis com o crime.</p>

<p>Segundo informações, a mãe da criança permitiu que seu ex-companheiro, Dirceu Ribeiro, dormisse em sua residência. Durante a noite, a filha da mulher foi vítima do abuso sexual, que resultou na prisão do suspeito.</p>

<p>O caso reforça a importância da proteção das crianças e da responsabilidade dos adultos ao permitir a presença de terceiros em seu ambiente familiar. A prisão de Dirceu Ribeiro traz um alívio para a comunidade e destaca a atuação rápida e eficaz das autoridades policiais diante de crimes tão graves como o abuso de vulnerável.</p>]]></content:encoded>
    <wfw:commentRss>https://jornalrazao.com/seguranca/senti-algo-duro-mae-deixa-ex-dormir-em-sua-casa-e-filha-e-abusada-em-florianopolis/#respond</wfw:commentRss>
    <slash:comments>0</slash:comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Governo de SC suspende aulas da rede estadual devido a alerta de ciclone]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/governo-de-sc-suspende-aulas-da-rede-estadual-devido-a-alerta-de-ciclone/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 19:15:22 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Região]]></category>
    <guid isPermaLink="false">evw-https://portalmenina.com.br/?p=129434</guid>

    <description><![CDATA[[Parte 1] A Secretaria de Educação de Santa Catarina suspendeu as aulas da rede estadual devido a um alerta de ciclone.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[<p>[Parte 2] A decisão da Secretaria de Educação (SED) de Santa Catarina de suspender as aulas na rede estadual de ensino nesta terça-feira (9) foi motivada pela passagem de um ciclone extratropical pelo estado. A medida visa garantir a segurança dos estudantes e profissionais da educação diante das condições climáticas adversas previstas. Com a suspensão das aulas, as autoridades buscam prevenir possíveis transtornos e garantir a integridade de todos os envolvidos.</p>

<p>O ciclone extratropical é um fenômeno meteorológico comum na região sul do Brasil, podendo provocar fortes ventos, chuvas intensas e alterações no mar. Diante desse cenário, a SED optou por suspender as atividades nas escolas estaduais como forma de precaução, seguindo as orientações dos órgãos competentes. A segurança e o bem-estar da comunidade escolar são prioridades neste momento, e a suspensão das aulas visa evitar possíveis riscos à população.</p>

<p>A decisão de suspender as aulas temporariamente demonstra o compromisso do governo de Santa Catarina com a segurança e o cuidado com a população em situações de emergência. A medida reforça a importância de estar atento aos alertas meteorológicos e agir preventivamente para minimizar os impactos de eventos climáticos adversos. A comunidade escolar deve ficar atenta às informações oficiais e seguir as orientações das autoridades competentes durante a passagem do ciclone extratropical.</p>]]></content:encoded>
    <wfw:commentRss>https://portalmenina.com.br/governo-de-sc-suspende-aulas-da-rede-estadual-devido-a-alerta-de-ciclone/#respond</wfw:commentRss>
    <slash:comments>0</slash:comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Serviço de apoio a pessoas em situação de rua realiza programação de Natal em Blumenau]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/servico-de-apoio-a-pessoas-em-situacao-de-rua-realiza-programacao-de-natal-em-blumenau/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 18:00:09 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Região]]></category>
    <guid isPermaLink="false">evw-https://portalmenina.com.br/?p=129428</guid>

    <description><![CDATA[O Centro POP de Blumenau realizou uma programação de Natal para pessoas em situação de rua, com café da manhã e momento de reflexão.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[<p>O Centro de Referência Especializado para População em Situação de Rua (Centro POP) de Blumenau promoveu na última sexta-feira (5) uma ação especial de Natal para os usuários do serviço. O evento contou com um café da manhã preparado especialmente para a ocasião, proporcionando um momento de confraternização e acolhimento. Além disso, voluntários da Igreja Nova Vida conduziram uma atividade de reflexão, levando mensagens de esperança e solidariedade para aqueles que se encontram em situação de vulnerabilidade social. A iniciativa teve como objetivo proporcionar um momento de alegria e afeto para essas pessoas, muitas vezes esquecidas pela sociedade. A programação de Natal do Centro POP reforça a importância do acolhimento e da solidariedade, destacando a necessidade de apoio e cuidado com aqueles que mais precisam. A ação demonstra a importância do trabalho conjunto entre instituições e voluntários para promover a inclusão social e o respeito aos direitos humanos, especialmente em épocas festivas como o Natal.</p>]]></content:encoded>
    <wfw:commentRss>https://portalmenina.com.br/servico-de-apoio-a-pessoas-em-situacao-de-rua-realiza-programacao-de-natal-em-blumenau/#respond</wfw:commentRss>
    <slash:comments>0</slash:comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Claudir Maciel recebe título de Cidadão Honorário e destaca trajetória em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/claudir-maciel-recebe-titulo-de-cidadao-honorario-e-destaca-trajetoria-em-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:17:59 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Região]]></category>
    <guid isPermaLink="false">evw-https://portalmenina.com.br/?p=129395</guid>

    <description><![CDATA[Claudir Maciel recebe título de Cidadão Honorário em Balneário Camboriú.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[<p>O secretário da Pessoa Idosa de Balneário Camboriú, Claudir Maciel, foi agraciado com o título de Cidadão Honorário pela Câmara de Vereadores. O reconhecimento foi concedido em virtude de sua notável trajetória pessoal e pública no município. Em uma entrevista no Canal 100, da Rádio Menina, ele compartilhou detalhes de sua chegada à cidade em 1979, quando ainda era criança e trabalhava vendendo picolés na Praia Central, além de atuar como empacotador aos 12 anos. A conquista do título representa não apenas uma honraria, mas também um reconhecimento do seu comprometimento e contribuição para o de Balneário Camboriú.</p>]]></content:encoded>
    <wfw:commentRss>https://portalmenina.com.br/claudir-maciel-recebe-titulo-de-cidadao-honorario-e-destaca-trajetoria-em-balneario-camboriu/#respond</wfw:commentRss>
    <slash:comments>0</slash:comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Mais de 40 km de tubulações de esgoto seguem sem uso em Blumenau, diz gerente do Samae]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/mais-de-40-km-de-tubulacoes-de-esgoto-seguem-sem-uso-em-blumenau-diz-gerente-do-samae/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:09:20 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Região]]></category>
    <guid isPermaLink="false">evw-https://portalmenina.com.br/?p=129406</guid>

    <description><![CDATA[Mais de 40 km de tubulações de esgoto seguem sem uso em Blumenau, diz gerente do Samae]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[<p>A CPI do Esgoto da Câmara de Blumenau ouviu o gerente de Esgoto Sanitário do Samae, Humberto Brusadelli Pereira da Silva, nesta segunda-feira (8). De acordo com o gerente, mais de 40 quilômetros de tubulações de esgoto estão sem utilização na cidade. Essa situação levanta questionamentos sobre a eficiência na gestão dos recursos públicos e a necessidade de buscar soluções para garantir o correto tratamento dos resíduos urbanos em Blumenau. A falta de uso dessas tubulações impacta diretamente na qualidade de vida da população e no meio ambiente, evidenciando a importância de um planejamento adequado para o saneamento básico. A transparência e a eficácia na execução de projetos relacionados ao tratamento de esgoto são fundamentais para garantir a saúde e o bem-estar de todos os cidadãos.</p>]]></content:encoded>
    <wfw:commentRss>https://portalmenina.com.br/mais-de-40-km-de-tubulacoes-de-esgoto-seguem-sem-uso-em-blumenau-diz-gerente-do-samae/#respond</wfw:commentRss>
    <slash:comments>0</slash:comments>
  </item>
</channel>
</rss>