<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 16 Dec 2025 12:20:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Mais uma tragédia anunciada: motorista bêbado atinge pai e filha em Itajaí]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/mais-uma-tragedia-anunciada-motorista-bebado-atinge-pai-e-filha-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[acidente de trânsito]]></category>
<category><![CDATA[bafômetro]]></category>
<category><![CDATA[Mais]]></category>
<category><![CDATA[Uma]]></category>
<category><![CDATA[Tragédia]]></category>
<category><![CDATA[Anunciada]]></category>
<category><![CDATA[Motorista]]></category>
<category><![CDATA[Bêbado]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 12:14:59 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172680</guid>
<description><![CDATA[Na noite desta segunda-feira (15), um caso de embriaguez ao volante resultou em prisão e vítimas feridas em Itajaí. Por volta das 21h45, um motorista de 52 anos foi detido em flagrante após se envolver em um acidente de trânsito na Avenida Paulo Cantídio da Silva, no bairro Santa Regina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Na noite desta segunda-feira (15), um caso de embriaguez ao volante resultou em prisão e vítimas feridas em Itajaí. Por volta das 21h45, um motorista de 52 anos foi detido em flagrante após se envolver em um acidente de trânsito na Avenida Paulo Cantídio da Silva, no bairro Santa Regina. O condutor colidiu contra uma motocicleta ocupada por um homem e sua filha, uma adolescente de 14 anos, que retornavam de um treino de vôlei. As vítimas foram socorridas pelo Corpo de Bombeiros e encaminhadas ao Hospital Marieta Konder Bornhausen, onde permaneciam em observação médica devido às lesões.</strong><br/><br/>A Polícia Militar foi acionada para atender a ocorrência com pessoa ferida e constatou que o motorista apresentava sinais de embriaguez, como hálito alcoólico, fala desconexa e dificuldade para se manter em pé. O condutor foi submetido ao teste do etilômetro, que confirmou a ingestão de álcool acima do limite permitido pela legislação, além de dirigir com a CNH suspensa. Diante dos fatos, o homem foi preso em flagrante pelos crimes de dirigir sob efeito de álcool e lesão corporal culposa em acidente de trânsito, sendo encaminhado à Central de Plantão Policial para os procedimentos legais. Este episódio ocorre em meio a outro caso grave de embriaguez ao volante em Balneário Camboriú, evidenciando as consequências fatais desse tipo de conduta. <br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Pescador de 67 anos morre enquanto pescava em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/pescador-de-67-anos-morre-enquanto-pescava-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 11:40:21 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172677</guid>
<description><![CDATA[Um pescador profissional de 67 anos faleceu durante uma pescaria na segunda-feira (15), em Itapema, no Litoral Norte de Santa Catarina. A vítima, identificada como Ailton, residente de Laguna, estava na cidade em um momento de lazer quando o incidente ocorreu.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Carro com para]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/carro-com-para-brisa-trincado-e-mais-de-r11-mil-em-debitos-e-apreendido-no-centro-de-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 11:22:29 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130395</guid>
<description><![CDATA[Durante uma abordagem realizada na segunda-feira, 15, na Rua Síria, em Balneário Camboriú, um veículo com mais de R$11 mil em débitos foi removido ao pátio. Equipes de fiscalização identificaram que o carro estava em mau estado de conservação, com o para-brisa trincado em diversos pontos, o que motivou a abordagem.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Patinetes elétricos estacionados irregularmente em calçadas são removidos após fiscalização]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/patinetes-eletricos-estacionados-irregularmente-em-calcadas-sao-removidos-apos-fiscalizacao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 11:00:01 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130391</guid>
<description><![CDATA[A fiscalização dos patinetes elétricos ofertados em Balneário Camboriú segue em andamento. Na segunda-feira, 15, aproximadamente oito patinetes elétricos foram apreendidos por estacionamento irregular na Avenida Brasil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bolsa de Empregos – 16/12/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bolsa-de-empregos-16-12-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 09:53:23 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130386</guid>
<description><![CDATA[**Vagas de emprego disponíveis em Itapema** Diversas oportunidades de emprego estão disponíveis na cidade de Itapema. Estão sendo procurados profissionais para diferentes funções, tais como auxiliar de serviços gerais, diarista, ajudante de operações, motorista de betoneira, mecânico, balanceiro para área de logística, estoquista, analista de departamento pessoal, assistente de recursos humanos, auxiliar de laboratório de concreto, atendente de café e operador de usina de concreto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[‘Chega de goteiras’: Tijutelhas vira referência após tempestades violentas em SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/economia/tempestades-sc-aumentam-procura-telhas-metalicas-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 01:45:52 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172673</guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina tem enfrentado uma série de tempestades intensas, com ventos fortes e chuvas volumosas, resultando em danos significativos que se repetem em diversas cidades. Telhados arrancados, infiltrações em residências e famílias em busca de soluções emergenciais tornaram-se comuns em várias regiões do estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>