<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 14 Nov 2025 20:50:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Governo de Porto Belo apresenta modelo de gestão do Bem]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/14/governo-de-porto-belo-apresenta-modelo-de-gestao-do-bem-estar-animal-em-conferencia-da-regiao-sul-no-parana/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Região]]></category>
<category><![CDATA[Governo]]></category>
<category><![CDATA[Porto]]></category>
<category><![CDATA[Belo]]></category>
<category><![CDATA[Apresenta]]></category>
<category><![CDATA[Modelo]]></category>
<category><![CDATA[Gestão]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 20:42:18 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20021</guid>
<description><![CDATA[O Governo de Porto Belo, por meio da Diretoria de Bem-Estar Animal, marcou presença na Conferência Região Sul: Pacto Nacional pelos Animais – Diálogos Municipais sobre Manejo Populacional Ético de Cães e Gatos, realizada na Universidade Federal do Paraná (UFPR) no dia 11 de novembro. O encontro teve como objetivo reunir gestores, especialistas, instituições e representantes municipais para discutir políticas públicas e estratégias de manejo responsável da fauna urbana.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O Governo de Porto Belo, por meio da Diretoria de Bem-Estar Animal, marcou presença na Conferência Região Sul: Pacto Nacional pelos Animais – Diálogos Municipais sobre Manejo Populacional Ético de Cães e Gatos, realizada na Universidade Federal do Paraná (UFPR) no dia 11 de novembro. O encontro teve como objetivo reunir gestores, especialistas, instituições e representantes municipais para discutir políticas públicas e estratégias de manejo responsável da fauna urbana. Representando o município estavam Jeferson Loregian, Diretor de Bem-Estar Animal, Kelly Valcarenghi Nitz, Assessora de Bem-Estar Animal, e Gabriella Carvalho Mattos Ferreira, Médica Veterinária do Bem-Estar Animal.</strong><br/><br/>Durante a conferência, a equipe de Porto Belo apresentou o modelo de gestão adotado pelo município, que tem se destacado como referência regional. Foram abordados temas como o funcionamento do Centro de Bem-Estar Animal, políticas de controle populacional, avanços na microchipagem, aprimoramento das ações clínicas, estratégias de fiscalização e resgate, além de programas permanentes de educação ambiental e integração comunitária. Os resultados das ações realizadas nos últimos anos foram compartilhados, evidenciando o impacto positivo das políticas públicas implementadas, o aumento da capacidade de atendimento e a ampliação dos serviços voltados à saúde animal e ao cuidado responsável. A participação da equipe do Centro de Bem-Estar Animal na conferência reforça o compromisso do Governo de Porto Belo com uma gestão ética, responsável e embasada em evidências no manejo populacional de cães e gatos, fortalecendo o diálogo com outros municípios da Região Sul.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Clássicos estacionam em Tijucas: evento reúne relíquias dos anos 60 a 90 no Flores de Sal]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/entretenimento/encontro-carros-antigos-flores-de-sal-tijucas-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 20:33:55 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169666</guid>
<description><![CDATA[No feriado de 15 de novembro, os apaixonados por carros antigos têm um encontro marcado no bairro-cidade Flores de Sal, localizado em Tijucas (SC). Das 9h às 15h, as ruas do bairro se transformarão em um verdadeiro museu a céu aberto, recebendo modelos raros e restaurados de diferentes décadas, desde muscle cars americanos robustos até charmosos compactos que marcaram os anos 60, 70, 80 e 90.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Ex]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/ex-prefeita-de-itapema-chama-vereador-de-mentiroso-apos-polemica-envolvendo-ponte-milionaria/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 20:25:10 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169661</guid>
<description><![CDATA[Itapema (SC) - A construção da ponte que deveria integrar Itapema e Porto Belo se tornou alvo de uma polêmica política entre o vereador André Oliveira (NOVO) e a ex-prefeita Nilza Simas (PL). A discussão pública nas redes sociais envolve o destino e a legalidade da chamada “ponte da 306”, projeto anunciado há três anos durante a gestão de Nilza Simas em parceria com o então prefeito de Porto Belo, Joel Lucinda.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Licitação para início das obras do Parque Inundável deverá ser lançada em 2026; entenda]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/licitacao-para-inicio-das-obras-do-parque-inundavel-devera-ser-lancada-em-2026-entenda/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 19:52:29 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126911</guid>
<description><![CDATA[A secretária de Planejamento de Camboriú, Marcela Eleutério, informou que o projeto do Parque Inundável, obra considerada essencial para reduzir alagamentos e garantir reserva hídrica para Camboriú e Balneário Camboriú, encontra-se na etapa de atualização e aprovação do projeto técnico junto à Caixa Econômica Federal. A expectativa é de que a licitação seja realizada no primeiro semestre de 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Alunos promovem ação “Dia de Neto” para levar acolhimento a idosos do Asilo Dom Bosco; arrecadação de itens já começou]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/alunos-promovem-acao-dia-de-neto-para-levar-acolhimento-a-idosos-do-asilo-dom-bosco-arrecadacao-de-itens-ja-comecou/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 19:42:39 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126952</guid>
<description><![CDATA[Alunos do Centro Educacional de Cordeiros deram início, nesta quinta-feira (13), à campanha de arrecadação de itens de higiene e alimentos destinados a quase 100 idosos do Asilo Dom Bosco, localizado em Itajaí. A ação, intitulada "Dia de Neto", tem como propósito promover o acolhimento e o bem-estar dos idosos, fortalecendo os laços afetivos entre as crianças e os residentes do asilo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Porto Belo instala novas lixeiras como forma de incentivo à limpeza de vias públicas]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/14/porto-belo-instala-novas-lixeiras-como-forma-de-incentivo-a-limpeza-de-vias-publicas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 19:41:28 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20018</guid>
<description><![CDATA[O Governo do Município de Porto Belo iniciou, nesta semana, a instalação de novas lixeiras em importantes vias da cidade, com o objetivo de reforçar a importância da limpeza urbana e conservação dos espaços públicos. As primeiras unidades estão sendo colocadas na Avenida Atílio Fontana, onde serão instaladas 22 lixeiras.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Briga sob efeito de álcool termina em tentativa de feminicídio em Itajaí; homem é detido pela PM]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/briga-sob-efeito-de-alcool-termina-em-tentativa-de-feminicidio-em-itajai-homem-e-detido-pela-pm/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 19:17:14 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126944</guid>
<description><![CDATA[Uma mulher foi vítima de uma tentativa de feminicídio na noite de quinta-feira, 13 de dezembro, no bairro São João, em Itajaí. A Polícia Militar foi acionada após denúncia de violência doméstica e encontrou, na residência, sinais de luta e marcas de sangue.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú interna primeiros moradores de rua e promete “fazer a limpa”]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/balneario-camboriu-interna-primeiros-moradores-de-rua-e-promete-fazer-a-limpa/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 18:36:27 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169650</guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Balneário Camboriú realizou, entre a noite de quinta-feira (13) e a madrugada desta sexta-feira (14), as primeiras internações involuntárias de pessoas em situação de rua após a retomada desse tipo de medida no município. A ação foi integrada entre as secretarias de Assistência Social, Mulher e Família, Saúde e Segurança e Ordem Pública, sendo viabilizada após a homologação da contratação de vagas em uma clínica credenciada de reabilitação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Paradas de ônibus de Balneário Camboriú receberão sinalização]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/paradas-de-onibus-de-balneario-camboriu-receberao-sinalizacao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 18:31:51 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126939</guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Balneário Camboriú iniciará em dezembro a implementação de placas de identificação em todas as paradas do transporte público gratuito, visando aprimorar a fluidez do trânsito e garantir maior segurança aos usuários. A ação, conduzida pela Autarquia Municipal de Trânsito (BC Trânsito), terá início nas avenidas Atlântica e Brasil e abrangerá a sinalização de 100% dos pontos da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Será que só lembram de nós para pedir votos?”, diz morador sobre falta de limpeza em vala no Tabuleiro; Secretaria de Obras responde]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/sera-que-so-lembram-de-nos-para-pedir-votos-diz-morador-sobre-falta-de-limpeza-em-vala-no-tabuleiro-secretaria-de-obras-responde/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 18:16:01 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126934</guid>
<description><![CDATA[Um morador de Camboriú denunciou à reportagem da Rádio Menina a situação de uma vala no bairro Tabuleiro, ao lado do portal de entrada da cidade, que está constantemente alagada e sem manutenção adequada. O problema, que inclui acúmulo de lixo e vegetação no local, foi relatado pelo morador como uma questão antiga que necessita de providências por parte do município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>