<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Not?cias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 09 Dec 2025 17:18:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Companheiro ? principal suspeito de matar jovem encontrada em milharal em SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/companheiro-e-suspeito-de-feminicidio/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 17:07:39 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172108</guid>
<description><![CDATA[Uma jovem foi encontrada gravemente ferida em um milharal em Xanxer?, SC, e a pol?cia procura pelo companheiro, principal suspeito do crime de feminic?dio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>A Pol?cia Civil de Xanxer?, no Oeste de Santa Catarina, est? em busca do companheiro de Indianara Rodrigues da Silva, de 27 anos, encontrada com m?ltiplas perfura??es em um milharal. A v?tima, socorrida com vida, n?o resistiu aos ferimentos. O principal suspeito do crime ? o pr?prio companheiro, de acordo com as investiga??es da delegacia especializada. Durante as dilig?ncias, a pol?cia encontrou o carro da m?e de Indianara com objetos da v?tima e vest?gios biol?gicos que indicam a agress?o dentro do ve?culo.</p><p>O suspeito teria levado a jovem ainda com vida at? o milharal, onde foi abandonada gravemente ferida. A Pol?cia Militar foi acionada por um morador da regi?o que encontrou Indianara. Os laudos periciais ser?o fundamentais para a conclus?o do inqu?rito. A pol?cia segue em busca do suspeito, que ainda n?o foi localizado.</p><p>Indianara deixa tr?s filhos pequenos, e a comunidade local est? chocada com a brutalidade do crime. A investiga??o segue em andamento para esclarecer os detalhes do caso e garantir justi?a para a v?tima.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Pai, m?e e beb? morrem afogados ap?s carro ser arrastado na Grande Florian?polis]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/pai-mae-e-bebe-morrem-afogados/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 16:00:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172105</guid>
<description><![CDATA[Uma fam?lia situa??o: pai, m?e e beb? afogados ap?s carro ser arrastado pela chuva em Palho?a (SC). A situa??o toma conta da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Uma situa??o abalou Palho?a (SC) nesta ter?a-feira (09). Uma fam?lia composta por pai, m?e e um beb? morreu ap?s o carro em que estavam ser arrastado pela for?a da ?gua no Morro do Gato. O ve?culo, uma Land Rover vermelha, foi levado pela enxurrada at? um pontilh?o, onde ficou preso de cabe?a para baixo. Moradores que acompanharam o resgate relataram que o beb? foi encontrado boiando pr?ximo a uma cerca, j? sem vida.</p><p>Os demais ocupantes estavam presos dentro do carro, tamb?m sem sinais vitais. V?deos compartilhados nas redes sociais mostram a tentativa desesperada de populares em alcan?ar o ve?culo tomado pela correnteza, em meio ? chuva intensa e ao volume impressionante de ?gua descendo do morro. O Corpo de Bombeiros e a Pol?cia Militar atuaram em condi??es extremamente adversas para tentar resgatar as v?timas. A situa??o ocorreu em meio a dezenas de ocorr?ncias na cidade devido ? chuva intensa, que deixou fam?lias ilhadas, carros submersos e ruas alagadas.</p><p>A identidade das v?timas ainda n?o foi divulgada, aguardando confirma??es oficiais das autoridades. Novas informa??es ser?o atualizadas ? medida que o trabalho das equipes avan?a.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Urgente: Carro ? arrastado pela enxurrada e Bombeiros tentam localizar poss?veis v?timas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/urgente-carro-e-arrastado-pela-enxurrada-e-bombeiros-tentam-localizar-possiveis-vitimas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 15:18:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172098</guid>
<description><![CDATA[A cidade de Palho?a, em Santa Catarina, ? tomada pela ?gua durante tempestade, e Bombeiros tentam encontrar poss?veis v?timas dentro de carro arrastado, gerando tens?o e mobiliza??o na regi?o.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Nesta ter?a-feira (09), Palho?a, na Grande Florian?polis, enfrenta uma situa??o de emerg?ncia devido ? forte tempestade que atinge a regi?o. O Corpo de Bombeiros est? mobilizado para localizar poss?veis v?timas dentro de um carro arrastado pela enxurrada no Morro do Gato, na Servid?o Santos. As equipes de resgate est?o em alerta desde o fim da manh?, por?m, at? o momento, o ve?culo e seus ocupantes ainda n?o foram encontrados.</p><p>Al?m desse caso, diversas ocorr?ncias de resgate foram registradas em diferentes bairros de Palho?a, com pessoas e animais ilhados devido ?s inunda??es. Os v?deos compartilhados por moradores revelam ruas transformadas em verdadeiros rios, com a ?gua atingindo n?veis preocupantes. A Defesa Civil de Palho?a est? atuando diretamente nas ruas afetadas, enquanto a Pol?cia Rodovi?ria Federal precisou interditar parcialmente o Contorno Vi?rio devido ao alagamento na pista.</p><p>A situa??o segue tensa na regi?o, com a expectativa de libera??o das vias alagadas apenas ap?s as condi??es clim?ticas melhorarem. Enquanto isso, os Bombeiros continuam as buscas pelo carro arrastado, enfrentando a for?a da ?gua para encontrar qualquer sinal do ve?culo e seus ocupantes desaparecidos.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mapa mostra como e onde ventos do ciclone atingir?o SC: ?at? 120 km/h?]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/mapa-mostra-como-e-onde-ventos-do-ciclone-atingirao-sc-ate-120-km-h/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 14:53:42 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172095</guid>
<description><![CDATA[Ventos intensos de at? 120 km/h est?o previstos para atingir Santa Catarina entre quarta e quinta-feira, com riscos de danos e interrup??es. Mapas do Inmet indicam ?reas mais afetadas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Um ciclone extratropical se desloca em dire??o ao Sul do Brasil, trazendo consigo ventos intensos que podem chegar a 120 km/h em Santa Catarina. Segundo o Inmet, as regi?es litor?neas ser?o as mais afetadas, com previs?o de rajadas significativas entre quarta e quinta-feira. Os mapas divulgados pelo Instituto Nacional de Meteorologia destacam em cores fortes as ?reas mais cr?ticas, com faixas em vermelho indicando ventos de at? 90 km/h, ?reas em roxo com previs?o de 105 km/h e regi?es em azul onde as rajadas podem chegar a 120 km/h, especialmente na Grande Florian?polis e Litoral Sul.</p><p>A Defesa Civil de Santa Catarina alerta para poss?veis destelhamentos, danos na rede el?trica e interrup??es no tr?nsito devido aos ventos intensos. Recomenda-se evitar locais pr?ximos a ?rvores, postes e placas, buscando abrigo seguro durante a ventania repentina. O ciclone deve perder for?a somente no fim da tarde de quinta-feira, quando se afastar? para alto-mar.</p><p>Enquanto isso, ? fundamental acompanhar os alertas oficiais e manter a aten??o redobrada, principalmente nas ?reas destacadas nos mapas do Inmet.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Sem sal?rio, equipe do hospital de Cambori? protesta: ?vai parar tudo!?]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/saude/sem-salario-equipe-do-hospital-de-camboriu-protesta-vai-parar-tudo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 14:18:26 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172091</guid>
<description><![CDATA[Profissionais do Hospital Centro Cir?rgico de Cambori? (HCC) protestam devido a mais de 40 dias sem sal?rio, gerando tens?o e incertezas sobre o funcionamento da unidade de sa?de.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Funcion?rios do HCC realizaram um protesto devido ? paralisa??o do repasse de verbas da Prefeitura de Cambori?. O atraso nos pagamentos, que j? ultrapassa 40 dias, levou os profissionais da sa?de a manifestarem sua indigna??o. A Prefeitura alega que o bloqueio se deve a irregularidades na presta??o de contas da Organiza??o da Sociedade Civil respons?vel pela administra??o do hospital.</p><p>Enquanto isso, a falta de pagamento gera preocupa??es sobre a continuidade dos servi?os prestados ? popula??o. A popula??o, nas redes sociais, critica a postura da Prefeitura e pede uma solu??o imediata para garantir os sal?rios dos trabalhadores. A press?o popular aumenta sobre as autoridades locais, que ainda n?o deram um prazo para a regulariza??o dos pagamentos.</p><p>Enquanto a situa??o n?o ? resolvida, a incerteza paira sobre a equipe do hospital e a comunidade atendida, que depende dos servi?os de sa?de oferecidos pela unidade. A espera pela retomada dos pagamentos se torna cada vez mais angustiante para os profissionais afetados.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Caminh?o moderno impede alagamentos em SC: ?todas as cidades deveriam fazer isso!?]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/caminhao-moderno-impede-alagamentos-em-sc-todas-as-cidades-deveriam-fazer-isso/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 13:50:18 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172087</guid>
<description><![CDATA[Manuten??o preventiva de galerias pluviais com caminh?es especializados reduz alagamentos em SC, evitando transtornos e protegendo moradores.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Enquanto muitos munic?pios de Santa Catarina enfrentam alagamentos recorrentes devido ? falta de manuten??o das galerias pluviais, algumas cidades est?o investindo em solu??es eficazes. Empresas como a SWL Saneamento utilizam caminh?es projetados para limpeza profunda das redes de drenagem, removendo detritos que obstruem o escoamento da ?gua. Com a limpeza preventiva realizada de forma t?cnica e cont?nua, a ?gua da chuva consegue fluir livremente, reduzindo pontos de alagamento e evitando transtornos no tr?nsito.</p><p>Al?m disso, a a??o protege os moradores de preju?zos causados por temporais, demonstrando a efic?cia da preven??o em situa??es de risco. Enquanto cidades que adotam essas medidas colhem os benef?cios da manuten??o preventiva, outras ainda enfrentam problemas devido ? falta de investimento nessa ?rea. Especialistas ressaltam que a limpeza regular das galerias pluviais ? mais econ?mica do que lidar com as consequ?ncias de alagamentos.</p><p>Os moradores, por sua vez, reconhecem a import?ncia do servi?o e destacam a diferen?a significativa em suas rotinas. Diante do cen?rio de eventos clim?ticos extremos, a efic?cia da preven??o em evitar alagamentos e seus impactos negativos levanta a quest?o: por que nem todas as cidades adotam medidas semelhantes? A??es simples, como a manuten??o adequada das galerias pluviais, podem fazer a diferen?a e proteger comunidades de transtornos causados pelas chuvas.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mulher destr?i imagem de Nossa Senhora em SC e ato situa??o comunidade]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/mulher-destroi-imagem-de-nossa-senhora-em-sc-e-ato-revolta-comunidade/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 13:24:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172083</guid>
<description><![CDATA[A destrui??o de uma imagem de Nossa Senhora em Tubar?o, SC, situa??o moradores do bairro esta semana, gerando situa??o e indigna??o na comunidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>No estacionamento de um mercado em Tubar?o, uma mulher foi flagrada pelas c?meras de seguran?a destruindo uma imagem de Nossa Senhora Aparecida, arremessando-a ao ch?o com viol?ncia. O ato, registrado em v?deo, foi entregue ? Pol?cia Militar, que investiga o caso como dano ao patrim?nio e poss?vel intoler?ncia religiosa.</p><p>O impacto simb?lico da destrui??o da imagem vai al?m do objeto quebrado, atingindo diretamente os moradores que t?m na religiosidade uma parte significativa de suas vidas. A comunidade local expressou tristeza e surpresa diante do desrespeito ?s cren?as religiosas presentes na regi?o, demonstrando solidariedade e rep?dio ao ocorrido.</p><p>Diante da repercuss?o do caso, o portal que divulgou as imagens solicitou a colabora??o da popula??o para identificar a mulher respons?vel pelo ato. Os moradores podem entrar em contato pelo WhatsApp (48) 99671-2422 ou informar diretamente ? pol?cia, contribuindo com as investiga??es e buscando justi?a diante do epis?dio que abalou a comunidade local.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[?Na Europa n?o ajudariam tanto?: francesa se impressiona com atua??o da Pmsc em Florian?polis]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/na-europa-nao-ajudariam-tanto-francesa-se-impressiona-com-atuacao-da-pmsc-em-florianopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 12:47:15 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172078</guid>
<description><![CDATA[Uma turista francesa se surpreendeu com a dedica??o da Pmsc ao recuperar seu celular perdido, destacando a diferen?a de atendimento em compara??o com a pol?cia europeia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Uma simples ocorr?ncia de perda de celular na Rua S?o Vicente de Paula, em Florian?polis, resultou em elogios emocionados de Rayanne Tassia Teixeira de Freitas ? Pol?cia Militar de Santa Catarina. Ap?s esquecer o smartphone em um carro de aplicativo, Rayanne acionou a guarni??o do 4? BPM, que a ajudou a rastrear o aparelho at? a Rua Dinarte Domingos, em S?o Jos?.</p><p>Mesmo com contratempos, como o descarregamento do rel?gio inteligente que indicava a localiza??o, os policiais n?o desistiram da busca e conseguiram recuperar o celular perdido. A turista francesa ficou aliviada e emocionada com o empenho da Pmsc, ressaltando que na Europa a pol?cia n?o teria feito o mesmo esfor?o.</p><p>A atua??o da corpora??o catarinense refor?a seu compromisso com o atendimento humanizado e eficiente.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Morretes enfrenta transtornos, mas situa??o em Tijucas est? controlada, diz Defesa Civil]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/morretes-enfrenta-transtornos-mas-situacao-em-tijucas-esta-controlada-diz-defesa-civil/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 12:15:35 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172075</guid>
<description><![CDATA[Ap?s madrugada de chuva intensa, Morretes, em Tijucas, enfrenta alagamentos, lama e ruas intransit?veis. Defesa Civil atua r?pido para conter danos e auxiliar moradores.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>A cidade de Tijucas, em Santa Catarina, enfrentou uma madrugada de chuva intensa, resultando em diversos pontos de alagamento. O bairro mais afetado foi o Morretes, onde moradores se depararam com lama, ruas intransit?veis e casas invadidas pela ?gua. M?quinas da Secretaria de Obras foram prontamente deslocadas para atuar na conten??o de danos e limpeza das vias.</p><p>Al?m disso, equipes de apoio, como Samae, Ditran, Pol?cia Militar, Corpo de Bombeiros e Celesc, est?o em a??o para auxiliar a popula??o afetada. Imagens registradas pela Diretoria Municipal de Tr?nsito mostram alagamentos em diversas ruas, al?m de relatos de moradores na Rodovia M?rio Covas, onde o acesso se tornou extremamente dif?cil devido ao ac?mulo de barro. Em algumas resid?ncias, a ?gua invadiu os im?veis, e m?veis precisaram ser elevados para evitar maiores perdas.</p><p>A Defesa Civil estava preparada desde o dia anterior, diante dos alertas meteorol?gicos emitidos pelo Estado. Um grupo de resposta emergencial foi ativado e permanece de prontid?o para atender novas ocorr?ncias. O monitoramento segue ativo em todos os bairros, e a recomenda??o ? para que a popula??o evite transitar por ?reas alagadas e entre em contato com a Defesa Civil em caso de emerg?ncia.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[?Senti algo duro?: preso por abusar crian?a em Florian?polis ? solto na delegacia]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/senti-algo-duro-preso-por-abusar-crianca-em-florianopolis-e-solto-na-delegacia/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 11:28:09 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172048</guid>
<description><![CDATA[Ap?s acusa??o de abuso infantil, suspeito ? solto na delegacia, gerando situa??o e questionamentos sobre a justi?a.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>A investiga??o sobre um caso de abuso infantil em Florian?polis teve um desdobramento pol?mico. Dirceu Ribeiro, apontado como autor do abuso contra uma crian?a, foi liberado ap?s ser apresentado na delegacia, causando indigna??o entre os policiais envolvidos no caso. O suspeito foi localizado pela Pol?cia Militar de Conc?rdia, ap?s informa??es obtidas em uma intensa investiga??o que envolveu diversas guarni??es.</p><p>A crian?a, v?tima do abuso, foi atendida no Hospital Infantil Joana Gusm?o, onde profissionais acionaram a pol?cia ao constatarem ind?cios de viol?ncia sexual. A m?e da v?tima, que teve um relacionamento com o suspeito, deixou a crian?a sob os cuidados de Dirceu enquanto trabalhava. A menina relatou ter sido abusada pelo homem, que foi abordado e levado ? delegacia, por?m n?o teve flagrante lavrado, resultando em sua libera??o.</p><p>O caso continua sob investiga??o da Pol?cia Civil, que analisar? o laudo m?dico e reunir? elementos para um eventual pedido de pris?o. A libera??o do suspeito levantou debates sobre os crit?rios para caracterizar flagrante em crimes sexuais, gerando preocupa??o entre os policiais envolvidos e a comunidade.</p>]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>