<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 23 Nov 2025 13:40:40 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Operação fiscaliza o uso e locação de motos aquáticas nas praias de Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/operacao-fiscaliza-o-uso-e-locacao-de-motos-aquaticas-nas-praias-de-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Operação]]></category>
<category><![CDATA[Fiscaliza]]></category>
<category><![CDATA[Uso]]></category>
<category><![CDATA[Locação]]></category>
<category><![CDATA[Motos]]></category>
<category><![CDATA[Aquáticas]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 13:29:23 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127746</guid>
<description><![CDATA[Uma operação integrada foi realizada para reforçar a fiscalização do uso de motos aquáticas e a verificação de alvarás nas praias de Balneário Camboriú. A ação ocorreu no sábado, dia 22, e contou com a participação da Guarda Municipal, Polícia Militar e Fiscalização de Obras e Atividades Urbanas, com o objetivo de coibir práticas irregulares e garantir a segurança dos banhistas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Uma operação integrada foi realizada para reforçar a fiscalização do uso de motos aquáticas e a verificação de alvarás nas praias de Balneário Camboriú. A ação ocorreu no sábado, dia 22, e contou com a participação da Guarda Municipal, Polícia Militar e Fiscalização de Obras e Atividades Urbanas, com o objetivo de coibir práticas irregulares e garantir a segurança dos banhistas. Batizada de Operação Náutica Mais Segura, a fiscalização foi realizada por terra e mar nas praias de Taquaras, Laranjeiras e na Praia Central.</strong><br/><br/>Na Praia de Laranjeiras, duas empresas que operam com motos aquáticas foram abordadas, sendo uma regular e outra em processo de regularização. Ao todo, nove embarcações foram fiscalizadas durante a operação. O secretário de Segurança e Ordem Pública, Major Geraldo Rodrigues, destacou que a ação foi uma resposta ao aumento de reclamações sobre o uso irregular de jet skis, especialmente locações feitas sem alvará. O Major Scarant, do 12º Batalhão da Polícia Militar, ressaltou que a operação visa garantir a ordem pública, prevenir acidentes e coibir práticas perigosas, observando a habilitação dos condutores e a regularidade das embarcações. As irregularidades encontradas podem resultar em infrações administrativas, multas, apreensão de embarcações e, em casos mais graves, lavratura de Termo Circunstanciado. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Fiorino tomba após colisão com caminhão de lixo na rodovia Antônio Heil, em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/fiorino-tomba-apos-colisao-com-caminhao-de-lixo-na-rodovia-antonio-heil-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 12:57:45 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127742</guid>
<description><![CDATA[Um acidente de trânsito envolvendo um caminhão de coleta de lixo da empresa Ambiental e uma caminhonete Fiat Fiorino ocorreu na madrugada deste sábado, 22, na Rodovia Antônio Heil (SC-486), no bairro Itaipava, em Itajaí. A colisão foi registrada por volta das 3h45.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Alerta vermelho: forte chuva de granizo atinge o Vale do Rio Tijucas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/meioambiente/tempo/alerta-vermelho-forte-chuva-de-granizo-atinge-o-vale-do-rio-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 20:31:53 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170491</guid>
<description><![CDATA[Uma forte chuva de granizo, alagamentos repentinos e rajadas de vento atingiram o Vale do Rio Tijucas, no fim da tarde deste sábado (22), causando preocupação e correria entre os moradores da região. O fenômeno climático foi registrado em diversos bairros de São João Batista, em Santa Catarina, onde vídeos mostram vias cobertas por água barrenta e granizo de diferentes tamanhos acumulado em baldes, mãos e quintais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem é encontrado morto na Ponte do Rio Perequê em Itapema; testemunha não teria chamado socorro por não ter celular]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/homem-e-encontrado-morto-na-ponte-do-rio-pereque-em-itapema-testemunha-nao-teria-chamado-socorro-por-nao-ter-celular/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 18:14:24 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127704</guid>
<description><![CDATA[O corpo de um homem foi encontrado sem vida com múltiplas lesões causadas por arma branca na manhã do último sábado, dia 22, em Itapema. O homicídio ocorreu na ponte do Rio Perequê, localizada na rua 321.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[O que é emancipação? Veja o que muda na vida do adolescente]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/o-que-e-emancipacao-veja-o-que-muda-na-vida-do-adolescente/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 17:44:51 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127700</guid>
<description><![CDATA[A emancipação, tema que gera dúvidas entre pais e adolescentes, é um instrumento jurídico que permite antecipar a vida civil de jovens entre 16 e 18 anos. Concedendo autonomia para realizar atos típicos da maioridade, como assinar contratos e administrar bens, a emancipação não transforma o menor em adulto para todas as situações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Carro furtado e estacionado na rua 3750 é recuperado pela Guarda Municipal de Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/carro-furtado-e-estacionado-na-rua-3750-e-recuperado-pela-guarda-municipal-de-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 15:46:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127697</guid>
<description><![CDATA[A Guarda Municipal de Balneário Camboriú localizou um veículo furtado na madrugada de sábado, 22, por volta da 1h, estacionado na rua 3750, no centro da cidade. Durante rondas na região, a guarnição identificou o automóvel e confirmou o registro de furto, sem sinais de arrombamento aparentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mulher foragida pelo crime de estupro de vulnerável é presa em Tijucas]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/mulher-foragida-pelo-crime-de-estupro-de-vulneravel-e-presa-em-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 15:16:54 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127694</guid>
<description><![CDATA[Uma mulher, foragida pelo crime de estupro de vulnerável, foi presa pela Polícia Militar de Tijucas na tarde de sexta-feira, 21, sendo conduzida ao Complexo Penitenciário do Vale do Itajaí, em Canhanduba. Segundo informações da Polícia Militar, a ação ocorreu após receberem a localização da mulher e deslocarem uma equipe até a residência onde ela foi encontrada e detida.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Fui eu que matei!”: moradora de rua diz ter assassinado homem em Itapema e revela motivo]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/fui-eu-que-matei-moradora-de-rua-diz-ter-assassinado-homem-em-itapema-e-revela-motivo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:57:57 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170458</guid>
<description><![CDATA[Um homicídio ocorrido sob a ponte do Perequê, em Itapema (SC), mobilizou a Polícia Militar nas primeiras horas da manhã deste sábado (22). O corpo de um homem, ainda não identificado oficialmente, foi encontrado com múltiplas lesões provocadas por faca.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Integrantes de associação criminosa de furtos de caminhonete são presos em Balneário Camboriú; um deles descumpria prisão domiciliar]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/integrantes-de-associacao-criminosa-de-furtos-de-caminhonete-sao-presos-em-balneario-camboriu-um-deles-descumpria-prisao-domiciliar/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:29:48 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127682</guid>
<description><![CDATA[Três homens suspeitos de integrar uma associação criminosa especializada no furto de caminhonetes foram detidos pela Polícia Militar na madrugada deste sábado, 22, em Balneário Camboriú. Os suspeitos foram abordados em um veículo suspeito de envolvimento em atividades criminosas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Justiça manda prender tio e sobrinho em Tijucas: “nunca mais quero saber de imóveis”]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/justica-prende-tio-e-sobrinho-tijucas-nunca-mais-quero-saber-de-imoveis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 13:51:06 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170453</guid>
<description><![CDATA[Dois anos após uma série de golpes milionários que atingiram moradores de Tijucas e cidades vizinhas, o corretor informal Osvaldo José Weber Filho e seu sobrinho Crysthian Weber da Silva tornaram-se foragidos da Justiça. Ambos tiveram mandados de prisão expedidos pela Vara Criminal da Comarca de Tijucas após o trânsito em julgado da condenação por estelionato.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>