<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 05 Dec 2025 13:00:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Vereador propõe criação de cartões para priorizar o embarque de moradores no transporte gratuito de BC]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/vereador-propoe-criacao-de-cartoes-para-priorizar-o-embarque-de-moradores-no-transporte-gratuito-de-bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[Vereador]]></category>
<category><![CDATA[Propõe]]></category>
<category><![CDATA[Criação]]></category>
<category><![CDATA[Cartões]]></category>
<category><![CDATA[Priorizar]]></category>
<category><![CDATA[Embarque]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 12:53:15 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129144</guid>
<description><![CDATA[O vereador Guilherme Cardoso, do Partido Liberal (PL), apresentou uma indicação à Prefeitura de Balneário Camboriú propondo a criação de dois cartões digitais destinados aos usuários do BC Bus: um para residentes locais e outro para turistas. A proposta visa organizar o fluxo nos ônibus, aumentar a segurança no transporte gratuito e priorizar o acesso dos moradores à cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O vereador Guilherme Cardoso, do Partido Liberal (PL), apresentou uma indicação à Prefeitura de Balneário Camboriú propondo a criação de dois cartões digitais destinados aos usuários do BC Bus: um para residentes locais e outro para turistas. A proposta visa organizar o fluxo nos ônibus, aumentar a segurança no transporte gratuito e priorizar o acesso dos moradores à cidade. A iniciativa surge em resposta a diversas denúncias ao longo do ano, envolvendo superlotação, passageiros embarcando com objetos grandes, casos de assédio e situações que geram insegurança nos ônibus.</strong><br/><br/>De acordo com o vereador, as reclamações recebidas motivaram a elaboração da proposta, que busca solucionar problemas como a falta de higiene, sensação de insegurança e desordem nos veículos. Os cartões propostos seriam vinculados ao aplicativo da Auto Viação Suzano, com o intuito de estabelecer um controle de acesso mais eficaz, garantindo prioridade de embarque aos moradores e evitando abusos por parte de turistas. A ideia é adotar um sistema semelhante ao utilizado em outras cidades brasileiras e europeias, com a utilização de QR Code para agilizar os embarques e reduzir transtornos dentro dos ônibus.<br/><br/>A indicação do vereador agora aguarda análise da prefeitura, que deverá avaliar a viabilidade técnica e operacional do sistema proposto. Guilherme Cardoso destaca que a medida tem o potencial de contribuir para um transporte público gratuito mais seguro, limpo e organizado, tanto para os moradores quanto para os visitantes da cidade. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motorista que provocou tragédia em Tijucas é solta em audiência de custódia]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/motorista-que-provocou-tragedia-em-tijucas-e-solta-em-audiencia-de-custodia/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 12:17:56 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171701</guid>
<description><![CDATA[A motorista envolvida no acidente que resultou na morte do motociclista Robson Dias da Silva, de 20 anos, na noite do último domingo, 30, em Tijucas, foi liberada após audiência de custódia realizada na manhã de segunda-feira, 1º. A condutora, que não teve seu nome divulgado por ainda não ter sido formalmente indiciada, foi presa em flagrante por se recusar a realizar o teste do bafômetro e apresentar sinais de embriaguez.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[POLÍCIA CIVIL INVESTIGA CONFRONTO ENTRE TORCIDAS ORGANIZADAS NA BR]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/05/policia-civil-investiga-confronto-entre-torcidas-organizadas-na-br-101-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 11:50:05 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20240</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina, por meio da Delegacia de Itapema, está investigando a confusão ocorrida entre integrantes de duas torcidas organizadas na manhã desta quinta-feira (04/12), na BR-101, altura do km 148, em Itapema. A ocorrência foi inicialmente atendida pela Polícia Rodoviária Federal (PRF) e pela Polícia Militar (PM) por volta das 11h30, após um grupo de torcedores do Santos interceptar o ônibus que transportava torcedores do Internacional, resultando em um confronto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Itajaí terá tarifa de ônibus a R$ 1 nos domingos e feriados a partir deste domingo]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/itajai-tera-tarifa-de-onibus-a-r-1-nos-domingos-e-feriados-a-partir-deste-domingo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 11:27:12 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129137</guid>
<description><![CDATA[Os passageiros do transporte público de Itajaí terão uma redução no valor das passagens aos domingos e feriados, passando a pagar apenas R$ 1 a partir deste domingo, 7. A medida foi oficializada por decreto municipal após parecer favorável do Conselho Municipal de Transporte Coletivo (CMTC).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Gerente” do tráfico de drogas ligado ao Comando Vermelho morre em confronto com a PM em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/gerente-do-trafico-de-drogas-ligado-ao-comando-vermelho-morre-em-confronto-com-a-pm-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 11:06:19 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129133</guid>
<description><![CDATA[Uma ocorrência envolvendo tráfico de drogas resultou na morte de um homem de 22 anos, ligado ao Comando Vermelho, na Vila Fortaleza, em Balneário Camboriú. O fato ocorreu na tarde de quinta-feira, 4, no bairro da Barra, na localidade conhecida como “brejo”.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bolsa de Empregos – 05/12/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bolsa-de-empregos-05-12-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 09:26:49 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129127</guid>
<description><![CDATA[**Vagas de Emprego Disponíveis em Diversas Áreas na Região de Santa Catarina** Diversas oportunidades de emprego estão disponíveis em diferentes áreas e cidades da região de Santa Catarina. Para Tijucas, Porto Belo, São João Batista, Bombinhas, Balneário Piçarras, Brusque e Barra Velha, há vagas para motorista de caminhão caçamba, cozinheira, auxiliar de cozinha, técnico externo de infraestrutura, técnico de instalação, vendedor externo, auxiliar de instalação, auxiliar de atendimento, vendedor interno e supervisor externo de operações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Utilidade Pública – 05/12/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/utilidade-publica-05-12-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 09:23:53 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129125</guid>
<description><![CDATA[Dois parágrafos de LIDE: Documentos perdidos e encontrados são tema de destaque em Balneário Camboriú. Nereu Rodrigues da Silva perdeu seus documentos e pode ser contatado pelo número 99709-1233.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Costa Diadema abre temporada de cruzeiros em Itajaí com mais de 3,7 mil passageiros]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/costa-diadema-abre-temporada-de-cruzeiros-em-itajai-com-mais-de-37-mil-passageiros/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 01:56:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129118</guid>
<description><![CDATA[O terminal de passageiros de Itajaí teve um início movimentado nesta quinta-feira (4), com a chegada do navio Costa Diadema, que atracou no porto trazendo mais de 3.700 viajantes, sendo cerca de 900 desembarques diretos na cidade. Esta chegada marca o início oficial da temporada de cruzeiros na região, período que historicamente impulsiona a economia local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Feirão do Jeans começa nesta sexta em Tijucas com peças a preço de fábrica]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/economia/feirao-do-jeans-comeca-nesta-sexta-em-tijucas-com-pecas-a-preco-de-fabrica/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 00:31:31 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171683</guid>
<description><![CDATA[O Feirão do Jeans da Lei Atual terá início em Tijucas no dia 05 de dezembro, estendendo-se até o dia 12 do mesmo mês. O evento, que acontecerá na ADEC, antigo galpão da Physical, é um dos mais aguardados do calendário comercial da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Criminoso da Bahia é neutralizado em confronto com a PMSC em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/escobar-integrante-do-comando-vermelho-morre-em-confronto-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 00:30:28 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171680</guid>
<description><![CDATA[Um indivíduo identificado como Deyvid William Cerqueira Nascimento, conhecido como “Escobar”, faleceu em um confronto com a Polícia Militar na noite de quinta-feira (4), no bairro da Barra, em Balneário Camboriú. Ele era apontado pelas autoridades como membro do Comando Vermelho e responsável pela gestão do tráfico na região conhecida como “brejo”, na Vila Fortaleza.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>