<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 16 Dec 2025 00:00:40 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[PM PRENDE HOMEM POR TRÁFICO DE DROGAS EM ITAPEMA]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/15/pm-prende-homem-por-trafico-de-drogas-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Policial]]></category>
<category><![CDATA[Pm]]></category>
<category><![CDATA[Prende]]></category>
<category><![CDATA[Homem]]></category>
<category><![CDATA[Tráfico]]></category>
<category><![CDATA[Drogas]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 23:52:09 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20390</guid>
<description><![CDATA[Na tarde deste sábado (13), por volta das 17h30, a guarnição da Polícia Militar deslocou-se até a Rua 450, no bairro Morretes, área conhecida como “Invasão”, em Itapema, para averiguar denúncias relacionadas ao tráfico de drogas. No local, os policiais identificaram um homem de 30 anos, apontado como suspeito de comercializar entorpecentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Na tarde deste sábado (13), por volta das 17h30, a guarnição da Polícia Militar deslocou-se até a Rua 450, no bairro Morretes, área conhecida como “Invasão”, em Itapema, para averiguar denúncias relacionadas ao tráfico de drogas. No local, os policiais identificaram um homem de 30 anos, apontado como suspeito de comercializar entorpecentes. Após breve monitoramento, foram observados movimentos compatíveis com a prática do tráfico, motivo pelo qual foi realizada a abordagem.</strong><br/><br/>Durante a busca pessoal, foram encontrados R$ 125,00 em espécie no bolso do suspeito. Em um terreno baldio próximo ao ponto onde ele se encontrava, a guarnição localizou 45 porções de substância análoga ao crack, embaladas e prontas para venda. Todo o material foi apreendido e devidamente lacrado. Diante dos fatos, o homem foi detido e conduzido à Delegacia de Polícia de Itapema, juntamente com a droga apreendida, para os procedimentos legais cabíveis. <br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mutirão em Tubarão atende pacientes com câncer de pele em fila do SUS]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/mutirao-cancer-de-pele-tubarao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 21:34:34 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=316990</guid>
<description><![CDATA[Um mutirão de dermatologia realizado em Tubarão, Santa Catarina, atendeu casos de câncer de pele que estavam na fila de espera do Sistema Único de Saúde (SUS).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Segundo viaduto da Rodovia Antônio Heil com a BR]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/segundo-viaduto-da-rodovia-antonio-heil-com-a-br-101-sera-liberado-ao-trafego-nesta-sexta-feira/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 21:33:28 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130369</guid>
<description><![CDATA[O segundo elevado do complexo viário que conecta a SC-486 (Rodovia Antônio Heil) à BR-101 será liberado ao tráfego a partir das 8h30 desta sexta-feira, 19. A estrutura, parte de uma das principais obras de mobilidade em andamento em Santa Catarina, tem como objetivo ampliar a fluidez do trânsito em um dos entroncamentos mais movimentados do estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Operação policial em Santa Catarina apreende mais de 100 kg de drogas e neutraliza criminoso em Itajaí]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/operacao-contra-o-trafico-neutraliza-criminoso-em-itajai-e-apreende-drogas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 21:12:49 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172642</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina realizou uma operação que resultou na apreensão de mais de 100 kg de drogas, prisões em flagrante e na neutralização de um criminoso durante o cumprimento de mandados em múltiplas cidades do estado e no Paraná.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Polícia prende homem por maus-tratos após encontrar cães feridos em ambiente insalubre em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/policia-encontra-caes-feridos-e-prende-tutor-por-maus-tratos-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 21:08:00 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=316999</guid>
<description><![CDATA[Autoridades detiveram um homem em Santa Catarina após denúncias que levaram à descoberta de cães feridos em condições precárias de higiene.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motorista bêbada que causou morte de empresária em BC é solta após pagar fiança de R$ 30 mil]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/motorista-porsche-solta-fianca-morte-aline-dalmolin-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 21:06:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172644</guid>
<description><![CDATA[A motorista do Porsche Macan que causou a morte da empresária Aline Cristina Dalmolin, em Balneário Camboriú, foi solta após audiência de custódia realizada nesta segunda-feira (15). Gisele Piccoli Forneroli, de 57 anos, foi liberada mediante o pagamento de fiança no valor de R$ 30.360,00, equivalente a 20 salários mínimos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motorista de Porsche é solta após pagar fiança por acidente que matou empresária em BC]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/motorista-de-porsche-e-solta-apos-pagar-fianca-por-acidente-que-matou-empresaria-em-bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:58:36 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130365</guid>
<description><![CDATA[A motorista do Porsche Macan envolvida no acidente que resultou na morte da empresária Aline Cristina Dalmolin, em Balneário Camboriú, foi liberada após audiência de custódia realizada na tarde de segunda-feira, 15. Gisele Forneroli, de 57 anos, teve a soltura condicionada ao pagamento de R$ 30 mil de fiança.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Vivapark Porto Belo será sede da nova unidade da PSG Academy no Brasil]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/vivapark-porto-belo-e-escolhido-pelo-paris-saint-germain-para-nova-unidade-da-psg-academy-no-brasil/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:42:57 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317016</guid>
<description><![CDATA[O clube francês Paris Saint-Germain escolheu o Vivapark Porto Belo para inaugurar uma nova unidade de sua academia oficial no país, com foco em projetos sustentáveis e turmas a partir de 2 anos de idade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[MPF cobra rapidez na manutenção da ponte sobre o Rio Itajaí-Açu na BR-101]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/mpf-pede-agilidade-na-manutencao-de-ponte-estrategica-da-br-101/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:23:14 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=316987</guid>
<description><![CDATA[O Ministério Público Federal (MPF) solicitou à Agência Nacional de Transportes Terrestres (ANTT) que apresente, em até dez dias, um plano detalhado para a manutenção da ponte sobre o Rio Itajaí-Açu, na BR-101.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bairros Nações e Iate Clube recebem paradas do Viva o Natal BC; saiba quando]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bairros-nacoes-e-iate-clube-recebem-paradas-do-viva-o-natal-bc-saiba-quando/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 19:52:12 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130359</guid>
<description><![CDATA[O evento Viva o Natal BC 2025 está levando sua programação aos bairros Nações e Iate Clube nesta semana, com paradas natalinas que contam com música, apresentações artísticas e atividades voltadas para o público infantil. Bailarinos, músicos e o Papai Noel oficial do Natal de Balneário Camboriú estão presentes nas ações, que têm como objetivo descentralizar as atrações natalinas, levando entretenimento para além da região central da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>