<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 30 Dec 2025 13:36:19 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Jovem carrega namorada nas costas para atravessar rua alagada em Joinville]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/geral/o-ultimo-romantico-jovem-viraliza-ao-carregar-namorada-nas-costas-em-joinville/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 13:24:17 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173875]]></guid>
    <description><![CDATA[Durante os alagamentos causados pela chuva intensa em Joinville, um jovem foi registrado carregando a namorada nas costas para evitar que ela molhasse os pés ao atravessar uma rua inundada no Centro da cidade.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O episódio ocorreu em frente ao Shopping Mueller, na rua Senador Felipe Schmidt, uma das áreas mais afetadas pelos alagamentos na tarde de segunda-feira.</p>
<p>As imagens mostram o casal avançando com cuidado pela via tomada pela água, enquanto veículos enfrentavam dificuldades para trafegar no local.</p>
<p>O vídeo foi gravado por uma professora que acompanhava a situação e inicialmente pretendia produzir um educativo.</p>
<p>A cena viralizou nas redes sociais, gerando diversas reações que destacaram o gesto como um ato de cuidado em meio aos transtornos causados pela chuva.</p>
<p>A Defesa Civil de Santa Catarina mantém o monitoramento dos pontos críticos da cidade e orienta a população a evitar áreas alagadas devido ao rápido aumento do nível da água.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem é preso após discussão com companheira em bairro de Itapema]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/discussao-entre-casal-termina-com-prisao-de-homem-em-bairro-de-itapema/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 13:23:47 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322372]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma ocorrência envolvendo lesão corporal, dano e apreensão de droga para uso pessoal resultou na prisão de um homem em Itapema.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A polícia registrou uma ocorrência após uma discussão entre um casal em um bairro de Itapema.</p>
<p>Durante a ação, foram constatados casos de lesão corporal e dano ao patrimônio.</p>
<p>Além disso, foi apreendida uma quantidade de droga destinada ao uso pessoal.</p>
<p>O homem envolvido na situação foi detido pelas autoridades locais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Estrada no Norte de Santa Catarina é totalmente interditada após fortes chuvas]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/chuvas-provocam-interdicao-total-de-estrada-no-norte-de-santa-catarina/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 13:01:31 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322367]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma estrada no Norte de Santa Catarina foi interditada completamente devido a danos provocados pelas chuvas intensas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A via foi bloqueada após avaliação da Defesa Civil que identificou riscos causados pelas condições climáticas recentes.</p>
<p>As fortes chuvas afetaram a infraestrutura da estrada, comprometendo a segurança dos usuários.</p>
<p>Medidas de interdição foram adotadas para evitar acidentes enquanto os reparos necessários são planejados.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Reconhecimento facial leva à prisão de foragido durante Festival de Réveillon em Itajaí]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/reconhecimento-facial-identifica-foragido-e-leva-a-prisao-durante-festival-de-reveillon-em-itajai/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 12:48:48 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173871]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem foi preso durante o Festival de Réveillon em Itajaí após ser identificado por sistema de reconhecimento facial utilizado pelas forças de segurança no evento.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O Festival de Réveillon em Itajaí contou com um esquema especial de segurança que incluiu o uso de tecnologia de reconhecimento facial para monitorar o público presente.</p>
<p>Durante a realização do evento, o sistema identificou um homem com mandado de prisão definitivo em aberto, o que gerou um alerta às equipes de segurança.</p>
<p>Agentes da Guarda Municipal, com apoio da Polícia Militar, abordaram o indivíduo e confirmaram sua identidade, constatando a existência do mandado expedido pela Vara de Execuções Penais da Comarca de Itajaí.</p>
<p>O mandado está relacionado a condenações por tráfico de drogas, violência doméstica e crime ambiental, com pena em regime semiaberto já transitada em julgado.</p>
<p>Após a prisão, o homem foi encaminhado para os procedimentos legais e conduzido ao sistema prisional, permanecendo à disposição da Justiça.</p>
<p>O uso da tecnologia e a atuação conjunta das forças de segurança fazem parte do planejamento para grandes eventos, visando a prevenção de crimes e o cumprimento de decisões judiciais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Programação do Réveillon 2026 em Blumenau é divulgada]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/reveillon-em-blumenau-2026-programacao-completa/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 12:47:24 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322334]]></guid>
    <description><![CDATA[A Prefeitura de Blumenau anunciou a programação oficial para as celebrações do Réveillon 2026 na cidade.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O evento contará com apresentação da banda Turma do Pagode, atração nacional confirmada para a festa de Ano Novo.</p>
<p>A queima de fogos será realizada com fogos de baixo ruído, visando minimizar o impacto sonoro durante a comemoração.</p>
<p>Além disso, haverá um esquema especial de segurança e trânsito para garantir a organização e o bem-estar dos participantes.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[São José realiza mais de 5 mil ações contra ocupação irregular]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/ocupacao-irregular-sao-jose-2/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 12:46:40 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322320]]></guid>
    <description><![CDATA[A prefeitura de São José intensificou ações para combater a ocupação irregular de áreas públicas, incluindo demolições em áreas de preservação ambiental.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Mais de cinco mil ações foram realizadas para coibir a ocupação irregular em terrenos públicos no município.</p>
<p>As intervenções incluem a remoção de construções em áreas destinadas à preservação ambiental.</p>
<p>O objetivo é garantir o uso adequado do solo e proteger os espaços públicos da cidade.</p>
<p>As operações fazem parte de um esforço contínuo para regularizar a situação fundiária e preservar o meio ambiente local.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Acidente de trem em Criciúma intensifica discussão sobre realocação]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/acidente-trem-criciuma-pinheirinho-realocacao/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 12:46:19 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322317]]></guid>
    <description><![CDATA[Um encontro realizado em Criciúma teve como foco principal o recente acidente envolvendo um trem na Rua Miguel Patrício de Souza.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorrido na Rua Miguel Patrício de Souza motivou autoridades e representantes locais a debaterem medidas para evitar futuros acidentes.</p>
<p>A discussão abordou a possibilidade de realocação da linha férrea como uma alternativa para aumentar a segurança na região.</p>
<p>O tema ganhou destaque após o acidente, que evidenciou os riscos existentes para moradores e motoristas que circulam nas proximidades.</p>
<p>Ainda não foram definidas ações concretas, mas o debate sinaliza uma preocupação crescente com a segurança viária em Criciúma.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Bruninho e Davi atraem público de 8,7 mil no Festival Réveillon Itajaí]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/festival-reveillon-itajai/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 12:45:39 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322309]]></guid>
    <description><![CDATA[O Festival Réveillon Itajaí contou com a presença de 8,7 mil pessoas durante a apresentação da dupla Bruninho e Davi.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O evento segue com sua programação nesta segunda-feira, com a abertura dos portões prevista para as 18h.</p>
<p>A apresentação da dupla Bruninho e Davi foi um dos destaques do festival, atraindo um público significativo.</p>
<p>O Festival Réveillon Itajaí oferece uma série de atrações musicais e culturais para os participantes.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Réveillon em Itajaí terá show de fogos de 12 minutos]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/reveillon-em-itajai-7/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 12:45:08 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322305]]></guid>
    <description><![CDATA[A celebração de Réveillon em Itajaí contará com um espetáculo pirotécnico de 12 minutos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O show de fogos será realizado a partir de balsas posicionadas na Bacia de Evolução.</p>
<p>A iniciativa visa proporcionar um momento especial para os moradores e visitantes durante a virada do ano.</p>
<p>A programação inclui o espetáculo pirotécnico como principal atração da noite.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Réveillon em Itajaí mantém shows apesar da chuva]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/reveillon-em-itajai-6/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 12:44:24 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322300]]></guid>
    <description><![CDATA[O evento gratuito de Réveillon em Itajaí segue com a programação de shows mesmo com a ocorrência de chuva na região.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A celebração acontece no anexo ao Centreventos, local escolhido para as apresentações musicais.</p>
<p>O esquema de segurança foi reforçado para garantir a tranquilidade dos participantes durante o evento.</p>
<p>Apesar das condições climáticas adversas, a organização decidiu manter os shows</p>
<p>O público pode acompanhar as atrações sem custo, em um ambiente preparado para receber os visitantes.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
