<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Thu, 01 Jan 2026 15:35:57 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Homem de 28 anos é morto a facadas em frente à Prefeitura de Monte Castelo]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/homem-de-28-anos-e-morto-a-facadas-em-frente-a-prefeitura-de-cidade-catarinense/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 15:02:04 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174038]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 28 anos foi morto a facadas na madrugada desta quinta-feira em Monte Castelo, no Planalto Norte de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O crime ocorreu por volta das 3h54 na Rua Alfredo Becker, em frente à Prefeitura Municipal, na área central da cidade.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros Militar foi acionado para atender a ocorrência de agressão por arma branca e encontrou a vítima caída na calçada, sem sinais vitais.</p>
<p>Foram constatados múltiplos ferimentos causados por faca, principalmente no tórax e abdômen.</p>
<p>A área foi isolada para preservação da cena do crime, e a Polícia Militar assumiu a ocorrência, acionando a Polícia Científica para perícia e remoção do corpo.</p>
<p>Não foram divulgadas informações sobre suspeitos ou motivação do homicídio, que será investigado pela Polícia Civil.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Criança de 4 anos é salva após afogamento em piscina em Palhoça]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/crianca-de-4-anos-se-afoga-em-piscina-e-salva/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 14:58:39 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322981]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma criança de quatro anos foi reanimada após se afogar em uma piscina na Praia de Fora, em Palhoça.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu em uma piscina na Praia de Fora, em Palhoça.</p>
<p>A vítima recebeu manobras de reanimação antes da chegada do socorro aéreo.</p>
<p>As orientações para a reanimação foram fornecidas por meio de vídeo.</p>
<p>A criança foi estabilizada e encaminhada para atendimento médico após o procedimento.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem de 28 anos é morto a facadas em Monte Castelo]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/homem-e-assassinado-a-facadas-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 14:45:42 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322977]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 28 anos foi assassinado a facadas na madrugada do dia 1º de janeiro em Monte Castelo, Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O crime ocorreu durante a madrugada, quando a vítima foi atacada com uma faca.</p>
<p>As circunstâncias e motivação do homicídio ainda não foram divulgadas.</p>
<p>As autoridades locais estão conduzindo as investigações para identificar os responsáveis.</p>
<p>Não há informações sobre prisões relacionadas ao caso até o momento.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
