<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 09 Dec 2025 14:20:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Sem salário, equipe do hospital de Camboriú protesta: “vai parar tudo!”]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/saude/sem-salario-equipe-do-hospital-de-camboriu-protesta-vai-parar-tudo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<category><![CDATA[destaque]]></category>
<category><![CDATA[Sem]]></category>
<category><![CDATA[Salário]]></category>
<category><![CDATA[Equipe]]></category>
<category><![CDATA[Hospital]]></category>
<category><![CDATA[Protesta]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 14:18:26 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172091</guid>
<description><![CDATA[Funcionários do Hospital Centro Cirúrgico de Camboriú (HCC) promoveram um protesto na manhã de terça-feira (09) devido à interrupção do repasse de verbas por parte da Prefeitura. A manifestação ocorre em meio à indignação dos profissionais da saúde, que afirmam estar há mais de 40 dias sem receber salários.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Funcionários do Hospital Centro Cirúrgico de Camboriú (HCC) promoveram um protesto na manhã de terça-feira (09) devido à interrupção do repasse de verbas por parte da Prefeitura. A manifestação ocorre em meio à indignação dos profissionais da saúde, que afirmam estar há mais de 40 dias sem receber salários. Segundo a Prefeitura de Camboriú, a suspensão do repasse se deve a inconsistências identificadas na prestação de contas da Organização da Sociedade Civil responsável pela administração do hospital. A Secretaria Municipal de Saúde informou em nota oficial que as parcelas do Termo de Colaboração nº 001/2025, firmado com a Sociedade Beneficente São José de Herculândia, estão sob análise técnica.</strong><br/><br/>Durante a verificação preliminar, foram apontadas possíveis irregularidades nos documentos apresentados, o que demanda uma avaliação mais detalhada por parte da Comissão de Monitoramento, do Gestor de Parceria e dos órgãos de fiscalização interna da Prefeitura. A administração municipal destaca que, até a conclusão e aprovação do processo, está impedida legalmente de realizar novos repasses. A paralisação dos pagamentos gerou forte repercussão entre os servidores afetados, com críticas nas redes sociais à postura da Prefeitura. A pressão popular por uma solução imediata aumenta, enquanto a administração ainda não estabeleceu um prazo para a retomada dos pagamentos. <br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Orquestra e apresentações culturais abertas fazem parte do Natal de Camboriú em 2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/orquestra-e-apresentacoes-culturais-abertas-fazem-parte-do-natal-de-camboriu-em-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 12:58:40 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129503</guid>
<description><![CDATA[A programação de Natal de Camboriú já está definida e contará com uma série de apresentações culturais ao longo de dezembro. As atrações incluem música, dança, espetáculos e atividades abertas ao público.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Morretes enfrenta transtornos, mas situação em Tijucas está controlada, diz Defesa Civil]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/morretes-enfrenta-transtornos-mas-situacao-em-tijucas-esta-controlada-diz-defesa-civil/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 12:15:35 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172075</guid>
<description><![CDATA[Após uma madrugada de chuva intensa, a cidade de Tijucas, em Santa Catarina, registrou diversos pontos de alagamento nesta terça-feira (9), devido ao volume de precipitação acima da média. A Defesa Civil informou que a situação está sob controle na maior parte da cidade, com resposta rápida das equipes e redução dos alagamentos com a diminuição da chuva.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Augusto München é o novo presidente do Sindilojas BC e Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/augusto-munchen-e-o-novo-presidente-do-sindilojas-bc-e-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 12:14:37 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129498</guid>
<description><![CDATA[O empresário Augusto München, da Sol Motos, foi empossado na noite de sexta-feira, 5 de março, como presidente do Sindicato do Comércio Varejista e Atacadista de Balneário Camboriú e Camboriú (Sindilojas), marcando o início da gestão 2026-2029. Ele sucede a empresária Rosemari Tomazoni, encerrando um ciclo de quatro anos à frente da entidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Colisão entre motocicletas mobiliza Agentes de Trânsito na Avenida Brasil]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/colisao-entre-motocicletas-mobiliza-agentes-de-transito-na-avenida-brasil/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 11:20:23 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129494</guid>
<description><![CDATA[Uma colisão entre duas motocicletas mobilizou Agentes de Trânsito na manhã de segunda-feira, 8, por volta das 11h40, na Avenida Brasil, esquina com a Rua 1061, em Balneário Camboriú. Segundo informações da BC Trânsito, o acidente ocorreu quando a motocicleta Yamaha Lander, que estava parada na faixa de pedestres, foi atingida na traseira por outra moto, uma Yamaha XTZ 150 Crosser.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Defesa Civil de Camboriú mobiliza estrutura de resposta para possíveis emergências]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/defesa-civil-de-camboriu-mobiliza-estrutura-de-resposta-para-possiveis-emergencias/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 10:58:15 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129490</guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil de Camboriú mobilizou uma estrutura de resposta na noite de segunda-feira, 8, diante da previsão de fortes instabilidades e do alerta vermelho para a formação de um ciclone extratropical em Santa Catarina. A sede da Defesa Civil Municipal, localizada junto ao quartel do Corpo de Bombeiros, foi designada como base operacional para possíveis ocorrências.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Criança é encaminhada ao hospital após acidente com autopropelido em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/crianca-e-encaminhada-ao-hospital-apos-acidente-com-autopropelido-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 10:44:27 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129487</guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo dois autopropelidos foi registrado na tarde de segunda-feira, 8, na Rua Suíça, no bairro das Nações, em Balneário Camboriú. A colisão ocorreu por volta das 17h30, resultando em ferimentos leves em uma criança, que precisou ser encaminhada ao Hospital Regional Ruth Cardoso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motociclista morre após colisão envolvendo caminhões na BR]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/motociclista-morre-acidente-br101-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 22:47:39 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172039</guid>
<description><![CDATA[Um motociclista veio a óbito em decorrência de um grave acidente ocorrido no final da tarde de segunda-feira (8) no km 140 da BR-101, em Balneário Camboriú. O acidente, que envolveu uma motocicleta e um caminhão, foi atendido por volta das 16h40, na pista sentido Porto Alegre.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motociclista e passageiro ficam feridos em colisão na BR]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/motociclista-e-passageiro-ficam-feridos-em-colisao-na-br-101-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 22:09:45 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129470</guid>
<description><![CDATA[Um acidente ocorrido na tarde desta segunda-feira, 8, na BR-101, em Balneário Camboriú, deixou duas pessoas feridas. A colisão envolveu uma motocicleta e um caminhão, acontecendo por volta das 15h40min no km 135,8 da pista norte, sentido Curitiba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Envolvido na sequência de mortes que chocou Tijucas, foragido é preso em Porto Belo]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/prisao-josias-martins-violencia-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 22:03:35 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172028</guid>
<description><![CDATA[Josias Martins foi preso na tarde de domingo (07) em Porto Belo, após a Polícia Militar cumprir um mandado de prisão temporária relacionado a uma investigação por homicídio. A prisão ocorreu por volta das 12h, na Rua Senador Atílio Fontana, no bairro Perequê, durante uma abordagem a um veículo Fiat Siena que havia sido localizado após uma ocorrência envolvendo consumo em restaurante e suposta tentativa de evasão sem pagamento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>