<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 08 Dec 2025 21:20:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Aulas são suspensas em Santa Catarina devido à formação de ciclone extratropical]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/aulas-sao-suspensas-em-santa-catarina-devido-a-formacao-de-ciclone-extratropical/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Educação]]></category>
<category><![CDATA[Aulas]]></category>
<category><![CDATA[São]]></category>
<category><![CDATA[Suspensas]]></category>
<category><![CDATA[Santa]]></category>
<category><![CDATA[Catarina]]></category>
<category><![CDATA[Devido]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 21:10:49 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129451</guid>
<description><![CDATA[O Governo de Santa Catarina determinou a suspensão das aulas nesta segunda-feira, 8, e terça-feira, 9, devido à previsão de um ciclone extratropical que provocará chuva intensa, rajadas de vento e risco de temporais em diversas regiões do Estado. A medida abrange redes públicas e privadas localizadas em áreas classificadas com alto e muito alto risco pela Defesa Civil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O Governo de Santa Catarina determinou a suspensão das aulas nesta segunda-feira, 8, e terça-feira, 9, devido à previsão de um ciclone extratropical que provocará chuva intensa, rajadas de vento e risco de temporais em diversas regiões do Estado. A medida abrange redes públicas e privadas localizadas em áreas classificadas com alto e muito alto risco pela Defesa Civil. A decisão foi oficializada por meio de um comunicado da Secretaria de Estado da Educação, que ressalta a importância de evitar deslocamentos durante o período de instabilidade. Nesta segunda-feira, a suspensão afeta os turnos vespertino e noturno em regiões em alerta laranja, como Oeste, Planalto Norte e partes do Planalto Sul e Alto Vale do Itajaí. Na terça-feira, a interrupção das aulas será estendida a todo o território catarinense, abrangendo áreas em alerta laranja e vermelho, com suspensão nos períodos matutino e vespertino.</strong><br/><br/>A Defesa Civil prevê a ocorrência dos primeiros temporais entre a tarde e a noite desta segunda-feira, com potencial para chuvas volumosas, queda de granizo e ventos fortes, especialmente nas regiões do Grande Oeste e Planalto Norte. O órgão alerta para risco moderado a alto de alagamentos, enxurradas, destelhamentos e danos na rede elétrica. A instabilidade climática deve se intensificar na terça-feira, com as chuvas avançando para o Litoral, acompanhadas de precipitação intensa em curtos períodos e elevado risco de deslizamentos, sobretudo em áreas de encosta e taludes. Recomenda-se que os moradores evitem deslocamentos desnecessários e redobrem a atenção em locais previamente identificados como propensos a desastres. O ciclone extratropical deve se afastar para alto-mar na quarta-feira, 10, com a diminuição da intensidade das chuvas, mas com o retorno de ventos fortes, com rajadas entre 60 km/h e 80 km/h em grande parte do Estado.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F12%2FCaptura-de-tela-2025-12-08-142902.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Identificada jovem de 18 anos que morreu em acidente entre moto e carreta em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/identificada-jovem-de-18-anos-que-morreu-em-acidente-entre-moto-e-carreta-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 20:24:06 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129445</guid>
<description><![CDATA[Uma jovem identificada como Júlia Fernanda, de 18 anos, faleceu em um acidente de trânsito ocorrido no fim da manhã desta segunda-feira, dia 8, em Itajaí. O acidente ocorreu na Avenida Irineu Bornhausen, no bairro São João, por volta das 12h30min, quando a motociclista colidiu com uma carreta.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Família de Tijucas pede ajuda para encontrar adolescente que saiu de casa ontem e até agora não voltou]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/familia-de-tijucas-pede-ajuda-para-encontrar-adolescente-que-saiu-de-casa-ontem-e-ate-agora-nao-voltou/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 20:20:08 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172018</guid>
<description><![CDATA[Uma família residente em Tijucas vive momentos de angústia em busca de informações sobre o paradeiro de Emily Nicole Pires, uma adolescente que está prestes a completar 17 anos neste mês. Emily saiu de casa no início da tarde do último domingo, dia 7, e não retornou desde então.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Tijucas suspende aulas na rede municipal e estadual devido a alerta de ciclone]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/meioambiente/tijucas-suspende-aulas-na-rede-municipal-e-estadual-devido-a-alerta-de-ciclone/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 19:55:05 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172013</guid>
<description><![CDATA[A cidade de Tijucas, localizada no Vale do Rio Tijucas, decidiu suspender todas as aulas da rede municipal e estadual nesta terça-feira, 09 de dezembro de 2025, nos períodos matutino e vespertino, em resposta ao avanço do ciclone extratropical que atinge Santa Catarina com intensidade nesta semana. A medida foi oficialmente comunicada pela Prefeitura Municipal, em alinhamento com as diretrizes da Defesa Civil de Santa Catarina e da Secretaria de Estado da Educação (SED).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[‘Deu ruim’: criminoso tenta furtar bicicleta em BC mas não contava que dono era lutador de Jiu Jitsu]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/criminoso-tenta-furtar-bicicleta-em-bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 19:40:31 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172007</guid>
<description><![CDATA[Um trabalhador reagiu de forma rápida e eficaz para evitar o furto de sua bicicleta por um criminoso na 4ª Avenida, localizada no Centro de Balneário Camboriú, em Santa Catarina. O incidente ocorreu na tarde desta quarta-feira, quando o suspeito adentrou o pátio de um estabelecimento, pegou a bicicleta e tentou sair do local como se fosse o proprietário do veículo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú inicia temporada Bandeira Azul 2025/2026 no dia 15 de dezembro]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/balneario-camboriu-inicia-temporada-bandeira-azul-2025-2026-no-dia-15-de-dezembro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 19:27:12 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129439</guid>
<description><![CDATA[A temporada 2025/2026 do Programa Bandeira Azul em Balneário Camboriú será inaugurada no dia 15 de dezembro, por meio de uma cerimônia de hasteamento na Praia do Estaleirinho. O evento está agendado para às 9h, no Restaurante Costão Parador, e contará com a presença de autoridades municipais e representantes do programa internacional de certificação ambiental.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Resenha FC levanta a taça do Campeonato Municipal de Futebol de Campo de Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/08/resenha-fc-levanta-a-taca-do-campeonato-municipal-de-futebol-de-campo-de-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 19:08:12 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20279</guid>
<description><![CDATA[O Campo do Vila Nova, em Porto Belo, foi palco de uma final emocionante do Campeonato Municipal de Futebol de Campo no último domingo (07). Sob um sol forte e com a presença de uma torcida animada, o Resenha FC sagrou-se campeão em uma partida que ficará marcada na história do esporte local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[EDITAL PLATAFORMA]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/08/edital-plataforma-55/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 18:54:20 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20276</guid>
<description><![CDATA[A plataforma digital Hora de Porto Belo divulgou um edital em sua página, sem especificar a data exata da publicação. A postagem, intitulada "EDITAL PLATAFORMA", não forneceu detalhes sobre o conteúdo do edital nem o motivo de sua divulgação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Confusão após bola atingir criança termina em tumulto em Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/08/confusao-apos-bola-atingir-crianca-termina-em-tumulto-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:54:28 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20267</guid>
<description><![CDATA[Uma briga envolvendo várias pessoas mobilizou a Guarda Municipal no fim da tarde do último domingo, no píer de Porto Belo. O incidente ocorreu por volta das 17h24, quando a guarnição foi acionada após receber informações sobre uma briga em andamento no local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Conserto emergencial deixa Bairro das Nações sem água nesta segunda]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/conserto-emergencial-deixa-bairro-das-nacoes-sem-agua-nesta-segunda-feira/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:50:48 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129424</guid>
<description><![CDATA[O Bairro das Nações, em Balneário Camboriú, teve o abastecimento de água interrompido na manhã desta segunda-feira, 8, devido a um rompimento na rede, conforme informado pela Empresa Municipal de Água e Saneamento (Emasa). A interrupção ocorreu durante uma manutenção de ramal de esgoto na Rua Israel, realizada pela empresa Ambiental, resultando no dano à tubulação de água e exigindo intervenção imediata das equipes da Emasa para o reparo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>