<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 16 Dec 2025 11:40:44 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Pescador de 67 anos morre enquanto pescava em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/pescador-de-67-anos-morre-enquanto-pescava-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[caso em apuração]]></category>
<category><![CDATA[Pescador]]></category>
<category><![CDATA[Anos]]></category>
<category><![CDATA[Morre]]></category>
<category><![CDATA[Enquanto]]></category>
<category><![CDATA[Pescava]]></category>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 11:40:21 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172677</guid>
<description><![CDATA[Um pescador profissional de 67 anos faleceu durante uma pescaria na segunda-feira (15), em Itapema, no Litoral Norte de Santa Catarina. A vítima, identificada como Ailton, residente de Laguna, estava na cidade em um momento de lazer quando o incidente ocorreu.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um pescador profissional de 67 anos faleceu durante uma pescaria na segunda-feira (15), em Itapema, no Litoral Norte de Santa Catarina. A vítima, identificada como Ailton, residente de Laguna, estava na cidade em um momento de lazer quando o incidente ocorreu. Segundo relatos da esposa, Ailton estava pescando quando foi encontrado sem vida. As circunstâncias exatas do ocorrido ainda não foram esclarecidas. Familiares informaram que o pescador havia passado por uma cirurgia cardíaca no ano anterior, o que será considerado na investigação do caso.</strong><br/><br/>Após a confirmação do óbito, o corpo foi recolhido por um funcionário e encaminhado ao crematório de Balneário Camboriú. As autoridades locais estão conduzindo uma investigação para esclarecer os detalhes que envolveram a morte do pescador. A família e amigos de Ailton estão consternados com a trágica perda e aguardam mais informações sobre o desfecho das investigações. <br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Carro com para]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/carro-com-para-brisa-trincado-e-mais-de-r11-mil-em-debitos-e-apreendido-no-centro-de-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 11:22:29 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130395</guid>
<description><![CDATA[Durante uma abordagem realizada na segunda-feira, 15, na Rua Síria, em Balneário Camboriú, um veículo com mais de R$11 mil em débitos foi removido ao pátio. Equipes de fiscalização identificaram que o carro estava em mau estado de conservação, com o para-brisa trincado em diversos pontos, o que motivou a abordagem.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Patinetes elétricos estacionados irregularmente em calçadas são removidos após fiscalização]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/patinetes-eletricos-estacionados-irregularmente-em-calcadas-sao-removidos-apos-fiscalizacao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 11:00:01 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130391</guid>
<description><![CDATA[A fiscalização dos patinetes elétricos ofertados em Balneário Camboriú segue em andamento. Na segunda-feira, 15, aproximadamente oito patinetes elétricos foram apreendidos por estacionamento irregular na Avenida Brasil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bolsa de Empregos – 16/12/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bolsa-de-empregos-16-12-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 09:53:23 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130386</guid>
<description><![CDATA[**Vagas de emprego disponíveis em Itapema** Diversas oportunidades de emprego estão disponíveis na cidade de Itapema. Estão sendo procurados profissionais para diferentes funções, tais como auxiliar de serviços gerais, diarista, ajudante de operações, motorista de betoneira, mecânico, balanceiro para área de logística, estoquista, analista de departamento pessoal, assistente de recursos humanos, auxiliar de laboratório de concreto, atendente de café e operador de usina de concreto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[‘Chega de goteiras’: Tijutelhas vira referência após tempestades violentas em SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/economia/tempestades-sc-aumentam-procura-telhas-metalicas-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 01:45:52 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172673</guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina tem enfrentado uma série de tempestades intensas, com ventos fortes e chuvas volumosas, resultando em danos significativos que se repetem em diversas cidades. Telhados arrancados, infiltrações em residências e famílias em busca de soluções emergenciais tornaram-se comuns em várias regiões do estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>