<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sun, 04 Jan 2026 13:36:16 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Acidente entre dois veículos bloqueia SC-114 em São Joaquim]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/grave-acidente-na-sc-114-deixa-familia-ferida/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 13:27:54 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323470]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma colisão envolvendo dois carros ocorreu à noite no interior de São Joaquim, resultando em ferimentos em uma família e bloqueio da rodovia SC-114.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Dois veículos colidiram na SC-114 durante o período noturno no interior de São Joaquim.</p>
<p>O acidente deixou membros de uma família feridos.</p>
<p>A rodovia ficou bloqueada temporariamente em decorrência da colisão.</p>
<p>Equipes de atendimento foram acionadas para prestar socorro às vítimas.</p>
<p>O trânsito na região foi afetado até a liberação da pista.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Corpo de pescador desaparecido é encontrado a 15 km da costa em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/corpo-pescador-desaparecido-encontrado-balneario-barra-do-sul/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 13:20:30 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174268]]></guid>
    <description><![CDATA[O corpo de um pescador desaparecido desde o fim de dezembro foi localizado a cerca de 15 quilômetros da costa de Balneário Barra do Sul.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O corpo foi avistado por pescadores na região e resgatado por equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina, que o conduziram até a faixa de areia para os procedimentos periciais.</p>
<p>As buscas começaram após familiares comunicarem o desaparecimento do grupo durante uma pescaria de lazer. Um dos pescadores ainda não foi localizado, assim como a embarcação utilizada na saída ao mar.</p>
<p>Uma operação conjunta envolvendo a Marinha do Brasil, a Polícia Militar e os bombeiros mobiliza seis embarcações e um helicóptero para realizar varreduras aéreas e marítimas na região.</p>
<p>As equipes concentram os esforços no entorno do local onde o corpo foi encontrado, considerando o comportamento das correntes marítimas no Litoral Norte catarinense.</p>
<p>As buscas continuam com o objetivo de localizar o</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Criciúma comemora 146 anos com corte de bolo especial]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/aniversario-de-criciuma/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 13:17:43 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323365]]></guid>
    <description><![CDATA[A cidade de Criciúma celebrou 146 anos de colonização com uma programação especial, incluindo o corte de um bolo de 146 quilos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A comemoração marcou o aniversário de 146 anos da cidade de Criciúma.</p>
<p>Um bolo de 146 quilos foi preparado para a celebração, simbolizando os anos de colonização.</p>
<p>O evento contou com atividades especiais para marcar a data.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Criciúma realiza programação intensa para comemorar centenário]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/centenario-criciuma-10/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 13:17:35 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323368]]></guid>
    <description><![CDATA[A cidade de Criciúma promoveu uma série de eventos, shows e ações sociais ao longo do ano para celebrar seu centenário.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Diversas atividades foram realizadas em diferentes pontos da cidade, atraindo milhares de participantes.</p>
<p>As ações sociais integraram a programação, ampliando o alcance das comemorações.</p>
<p>A programação cultural e de entretenimento contribuiu para a mobilização da comunidade local.</p>
<p>As celebrações marcaram o aniversário de 100 anos de Criciúma com ampla participação popular.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Alerta indica rajadas de vento de até 80 km/h em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/rajadas-de-vento-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 13:17:31 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323429]]></guid>
    <description><![CDATA[Um alerta foi emitido para a possibilidade de rajadas de vento fortes em Balneário Camboriú e no litoral de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A previsão aponta para ventos com intensidade de até 80 km/h na região.</p>
<p>As condições climáticas exigem atenção dos moradores e visitantes da área.</p>
<p>Medidas de precaução podem ser necessárias para evitar danos causados pelos ventos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Comando da PMSC supervisiona segurança do Réveillon em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/reveillon-balneario-camboriu-seguranca-drones/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 13:17:20 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323432]]></guid>
    <description><![CDATA[O comandante-geral da Polícia Militar de Santa Catarina acompanhou as ações de segurança durante as celebrações de Réveillon em Balneário Camboriú.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar de Santa Catarina realizou a supervisão das operações de segurança durante o evento de Réveillon em Balneário Camboriú.</p>
<p>O comandante-geral da corporação esteve presente para monitorar as atividades e garantir o cumprimento das medidas de segurança.</p>
<p>As ações incluíram o patrulhamento e o controle do público nas áreas de maior concentração durante as festividades.</p>
<p>O objetivo foi assegurar a tranquilidade dos participantes e a ordem pública durante as comemorações.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Banda Cassy Jones apresenta espetáculo sobre a história do rock em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/historia-do-rock/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 13:17:13 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323435]]></guid>
    <description><![CDATA[O espetáculo 'A História do Rock' será realizado no Teatro Bruno Nitz, em Balneário Camboriú, com a banda Cassy Jones.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O evento aborda as origens e a evolução do gênero musical rock.</p>
<p>A apresentação ocorre no Teatro Bruno Nitz, localizado em Balneário Camboriú.</p>
<p>A banda Cassy Jones conduz o espetáculo, que revisita momentos marcantes da história do rock.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Balneário Camboriú realiza primeira internação involuntária de 2026]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/internacao-involuntaria-balneario-camboriu-3/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 13:16:52 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323434]]></guid>
    <description><![CDATA[Balneário Camboriú realizou a primeira internação involuntária do ano, encaminhando um homem em situação de rua para tratamento.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem em situação de rua foi submetido à primeira internação involuntária de 2026 em Balneário Camboriú.</p>
<p>O paciente foi encaminhado para um tratamento com duração de 90 dias.</p>
<p>A medida visa oferecer suporte adequado para a recuperação do indivíduo.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Prefeitura realiza segunda internação involuntária em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/internacao-involuntaria/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 13:16:42 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323433]]></guid>
    <description><![CDATA[Balneário Camboriú registrou a segunda internação involuntária realizada pela prefeitura neste ano.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A medida foi adotada para garantir o atendimento adequado a um paciente em situação de vulnerabilidade.</p>
<p>A internação involuntária é prevista em legislação específica para casos que envolvem risco à saúde ou à integridade do indivíduo.</p>
<p>A prefeitura segue protocolos estabelecidos para a realização dessas internações, visando a proteção e o cuidado dos cidadãos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Trânsito fiscaliza cumprimento de regras para ciclomotores em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/regras-para-ciclomotores-2/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 13:16:29 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323442]]></guid>
    <description><![CDATA[Agentes de trânsito de Balneário Camboriú intensificam fiscalização de veículos de micromobilidade para assegurar o cumprimento das normas vigentes.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A fiscalização abrange ciclomotores, com o objetivo de garantir que os condutores respeitem as novas regras estabelecidas para esses veículos.</p>
<p>As ações visam aumentar a segurança no trânsito e promover o uso adequado dos ciclomotores na cidade.</p>
<p>Os agentes realizam abordagens e verificações para identificar possíveis irregularidades e orientar os usuários sobre as normas.</p>
<p>A iniciativa faz parte de um esforço contínuo para organizar o trânsito e reduzir riscos envolvendo veículos de micromobilidade.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
