<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Fri, 02 Jan 2026 10:35:57 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Corpo é encontrado no mar em Balneário Piçarras; duas pessoas seguem desaparecidas]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/mensagem-do-dia-02-01-2026/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 09:56:32 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131905]]></guid>
    <description><![CDATA[Um corpo foi localizado no mar em Balneário Piçarras, enquanto outras duas pessoas continuam desaparecidas. Em Balneário Camboriú, um homem esfaqueou ao menos três pessoas na Praia Central.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O corpo de um homem foi encontrado no mar em Balneário Piçarras. As buscas continuam para localizar outras duas pessoas que estão desaparecidas na região.</p>
<p>Em Balneário Camboriú, um incidente envolvendo uma faca deixou pelo menos três pessoas feridas na Praia Central.</p>
<p>As circunstâncias do ataque ainda estão sendo apuradas pelas autoridades locais.</p>
<p>Equipes de emergência atenderam as vítimas e prestaram os primeiros socorros no local.</p>
<p>As investigações seguem em andamento para esclarecer os fatos e identificar os responsáveis.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Oportunidades de Emprego em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/bolsa-de-empregos-02-01-2026/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 09:53:31 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131903]]></guid>
    <description><![CDATA[Diversas vagas de trabalho estão disponíveis em Santa Catarina, abrangendo diferentes áreas e níveis de experiência.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Estão abertas vagas para os cargos de mensageiro, camareira, recepcionista, cozinheiro, garçom, auxiliar de cozinha, chef executivo e serviços gerais.</p>
<p>Interessados nas vagas de serviços gerais podem entrar em contato pelo telefone 98413-8579.</p>
<p>Profissionais que buscam oportunidades também se disponibilizam para trabalho, como Osmar, que oferece experiência como soldador mig tig eletrodo e latoeiro de automóveis.</p>
<p>Outra candidata, Soeli, possui experiência como caseira em sítios e com manejo de animais, e está disponível para contato pelo telefone (49) 99973-2673.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Ano-Novo: orações para renovar a proteção e a fé]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/ano-novo-5-oracoes-para-renovar-a-protecao-e-a-fe/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 09:40:27 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/ano-novo-5-oracoes-para-renovar-a-protecao-e-a-fe/]]></guid>
    <description><![CDATA[Preces podem ser utilizadas para cultivar paz, equilíbrio e energia positiva no início do ano.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O início do ano é um momento em que muitas pessoas buscam renovar a proteção espiritual e fortalecer a fé.</p>
<p>Práticas religiosas e orações são formas comuns de promover sentimentos de paz e equilíbrio pessoal.</p>
<p>Essas preces podem contribuir para estabelecer uma energia positiva para os meses seguintes.</p>
<p>A adoção de rituais espirituais no Ano-Novo é uma tradição presente em diversas culturas.</p>
<p>A busca por renovação espiritual pode influenciar o bem-estar emocional e mental ao longo do ano.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Dia de Santa Maria é celebrado em 1º de janeiro]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/4-oracoes-para-o-dia-de-santa-maria/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 09:40:07 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/4-oracoes-para-o-dia-de-santa-maria/]]></guid>
    <description><![CDATA[A data marca o início de um novo ciclo sob a proteção da Virgem Maria.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O Dia de Santa Maria é comemorado em 1º de janeiro.</p>
<p>A celebração é uma tradição que convida à reflexão e proteção espiritual para o ano que se inicia.</p>
<p>Diversas orações são dedicadas à Virgem Maria nesta data como forma de devoção.</p>
<p>A ocasião é considerada importante para os fiéis que buscam bênçãos e orientação.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
