<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 08 Dec 2025 02:40:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Tio e sobrinho morrem após atropelamento por UTV e motorista foge em Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/utv-atropela-tio-e-sobrinho-camboriu-motorista-foge/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Tio]]></category>
<category><![CDATA[Sobrinho]]></category>
<category><![CDATA[Morrem]]></category>
<category><![CDATA[Após]]></category>
<category><![CDATA[Atropelamento]]></category>
<category><![CDATA[Utv]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 02:28:34 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171924</guid>
<description><![CDATA[Um atropelamento fatal resultando na morte de duas pessoas ocorreu na noite de domingo (7) na Rua Paulo Dallago, em Camboriú, no Litoral Norte de Santa Catarina. Segundo informações preliminares, as vítimas seriam tio e sobrinho.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um atropelamento fatal resultando na morte de duas pessoas ocorreu na noite de domingo (7) na Rua Paulo Dallago, em Camboriú, no Litoral Norte de Santa Catarina. Segundo informações preliminares, as vítimas seriam tio e sobrinho. Testemunhas relataram que os dois homens foram vistos cambaleando às margens da via antes do acidente. Posteriormente, foram atingidos por um veículo do tipo UTV. O condutor do veículo fugiu do local sem prestar socorro e ainda não foi identificado. Equipes do Corpo de Bombeiros foram chamadas para realizar os procedimentos de segurança e coleta de informações, com a área sendo isolada para a atuação das autoridades.</strong><br/><br/>A Polícia Militar e a Polícia Civil foram acionadas para investigar as circunstâncias do atropelamento e identificar o motorista responsável pela tragédia. A presença das autoridades no local visava apurar detalhes sobre o ocorrido e garantir a integridade da cena do acidente. A comunidade local ficou abalada com a notícia do acidente, que resultou na perda de duas vidas. A busca pelo condutor do UTV continua, enquanto as autoridades seguem com as investigações para esclarecer os fatos.<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

</channel>
</rss>