<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 06 Jan 2026 20:36:11 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Mirage Circus retorna a Balneário Camboriú com nova temporada em 2026]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/geral/maior-espetaculo-itinerante-da-america-latina-encanta-bc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 20:25:29 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174512]]></guid>
    <description><![CDATA[O Mirage Circus, considerado o maior espetáculo itinerante da América Latina, iniciou uma nova temporada em Balneário Camboriú com uma estrutura remodelada e apresentações regulares.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A temporada do Mirage Circus começou em 2 de janeiro, com sessões de terça a domingo ao lado do ExpoCentro BC. O espetáculo apresenta números de acrobacia, dança, música, humor e efeitos especiais, inspirado em grandes shows internacionais.</p>
<p>A operação envolve cerca de 200 profissionais e a logística de mais de 1.200 toneladas de equipamentos. A estrutura inclui lona climatizada, cenografia imersiva, telão de LED e tecnologia avançada em som e iluminação.</p>
<p>Além do picadeiro, o espaço oferece atrações como roda gigante de 35 metros, brinquedos radicais, carrossel e praça de alimentação, ampliando as opções de lazer para o público local e turistas.</p>
<p>O elenco reúne artistas de diferentes países, com destaque para a bailarina e acrobata Tereza Haianne Araújo e a argentina Quimey Freire, que protagonizam números aéreos e acrobáticos.</p>
<p>Com 12 anos de história, o Mirage Circus já passou por mais de 50 cidades brasileiras e foi assistido por mais de 6 milhões de pessoas. O projeto combina elementos do circo tradicional com recursos modernos de produção.</p>
<p>As sessões seguem ao longo da semana em Balneário Camboriú, com o espetáculo indicado para públicos de todas as idades.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem morre após queda em ribanceira durante busca por mangueira em Urubici]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/homem-morre-apos-cair-em-ribanceira-durante-busca-por-mangueira-de-agua-em-urubici/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 20:19:55 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324343]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem morreu após cair em uma ribanceira enquanto procurava uma mangueira de água em área de mata fechada em Urubici.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A vítima foi encontrada sem sinais vitais em uma região de mata fechada.</p>
<p>O companheiro da vítima conseguiu acionar o socorro após o acidente.</p>
<p>As circunstâncias exatas da queda ainda não foram detalhadas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem procurado por homicídio é preso durante operação de verão em SC]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/homem-procurado-por-homicidio-e-preso-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 20:04:08 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324339]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 40 anos foi preso durante a Operação Veraneio em Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O indivíduo foi localizado no local de trabalho durante as ações da operação.</p>
<p>Ele estava com mandado de prisão em aberto por homicídio.</p>
<p>A prisão ocorreu no contexto das atividades de fiscalização e segurança da Operação Veraneio.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Recém-nascido é encontrado sem sinais vitais em Irani, SC]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/bebe-encontrado-morto-apos-amamentacao/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 19:58:17 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174510]]></guid>
    <description><![CDATA[Um bebê de aproximadamente 30 dias foi encontrado sem sinais vitais em Irani, no Oeste de Santa Catarina, e não resistiu após atendimento hospitalar.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O recém-nascido foi amamentado pela mãe por volta das 10h30 e colocado para dormir em seguida. A mãe também teria adormecido ao lado da criança.</p>
<p>Por volta do meio-dia, a avó percebeu que o bebê apresentava sinais incomuns e solicitou ajuda, suspeitando de engasgamento.</p>
<p>Familiares tentaram realizar manobras de desobstrução das vias aéreas antes de levar o bebê ao hospital do município.</p>
<p>A criança chegou ao hospital em parada cardiorrespiratória, e a equipe médica realizou procedimentos de reanimação por cerca de 50 minutos.</p>
<p>O óbito foi confirmado por volta das 14h, e o caso foi registrado pela Polícia Militar para investigação das circunstâncias.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Carreta arrasta parado na BR-101 em Itapema]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/carreta-arrasta-veiculo-parado-na-br-101-em-itapema/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 19:56:47 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174504]]></guid>
    <description><![CDATA[Um caminhão arrastou um carro na BR-101 em Itapema após o motorista da carreta suspeitar de uma tentativa de assalto.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu na noite de domingo, quando o caminhão seguia pela rodovia e o carro à sua frente teria freado repetidamente.</p>
<p>O motorista da carreta interpretou a ação como uma possível tentativa de roubo, o que o levou a reagir e arrastar o por alguns metros.</p>
<p>Imagens registradas por testemunhas mostram o caminhão em movimento com o carro preso à sua frente até que o rodou na pista e ficou para trás.</p>
<p>Apesar da situação, não houve registro de feridos graves entre os envolvidos.</p>
<p>As circunstâncias do episódio ainda estão sendo apuradas, e não há confirmação sobre registro formal do caso junto às autoridades.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem é resgatado após ficar dois dias preso em chaminé no Rio Grande do Sul]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/bombeiros-resgatam-homem-que-passou-dois-dias-preso-em-chamine-no-rs-veja-video/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 19:52:33 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324328]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem foi resgatado pelos bombeiros após permanecer dois dias preso em uma chaminé de uma olaria desativada em Vacaria.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A vítima caiu dentro da estrutura da olaria desativada e não conseguiu sair por conta própria.</p>
<p>Os bombeiros foram acionados para realizar o resgate e conseguiram retirar o homem com segurança.</p>
<p>O caso ocorreu na cidade de Vacaria, no Rio Grande do Sul.</p>
<p>Não há informações sobre o estado de saúde da vítima após o resgate.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Cinco passageiros morrem em acidente com ônibus durante chuva forte]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/cinco-passageiros-morrem-apos-onibus-capotar-durante-chuva-forte/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 19:47:11 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324329]]></guid>
    <description><![CDATA[Um ônibus saiu da pista e capotou próximo ao acostamento durante chuva intensa, resultando na morte de cinco passageiros.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu quando o perdeu o controle e colidiu contra eucaliptos às margens da rodovia.</p>
<p>O ônibus capotou após sair da pista, próximo ao acostamento da via.</p>
<p>Cinco pessoas que estavam no ônibus morreram em decorrência do acidente.</p>
<p>As condições climáticas adversas, com chuva forte, podem ter contribuído para a perda de controle do .</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
