<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 08 Dec 2025 14:20:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Itapema tem 43 criminosos foragidos da justiça; veja quem são]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/justica/itapema-tem-43-criminosos-foragidos-da-justica-veja-quem-sao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Justiça]]></category>
<category><![CDATA[destaque]]></category>
<category><![CDATA[especial foragidos sc]]></category>
<category><![CDATA[Tem]]></category>
<category><![CDATA[Criminosos]]></category>
<category><![CDATA[Foragidos]]></category>
<category><![CDATA[Veja]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 14:19:35 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171957</guid>
<description><![CDATA[Itapema tem 43 criminosos foragidos da justiça; veja quem são O Jornal Razão, em busca de transparência e segurança para a população catarinense, torna pública a lista completa de criminosos foragidos da Justiça na Comarca de Itapema. Os dados foram obtidos do Banco Nacional de Mandados de Prisão e estão atualizados até às 11h de segunda-feira, 08 de dezembro de 2025.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Itapema tem 43 criminosos foragidos da justiça; veja quem são</strong><br/><br/>O Jornal Razão, em busca de transparência e segurança para a população catarinense, torna pública a lista completa de criminosos foragidos da Justiça na Comarca de Itapema. Os dados foram obtidos do Banco Nacional de Mandados de Prisão e estão atualizados até às 11h de segunda-feira, 08 de dezembro de 2025. A lista inclui os nomes, datas de expedição dos mandados e um breve contexto de cada caso, com o objetivo de contribuir para a localização e captura desses indivíduos.<br/><br/>Entre os foragidos da Comarca de Itapema estão Acácio Otávio Pereira, Adriano José Siqueira, Adriano Narciso, Alan Santos de Jesus, Alexandre Silva da Silva, Carlos Norberto Strelow, Celso Joel Pedroso, Diego Rolim, Fabiano Roberto Freitas, Fábio Borba, Felipe Adalto Ferreira de Souza, Fernando Lopes Estevam, Gean Carlos Paes, Helio do Nascimento, Ivo Zin Neto, Jaisson Costa Guerra, Jean Durochant Dervil, Joadir Gonçalves Silva, Joel Moreira da Silva, José Osmair Moraes Andrade, Junior Agostinho Harter, Lindolfo Machado, Luiz de Lima Germano, Maikon Odilon Moreira dos Santos, Manoel Vieira da Silva, Marco Antonio Cascio Brill, Matthew Thor Barbosa, Maurício Matheus da Silva, Moacir Levi Correia, Natalia Bezerra da Costa, Odemar Junkes Filho, Paulo Matheus Bolner dos Santos, Paulo Sérgio Batista, Raphael Alexsander Mayer, Roque Giovani Pinto Barros, Romunick Fernandes de Siqueira, Ronaldo Cardoso, Thiago Velozo da Cunha, Vílson Rodrigo Koide Vidal, Vilmar dos Santos Júnior, Vítor Gustavo Rodrigues Vieira, William Ferreira de Lima e Everton de Oliveira Olegario. As demais cidades atendidas pelo Jornal Razão também terão suas listas de foragidos disponíveis para consulta pública. <br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Colisão entre motos deixa duas mulheres feridas na ponte Altamiro Domingos Castilho]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/colisao-entre-motos-deixa-duas-mulheres-feridas-na-ponte-altamiro-domingos-castilho/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 12:56:28 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129369</guid>
<description><![CDATA[Duas mulheres ficaram feridas em um acidente envolvendo duas motocicletas na ponte Altamiro Domingos Castilho, que liga as cidades de Camboriú e Balneário Camboriú, no sábado, dia 6. A colisão ocorreu entre a Rua Dom Afonso e a Avenida Santo Amaro, mobilizando equipes do SAMU e da BC Trânsito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Tijucas tem 63 criminosos foragidos da justiça; saiba quem são]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/justica/tijucas-tem-63-criminosos-foragidos-da-justica-saiba-quem-sao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 12:38:22 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171942</guid>
<description><![CDATA[**LIDE:** O Jornal Razão, em busca de transparência e segurança para os catarinenses, divulga de forma pública a lista de criminosos foragidos da Justiça, com destaque para a cidade de Tijucas. A iniciativa, baseada em dados do Banco Nacional de Mandados de Prisão, visa fornecer informações atualizadas e acessíveis à população.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Patinetes elétricos estacionados irregularmente são recolhidos após fiscalização em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/patinetes-eletricos-estacionados-irregularmente-sao-recolhidos-apos-fiscalizacao-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 12:34:44 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129358</guid>
<description><![CDATA[Agentes da BC Trânsito realizaram uma operação de fiscalização que resultou na apreensão de 15 patinetes elétricos da empresa JET, no último domingo, dia 7, em Balneário Camboriú. A ação ocorreu nas avenidas Atlântica, Brasil e Marginal Oeste, onde os equipamentos estavam estacionados de forma irregular, obstruindo o espaço público e fora das áreas permitidas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem é preso após incendiar carro da ex-companheira em Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-incendeia-carro-da-ex-companheira-apos-discussao-em-santa-catarina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 12:14:05 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://visornoticias.com.br/?p=313446</guid>
<description><![CDATA[Um homem foi detido em flagrante após incendiar o veículo da ex-companheira, que sofreu destruição total, em Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Dois homens morrem atropelados por veículo tipo gaiola em Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/dois-homens-morrem-atropelados-por-veiculo-tipo-gaiola-em-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 12:04:56 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://visornoticias.com.br/?p=313440</guid>
<description><![CDATA[Dois homens perderam a vida após serem atropelados por um veículo tipo gaiola em Camboriú. O motorista e os responsáveis pelo veículo não estavam no local no momento do acidente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Ciclone extratropical muda clima no Vale do Itajaí e Litoral Norte entre segunda e quarta-feira]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/ciclone-extratropical-deve-afetar-tempo-no-vale-do-itajai-entre-segunda-e-quarta-feira/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:57:51 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://portalmenina.com.br/?p=129352</guid>
<description><![CDATA[Depois de um domingo quente com temperaturas acima dos 30°C, um ciclone extratropical começa a afetar o tempo em Santa Catarina, provocando temporais, queda de temperatura e ventos fortes entre segunda (8) e quarta-feira (10).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[ROMU de Itapema estoura entrega e encontra “depósito” de drogas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/romu-de-itapema-estoura-entrega-e-encontra-deposito-de-drogas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:54:15 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171938</guid>
<description><![CDATA[A ROMU (Ronda Ostensiva Municipal) de Itapema realizou uma apreensão de mais de 23 quilos de drogas após flagrar uma entrega em via pública no fim de semana. A ação ocorreu na Rua 906, no bairro Alto São Bento, durante um patrulhamento preventivo da equipe.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Lançamento do Itajaí Open marca entrada da cidade no circuito internacional da ATP em 2026]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/lancamento-do-itajai-open-marca-entrada-da-cidade-no-circuito-internacional-da-atp-em-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:53:05 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129351</guid>
<description><![CDATA[O lançamento oficial do Itajaí Open de Tênis, torneio ATP Challenger 75 que integrará o circuito profissional mundial em 2026, ocorrerá nesta terça-feira, dia 9, às 9h, no Paço Municipal de Itajaí. O evento contará com a presença de autoridades, dirigentes esportivos, atletas e imprensa, marcando o início da preparação para o campeonato que será realizado de 18 a 25 de janeiro de 2026, no Itamirim Clube de Campo, sede oficial da competição.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Itajaí se prepara para entrar no circuito internacional de tênis com lançamento oficial do Itajaí Open]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/lancamento-do-itajai-open-marca-entrada-da-cidade-no-circuito-internacional-da-atp-em-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:53:05 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://portalmenina.com.br/?p=129351</guid>
<description><![CDATA[A partir de 2026, Itajaí será palco do Itajaí Open, torneio ATP Challenger 75 que vai integrar o calendário mundial do tênis, atraindo atletas e movimentando a economia local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>