<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 10 Dec 2025 17:01:19 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[PM CUMPRE MANDADO DE PRISÃO EM ITAPEMA]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/10/pm-cumpre-mandado-de-prisao-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Policial]]></category>
<category><![CDATA[Pm]]></category>
<category><![CDATA[Cumpre]]></category>
<category><![CDATA[Mandado]]></category>
<category><![CDATA[Prisão]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 16:50:34 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20311</guid>
<description><![CDATA[Na noite desta terça-feira (09), por volta das 23h, a guarnição do Pelotão de Patrulhamento Tático (PPT) cumpriu um mandado de prisão no bairro Meia Praia, em Itapema. O alvo da ação policial era um homem de 27 anos, procurado pela Justiça por tráfico de drogas, com pena de 7 anos em regime fechado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Na noite desta terça-feira (09), por volta das 23h, a guarnição do Pelotão de Patrulhamento Tático (PPT) cumpriu um mandado de prisão no bairro Meia Praia, em Itapema. O alvo da ação policial era um homem de 27 anos, procurado pela Justiça por tráfico de drogas, com pena de 7 anos em regime fechado. Após receber informações sobre a localização do indivíduo, a equipe se deslocou até a residência indicada para realizar a prisão.</strong><br/><br/>Ao chegarem ao endereço, os policiais avistaram o suspeito sentado em um sofá e procederam com a abordagem. Após consulta, foi confirmada a identidade do homem e sua situação de mandado de prisão em aberto. Diante disso, ele foi detido e encaminhado ao Presídio de Itapema, sem apresentar ferimentos no momento da condução.<br/><br/>A ação realizada pelo Pelotão de Patrulhamento Tático resultou na prisão de um indivíduo de 27 anos, procurado pela Justiça por tráfico de drogas, cumprindo assim o mandado de prisão em aberto. O suspeito foi conduzido ao Presídio de Itapema para as devidas providências legais. <br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[PM PRENDE HOMEM POR TRÁFICO DE DROGAS E PORTE ILEGAL DE MUNIÇÃO]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/10/pm-prende-homem-por-trafico-de-drogas-e-porte-ilegal-de-municao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Policial]]></category>
<category><![CDATA[Pm]]></category>
<category><![CDATA[Prende]]></category>
<category><![CDATA[Homem]]></category>
<category><![CDATA[Tráfico]]></category>
<category><![CDATA[Drogas]]></category>
<category><![CDATA[Porte]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 16:46:32 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20306</guid>
<description><![CDATA[Na terça-feira (09), por volta das 18h, uma guarnição da Polícia Militar foi informada sobre um homem que estaria realizando tele-entrega de entorpecentes em um conjunto de casas de aluguel na Servidão das Calhas, bairro Várzea, em Itapema. Após diligências, os policiais localizaram uma residência nos fundos do terreno, onde flagraram o suspeito manipulando uma motocicleta e fazendo uso de substância entorpecente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Na terça-feira (09), por volta das 18h, uma guarnição da Polícia Militar foi informada sobre um homem que estaria realizando tele-entrega de entorpecentes em um conjunto de casas de aluguel na Servidão das Calhas, bairro Várzea, em Itapema. Após diligências, os policiais localizaram uma residência nos fundos do terreno, onde flagraram o suspeito manipulando uma motocicleta e fazendo uso de substância entorpecente. Diante da situação, o homem, de 20 anos e natural do Amazonas, foi abordado e confessou possuir entorpecentes em sua jaqueta.</strong><br/><br/>Com o apoio do Canil da Guarda Municipal, foi realizada uma busca minuciosa no local, resultando na apreensão de 15 buchas de cocaína com o suspeito, além de mais 4 buchas, um carregador de pistola calibre 9mm com munições, balanças de precisão, entre outros materiais, encontrados em uma mochila escondida atrás da residência. No interior da casa, foram localizados dinheiro, cartões, documentos e celulares. Todo o material apreendido, juntamente com o suspeito, foi encaminhado à Delegacia de Polícia para os procedimentos legais necessários. A ação resultou na prisão do homem por tráfico de drogas e porte ilegal de munição.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Rio Camboriú: Balneário Camboriú intensifica ações para recuperar e proteger a principal fonte de vida da cidade]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/rio-camboriu-balneario-camboriu-intensifica-acoes-para-recuperar-e-proteger-a-principal-fonte-de-vida-da-cidade/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE 1]]></category>
<category><![CDATA[Rio]]></category>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Balneário]]></category>
<category><![CDATA[Intensifica]]></category>
<category><![CDATA[Ações]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 16:18:12 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129693</guid>
<description><![CDATA[A cidade de Balneário Camboriú, em Santa Catarina, depende do Rio Camboriú para o abastecimento de água, essencial para mais de 240 mil habitantes dos municípios de Camboriú e Balneário Camboriú. Com 32 km de extensão, o rio é fundamental para a sobrevivência dessas populações, além de ser parte importante da memória local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A cidade de Balneário Camboriú, em Santa Catarina, depende do Rio Camboriú para o abastecimento de água, essencial para mais de 240 mil habitantes dos municípios de Camboriú e Balneário Camboriú. Com 32 km de extensão, o rio é fundamental para a sobrevivência dessas populações, além de ser parte importante da memória local. José Pinto Felipe, conhecido como Dego, relembra com nostalgia a época em que o rio era cristalino e servia como fonte de alimento e diversão para as famílias da região.</strong><br/><br/>A Empresa Municipal de Água e Saneamento (Emasa) é responsável por captar e tratar a água do Rio Camboriú, implementando melhorias para garantir a qualidade do serviço. A prefeita Juliana Pavan destaca a execução de obras e a instalação de novos equipamentos na Estação de Tratamento de Esgoto, visando a excelência no abastecimento. O diretor-geral da Emasa, Auri Pavoni, ressalta a importância de resolver questões relacionadas ao tratamento de esgoto, contribuindo para a preservação do rio e melhorando a qualidade da água que retorna a ele.<br/><br/>A recuperação do Rio Camboriú não depende apenas de investimentos públicos, mas também do comportamento consciente da população local. Cada ação de preservação e uso responsável da água é fundamental para manter a saúde do rio e garantir o abastecimento da cidade. (<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Morre segunda vítima de grave acidente entre carro e caminhão na Jorge Lacerda, em Ilhota]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/morre-segunda-vitima-acidente-carro-caminhao-jorge-lacerda-ilhota/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Acidente]]></category>
<category><![CDATA[bombeiros]]></category>
<category><![CDATA[Morre]]></category>
<category><![CDATA[Segunda]]></category>
<category><![CDATA[Vítima]]></category>
<category><![CDATA[Grave]]></category>
<category><![CDATA[Entre]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 15:55:58 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172203</guid>
<description><![CDATA[Duas pessoas foram identificadas como vítimas do grave acidente ocorrido na tarde desta terça-feira (9) na Rodovia Jorge Lacerda, em Ilhota, no Vale do Itajaí. O caminhoneiro Paulo Rodrigo dos Santos, de 32 anos, veio a óbito no local da colisão, enquanto o motorista do carro, Rafael de Melo Silva, de 37 anos, foi socorrido, porém não resistiu aos ferimentos e faleceu no Hospital Marieta Konder Bornhausen, em Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Duas pessoas foram identificadas como vítimas do grave acidente ocorrido na tarde desta terça-feira (9) na Rodovia Jorge Lacerda, em Ilhota, no Vale do Itajaí. O caminhoneiro Paulo Rodrigo dos Santos, de 32 anos, veio a óbito no local da colisão, enquanto o motorista do carro, Rafael de Melo Silva, de 37 anos, foi socorrido, porém não resistiu aos ferimentos e faleceu no Hospital Marieta Konder Bornhausen, em Itajaí. A batida frontal envolveu um veículo de uma empresa e um caminhão, resultando na morte imediata do condutor do caminhão e no resgate em estado grave de Rafael pelas equipes dos Bombeiros Voluntários de Ilhota e Itajaí, com apoio do helicóptero Arcanjo-03.</strong><br/><br/>O acidente na Rodovia Jorge Lacerda, que deixou duas vítimas fatais, causou interdição parcial da via durante o atendimento às vítimas. Este episódio se junta a uma série de tragédias recentes nas estradas do Litoral Norte e Vale do Itajaí, com o registro de acidentes fatais em diversas cidades da região, como Itajaí, Camboriú, Navegantes, Barra Velha e Balneário Camboriú. As autoridades seguem investigando as circunstâncias que levaram a esses trágicos eventos, reforçando a importância da segurança viária e da conscientização dos condutores. <br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Dois PMs são detidos em operação ligada ao caso “Lobo do Batel” em Itapema]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/dois-pms-sao-detidos-em-operacao-ligada-ao-caso-lobo-da-batel-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE 1]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Dois]]></category>
<category><![CDATA[Pms]]></category>
<category><![CDATA[São]]></category>
<category><![CDATA[Detidos]]></category>
<category><![CDATA[Operação]]></category>
<category><![CDATA[Ligada]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 15:50:21 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129698</guid>
<description><![CDATA[Dois policiais militares foram presos em Itapema, no Litoral Norte de Santa Catarina, no sábado, 6, sob suspeita de concussão e prevaricação durante uma ocorrência envolvendo o estelionatário conhecido como “Lobo do Batel”, investigado por um golpe bilionário no Paraná. As prisões foram confirmadas pela Polícia Militar por meio de nota oficial, e os militares permanecem sob custódia no 31º Batalhão de Polícia Militar, em Itapema, por decisão da Justiça, aguardando esclarecimento dos fatos iniciais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Dois policiais militares foram presos em Itapema, no Litoral Norte de Santa Catarina, no sábado, 6, sob suspeita de concussão e prevaricação durante uma ocorrência envolvendo o estelionatário conhecido como “Lobo do Batel”, investigado por um golpe bilionário no Paraná. As prisões foram confirmadas pela Polícia Militar por meio de nota oficial, e os militares permanecem sob custódia no 31º Batalhão de Polícia Militar, em Itapema, por decisão da Justiça, aguardando esclarecimento dos fatos iniciais. A corporação não divulgou detalhes sobre as circunstâncias das prisões.</strong><br/><br/>José Oswaldo Dell Agnolo, suspeito de envolvimento em crimes financeiros e organização criminosa, foi detido na terça-feira, 9, no Blue Sea Hotel, bairro Ilhota, em Itapema, por equipes do Tático do 31º BPM após informações da Agência de Inteligência sobre sua localização. Agnolo é apontado como um dos responsáveis pelos fundos Futuree Bank e Theboss, sediados em Curitiba e investigados por esquema de investimentos fraudulentos. Conhecido como "Lobo do Batel", algumas vítimas relataram prejuízos que variam de R$ 20 mil a R$ 2 milhões. Durante a operação, a polícia apreendeu diversos materiais e uma quantia significativa em dinheiro, que foi encaminhada à Polícia Federal de Itajaí. Agnolo foi avaliado na UPA de Itapema e posteriormente transferido para o Presídio do município, onde aguarda decisão judicial. As investigações sobre o esquema continuam.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Depósito secreto na fronteira com a Argentina: PF flagra carga gigante de alumínio contrabandeado]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/deposito-secreto-na-fronteira-com-a-argentina-pf-flagra-carga-gigante-de-aluminio-contrabandeado/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[alumínio contrabandeado]]></category>
<category><![CDATA[Depósito]]></category>
<category><![CDATA[Secreto]]></category>
<category><![CDATA[Fronteira]]></category>
<category><![CDATA[Argentina]]></category>
<category><![CDATA[Pf]]></category>
<category><![CDATA[Flagra]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 15:35:59 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129697</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal efetuou a prisão de dois indivíduos em flagrante após descobrir um depósito clandestino contendo aproximadamente 40 toneladas de alumínio contrabandeado em Barracão (PR), cidade localizada na fronteira com a Argentina. A operação foi realizada na terça-feira, dia 9, com o apoio da Receita Federal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Polícia Federal efetuou a prisão de dois indivíduos em flagrante após descobrir um depósito clandestino contendo aproximadamente 40 toneladas de alumínio contrabandeado em Barracão (PR), cidade localizada na fronteira com a Argentina. A operação foi realizada na terça-feira, dia 9, com o apoio da Receita Federal. Durante a ação, os agentes identificaram um veículo utilizando uma passagem ilegal na fronteira para transportar resíduos até o depósito, resultando na detenção de dois suspeitos no local, enquanto outros dois conseguiram fugir.</strong><br/><br/>O material apreendido, juntamente com o veículo e uma empilhadeira utilizada no transporte, foi encaminhado para a Receita Federal. Os indivíduos detidos foram levados à Delegacia da Polícia Federal em Dionísio Cerqueira e poderão ser responsabilizados pelo crime de contrabando. A ação conjunta entre a Polícia Federal e a Receita Federal reforça o combate ao contrabando na região de fronteira. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[BC sanciona Lei da Liberdade Econômica e se torna uma das cidades mais empreendedoras do país]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bc-sanciona-lei-da-liberdade-economica-e-se-torna-uma-das-cidades-mais-empreendedoras-do-pais/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 15:17:20 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129692</guid>
<description><![CDATA[Prefeitura de Balneário Camboriú dispensa alvará para 1.114 atividades de baixo risco, simplificando abertura de empresas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[‘Aberração’: vereador tenta impedir que Governo Lula transforme terras de SC em Parque Nacional]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/aberracao-vereador-tenta-impedir-que-governo-lula-transforme-terras-de-sc-em-parque-nacional/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 14:59:41 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172199</guid>
<description><![CDATA[Em uma reação firme à tentativa do Governo Federal de impor uma nova unidade de conservação em Santa Catarina sem diálogo direto com a população local, o vereador Diego Machado PSD tornou-se a principal voz de oposiçã...]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motoristas de Gaspar são alertados sobre golpe de multas falsas por e-mail]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/condutores-de-gaspar-sao-alvo-de-golpe-com-multas-enviadas-por-e-mail/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 14:32:32 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129689</guid>
<description><![CDATA[Prefeitura de Gaspar reforça que não envia multas pela internet e orienta verificação de cobranças suspeitas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Radialista é encontrado morto em apartamento de Concórdia]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/radialista-e-achado-morto-com-chuveiro-ligado-em-apartamento-de-concordia/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 14:22:29 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172194</guid>
<description><![CDATA[Radialista de 45 anos é achado morto com chuveiro ligado; causa da morte ainda é indeterminada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>