<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 25 Nov 2025 20:00:44 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Moradores relatam espera de até três horas por ônibus no Estaleiro; Secretaria explica falhas na frota]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/moradores-relatam-espera-de-ate-tres-horas-por-onibus-no-estaleiro-secretaria-explica-falhas-na-frota/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[Moradores]]></category>
<category><![CDATA[Relatam]]></category>
<category><![CDATA[Espera]]></category>
<category><![CDATA[Até]]></category>
<category><![CDATA[Três]]></category>
<category><![CDATA[Horas]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 19:54:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128021</guid>
<description><![CDATA[Moradores do bairro Estaleirinho, em Balneário Camboriú, enfrentaram longas esperas pelo transporte público na manhã desta segunda-feira, 24 de maio. De acordo com relatos enviados à Rádio Menina, usuários aguardavam desde as 7h no ponto de ônibus, porém o veículo não passou.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Moradores do bairro Estaleirinho, em Balneário Camboriú, enfrentaram longas esperas pelo transporte público na manhã desta segunda-feira, 24 de maio. De acordo com relatos enviados à Rádio Menina, usuários aguardavam desde as 7h no ponto de ônibus, porém o veículo não passou. Segundo os moradores, a situação é decorrente da escassez de ônibus e da inadequação dos veículos da Auto Viação Suzano, que não comportam adequadamente a demanda de passageiros. As esperas prolongadas têm gerado transtornos aos moradores, que se veem prejudicados pela falta de eficiência no transporte público.</strong><br/><br/>Diante das reclamações dos moradores do Estaleirinho, a Secretaria de Trânsito e Transporte (BC Trânsito) de Balneário Camboriú se pronunciou sobre a situação enfrentada na manhã de segunda-feira. Segundo o diretor Beto Castilho, a escassez de ônibus foi ocasionada por problemas operacionais na frota, incluindo colisões entre veículos no pátio da empresa e falhas mecânicas em alguns ônibus. Castilho explicou que medidas emergenciais foram adotadas para suprir a demanda, como o deslocamento de um veículo para atender a rota bairro-centro. No entanto, o diretor reconheceu que haverá dificuldades momentâneas no transporte público de Balneário Camboriú e ressaltou que a administração municipal está em contato com a matriz da empresa em São Paulo para regularizar a operação. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Moraes determina que Bolsonaro cumpra pena na Superintendência da PF]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/25/moraes-determina-que-bolsonaro-cumpra-pena-na-superintendencia-da-pf/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 19:21:46 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20127</guid>
<description><![CDATA[O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), ordenou nesta terça-feira (25) que o ex-presidente Jair Bolsonaro (PL) inicie o cumprimento de sua pena. Bolsonaro deverá cumprir a pena na Superintendência da Polícia Federal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Temporada acelera com duas escalas de navios em Balneário Camboriú nesta semana]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/temporada-acelera-com-duas-escalas-de-navios-em-balneario-camboriu-nesta-semana/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 18:18:07 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128005</guid>
<description><![CDATA[A Temporada de Cruzeiros 2025/2026 de Balneário Camboriú teve início no dia 13 de novembro com a chegada do navio Seabourn Venture, da empresa Seabourn Cruise. Ao longo do período, estão programadas 47 escalas na cidade até 03 de abril de 2026, com a vinda de oito navios.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Aduelas destinadas a obra viram abrigo improvisado e preocupam moradores no Estaleirinho]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/aduelas-destinadas-a-obra-viram-abrigo-improvisado-e-preocupam-moradores-no-estaleirinho/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 17:40:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127994</guid>
<description><![CDATA[Moradores do bairro Estaleirinho, em Balneário Camboriú, procuraram a Rádio Menina para denunciar a situação das aduelas de concreto destinadas à canalização de um rio que corta uma das ruas da região. O material, presente no local há meses, tem sido utilizado como abrigo improvisado por pessoas em situação de rua, causando insegurança entre os residentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Empresário morre em colisão frontal entre carro e caminhão na BR]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/empresario-morre-acidente-br-116-papanduva/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 17:40:05 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170739</guid>
<description><![CDATA[Jimmy Emerson da Silva, de 39 anos, faleceu em um trágico acidente na BR-116, em Papanduva, no Planalto Norte de Santa Catarina. O incidente ocorreu na tarde de segunda-feira (24), nas proximidades da localidade de Queimados, próximo ao acesso para Major Vieira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Não acho justo as pessoas pagarem pela falta de organização”, afirma Juliana Pavan após pedir revisão dos contratos dos ACTs]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/nao-acho-justo-as-pessoas-pagarem-pela-falta-de-organizacao-afirma-juliana-pavan-apos-pedir-revisao-dos-contratos-dos-acts/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 17:08:53 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127975</guid>
<description><![CDATA[A prefeita de Balneário Camboriú, Juliana Pavan, anunciou nesta segunda-feira, durante participação no programa Canal 100, da Rádio Menina, que determinou uma reavaliação imediata do calendário escolar de 2025. A medida foi tomada após constatar que os contratos dos ACTs estavam programados para terminar antes do fim das atividades letivas, situação herdada da gestão anterior.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Sete mil unidades seguem sem energia após apagão que atingiu mais de 59 mil consumidores]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/sete-mil-unidades-seguem-sem-energia-apos-apagao-que-atingiu-mais-de-59-mil-consumidores/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:46:08 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127981</guid>
<description><![CDATA[Um apagão ocorrido na manhã desta terça-feira afetou mais de 59 mil unidades consumidoras na região. A Celesc informou que, até o início da tarde, cerca de 7 mil residências ainda estavam sem energia, porém a situação já havia sido normalizada na maioria das cidades afetadas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>