<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 09:36:26 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Maximalismo na decoração: combinação de arte, objetos e elementos afetivos]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/maximalismo-veja-como-unir-arte-objetos-e-afeto-na-decoracao-do-lar/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 09:21:00 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/maximalismo-veja-como-unir-arte-objetos-e-afeto-na-decoracao-do-lar/]]></guid>
    <description><![CDATA[O maximalismo é um estilo de decoração que enfatiza a mistura consciente de cores, texturas, estampas e referências pessoais para criar ambientes com personalidade.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O estilo maximalista busca integrar diferentes elementos decorativos de forma harmoniosa, valorizando a diversidade visual.</p>
<p>A combinação de arte, objetos e elementos afetivos contribui para a criação de espaços únicos e personalizados.</p>
<p>Cores vibrantes, texturas variadas e estampas são características comuns nesse tipo de decoração.</p>
<p>A proposta do maximalismo é fugir da simplicidade e explorar a riqueza dos detalhes para compor ambientes acolhedores e expressivos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Santa Catarina registra calor intenso e possibilidade de temporais nesta semana]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/santa-catarina-enfrenta-semana-de-calor-intenso-e-risco-de-temporais-de-verao/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 09:15:49 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326633]]></guid>
    <description><![CDATA[O estado de Santa Catarina enfrenta uma semana com altas temperaturas, sensação de abafamento e possibilidade de chuvas intensas em todas as regiões.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As condições climáticas indicam calor elevado em Santa Catarina nos próximos dias.</p>
<p>A sensação de abafamento deve ser constante em todas as regiões do estado.</p>
<p>Há previsão de chuvas intensas que podem provocar temporais típicos do verão.</p>
<p>As autoridades recomendam atenção às condições meteorológicas durante o período.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Cuidados essenciais para manter a pele saudável durante o verão]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/8-cuidados-para-garantir-uma-pele-saudavel-no-verao/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 09:10:13 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/8-cuidados-para-garantir-uma-pele-saudavel-no-verao/]]></guid>
    <description><![CDATA[Adotar hábitos simples pode ajudar a prevenir problemas comuns na pele durante o período de verão.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A exposição ao sol é um dos principais fatores que afetam a saúde da pele no verão.</p>
<p>É importante utilizar protetor solar regularmente para proteger a pele dos raios ultravioletas.</p>
<p>Manter a pele hidratada contribui para evitar o ressecamento causado pelo calor e pelo vento.</p>
<p>Evitar a exposição solar nos horários de pico pode reduzir o risco de queimaduras e outros danos.</p>
<p>O uso de roupas adequadas e chapéus auxilia na proteção contra a radiação solar.</p>
<p>A ingestão de água em quantidade suficiente ajuda a manter a pele hidratada e saudável.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem é preso por tráfico de drogas em Itajaí]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/homem-e-preso-por-trafico-de-drogas-e-mandado-em-aberto-em-itajai/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 09:04:38 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326574]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem foi detido em Itajaí durante uma abordagem policial que resultou na apreensão de drogas, dinheiro e objetos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O suspeito tentou fugir ao ser abordado pela polícia, mas foi capturado em uma kitnet.</p>
<p>Durante a ação, foram apreendidos entorpecentes, dinheiro e outros objetos relacionados ao tráfico.</p>
<p>Além da prisão por tráfico, o homem possuía um mandado de prisão em aberto.</p>
<p>A ocorrência foi registrada pelas autoridades locais, que seguem com as investigações.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
