<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Mon, 05 Jan 2026 17:36:02 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Mais de 500 kg de maconha são apreendidos após perseguição no Norte de SC]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/mais-de-500-kg-de-maconha-sao-apreendidos/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 17:15:49 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323839]]></guid>
    <description><![CDATA[Motorista foi detido após tentar fugir de fiscalização com que apresentava sinais adulterados e transporte de grande quantidade de droga.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Uma perseguição policial resultou na apreensão de mais de 500 kg de maconha no Norte de Santa Catarina.</p>
<p>O motorista tentou escapar da fiscalização, mas foi detido pelas autoridades.</p>
<p>O utilizado apresentava sinais adulterados, o que contribuiu para a abordagem.</p>
<p>A droga estava sendo transportada no carro no momento da prisão do condutor.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Moradores de Garuva relatam circulação irregular de veículos em vias internas da cidade]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/moradora-se-revolta-com-turistas-espertinhos-furando-fila/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 17:13:59 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174381]]></guid>
    <description><![CDATA[Veículos têm utilizado ruas internas de Garuva como rota alternativa, gerando preocupação entre moradores devido a irregularidades no trânsito.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Em Garuva, no Norte de Santa Catarina, moradores manifestam preocupação com o aumento da circulação de veículos em vias internas da cidade, que estariam sendo usadas como atalhos para evitar congestionamentos nas principais vias de acesso ao litoral.</p>
<p>Relatos indicam que alguns motoristas têm trafegado na contramão e desrespeitado regras básicas de trânsito, especialmente em trechos estreitos e próximos a áreas residenciais, elevando o risco de acidentes.</p>
<p>A prática tem causado receio entre os moradores e condutores que utilizam essas vias diariamente, levando alguns a evitarem determinados trechos por medo de acidentes.</p>
<p>O fenômeno ocorre com maior frequência em horários de maior fluxo e tem sido tema de discussões nas redes sociais, onde moradores solicitam medidas para aumentar a segurança no trânsito local.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Rompimento de rede causa falta de água em Estaleiro e Estaleirinho, Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/falta-de-agua-atinge-estaleiro-e-estaleirinho/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 16:49:03 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323831]]></guid>
    <description><![CDATA[O abastecimento de água nos bairros Estaleiro e Estaleirinho foi afetado nesta segunda-feira devido a um problema no acesso ao reservatório R5.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Um rompimento na rede de abastecimento comprometeu o fornecimento de água em parte de Balneário Camboriú.</p>
<p>O problema ocorreu no acesso ao reservatório R5, responsável pelo abastecimento dos bairros Estaleiro e Estaleirinho.</p>
<p>A interrupção no fornecimento foi registrada durante o dia, causando falta de água nas residências e estabelecimentos da região.</p>
<p>Equipes técnicas foram mobilizadas para identificar e solucionar o problema na rede o mais rápido possível.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Polícia Militar recupera motocicleta furtada e investiga adulteração em Tijucas]]></title>
    <link>https://horadeportobelo.com.br/2026/01/05/pm-recupera-motocicleta-furtada-e-apura-adulteracao-e-receptacao-em-tijucas/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 16:43:24 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://horadeportobelo.com.br/?p=20571]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma motocicleta com registro de furto foi recuperada pela Polícia Militar na tarde desta sexta-feira no Centro de Tijucas, durante uma abordagem que identificou adulteração nos sinais identificadores do .]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Por volta das 14h20, uma guarnição da Polícia Militar visualizou uma motocicleta estacionada em frente ao Corpo de Bombeiros que apresentava escapamento irregular e placa fora dos padrões regulamentares.</p>
<p>A verificação dos sinais identificadores revelou divergência entre a placa afixada e o número do chassi, que correspondia a outro com registro de furto em 2024.</p>
<p>O homem que se apresentou como proprietário</p>
<p>Diligências foram realizadas para localizar o vendedor indicado, mas ele não foi encontrado no endereço informado.</p>
<p>A motocicleta foi apreendida e encaminhada ao pátio conveniado, enquanto o atual possuidor foi conduzido à Delegacia de Polícia Civil para os procedimentos legais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
