<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Mon, 22 Dec 2025 22:38:18 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Prefeitura de Balneário Camboriú intensifica fiscalização de patinetes elétricos irregulares]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/nao-pode-circular-diz-diretor-sobre-patinetes-da-empresa-jet-que-atua-sem-concessao/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 21:51:13 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131103]]></guid>
    <description><![CDATA[A Prefeitura de Balneário Camboriú intensificou a fiscalização sobre o uso e operação de patinetes elétricos após constatar irregularidades envolvendo empresas que atuam no serviço de compartilhamento na cidade.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Apenas uma empresa está autorizada a operar legalmente patinetes elétricos em Balneário Camboriú no momento. A antiga concessionária, identificada pelos patinetes azuis, não renovou a concessão e deixou de apresentar a documentação exigida pelo município.</p>
<p>Com a ausência da documentação, os equipamentos passaram a ser considerados irregulares e começaram a ser recolhidos pelas equipes de fiscalização. A concessão municipal prevê um limite de até 500 patinetes em circulação, mas há indícios de que mais de mil estão espalhados pela cidade.</p>
<p>Fiscalização identificou que muitos patinetes estão sendo deixados em locais inadequados, como sobre pisos podotáteis e em frente a portões e comércios, comprometendo a acessibilidade e a organização do espaço público.</p>
<p>A empresa irregular conta com menos de dez funcionários para recolher e reorganizar os equipamentos, número considerado insuficiente para a quantidade de patinetes em circulação. A partir desta semana, a orientação é recolher todos os patinetes sem concessão válida, independentemente da posição em que estejam.</p>
<p>Parte dos equipamentos já foi retirada da Praça Almirante Tamandaré no fim de semana. A empresa pode regularizar sua situação mediante entrega da documentação exigida pelo município, enquanto isso, as apreensões continuarão em toda a cidade.</p>
<p>Além da fiscalização dos patinetes, novos fiscais de posturas foram incorporados após concurso público e capacitação técnica, com base no Código de Posturas do município. A administração municipal mantém a fiscalização rigorosa para garantir acessibilidade, segurança e ordenamento do espaço público durante a alta temporada.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
