<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 30 Dec 2025 20:35:58 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Banhista relata ameaça ao pedir espaço na faixa de areia em Itapema]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/banhista-e-ameacada-por-espaco-na-areia-da-praia-em-itapema/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 19:38:30 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173921]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma banhista denunciou ter sido ameaçada ao solicitar espaço na faixa de areia da Meia Praia, em Itapema, onde estruturas privadas de locação de cadeiras e guarda-sóis ocupavam o local.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A mulher chegou à praia por volta das cinco horas da manhã e se acomodou em um trecho sem estruturas montadas. Pouco depois, trabalhadores começaram a montar guarda-sóis, mesas e cadeiras muito próximos ao espaço ocupado por ela.</p>
<p>Ao tentar questionar a legalidade da ocupação, a banhista foi cercada pelos equipamentos e, ao retirar um guarda-sol para montar o seu próprio, foi advertida por um dos homens para não mexer no material e que não deveria estar naquele local.</p>
<p>A situação se agravou quando um homem identificado como proprietário do ponto Ela permaneceu no local, alegando exercer seu direito de uso de um espaço público.</p>
<p>A Constituição Federal estabelece que as praias são bens de uso comum do povo, e nenhum estabelecimento pode impedir o acesso ou restringir a permanência nas faixas de areia. Casos semelhantes foram relatados em outras praias do Litoral Norte de Santa Catarina.</p>
<p>A fiscalização dessas atividades é de responsabilidade do poder público municipal, que ainda não se manifestou oficialmente sobre o episódio em Itapema. O caso reacende o debate sobre os limites da exploração comercial nas praias e o direito coletivo de uso livre da faixa de areia.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Prefeitura de Balneário Camboriú reforça orientações de segurança para crianças no Réveillon]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/prefeitura-de-bc-orienta-pais-sobre-cuidados-com-criancas-durante-o-reveillon/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 18:50:24 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131776]]></guid>
    <description><![CDATA[A Prefeitura de Balneário Camboriú divulgou medidas de segurança para crianças durante as comemorações do Réveillon, visando garantir a proteção em meio à grande concentração de pessoas na cidade.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Pulseiras de identificação para crianças estão sendo disponibilizadas no Centro de Controle Operacional e com os Guardas Municipais que atuarão durante a festa. O uso das pulseiras facilita a localização rápida dos responsáveis em caso de desencontro.</p>
<p>Pais e responsáveis são orientados a registrar fotos das crianças antes de sair de casa, incluindo detalhes como roupa e penteado, para auxiliar na identificação em situações de emergência.</p>
<p>Recomenda-se também o uso de acessórios coloridos ou neon para as crianças, facilitando a visualização em meio à multidão, já que o branco é a cor predominante nas comemorações.</p>
<p>As crianças devem ser instruídas a reconhecer os Guardas Municipais e a não sair do local com pessoas desconhecidas. Em caso de necessidade, a Guarda Municipal pode ser acionada pelo telefone 153.</p>
<p>O Centro de Controle Operacional está instalado na faixa de areia da Praia Central, na altura do Calçadão Central, para monitorar a segurança durante o evento.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
