<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sun, 28 Dec 2025 00:35:50 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Microexplosão provoca fortes rajadas e danos em Laguna, SC]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/meioambiente/tempo/microexplosao-assusta-moradores-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 23:36:56 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173650]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma microexplosão gerou rajadas de vento intensas e causou danos em Laguna, Santa Catarina, durante o sábado.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O fenômeno ocorreu poucas horas após um alerta da Defesa Civil para tempestade severa, vendaval e possibilidade de granizo na cidade.</p>
<p>O aviso foi emitido no final da tarde, indicando riscos de destelhamentos, queda de galhos e árvores, danos na rede elétrica, alagamentos e enxurradas pontuais.</p>
<p>A microexplosão é caracterizada por uma corrente de ar descendente que atinge o solo com força, espalhando ventos intensos em várias direções e provocando estragos localizados em curto período.</p>
<p>Santa Catarina permanecia sob risco de temporais durante o fim de semana, com maior atenção para o Litoral, Vale do Itajaí e Planalto Sul, onde eram esperados ventos fortes, raios e possibilidade de granizo.</p>
<p>A instabilidade climática tende a diminuir durante a noite e madrugada, com melhora nas condições meteorológicas pela manhã.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
