<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 12:36:12 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Temporal com raios causa morte de 26 bovinos em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/rebanho-e-atingido-por-raios-e-26-bovinos-morrem-durante-temporal-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 12:30:06 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325927]]></guid>
    <description><![CDATA[Um produtor rural registrou a morte de 26 bovinos após um temporal com raios em Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu durante uma tempestade que atingiu a região, resultando na morte dos animais por descarga elétrica.</p>
<p>O produtor rural sofreu um prejuízo estimado em cerca de R$ 100 mil devido à perda do rebanho.</p>
<p>As condições do temporal dificultaram a proteção dos animais, que estavam expostos no momento da ocorrência.</p>
<p>Medidas para evitar prejuízos semelhantes em situações futuras estão sendo avaliadas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem é preso por maus-tratos a animais e posse ilegal de armas em Blumenau]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/caes-famintos-filhotes-mortos-e-armas-homem-e-preso-por-maus-tratos-em-blumenau/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 12:25:16 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174891]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem foi preso em flagrante em Blumenau por maus-tratos a animais e posse ilegal de armas de fogo durante uma operação policial.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Durante a ação, foram encontrados 12 cães em condições degradantes, incluindo filhotes mortos e animais desnutridos com feridas pelo corpo. Os cães estavam em um ambiente sem abrigo adequado e sem acesso a água limpa.</p>
<p>No mesmo local, 12 aves silvestres foram resgatadas, mantidas ilegalmente em cativeiro em condições inadequadas, configurando crime ambiental.</p>
<p>Foram apreendidas duas espingardas e diversas munições de calibres variados, além de carne de caça que será submetida a perícia.</p>
<p>O homem foi autuado por maus-tratos a cães, guarda ilegal de fauna silvestre e posse irregular de arma de fogo.</p>
<p>Os animais resgatados foram encaminhados ao setor de Bem-Estar Animal da Prefeitura e recebem atendimento veterinário com apoio de uma instituição local.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Temporal provoca quedas de árvores e destelhamentos no Oeste de Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/temporal-causa-quedas-de-arvores-e-destelhamentos-no-oeste-catarinense/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 12:02:32 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325923]]></guid>
    <description><![CDATA[Um temporal registrado no Oeste catarinense causou quedas de árvores e destelhamentos em diferentes pontos da região.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As quedas de árvores afetaram vias públicas, dificultando o trânsito em algumas áreas.</p>
<p>Além disso, a rede de energia elétrica foi comprometida em determinados locais devido aos impactos do temporal.</p>
<p>Equipes de manutenção foram acionadas para realizar os reparos necessários e restabelecer os serviços.</p>
<p>Não foram divulgados dados sobre danos materiais mais extensos ou vítimas decorrentes do evento climático.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem é encontrado morto em estado de decomposição em residência]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/tio-de-suzane-von-richthofen-e-encontrado-morto-em-estado-de-decomposicao-em-casa/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 11:51:30 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325917]]></guid>
    <description><![CDATA[Corpo de homem foi localizado após vizinhos notarem ausência por dois dias.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem foi encontrado morto em sua residência em estado avançado de decomposição.</p>
<p>O corpo foi descoberto após vizinhos estranharem a ausência do morador por dois dias.</p>
<p>As circunstâncias da morte ainda não foram esclarecidas pelas autoridades.</p>
<p>O local foi isolado para a realização de perícia e investigação.</p>
<p>Não há informações adicionais sobre a identidade da vítima ou causas do óbito.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem é esfaqueado durante incidente em residência no centro de Tijucas]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/argentino-cheira-cocaina-surta-e-tenta-matar-amigo-a-facadas-em-tijucas/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 11:47:09 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174884]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem foi esfaqueado na noite de sexta-feira em uma residência na região central de Tijucas. O suspeito foi detido pela Polícia Militar nas proximidades do local do crime.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu por volta das 21h34 na Rua Navegantes. A vítima foi socorrida pelo Corpo de Bombeiros e encaminhada ao Hospital de Tijucas.</p>
<p>O homem sofreu ferimentos nos braços e um corte na perna, conseguiu sair da residência e pedir ajuda a vizinhos.</p>
<p>A Polícia Militar localizou o suspeito próximo ao local do crime e apreendeu a faca utilizada no ataque.</p>
<p>O suspeito recebeu voz de prisão por tentativa de homicídio e foi encaminhado à Delegacia de Polícia Civil. Também foi registrada a posse de droga para uso pessoal.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem é preso por tráfico de drogas após reagir a abordagem em Porto Belo]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/homem-reage-a-abordagem-bate-em-viatura-e-e-preso-por-trafico-em-porto-belo/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 11:38:00 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174881]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem foi detido em flagrante por tráfico de drogas, resistência, receptação qualificada e dano ao patrimônio público em Porto Belo, no Litoral Norte de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A prisão ocorreu durante uma ação conjunta da Polícia Civil, Polícia Militar e Guarda Municipal na tarde de uma sexta-feira. A operação teve início após monitoramento nas proximidades de um supermercado da cidade.</p>
<p>Durante a ação, foi identificado um Honda Civic preto envolvido em movimentação suspeita. Dois indivíduos receberam um material do condutor do automóvel, que posteriormente foi confirmado como cocaína destinada ao consumo.</p>
<p>O foi localizado próximo a um posto de combustíveis, onde o condutor foi abordado. Ele desobedeceu às ordens e colidiu com uma viatura descaracterizada ao acionar a marcha à ré, causando danos ao patrimônio público.</p>
<p>Após o uso controlado da força para conter o suspeito, foram apreendidos 16 gramas de cocaína, 84 gramas de maconha, R$ 1.017 em dinheiro, três televisores e dois aparelhos celulares. Os televisores foram indicados como pagamento por entorpecentes, configurando receptação qualificada.</p>
<p>O homem foi conduzido à delegacia e autuado em flagrante pelos crimes mencionados, permanecendo à disposição da Justiça.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
