<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 05 Nov 2025 20:49:09 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil recupera R$ 20 mil em fios elétricos furtados no Oeste de SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/policia-civil-recupera-r-20-mil-em-fios-eletricos-furtados-no-oeste-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Polícia]]></category>
<category><![CDATA[Civil]]></category>
<category><![CDATA[Recupera]]></category>
<category><![CDATA[Mil]]></category>
<category><![CDATA[Fios]]></category>
<category><![CDATA[Elétricos]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 20:31:54 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=301259</guid>
<description><![CDATA[Polícia Civil recupera R$ 20 mil em fios elétricos furtados no Oeste de SC Um material no valor de R$ 20 mil em fios elétricos furtados foi recuperado pela Polícia Civil de Santa Catarina em uma área rural do Oeste do estado. O crime ocorreu em local não divulgado e a loja vítima do furto ainda não havia percebido o prejuízo até a ação policial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Polícia Civil recupera R$ 20 mil em fios elétricos furtados no Oeste de SC</strong><br/><br/><strong>Um material no valor de R$ 20 mil em fios elétricos furtados foi recuperado pela Polícia Civil de Santa Catarina em uma área rural do Oeste do estado. O crime ocorreu em local não divulgado e a loja vítima do furto ainda não havia percebido o prejuízo até a ação policial.</strong><br/><br/>A ação policial resultou na localização e recuperação dos fios elétricos furtados, que totalizavam o valor de R$ 20 mil. A descoberta do material foi feita em uma área rural da região Oeste de Santa Catarina, sem detalhes sobre a data exata do ocorrido. A loja prejudicada pelo crime não havia identificado a falta do material até a intervenção da Polícia Civil.<br/><br/>Até o momento, não foram divulgadas informações sobre suspeitos do furto dos fios elétricos, nem detalhes sobre a investigação em andamento. A ação da Polícia Civil resultou na recuperação do material subtraído, evitando prejuízos à loja afetada. O valor dos fios elétricos recuperados foi estimado em R$ 20 mil.<br/><br/>A recuperação dos fios elétricos furtados pela Polícia Civil de Santa Catarina demonstra a eficiência das autoridades no combate a crimes patrimoniais na região. A ação rápida e eficaz resultou na localização do material subtraído, evitando prejuízos à loja afetada pelo furto. A investigação segue em andamento para identificar os responsáveis pelo crime e garantir a segurança patrimonial na região.<br/><br/>**<br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2Fpcsc.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Prédios históricos no Centro de Porto Alegre pegam fogo e 20 pessoas são atendidas]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/predios-historicos-no-centro-de-porto-alegre-pegam-fogo-e-20-pessoas-sao-atendidas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Prédios]]></category>
<category><![CDATA[Históricos]]></category>
<category><![CDATA[Centro]]></category>
<category><![CDATA[Porto]]></category>
<category><![CDATA[Alegre]]></category>
<category><![CDATA[Pegam]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 20:29:57 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=301256</guid>
<description><![CDATA[Um incêndio atingiu prédios históricos no Centro de Porto Alegre, iniciando em uma loja de artigos natalinos e se espalhando para um estabelecimento vizinho. Vinte pessoas foram atendidas devido ao ocorrido.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um incêndio atingiu prédios históricos no Centro de Porto Alegre, iniciando em uma loja de artigos natalinos e se espalhando para um estabelecimento vizinho. Vinte pessoas foram atendidas devido ao ocorrido.</strong><br/><br/><strong>A origem das chamas na loja de artigos natalinos e sua propagação para um prédio vizinho levaram à ocorrência que mobilizou equipes de bombeiros e serviços de emergência na região central da capital gaúcha. O incidente despertou preocupação devido à importância histórica dos edifícios atingidos.</strong><br/><br/>[CORPO-1]: As autoridades locais ainda investigam as causas do incêndio que destruiu parte da estrutura dos prédios antigos, levantando questões sobre a segurança e conservação do patrimônio arquitetônico da cidade.<br/><br/>[CORPO-2]: O fogo provocou uma mobilização intensa dos bombeiros, que trabalharam para controlar as chamas e evitar que se alastrassem para outras construções próximas, o que poderia resultar em danos ainda mais graves.<br/><br/>[CORPO-3]: Além dos danos materiais, o incêndio gerou preocupação com a segurança das pessoas que frequentam a região central da cidade, levando a evacuações preventivas e ações para garantir a integridade dos moradores e transeuntes.<br/><br/>[CORPO-4]: A rápida atuação das equipes de socorro e a assistência prestada às vinte pessoas atendidas foram essenciais para minimizar os impactos do incidente e garantir a segurança da população local.<br/><br/><br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2Fcentro-historico.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Trabalhador fica pendurado em corda após estrutura ceder em prédio em Porto Belo]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/trabalhador-pendurado-corda-estrutura-cede-predio-obra-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 20:18:12 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168692</guid>
<description><![CDATA[Na manhã desta quarta-feira (5), um incidente mobilizou moradores e equipes de emergência no bairro Perequê, em Porto Belo. Por volta das 10h, parte de uma estrutura, possivelmente relacionada a uma obra, cedeu, resultando em um homem pendurado a vários metros do chão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Na manhã desta quarta-feira (5), um incidente mobilizou moradores e equipes de emergência no bairro Perequê, em Porto Belo. Por volta das 10h, parte de uma estrutura, possivelmente relacionada a uma obra, cedeu, resultando em um homem pendurado a vários metros do chão. Testemunhas relataram que ele ficou preso apenas por equipamentos de proteção, sendo acionado o Corpo de Bombeiros para o resgate imediato. A ação dos bombeiros, que utilizaram técnicas de salvamento em altura, foi crucial para retirar a vítima com segurança.</strong><br/><br/>O homem, que estava consciente e sem ferimentos graves, foi resgatado com sucesso e dispensou encaminhamento imediato ao hospital. A situação gerou apreensão entre os moradores da região, devido à alta circulação de pessoas no local. As circunstâncias que levaram à queda da estrutura ainda serão investigadas para esclarecer o ocorrido. A rápida intervenção dos bombeiros foi fundamental para evitar consequências mais graves no incidente em Porto Belo.<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Frente fria avança e derruba temperaturas a partir da madrugada desta quarta]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/frente-fria-avanca-e-derruba-temperaturas-a-partir-da-madrugada-desta-quarta-feira-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 20:14:25 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125908</guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil de Santa Catarina emitiu um alerta para o declínio acentuado da temperatura entre a noite desta quarta-feira, 5 de agosto, e a manhã de quinta-feira, 6 de agosto. O aviso abrange especialmente a cidade de Balneário Camboriú, onde o estado é de observação, com risco moderado para ocorrências associadas ao desconforto térmico e ao agravamento de doenças cardiorrespiratórias.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Guarda Municipal resgata criança de 6 anos em situação de abandono em Itapema]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/guarda-municipal-resgata-crianca-de-6-anos-em-situacao-de-abandono-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 19:43:05 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125895</guid>
<description><![CDATA[A Guarda Municipal de Itapema resgatou um menino de 6 anos em situação degradante em uma residência no bairro Morretes, na noite de terça-feira, 4. O menor foi acolhido após um morador denunciar uma possível invasão em um imóvel pertencente à mãe dele, que possui esquizofrenia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Foz Tech Summit reúne inovação e novos negócios em Itajaí]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/foz-tech-summit/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Itajaí]]></category>
<category><![CDATA[Tecnologia e inovação]]></category>
<category><![CDATA[Foz]]></category>
<category><![CDATA[Tech]]></category>
<category><![CDATA[Summit]]></category>
<category><![CDATA[Reúne]]></category>
<category><![CDATA[Inovação]]></category>
<category><![CDATA[Novos]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 19:40:13 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=301141</guid>
<description><![CDATA[O Foz Tech Summit 2025 celebra o aniversário de dois anos do Elume Centro Regional de Inovação em Itajaí. O evento reúne inovação e novos negócios em Itajaí, marcando a comemoração do segundo ano de existência do Elume Centro Regional de Inovação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O Foz Tech Summit 2025 celebra o aniversário de dois anos do Elume Centro Regional de Inovação em Itajaí.</strong><br/><br/><strong>O evento reúne inovação e novos negócios em Itajaí, marcando a comemoração do segundo ano de existência do Elume Centro Regional de Inovação.</strong><br/><br/>[CORPO-1]: O Foz Tech Summit é um evento que busca promover o ecossistema de inovação na região, fomentando a conexão entre empresas, startups e profissionais do setor tecnológico.<br/><br/>[CORPO-2]: Durante o evento, estão previstas palestras, workshops e rodadas de negócios, com o intuito de estimular o empreendedorismo e a troca de experiências entre os participantes.<br/><br/>[CORPO-3]: O Elume Centro Regional de Inovação, por sua vez, tem se destacado como um polo de desenvolvimento tecnológico e de estímulo à inovação em Itajaí e região.<br/><br/>[CORPO-4]: A iniciativa do Foz Tech Summit reflete a importância do fortalecimento do ambiente de inovação e empreendedorismo para o crescimento econômico e social local.<br/><br/>[CORPO-5]: Os participantes do evento poderão ainda conhecer de perto cases de sucesso, participar de networking e ter acesso a oportunidades de investimento e parcerias estratégicas.<br/><br/><br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2F156684.webp" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[PÍER OPORTO, EM ITAPEMA, JÁ TEM DATA DE INAUGURAÇÃO]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/05/pier-oporto-em-itapema-ja-tem-data-de-inauguracao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 19:26:15 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19868</guid>
<description><![CDATA[Itapema se prepara para um marco histórico em 22 de dezembro de 2025 com a inauguração do Píer Oporto, um empreendimento aguardado não só pela cidade, mas por todo o litoral norte catarinense. O anúncio foi feito pelas empresas responsáveis pelo projeto - MayBelly Incorporadora, Pantanal Negócios Imobiliários, R7 Participações e RGS Engenharia - em 5 de novembro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Jovem de 18 anos morre após moto atingir caminhão na SC-114 em Itaiópolis]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/jovem-de-18-anos-morre-apos-moto-atingir-caminhao-na-sc-114-em-itaiopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 19:22:20 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=301207</guid>
<description><![CDATA[Jovem de 18 anos morre após moto atingir caminhão na SC-114 em Itaiópolis . A colisão ocorreu sob forte neblina, envolvendo um motociclista sem habilitação e resultando no incêndio do veículo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Circuito Gastronômico de Luiz Alves apresenta menu da Grão de Ouro inspirado na Gruta de Nossa Senhora Aparecida]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/circuito-gastronomico-de-luiz-alves-apresenta-menu-da-grao-de-ouro-inspirado-na-gruta-de-nossa-senhora-aparecida/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 19:10:51 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=301185</guid>
<description><![CDATA[Empadão colonial, sobremesa artesanal e suco especial compõem o prato que celebra o olfato e a tradição da cidade O post Circuito Gastronômico de Luiz Alves apresenta menu da Grão de Ouro inspirado na Gruta de Nossa Senhora Aparecida . O Circuito Gastronômico de Luiz Alves apresentou um menu especial da Grão de Ouro, composto por empadão colonial, sobremesa artesanal e suco especial, inspirado na Gruta de Nossa Senhora Aparecida.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Itapema antecipa Dia D de Combate à Dengue]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/itapema-antecipa-dia-d-de-combate-a-dengue/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 18:51:29 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=301200</guid>
<description><![CDATA[Itapema antecipa Dia D de Combate à Dengue A cidade de Itapema antecipou a mobilização do Dia D de Combate à Dengue em relação ao calendário nacional. A ação foi convocada pelo Ministério da Saúde, visando intensificar as medidas de prevenção e combate ao mosquito Aedes aegypti.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>