<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Thu, 18 Dec 2025 21:43:47 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Padre é indiciado por importunação sexual em Brusque, SC]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/padre-indiciado-importunacao-sexual-video-brusque-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 21:03:27 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=172963]]></guid>
    <description><![CDATA[Um padre foi indiciado por importunação sexual após investigação da Polícia Civil em Brusque, Santa Catarina, envolvendo um vídeo de câmeras de segurança e o relato de um atendente.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O indiciamento do padre Vicente de Paula Neto ocorreu após análise de um vídeo de aproximadamente dez minutos gravado em um estabelecimento comercial no bairro Santa Rita, em Brusque. As imagens mostram o religioso circulando pela loja e realizando gestos na região íntima por cima da roupa.</p>
<p>A investigação considerou o comportamento registrado nas câmeras, o depoimento da vítima e outros elementos documentais como indícios suficientes para o indiciamento por importunação sexual. O padre negou a intenção de cunho sexual, alegando que os movimentos foram causados por coceira ou incômodo dermatológico.</p>
<p>O denunciante, um jovem de 19 anos que trabalhava como atendente no local,</p>
<p>Após a saída do religioso, o jovem demorou algumas horas para registrar o boletim de ocorrência.</p>
<p>O caso foi encaminhado para a Polícia Civil, que concluiu pelo indiciamento do padre. A pena prevista para o crime de importunação sexual pode chegar a cinco anos de prisão.</p>
<p>O denunciante</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Cantata de Natal será realizada no Bairro da Barra em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/cantata-de-natal-balneario-camboriu-barra/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 21:03:07 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=318772]]></guid>
    <description><![CDATA[O Bairro da Barra, em Balneário Camboriú, receberá uma Cantata de Natal na Praça do Pescador neste sábado.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O evento é gratuito e tem como objetivo celebrar o espírito natalino junto à comunidade local.</p>
<p>A Cantata de Natal contará com apresentações musicais na Praça do Pescador.</p>
<p>Moradores e visitantes poderão participar das atividades programadas para a ocasião.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Itapema sediará 4ª Copa de Beach Tênis em janeiro]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/itapema-recebe-a-4a-copa-de-beach-tenis-em-janeiro/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 21:03:05 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=318795]]></guid>
    <description><![CDATA[A 4ª Copa de Beach Tênis será realizada em Itapema entre os dias 2 e 4 de janeiro, reunindo atletas de diversas categorias.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O evento esportivo acontecerá ao longo de três dias, com competidores de diferentes níveis participando das disputas.</p>
<p>A competição visa promover o esporte e incentivar a participação de atletas locais e de outras regiões.</p>
<p>A organização espera atrair público e movimentar a economia local durante o período da realização da copa.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Emasa reforça abastecimento de água em Balneário Camboriú para o verão]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/abastecimento-agua-balneario-camboriu-verao/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 21:03:03 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=318775]]></guid>
    <description><![CDATA[A Emasa implementou medidas para garantir o abastecimento de água durante a temporada de verão em Balneário Camboriú.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A empresa reforçou as equipes de trabalho para atender à demanda crescente de moradores e turistas na cidade.</p>
<p>Obras que poderiam comprometer o fornecimento de água foram suspensas temporariamente durante o período.</p>
<p>O atendimento ao público foi ampliado para facilitar o acesso a serviços relacionados ao abastecimento.</p>
<p>As ações visam assegurar a continuidade e a qualidade do fornecimento de água ao longo da temporada.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Balneário Camboriú apresenta relatório sobre cumprimento do Plano de Educação]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/plano-de-educacao-balneario-camboriu-2/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 21:02:55 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=318780]]></guid>
    <description><![CDATA[Relatório final indica que nenhuma das metas do Plano de Educação 2015-2025 foi integralmente alcançada em Balneário Camboriú.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O documento avalia o cumprimento das 20 metas estabelecidas para o decênio 2015-2025 no município.</p>
<p>Nenhuma das metas previstas no plano foi totalmente cumprida até o momento.</p>
<p>O relatório será utilizado como base para a elaboração do novo Plano de Educação para o período 2026-2036.</p>
<p>A análise busca orientar as ações futuras para aprimorar a educação no município.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Procon investiga variação de preços da ceia de Natal em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/pesquisa-precos-ceia-natal-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 21:02:49 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=318779]]></guid>
    <description><![CDATA[O Procon realizou um levantamento sobre os preços dos itens da ceia de Natal em supermercados de Balneário Camboriú, identificando grande variação nos valores praticados.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O estudo</p>
<p>Diante dessa variação, o órgão recomenda que os consumidores realizem pesquisa de preços antes de efetuar suas compras.</p>
<p>A iniciativa visa garantir maior transparência e auxiliar na escolha dos melhores preços durante o período festivo.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Balneário Camboriú recebe selo estadual de inovação]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/balneario-camboriu-inovacao/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 21:02:42 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=318786]]></guid>
    <description><![CDATA[Balneário Camboriú foi reconhecida com o Selo Município Inovador Catarinense, destacando avanços na área de inovação.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O selo estadual de inovação foi entregue a Balneário Camboriú em cerimônia oficial.</p>
<p>O reconhecimento destaca iniciativas e projetos que promovem o desenvolvimento tecnológico e a inovação no município.</p>
<p>A premiação reforça o compromisso da cidade com a modernização e a melhoria dos serviços públicos.</p>
<p>O diretor Murilo Sodré representou Balneário Camboriú durante a entrega do selo.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Santa Catarina implementa novo modelo para emergências com produtos perigosos]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/produtos-perigosos-santa-catarina-novo-modelo/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 21:02:12 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=318804]]></guid>
    <description><![CDATA[Santa Catarina desenvolveu um novo modelo de resposta para emergências envolvendo produtos perigosos, visando aprimorar a gestão e a segurança nessas situações.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O modelo foi acelerado após um acidente grave no Morro dos Cavalos, que causou bloqueio na rodovia por várias horas.</p>
<p>A iniciativa busca organizar e padronizar as ações de resposta em casos de acidentes com materiais perigosos no estado.</p>
<p>O novo protocolo pretende minimizar riscos e agilizar o atendimento em emergências desse tipo.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Duas mulheres ficam feridas após briga em boate de Timbó]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/cliente-afunda-cranio-gerente-boate-marteladas-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 18:35:52 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=172938]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma briga entre clientes em uma boate de Timbó resultou em duas mulheres feridas, uma delas em estado grave.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu em um estabelecimento localizado no Vale do Itajaí, envolvendo clientes do local.</p>
<p>A gerente do estacionamento foi agredida com golpes de martelo na cabeça, sofrendo traumatismo craniano grave.</p>
<p>Ela foi socorrida e encaminhada ao hospital para atendimento médico especializado.</p>
<p>Outra funcionária da boate também ficou ferida, apresentando lesões leves e recebendo atendimento médico.</p>
<p>O autor das agressões foi identificado, mas não há confirmação sobre sua prisão até o momento.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Bebedouros inteligentes são instalados em áreas de lazer de Blumenau]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/entenda-o-funcionamento-dos-bebedouros-inteligentes-instalados-em-areas-de-lazer-de-blumenau/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 18:26:44 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=130780]]></guid>
    <description><![CDATA[Bebedouros públicos inteligentes começaram a ser instalados em Blumenau para ampliar o acesso à água potável em locais de lazer e prática esportiva.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Os equipamentos oferecem água gelada, possuem espaço para hidratação de animais e contam com sistema de telemetria para monitoramento remoto e manutenção.</p>
<p>Quatro bebedouros já estão em operação em diferentes bairros da cidade, incluindo Vila Nova, Ponta Aguda, Velha e Progresso.</p>
<p>O projeto prevê a instalação de 25 unidades, com as demais sendo implantadas em 2026 em praças, terminais de ônibus, pontos turísticos e áreas próximas a espaços de lazer e esporte.</p>
<p>A previsão é que todos os equipamentos estejam em funcionamento até o fim de fevereiro do próximo ano.</p>
<p>O investimento total é de R$ 441,7 mil, com recursos do Fundo Municipal de Saneamento Básico, formado por valores arrecadados com multas aplicadas pela autarquia.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
