<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Fri, 02 Jan 2026 19:36:00 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Feliz Natal Itapema oferece atrações gratuitas até 6 de janeiro]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/feliz-natal-itapema-segue-com-atracoes-gratuitas-ate-6-de-janeiro/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 19:27:19 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323161]]></guid>
    <description><![CDATA[Evento natalino em Itapema mantém programação diária com atividades gratuitas para todas as idades.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As atividades do Feliz Natal Itapema continuam abertas ao público diariamente das 17h30 às 22h.</p>
<p>O evento oferece diversas atrações destinadas a toda a família.</p>
<p>A programação segue até o dia 6 de janeiro.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Atendimento aéreo dos bombeiros reverte parada cardiorrespiratória em Governador Celso Ramos]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/atendimento-aereo-dos-bombeiros-reverte-parada-cardiorrespiratoria-em-governador-celso-ramos/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 19:17:08 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323157]]></guid>
    <description><![CDATA[Paciente de 87 anos teve parada cardiorrespiratória revertida após atendimento aéreo dos bombeiros em Governador Celso Ramos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 87 anos sofreu uma parada cardiorrespiratória em Governador Celso Ramos.</p>
<p>O paciente foi estabilizado no local pela equipe de bombeiros durante o atendimento aéreo.</p>
<p>Após a estabilização, ele foi transportado ao Instituto de Cardiologia para continuidade do tratamento.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Previsão do tempo indica queda nas temperaturas e mar agitado em Santa Catarina no fim de semana]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/veja-como-fica-o-tempo-em-sc-neste-fim-de-semana/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 18:49:56 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323151]]></guid>
    <description><![CDATA[O avanço de uma massa de ar frio deve provocar queda nas temperaturas e condições de tempo mais estáveis em Santa Catarina durante o fim de semana.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Após um período de calor intenso e ocorrência de temporais isolados, o estado deve registrar mudanças no clima com a chegada do ar frio.</p>
<p>As temperaturas devem apresentar queda acentuada, proporcionando um cenário mais ameno em comparação aos dias anteriores.</p>
<p>O mar deve ficar agitado ao longo do litoral catarinense, exigindo atenção para atividades marítimas.</p>
<p>As condições atmosféricas indicam estabilidade, com redução dos episódios de chuva isolada observados recentemente.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Carnê do IPTU em Blumenau passa a ser digital]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/ja-esta-valendo-carne-do-iptu-em-blumenau-passa-a-ser-digital/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 18:34:50 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131973]]></guid>
    <description><![CDATA[Blumenau substituiu os carnês impressos do IPTU por guias digitais, que podem ser emitidas pelo do Cidadão desde o início do ano.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A emissão das guias de pagamento do IPTU está disponível no oficial da Prefeitura de Blumenau desde 1º de janeiro.</p>
<p>Para contribuintes com dificuldades de acesso à internet, a Prefeitura oferece atendimento presencial em diversos pontos da cidade a partir de 12 de janeiro.</p>
<p>A mudança para o formato digital deve gerar uma economia aproximada de R$ 1,5 milhão aos cofres públicos, anteriormente destinados à impressão e distribuição dos carnês.</p>
<p>O atendimento presencial estará disponível em seis locais, incluindo praças do cidadão e centros comerciais, com um ponto específico funcionando entre 15 de janeiro e 27 de fevereiro.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Balneário Camboriú emite alerta para temporais e rajadas de vento no fim de semana]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/vai-dar-praia-balneario-camboriu-tem-alerta-para-temporais-nesta-sexta-e-rajadas-de-vento-no-sabado/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 18:31:47 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131967]]></guid>
    <description><![CDATA[A Defesa Civil de Balneário Camboriú divulgou alertas para temporais nesta sexta-feira e rajadas de vento no sábado, indicando condições climáticas adversas na região.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Nesta sexta-feira, há previsão de temporais isolados com possibilidade de chuva intensa, descargas elétricas, rajadas de vento e queda de granizo em Balneário Camboriú e região.</p>
<p>Para o sábado, o alerta é de risco moderado para rajadas de vento entre a tarde e a noite, com ventos mais intensos previstos entre 12h e 23h59.</p>
<p>As condições podem provocar destelhamentos, queda de galhos de árvores e danos na rede elétrica no município.</p>
<p>As autoridades recomendam atenção às condições climáticas e adotarem medidas de segurança diante dos riscos previstos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
