<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sat, 20 Dec 2025 17:38:19 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Santa Catarina e Paraná firmam convênio de R$ 365 milhões para duplicação da SC-417]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/santa-catarina-e-parana-firmam-convenio-de-r-365-milhoes-para-duplicacao-da-sc-417/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 17:15:31 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319754]]></guid>
    <description><![CDATA[Os estados de Santa Catarina e Paraná firmaram um convênio para a duplicação da rodovia SC-417, com investimento de R$ 365 milhões.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acordo prevê a utilização de recursos provenientes dos royalties do petróleo para financiar as obras.</p>
<p>O projeto contempla a duplicação do trecho entre as cidades de Garuva, em Santa Catarina, e Guaratuba, no Paraná.</p>
<p>A iniciativa visa melhorar a infraestrutura viária e a segurança no trajeto entre os dois estados.</p>
<p>Os detalhes sobre o cronograma e a execução das obras ainda serão definidos pelas autoridades responsáveis.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Morador de rua é assassinado a facadas no centro de Florianópolis]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/morador-de-rua-e-assassinado-a-facadas-no-centro-de-florianopolis/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 16:53:19 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173124]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem em situação de rua foi morto a facadas na manhã deste sábado no Centro de Florianópolis. A Polícia Civil investiga o caso e busca identificar o autor do crime.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O crime ocorreu por volta das 5h na rua Fernando Machado. A vítima apresentava múltiplos ferimentos no pescoço, tórax e abdômen.</p>
<p>Equipes do Samu e do Corpo de Bombeiros tentaram reanimar o homem, mas ele não resistiu e morreu no local. A Polícia Militar isolou a área para preservar a cena do crime.</p>
<p>A Polícia Científica realizou a perícia no local. A investigação aponta um andarilho como principal suspeito do ataque.</p>
<p>Informações preliminares indicam que o homicídio pode ter relação com uma briga anterior nas proximidades da rua General Bittencourt, também no Centro.</p>
<p>Nenhum suspeito foi preso até o momento. A Polícia Civil realiza diligências, coleta imagens de câmeras de segurança e ouve testemunhas para esclarecer o caso.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem morre após ataque com faca no Centro de Florianópolis]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/homem-e-morto-a-facadas-na-madrugada-de-sabado-no-centro-de-florianopolis/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 16:42:23 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319748]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem foi morto a facadas na madrugada de sábado no Centro de Florianópolis.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A vítima não resistiu aos ferimentos causados por arma branca e morreu no local.</p>
<p>O caso ocorreu durante a madrugada, em uma área central da cidade.</p>
<p>As circunstâncias do ataque ainda estão sendo investigadas pelas autoridades.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
