<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 08 Dec 2025 11:21:13 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Novo parque nacional será criado com área de 32 mil hectares entre dois estados]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/?id=https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2F%3Fp%3D313411</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:12:47 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=313411</guid>
<description><![CDATA[Um projeto para a criação de um parque nacional que abrange 32 mil hectares entre dois estados foi apresentado recentemente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Tragédia no interior de Camboriú: dois homens morrem atropelados por UTV]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/08/tragedia-no-interior-de-camboriu-dois-homens-morrem-atropelados-por-utv/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Baln. Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Policial]]></category>
<category><![CDATA[Tragédia]]></category>
<category><![CDATA[Interior]]></category>
<category><![CDATA[Dois]]></category>
<category><![CDATA[Homens]]></category>
<category><![CDATA[Morrem]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:03:39 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20255</guid>
<description><![CDATA[Na noite de domingo (7), a tranquilidade da Estrada Geral do Braço, em Camboriú, foi abruptamente interrompida por um trágico acidente. Um UTV, veículo off-road do tipo “gaiola”, atingiu dois homens que caminhavam pela via, resultando na morte das vítimas, identificadas como tio e sobrinho.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Na noite de domingo (7), a tranquilidade da Estrada Geral do Braço, em Camboriú, foi abruptamente interrompida por um trágico acidente. Um UTV, veículo off-road do tipo “gaiola”, atingiu dois homens que caminhavam pela via, resultando na morte das vítimas, identificadas como tio e sobrinho. O Corpo de Bombeiros foi acionado por volta das 20h20, porém, infelizmente, não foi possível salvar as vítimas no local.</strong><br/><br/>Os dois homens, que eram trabalhadores temporários na construção de uma residência próxima ao local do acidente, haviam chegado recentemente à região de Camboriú. Segundo relatos de moradores, eles não eram naturais da área e estavam prestando serviços na obra. O veículo UTV envolvido no atropelamento, descrito como um modelo moderno e potente, foi abandonado após o impacto pelo condutor, que fugiu sem prestar socorro às vítimas. A Polícia Civil já está conduzindo as investigações para identificar o piloto do veículo, que deixou o local do acidente, e o UTV foi apreendido para perícia, a fim de esclarecer os detalhes da dinâmica do ocorrido.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Dois homens são atropelados por buggy e morrem na Estrada Geral do Braço, em Camboriú; condutor fugiu do local]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/dois-homens-sao-atropelados-por-buggy-e-morrem-na-estrada-geral-do-braco-em-camboriu-condutor-fugiu-do-local/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Dois]]></category>
<category><![CDATA[Homens]]></category>
<category><![CDATA[São]]></category>
<category><![CDATA[Atropelados]]></category>
<category><![CDATA[Buggy]]></category>
<category><![CDATA[Morrem]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 10:59:48 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129340</guid>
<description><![CDATA[Dois homens, tio e sobrinho, foram vítimas de um atropelamento por volta das 22h de domingo, 7, na Estrada Geral do Braço, em Camboriú. Segundo relatos preliminares, os pedestres foram atingidos por um buggy Can-Am Maverick, cujo condutor fugiu do local sem prestar socorro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Dois homens, tio e sobrinho, foram vítimas de um atropelamento por volta das 22h de domingo, 7, na Estrada Geral do Braço, em Camboriú. Segundo relatos preliminares, os pedestres foram atingidos por um buggy Can-Am Maverick, cujo condutor fugiu do local sem prestar socorro. A identidade das vítimas não foi divulgada e a Polícia Militar ainda não forneceu informações sobre o ocorrido.</strong><br/><br/>Informações de testemunhas indicam que as vítimas seriam de fora da cidade, com alguns relatos apontando São Paulo como possível local de origem. No entanto, tais informações não foram confirmadas por autoridades oficiais. Vídeos que circulam nas redes sociais mostram o veículo envolvido no acidente com danos visíveis, como a falta de uma das rodas e partes da carroceria amassadas. Moradores locais alertam para a frequência de passagem de veículos desse tipo em alta velocidade na região. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Briga entre grupos em Brusque e Itajaí termina com jovem morto a facadas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/?id=https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2F%3Fp%3D313409</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 10:45:44 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=313409</guid>
<description><![CDATA[Um jovem de 21 anos morreu após dois confrontos entre grupos em Brusque e Itajaí. A ocorrência envolveu troca de agressões e perícia em veículo relacionado ao caso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Cantor Mauri Lima morre em acidente na BR-116]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/?id=https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2F%3Fp%3D313405</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 10:01:19 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=313405</guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo três veículos na BR-116 resultou na morte do cantor Mauri Lima, irmão da dupla Chitãozinho e Xororó. O acidente também deixou outras duas pessoas mortas e seis feridas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mensagem do Dia – 08/12/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/mensagem-do-dia-08-12-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Mensagem do Dia]]></category>
<category><![CDATA[Mensagem do DIa]]></category>
<category><![CDATA[portal menina]]></category>
<category><![CDATA[Mensagem]]></category>
<category><![CDATA[Dia]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 09:31:03 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129337</guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo um veículo BMW X1 e um Corsa quase resultou em uma queda no Rio Marambaia, em Balneário Camboriú. O incidente ocorreu nesta segunda-feira, 08, e chamou a atenção das autoridades locais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um acidente envolvendo um veículo BMW X1 e um Corsa quase resultou em uma queda no Rio Marambaia, em Balneário Camboriú. O incidente ocorreu nesta segunda-feira, 08, e chamou a atenção das autoridades locais. Além disso, a Polícia Militar flagrou um homem furtando materiais em uma obra no Centro de Itajaí, também durante o dia de hoje.</strong><br/><br/>Segundo informações, o BMW X1 colidiu com o Corsa, levando o primeiro veículo a ficar à beira do Rio Marambaia. A situação exigiu a intervenção rápida das autoridades para evitar um acidente mais grave. Enquanto isso, a ação da Polícia Militar em Itajaí resultou na prisão do homem que estava furtando materiais de uma obra em andamento no Centro da cidade. As circunstâncias desses eventos estão sendo investigadas pelas autoridades competentes.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bolsa de Empregos – 08/12/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bolsa-de-empregos-08-12-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Bolsa de empregos]]></category>
<category><![CDATA[bolsa de empregos]]></category>
<category><![CDATA[portal menina]]></category>
<category><![CDATA[Bolsa]]></category>
<category><![CDATA[Empregos]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 09:27:29 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129335</guid>
<description><![CDATA[**Vagas de emprego disponíveis em diversas áreas na região de Santa Catarina** Diversas oportunidades de emprego estão disponíveis na região de Tijucas, Porto Belo, São João Batista, Bombinhas, Balneário Piçarras, Brusque e Barra Velha. Entre as vagas oferecidas, destacam-se a busca por motoristas de caminhão caçamba, diaristas, cozinheiras, auxiliares de cozinha, técnicos externos de infraestrutura, técnicos de instalação, vendedores externos, auxiliares de instalação, auxiliares de atendimento, vendedores internos e supervisores externos de operações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>**Vagas de emprego disponíveis em diversas áreas na região de Santa Catarina**</strong><br/><br/>Diversas oportunidades de emprego estão disponíveis na região de Tijucas, Porto Belo, São João Batista, Bombinhas, Balneário Piçarras, Brusque e Barra Velha. Entre as vagas oferecidas, destacam-se a busca por motoristas de caminhão caçamba, diaristas, cozinheiras, auxiliares de cozinha, técnicos externos de infraestrutura, técnicos de instalação, vendedores externos, auxiliares de instalação, auxiliares de atendimento, vendedores internos e supervisores externos de operações. Os interessados devem entrar em contato pelo telefone (48) 3263-8766.<br/><br/>Além disso, há oportunidades para analistas de departamento pessoal, assistentes de recursos humanos, auxiliares de laboratório de concreto, atendentes/caixas, auxiliares de cozinha, camareiros(as), copeiros, cozinheiros, chefes executivos, garçons, recepcionistas e sub chefes. Os interessados devem enviar seus currículos via WhatsApp para o número 98498-1214. Pessoas que buscam oportunidades como faxineiras, cuidadoras ou chacareiros também podem encontrar vagas disponíveis na região, como é o caso de Regina, Joci e Roni, respectivamente. 

**<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Documentos perdidos e encontrados são divulgados em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/?id=https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2F%3Fp%3D129333</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 09:24:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129333</guid>
<description><![CDATA[A Rádio Menina de Balneário Camboriú divulgou contatos para devolução de documentos perdidos e informou sobre objetos encontrados na cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Lombo assado com crosta crocante: três receitas para o Natal]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/?id=https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Flombo-assado-com-crosta-crocante-3-receitas-para-o-natal%2F</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 09:20:08 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/lombo-assado-com-crosta-crocante-3-receitas-para-o-natal/</guid>
<description><![CDATA[Confira opções de preparo de lombo assado para a ceia de Natal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Ciclone extratropical provoca chuva intensa e ventos fortes em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/?id=https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2F%3Fp%3D313399</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 09:19:43 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=313399</guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina enfrenta instabilidade climática entre segunda e quinta-feira, com alerta para chuvas intensas, ventos de até 100 km/h e risco de alagamentos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>