<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 18:38:29 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Pescadores são resgatados por helicóptero após ficarem presos em mangue na Baía da Babitonga]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/pescadores-sao-resgatadosapos-ficarem-presos/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 18:30:26 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320871]]></guid>
    <description><![CDATA[Dois pescadores foram resgatados por um helicóptero após ficarem presos em um mangue na Baía da Babitonga, em Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A operação de resgate contou com o helicóptero Águia da Polícia Militar, além do apoio dos bombeiros e do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu).</p>
<p>Os pescadores ficaram presos em uma área de mangue, o que dificultou o acesso das equipes de resgate por terra.</p>
<p>Após serem localizados, os homens foram retirados com segurança do local por meio do helicóptero.</p>
<p>O resgate ocorreu sem registro de ferimentos graves aos pescadores.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Detenta agride policial penal durante transferência em presídio de Caucaia]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/mulher-presa-por-matar-filha-de-1-ano-ataca-policial-penal-a-mordidas-dentro-de-presidio/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 17:56:41 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320862]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma mulher detida desde o dia 17 foi contida após tentar retirar as algemas e agredir um agente penitenciário com mordidas durante uma transferência em presídio de Caucaia.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A detenta, que está presa sob suspeita de matar a filha de um ano, tentou remover as algemas durante o procedimento de transferência.</p>
<p>Durante a ação, ela atacou um policial penal com mordidas, o que exigiu intervenção para conter a agressão.</p>
<p>O incidente ocorreu dentro do presídio e envolveu a equipe responsável pela segurança durante a movimentação da detenta.</p>
<p>Medidas foram tomadas para garantir a segurança dos agentes e da própria detenta após o ocorrido.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Porto de Santa Catarina Registra Crescimento Acima da Média Nacional e Estabelece Novo Recorde em 2025]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/porto-de-sc-tem-crescimento-acima-da-media-nacional-e-quebra-recorde-em-2025/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 17:50:20 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320866]]></guid>
    <description><![CDATA[O porto de Santa Catarina apresentou crescimento superior à média nacional e alcançou um novo recorde em 2025.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O terminal portuário de Santa Catarina</p>
<p>Entre os cinco maiores portos do Brasil, o porto catarinense registrou o maior aumento em movimentação de cargas.</p>
<p>Em 2025, o porto estabeleceu um novo recorde em volume movimentado, superando as marcas anteriores.</p>
<p>O desempenho do porto contribui para o fortalecimento da infraestrutura logística e econômica da região.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Avenida Atlântica passa a contar com 19 pontos fixos para embarque e desembarque do BCBus]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/avenida-atlantica-recebe-nova-organizacao-de-paradas-do-bcbus-confira-os-19-locais/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 17:16:05 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131167]]></guid>
    <description><![CDATA[Foram instalados 19 pontos oficiais ao longo da Avenida Atlântica para organizar o embarque e desembarque do transporte coletivo do BCBus Tarifa Zero, visando melhorar a fluidez do trânsito e a regularidade das linhas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A implantação dos pontos oficiais foi coordenada pela Autarquia Municipal de Trânsito (BC Trânsito) e tem como objetivo concentrar as paradas dos ônibus em locais fixos, reduzindo paradas fora dos pontos estabelecidos.</p>
<p>A medida também contribui para o funcionamento adequado do sistema de ar-condicionado dos veículos, evitando a abertura constante das portas durante o trajeto.</p>
<p>Além da Avenida Atlântica, está prevista a instalação de pontos oficiais na Avenida Brasil, totalizando 34 placas de identificação entre as duas vias.</p>
<p>As estruturas instaladas contam com QR Code que direciona os usuários para o oficial do sistema, onde é possível consultar os horários atualizados dos ônibus.</p>
<p>Os pontos de embarque e desembarque na Avenida Atlântica estão distribuídos em diferentes trechos da orla, próximos a áreas residenciais, hotéis e pontos turísticos, com distância média de 350 metros entre eles.</p>
<p>A iniciativa integra um conjunto de ações da administração municipal para a qualificação do transporte coletivo urbano na cidade.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
