<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 22 Nov 2025 14:30:43 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Integrantes de associação criminosa de furtos de caminhonete são presos em Balneário Camboriú; um deles descumpria prisão domiciliar]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/integrantes-de-associacao-criminosa-de-furtos-de-caminhonete-sao-presos-em-balneario-camboriu-um-deles-descumpria-prisao-domiciliar/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Integrantes]]></category>
<category><![CDATA[Associação]]></category>
<category><![CDATA[Criminosa]]></category>
<category><![CDATA[Furtos]]></category>
<category><![CDATA[Caminhonete]]></category>
<category><![CDATA[São]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:29:48 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127682</guid>
<description><![CDATA[Três homens suspeitos de integrar uma associação criminosa especializada no furto de caminhonetes foram detidos pela Polícia Militar na madrugada deste sábado, 22, em Balneário Camboriú. Os suspeitos foram abordados em um veículo suspeito de envolvimento em atividades criminosas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Três homens suspeitos de integrar uma associação criminosa especializada no furto de caminhonetes foram detidos pela Polícia Militar na madrugada deste sábado, 22, em Balneário Camboriú. Os suspeitos foram abordados em um veículo suspeito de envolvimento em atividades criminosas. Segundo informações da PM, os homens, de 25, 26 e 26 anos, estavam no interior do automóvel, onde foi encontrado um equipamento eletrônico da marca AUTEL, utilizado para programar e ligar veículos, especialmente modelos da Toyota, além de um conector OBD e uma chave de fenda. O material apreendido está avaliado em aproximadamente R$ 3.600,00.</strong><br/><br/>Após a abordagem, a Polícia Militar identificou que um dos ocupantes utilizava tornozeleira eletrônica e descumpria prisão domiciliar, infringindo as regras estabelecidas para o período noturno. O veículo em que os suspeitos estavam foi removido ao pátio por apresentar irregularidades, e os três homens foram encaminhados à Delegacia de Polícia Civil para as devidas providências legais. A ação faz parte das operações de combate ao crime organizado na região. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2FWhatsApp-Image-2025-11-22-at-09.29.04-320x240.jpeg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Justiça manda prender tio e sobrinho em Tijucas: “nunca mais quero saber de imóveis”]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/justica-prende-tio-e-sobrinho-tijucas-nunca-mais-quero-saber-de-imoveis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 13:51:06 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170453</guid>
<description><![CDATA[Dois anos após uma série de golpes milionários que atingiram moradores de Tijucas e cidades vizinhas, o corretor informal Osvaldo José Weber Filho e seu sobrinho Crysthian Weber da Silva tornaram-se foragidos da Justiça. Ambos tiveram mandados de prisão expedidos pela Vara Criminal da Comarca de Tijucas após o trânsito em julgado da condenação por estelionato.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[PM recupera fios furtados e conduz dois suspeitos em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/pm-recupera-fios-furtados-e-conduz-dois-suspeitos-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 13:34:04 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170443</guid>
<description><![CDATA[Na tarde desta sexta-feira (21), por volta das 14h30, a Polícia Militar de Itapema encaminhou dois homens à Delegacia após a recuperação de fios elétricos furtados em uma obra localizada na Rua 298, no bairro Meia Praia. A ação ocorreu um dia depois do crime, registrado na quinta-feira (20).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Três homens são detidos por suspeita de furto de caminhonetes em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/tres-homens-sao-detidos-por-suspeita-de-furto-de-caminhonetes-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 12:55:39 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170435</guid>
<description><![CDATA[Três indivíduos, sendo dois de 26 anos e um de 25 anos, foram detidos na madrugada deste sábado (22) em Balneário Camboriú, sob suspeita de envolvimento em furtos de caminhonetes na cidade. A ação ocorreu durante um patrulhamento na região da Avenida Brasil, próximo à Rua 2800.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Previsão do tempo indica chuva no fim de semana em Balneário Camboriú; sol aparece no sábado]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/previsao-do-tempo-indica-chuva-no-fim-de-semana-em-balneario-camboriu-sol-aparece-no-sabado/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 12:06:11 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127665</guid>
<description><![CDATA[O fim de semana na região de Balneário Camboriú será marcado por variação de tempo, com sol entre nuvens e pancadas de chuva. No sábado, 22, o dia promete ser ensolarado, ideal para atividades ao ar livre, porém à noite há previsão de chuva.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[EXCLUSIVO: Justiça manda prender traficante que ostentava tornozeleira eletrônica no Caixa D’Aço]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/exclusivo-justica-manda-prender-traficante-que-ostentava-tornozeleira-eletronica-no-caixa-daco/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 01:05:40 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170417</guid>
<description><![CDATA[O juiz Marcelo Trevisan, da Vara Criminal de Itapema (SC), determinou a prisão de Pietro Camilo, condenado por tráfico de drogas, após o apenado descumprir mais de 150 vezes as regras da prisão domiciliar com tornozeleira eletrônica. Pietro foi preso em flagrante em abril de 2023 por tráfico de drogas e condenado a 5 anos e 10 meses de reclusão em regime fechado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem mata esposa com tiro na cabeça e na sequência tira a própria vida em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/homem-mata-esposa-com-tiro-na-cabeca-e-na-sequencia-tira-a-propria-vida-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 20:11:15 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127645</guid>
<description><![CDATA[Um caso de feminicídio seguido de suicídio foi registrado na tarde de sexta-feira, dia 21, no bairro Espinheiros, localizado na região do Portal 2, em Itajaí. A Polícia Militar foi acionada por volta das 14h, após moradores ouvirem disparos vindo de uma residência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Capotamento mobiliza equipes de emergência na Praia Brava, em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/capotamento-mobiliza-equipes-de-emergencia-na-praia-brava-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 19:16:03 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127637</guid>
<description><![CDATA[Um capotamento ocorrido no início da tarde desta sexta-feira causou transtornos no trânsito da rua Luci Canziani, na Praia Brava, em Itajaí. O acidente teve como protagonista um Honda HR-V novo, conduzido por um jovem acompanhado de sua esposa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Volvo XC90 é consumido pelas chamas e mobiliza grande operação dos Bombeiros no centro de Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/volvo-xc90-e-consumido-pelas-chamas-e-mobiliza-grande-operacao-dos-bombeiros-no-centro-de-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 18:42:31 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127631</guid>
<description><![CDATA[Um veículo Volvo XC90 foi completamente destruído em um incêndio enquanto trafegava pela Rua Emanuel Rebelo dos Santos, na Barra, nesta sexta-feira, 21. Três viaturas do Corpo de Bombeiros foram acionadas para atender à ocorrência, que mobilizou também populares e agentes de trânsito no local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Trabalhador fica ferido após queda de andaime no 27º andar de obra em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/trabalhador-fica-ferido-apos-queda-de-andaime-no-27o-andar-de-obra-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 18:28:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127629</guid>
<description><![CDATA[Um trabalhador de 50 anos ficou ferido em um acidente envolvendo a queda de um andaime em um edifício em construção localizado na Rua 3420, no Centro de Balneário Camboriú, na manhã desta sexta-feira, 21. De acordo com informações do Corpo de Bombeiros Militar, o andaime despencou do 27º andar e ficou apoiado na base do 23º pavimento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>