<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Thu, 01 Jan 2026 20:35:52 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Mulher trans morre após intervenção em agressão no Centro de cidade de SC]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/mulher-trans-morre-ao-defender-vitimas/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 20:11:40 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323049]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma mulher trans faleceu após tentar defender vítimas de agressão no Centro de uma cidade de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu no Centro da cidade e resultou na morte da mulher trans que interveio na situação.</p>
<p>A polícia local está conduzindo as investigações para apurar as circunstâncias do crime.</p>
<p>Não foram divulgados detalhes adicionais sobre os envolvidos ou motivação do ataque.</p>
<p>As autoridades seguem com os procedimentos para esclarecer os fatos e identificar os responsáveis.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Mulher trans morre após ataque com arma branca no Centro de São João Batista]]></title>
    <link>https://horadeportobelo.com.br/2026/01/01/mulher-trans-morre-apos-ataque-com-arma-branca-no-centro-de-sao-joao-batista/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 19:47:36 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://horadeportobelo.com.br/?p=20554]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma mulher trans foi vítima de ataque com arma branca na madrugada de quinta-feira no Centro de São João Batista e não resistiu aos ferimentos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu na rua Clotilde Mazera e mobilizou a Polícia Militar, o Corpo de Bombeiros e o Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu).</p>
<p>A vítima foi socorrida e levada ao Hospital Monsenhor José Locks, onde veio a falecer.</p>
<p>O autor do ataque ainda não foi localizado e as autoridades continuam investigando o caso.</p>
<p>Há informações iniciais de que a vítima teria intervido para proteger uma mulher e uma criança durante uma situação de agressão, mas as circunstâncias permanecem sob apuração.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
