<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 03 Dec 2025 15:40:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Maternidade e UTI: Governo do Estado define setores prioritários para melhorias no Hospital Ruth Cardoso]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/maternidade-e-uti-governo-do-estado-define-setores-prioritarios-para-melhorias-no-hospital-ruth-cardoso/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Maternidade]]></category>
<category><![CDATA[Uti]]></category>
<category><![CDATA[Governo]]></category>
<category><![CDATA[Estado]]></category>
<category><![CDATA[Define]]></category>
<category><![CDATA[Setores]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 15:38:47 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128870</guid>
<description><![CDATA[O governador Jorginho Mello (PL) anunciou, durante ato oficial realizado na prefeitura de Balneário Camboriú, nesta terça-feira, 2, os primeiros investimentos a serem realizados pelo Governo do Estado após a estadualização do Hospital Ruth Cardoso. O processo prevê um aporte total de R$ 533 milhões ao longo de 60 meses, com R$ 62 milhões destinados, nos primeiros 20 meses, para obras estruturais visando a ampliação e melhoria do atendimento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O governador Jorginho Mello (PL) anunciou, durante ato oficial realizado na prefeitura de Balneário Camboriú, nesta terça-feira, 2, os primeiros investimentos a serem realizados pelo Governo do Estado após a estadualização do Hospital Ruth Cardoso. O processo prevê um aporte total de R$ 533 milhões ao longo de 60 meses, com R$ 62 milhões destinados, nos primeiros 20 meses, para obras estruturais visando a ampliação e melhoria do atendimento. A transferência da gestão para o Estado foi destacada como um marco histórico para Balneário Camboriú, resultado de articulações entre prefeitura, parlamentares e Secretaria de Estado da Saúde.</strong><br/><br/>A prefeita Juliana Pavan (PSD) ressaltou a importância do momento para o município, afirmando que a estadualização do hospital representa um avanço significativo para a saúde de Balneário Camboriú e região. Com a gestão assumida pelo Estado, a Organização Social Civil (OSC) Viva Rio iniciará suas atividades no hospital a partir de segunda-feira, 8 de dezembro. O secretário de Estado da Saúde, Diogo Demarchi, enfatizou que a obtenção do alvará sanitário será a prioridade inicial, com intervenções imediatas em setores como Central de Material Esterilizado, UTI Neonatal, UTI Adulto, Centro de Parto Normal e Centro Obstétrico, visando a modernização da estrutura física. A manutenção da equipe hospitalar atual está sendo considerada, com a ideia de manter os profissionais que já atuam no Hospital Ruth Cardoso, desde que se adequem à nova gestão.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F12%2FWhatsApp-Image-2025-12-03-at-12.29.38-1160x870.jpeg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Moradores do Estaleirinho ficam dois dias sem água e cobram solução; EMASA explica falha e promete novo reservatório em 2026]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/moradores-do-estaleirinho-ficam-dois-dias-sem-agua-e-cobram-solucao-emasa-explica-falha-e-promete-novo-reservatorio-em-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 15:26:25 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128886</guid>
<description><![CDATA[Moradores do bairro Estaleirinho, em Itajaí, procuraram a reportagem da Rádio Menina para relatar a falta de água na região. Segundo um dos moradores, a comunidade enfrentava o segundo dia sem abastecimento, mesmo após contato com a EMASA.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Economia e turismo: entenda como a obra de macrodrenagem beneficia moradores e visitantes]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/economia-e-turismo-entenda-como-a-obra-de-macrodrenagem-beneficia-moradores-e-visitantes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 14:35:18 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128867</guid>
<description><![CDATA[No dia 16 de janeiro de 2025, a cidade de Balneário Camboriú foi atingida por fortes chuvas que resultaram em alagamentos em diversos pontos do município. A Avenida Atlântica e a Avenida Brasil foram algumas das áreas afetadas, com a água invadindo estabelecimentos comerciais e causando transtornos à população.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Foragido por estupro de vulnerável é encontrado trabalhando em Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/foragido-por-estupro-de-vulneravel-e-encontrado-trabalhando-em-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 12:37:14 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171454</guid>
<description><![CDATA[Um homem de 20 anos, foragido da Justiça por estupro de vulnerável, foi localizado e preso pela Polícia Militar em Camboriú nesta terça-feira (2). A captura ocorreu após o 12º BPM identificar o paradeiro do indivíduo, que estava exercendo suas atividades profissionais normalmente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[EXCLUSIVO: Chefe do tráfico que movimentou mais de R$ 513 milhões é preso em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/exclusivo-chefe-do-trafico-que-movimentou-mais-de-r-513-milhoes-e-preso-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 11:49:41 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171442</guid>
<description><![CDATA[Uma operação conjunta realizada pelas equipes da Polícia Civil do Paraná, com apoio da Polícia Civil de Santa Catarina, resultou na prisão de Felipe do Nascimento Costa, de 36 anos, em um apartamento de alto padrão na Rua 222, no bairro Meia Praia, em Itapema (SC), na manhã de terça-feira (2). O indivíduo estava com um mandado de prisão ativo expedido pela comarca de Curitiba (PR).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar averigua violência doméstica em Itajaí e encontra mais de 10 kg de maconha em residência]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/policia-militar-averigua-violencia-domestica-em-itajai-e-encontra-mais-de-10-kg-de-maconha-em-residencia/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 11:25:47 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128828</guid>
<description><![CDATA[Uma ocorrência de possível violência doméstica resultou na apreensão de mais de 10,9 kg de maconha e na prisão de um homem por tráfico de drogas na noite de terça-feira, 2, no Bairro Cidade Nova. A Polícia Militar foi acionada para atender à denúncia e, ao chegar ao local, constatou indícios de tráfico de entorpecentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem embriagado é preso após colisão e tentativa de fuga na 3ª Avenida em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/homem-embriagado-e-preso-apos-colisao-e-tentativa-de-fuga-na-3a-avenida-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 10:57:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128820</guid>
<description><![CDATA[Um motorista embriagado foi detido na noite de terça-feira, 2, após provocar uma colisão e tentar fugir do local, na 3ª Avenida, em Balneário Camboriú. O incidente ocorreu por volta das 21h, na altura do nº 1370.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Obras de ampliação do molhe de Gravatá avançam em Navegantes]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/obras-de-ampliacao-do-molhe-de-gravata-avancam-em-navegantes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 04:11:13 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128808</guid>
<description><![CDATA[A ampliação do Molhe do Gravatá, localizado em Navegantes, está em andamento e é vista como uma etapa crucial para viabilizar o futuro engordamento da faixa de areia da praia. Iniciada em 13 de novembro, a intervenção tem como objetivo mais do que dobrar o tamanho da estrutura, passando dos atuais 70 metros para 198 metros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Certificação das turmas de vela infantil reúne 12 alunos em Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/02/certificacao-das-turmas-de-vela-infantil-reune-12-alunos-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 23:50:24 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20226</guid>
<description><![CDATA[Na última sexta-feira, dia 28, a cidade de Porto Belo sediou a Cerimônia de Certificação das turmas de 2025 da Escola de Vela Ícaro. O evento ocorreu na Câmara de Vereadores e marcou o encerramento do curso básico de vela Optimist, que totalizou 96 horas de formação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Porto Belo reforça ações do Dezembro Vermelho com visitas às unidades de saúde]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/02/porto-belo-reforca-acoes-do-dezembro-vermelho-com-visitas-as-unidades-de-saude/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 23:49:44 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20223</guid>
<description><![CDATA[O Governo de Porto Belo, por meio da Secretaria de Saúde e da Vigilância Epidemiológica, promoveu nos dias 1º e 2 de dezembro de 2025 uma série de visitas às unidades de saúde do município em referência ao Dia Mundial de Conscientização sobre a AIDS, celebrado em 1º de dezembro. A iniciativa, realizada em conformidade com a data estabelecida pela Organização Mundial da Saúde (OMS), marca o início da campanha "Dezembro Vermelho", que visa a prevenção, o diagnóstico precoce e o combate ao preconceito relacionado ao HIV e à AIDS.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>