<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 13:38:39 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Carro de luxo é removido após mandado de busca e apreensão em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/carro-de-luxo-azul-e-removido-apos-mandado-de-busca-e-apreensao-em-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 13:32:12 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131138]]></guid>
    <description><![CDATA[Um de luxo foi apreendido na Avenida do Estado durante ação conjunta entre agentes de trânsito e a Polícia Civil em Balneário Camboriú.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O carro, um BMW XDrive35i, foi abordado nas proximidades de um estabelecimento comercial na noite de segunda-feira, por volta das 19h40.</p>
<p>O apresentava irregularidades judiciais que motivaram a emissão do mandado de busca e apreensão criminal.</p>
<p>Após a abordagem, o automóvel foi removido e encaminhado à Central de Plantão Policial para os procedimentos legais.</p>
<p>A ação contou com o apoio dos agentes de trânsito locais, que colaboraram com a Polícia Civil durante a remoção do .</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Píer Oporto e Hard Rock Cafe Itapema operam com horários distintos]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/pier-oporto-e-hard-rock-cafe-itapema-tem-horarios-proprios-veja-como-funciona/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 13:21:05 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320670]]></guid>
    <description><![CDATA[O Píer Oporto e o Hard Rock Cafe em Itapema funcionam com horários independentes para atendimento ao público.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O Píer Oporto recebe visitantes diariamente, funcionando como um novo ponto turístico na cidade.</p>
<p>O Hard Rock Cafe em Itapema mantém horários específicos para o restaurante e para a loja, que operam de forma separada.</p>
<p>Essa organização permite que os visitantes possam aproveitar os serviços</p>
<p>A distinção nos horários visa atender melhor a demanda de turistas e moradores locais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Novo planetário em Criciúma oferece estrutura para observação]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/planetario-em-criciuma/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 13:20:47 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320617]]></guid>
    <description><![CDATA[O planetário de Criciúma conta com uma cúpula digital, telescópios, laboratórios e exposições para o público.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O espaço possui uma cúpula digital com capacidade para 65 pessoas, destinada a sessões de observação e apresentações educativas.</p>
<p>Além da cúpula, o local dispõe de telescópios que permitem a observação direta de corpos celestes.</p>
<p>Laboratórios equipados para atividades práticas e exposições complementam a estrutura do planetário.</p>
<p>O novo equipamento visa ampliar as oportunidades de aprendizado e divulgação científica na região.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[São José emite 510 alvarás de construção com novo modelo ágil]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/alvara-de-construcao-sao-jose-registra-aumento-licenciamento/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 13:19:03 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320630]]></guid>
    <description><![CDATA[A cidade de São José implementou um novo modelo de licenciamento que resultou na emissão de 510 alvarás de construção, com o objetivo de reduzir prazos e aumentar a previsibilidade dos processos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O novo modelo de licenciamento foi estruturado para agilizar a tramitação dos pedidos de alvará de construção na cidade.</p>
<p>Com a mudança, os processos construtivos passaram a contar com prazos menores para análise e aprovação.</p>
<p>A iniciativa visa oferecer maior segurança e transparência aos solicitantes durante o andamento dos procedimentos.</p>
<p>Até o momento, 510 alvarás foram emitidos utilizando o novo sistema, indicando uma resposta positiva à medida adotada.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Aeroporto de Chapecó alcança marca de 600 mil passageiros]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/aeroporto-chapeco-atinge-marca-600-mil-passageiros/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 13:17:44 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320597]]></guid>
    <description><![CDATA[O Aeroporto de Chapecó registrou o movimento de 600 mil passageiros, consolidando seu crescimento operacional.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A concessionária responsável pelo aeroporto realizou uma ação simbólica para comemorar a marca alcançada.</p>
<p>O número reflete o aumento da demanda e o desenvolvimento da infraestrutura aeroportuária na região.</p>
<p>O aeroporto atende a um fluxo crescente de passageiros, contribuindo para a conectividade e o desenvolvimento local.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Aeroporto de Chapecó registra aumento de 15% na movimentação]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/aeroporto-chapeco-registra-aumento-movimentacao/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 13:17:19 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320594]]></guid>
    <description><![CDATA[O aeroporto de Chapecó apresentou crescimento de 15% na movimentação de passageiros.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Investimentos de R$ 2,5 milhões estão sendo realizados na infraestrutura do pátio do aeroporto.</p>
<p>As melhorias visam ampliar a capacidade operacional e oferecer melhores condições para as operações aéreas.</p>
<p>O aumento na movimentação reflete a crescente demanda por voos na região.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Aeroporto de Chapecó registra recorde histórico de passageiros]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/aeroporto-de-chapeco-supera-recorde-de-passageiros/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 13:16:35 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320593]]></guid>
    <description><![CDATA[O aeroporto de Chapecó alcançou um novo recorde no número de passageiros atendidos, refletindo melhorias na infraestrutura e na segurança operacional.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O aeroporto de Chapecó registrou o maior volume de passageiros de sua história.</p>
<p>O aumento no fluxo de passageiros está relacionado a investimentos realizados na infraestrutura do terminal.</p>
<p>Medidas para aprimorar a segurança operacional também contribuíram para o crescimento do número de usuários.</p>
<p>O desempenho do aeroporto indica uma expansão na capacidade de atendimento e na qualidade dos serviços oferecidos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Casal é assaltado por dupla em jet ski durante passeio de caiaque]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/casal-e-assaltado-por-dupla-em-jet-ski-enquanto-andava-de-caiaque/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 13:09:01 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320661]]></guid>
    <description><![CDATA[Um casal foi assaltado no mar por dois homens em um jet ski enquanto praticava caiaque. As vítimas tiveram alianças avaliadas em R$ 17 mil roubadas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O assalto ocorreu na orla, onde a dupla abordou o casal durante o passeio. Os criminosos levaram as alianças das vítimas antes de fugir.</p>
<p>Após o ocorrido, a polícia intensificou o patrulhamento na região para aumentar a segurança na orla marítima.</p>
<p>As autoridades seguem monitorando a área para prevenir novos casos semelhantes.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Polícia desmantela laboratório de drogas em residência no bairro Saic]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/policia-desmantela-laboratorio-de-drogas/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 13:03:33 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320665]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma residência no bairro Saic foi identificada como ponto de preparo e distribuição de entorpecentes.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A polícia realizou a desarticulação de um laboratório de drogas instalado em uma casa no bairro Saic.</p>
<p>O local funcionava como ponto de preparo e distribuição de entorpecentes para o tráfico.</p>
<p>A ação faz parte das operações para combater o tráfico de drogas na região.</p>
<p>As autoridades seguem investigando o caso para identificar os envolvidos e a extensão da rede criminosa.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem é preso por receptação após abordagem na Rodovia Jorge Lacerda]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/policia-prende-homem-por-receptacao-apos-abordagem-na-rodovia-jorge-lacerda/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 12:38:41 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131140]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 34 anos foi detido por receptação após ser abordado conduzindo um com registro de furto na Rodovia Jorge Lacerda, em Ilhota.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A prisão ocorreu na tarde de segunda-feira, por volta das 13h, durante uma ação da Polícia Militar.</p>
<p>O , um Palio, havia sido furtado e foi localizado após informações da Agência de Inteligência da PM de Gaspar.</p>
<p>O condutor</p>
<p>Ele foi encaminhado à Central de Plantão Policial de Blumenau, enquanto o automóvel foi recuperado e levado ao pátio conveniado.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
