<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 08 Dec 2025 17:21:31 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Claudir Maciel recebe título de Cidadão Honorário e destaca trajetória em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/claudir-maciel-recebe-titulo-de-cidadao-honorario-e-destaca-trajetoria-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[balneário camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Claudir]]></category>
<category><![CDATA[Maciel]]></category>
<category><![CDATA[Recebe]]></category>
<category><![CDATA[Título]]></category>
<category><![CDATA[Cidadão]]></category>
<category><![CDATA[Honorário]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:17:59 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129395</guid>
<description><![CDATA[O secretário da Pessoa Idosa de Balneário Camboriú, Claudir Maciel, foi homenageado com o título de Cidadão Honorário pela Câmara de Vereadores, em reconhecimento à sua trajetória pessoal e pública no município. A entrega do título ocorreu durante cerimônia realizada na última sexta-feira (10), na sede da Câmara Municipal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O secretário da Pessoa Idosa de Balneário Camboriú, Claudir Maciel, foi homenageado com o título de Cidadão Honorário pela Câmara de Vereadores, em reconhecimento à sua trajetória pessoal e pública no município. A entrega do título ocorreu durante cerimônia realizada na última sexta-feira (10), na sede da Câmara Municipal. Em entrevista concedida ao Canal 100, da Rádio Menina, Claudir relembrou sua chegada à cidade em 1979, quando ainda criança, e destacou sua jornada desde vendedor de picolés na Praia Central até a atuação como secretário municipal. A homenagem foi motivada pela relevância de sua atuação ao longo de quase quatro décadas de vida pública e empresarial em Balneário Camboriú.</strong><br/><br/>Com vasta experiência no serviço público, tendo sido vereador por quatro mandatos e ocupado o cargo de secretário de Assistência Social, Claudir Maciel enfatizou a importância do reconhecimento recebido e ressaltou o orgulho de contribuir para o desenvolvimento da cidade. Atualmente à frente da Secretaria da Pessoa Idosa, ele destacou a relevância do trabalho realizado no Lar São Vicente de Paula e a necessidade de políticas públicas voltadas para a população idosa do município, que ultrapassa os 30 mil habitantes. Além disso, durante a entrevista, Claudir abordou temas como a evolução administrativa e política de Balneário Camboriú, citando a reforma administrativa, o avanço do Plano Diretor e os investimentos previstos para o Hospital Ruth Cardoso. A concessão federal da BR-101 também foi mencionada como um ponto relevante para futuras discussões sobre infraestrutura na região. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balne?rio Cambori? tem 170 criminosos foragidos da Justi?a; saiba os nomes]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/justica/balneario-camboriu-tem-170-criminosos-foragidos-da-justica-saiba-os-nomes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:47:04 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://jornalrazao.com/?p=171986</guid>
<description><![CDATA[Balne?rio Cambori? registra 170 criminosos foragidos da Justi?a, identificados pelo Bnmp em a??o de transpar?ncia e seguran?a p?blica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Jovem de 18 anos recém]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/jovem-de-18-anos-recem-habilitada-morre-em-colisao-entre-moto-e-carreta-em-cruzamento-de-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Itajaí]]></category>
<category><![CDATA[Trânsito]]></category>
<category><![CDATA[Jovem]]></category>
<category><![CDATA[Anos]]></category>
<category><![CDATA[Recém]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:45:36 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129403</guid>
<description><![CDATA[Uma jovem de 18 anos faleceu no início da tarde desta segunda-feira, 8, em decorrência de um acidente envolvendo a motocicleta que conduzia e uma carreta, no cruzamento da avenida Irineu Bornhausen (Caninana) com a rua José Cândido, em Itajaí. O acidente ocorreu por volta das 12h30 e mobilizou equipes do SAMU, Corpo de Bombeiros, Polícia Militar e Polícia Científica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Uma jovem de 18 anos faleceu no início da tarde desta segunda-feira, 8, em decorrência de um acidente envolvendo a motocicleta que conduzia e uma carreta, no cruzamento da avenida Irineu Bornhausen (Caninana) com a rua José Cândido, em Itajaí. O acidente ocorreu por volta das 12h30 e mobilizou equipes do SAMU, Corpo de Bombeiros, Polícia Militar e Polícia Científica. Segundo informações obtidas no local, a motociclista estava parada no semáforo atrás de um veículo de uma autoescola. Ao sinal abrir, o carro da frente demorou a se movimentar, levando a jovem a tentar ultrapassá-lo pela esquerda para prosseguir. Nesse momento, uma carreta trafegava pela avenida, resultando na colisão fatal.</strong><br/><br/>A testemunha que presenciou o acidente relatou que a jovem, recém-habilitada, estava parada no semáforo atrás do carro da autoescola, que demorou a sair quando o sinal abriu. Ao tentar contornar pela esquerda, a motociclista foi atingida pela carreta que passava pela via. A Polícia Científica esteve no local para realizar os procedimentos periciais e investigar as circunstâncias do ocorrido. A interdição parcial da região durante o atendimento causou congestionamentos no trânsito local. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Dados do Hospital Ruth Cardoso são apagados e direção registra boletim de ocorrência]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/dados-do-hospital-ruth-cardoso-sao-apagados-e-direcao-registra-boletim-de-ocorrencia-suspeita-e-de-boicote-interno/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE 1]]></category>
<category><![CDATA[Dados]]></category>
<category><![CDATA[Hospital]]></category>
<category><![CDATA[Ruth]]></category>
<category><![CDATA[Cardoso]]></category>
<category><![CDATA[São]]></category>
<category><![CDATA[Apagados]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:17:18 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129397</guid>
<description><![CDATA[Dados do histórico administrativo e de atendimentos do setor de Qualidade do Hospital Ruth Cardoso foram deletados do sistema, levantando suspeitas de ação proposital de boicote durante o processo de transição administrativa para a Organização Social Civil (OSC) Viva Rio, que assumiu a gestão da unidade hospitalar nesta segunda-feira, 8. A informação foi confirmada pela secretária de Saúde, Aline Leal, em entrevista à Rádio Menina, na sexta-feira, 5.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Dados do histórico administrativo e de atendimentos do setor de Qualidade do Hospital Ruth Cardoso foram deletados do sistema, levantando suspeitas de ação proposital de boicote durante o processo de transição administrativa para a Organização Social Civil (OSC) Viva Rio, que assumiu a gestão da unidade hospitalar nesta segunda-feira, 8. A informação foi confirmada pela secretária de Saúde, Aline Leal, em entrevista à Rádio Menina, na sexta-feira, 5. Segundo ela, o setor afetado armazenava informações cruciais para o acompanhamento da gestão da unidade, incluindo indicadores de internação, protocolos assistenciais, dados da UTI e registros de pacientes.</strong><br/><br/>As equipes de Tecnologia da Informação (TI) do hospital e da Viva Rio já deram início à análise dos acessos ao sistema para identificar o responsável pela exclusão dos dados. Cinco pessoas trabalham no setor responsável pelos dados, e a investigação inclui a rastreabilidade de IPs e registros internos. Um boletim de ocorrência foi registrado e a Polícia Civil está acompanhando o caso. Aline Leal reconheceu que o incidente expôs fragilidades tecnológicas conhecidas, uma vez que o sistema utilizado não seguia os parâmetros atuais da Lei Geral de Proteção de Dados (LGPD) e estava em processo de migração tecnológica durante a transição para a nova gestão, o que foi interrompido.<br/><br/>A tentativa de recuperação dos dados está em curso, porém, ainda não há confirmação da extensão total do prejuízo. A secretária de Saúde destacou a importância dessas informações para a gestão do hospital e ressaltou que a situação expôs a necessidade de medidas para fortalecer a segurança e proteção dos dados. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Alerta vermelho em SC: ciclone perigoso eleva risco de tornados e enxurradas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/meioambiente/alerta-vermelho-em-sc-ciclone-perigoso/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:10:35 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://jornalrazao.com/?p=171983</guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina enfrenta dias de extremo perigo com a chegada de um ciclone at?pico. Alertas vermelhos foram emitidos devido ao risco de tornados, ventos intensos acima de 100 km/h e previs?o de chuvas intensas em diversas regi?es do estado. A popula??o local est? em alerta m?ximo diante da situa??o, que exige aten??o e precau??o por parte de todos. A combina??o desses fatores clim?ticos representa um cen?rio de alto risco e pode trazer consequ?ncias graves se n?o forem tomadas as devidas medidas de seguran?a. ? fundamental que a popula??o esteja preparada e siga as orienta??es dos ?rg?os competentes para minimizar os impactos desse fen?meno clim?tico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Formada em nutri??o, ga?cha morre aos 42 anos em SC ap?s sofrer infarto fulminante]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/ela-era-muito-querida-e-deixa-filha-familiares-e-amigos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:02:47 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://jornalrazao.com/?p=171979</guid>
<description><![CDATA[Uma nutricionista ga?cha, de 42 anos, faleceu em Santa Catarina ap?s sofrer um infarto fulminante.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Nota de falecimento de Otil?a Margarida Mendes]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/obituario/nota-de-falecimento-de-otilia-margarida-mendes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 15:53:40 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://jornalrazao.com/?p=171975</guid>
<description><![CDATA[Com profundo pesar, a SC Funer?ria de Tijucas e o comunicam o falecimento de Otil?a Margarida Mendes, aos 93 anos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Condutora de moto morre em grave acidente com caminh?o em Itaja?]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/jovem-morre-acidente-moto-carreta-caninana-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 15:43:57 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://jornalrazao.com/?p=171971</guid>
<description><![CDATA[Uma jovem motociclista faleceu em decorr?ncia de uma colis?o com uma carreta em Itaja?.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Porto Belo tem 51 criminosos foragidos da justi?a; saiba quem s?o]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/justica/porto-belo-tem-51-criminosos-foragidos-da-justica-saiba-quem-sao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 15:30:59 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://jornalrazao.com/?p=171963</guid>
<description><![CDATA[Porto Belo conta com 51 criminosos foragidos da justi?a, conforme dados do Bnmp. Os nomes agora fazem parte da lista p?blica do , em um esfor?o de transpar?ncia e seguran?a. A popula??o local se v? diante de uma realidade preocupante, que coloca em destaque a necessidade de a??es efetivas para a captura desses fugitivos. A divulga??o dessas informa??es visa alertar e mobilizar a comunidade, bem como as autoridades competentes, para garantir a ordem e a tranquilidade no munic?pio. ? essencial que medidas sejam tomadas para lidar com essa situa??o, visando a seguran?a de todos os cidad?os de Porto Belo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[?Senti algo duro?: m?e deixa ex dormir em sua casa e filha ? abusada, em Florian?polis]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/senti-algo-duro-mae-deixa-ex-dormir-em-sua-casa-e-filha-e-abusada-em-florianopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 15:06:11 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://jornalrazao.com/?p=171960</guid>
<description><![CDATA[Um homem foi preso em Conc?rdia, suspeito de estuprar uma crian?a ap?s a m?e deixar seu ex-companheiro dormir em sua casa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>