<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 18 Dec 2025 19:26:14 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Rombo em Tijucas: TCE reprova contas e escancara escândalo milionário na gestão Eloi]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/rombo-em-tijucas-tce-reprova-contas-e-escancara-rombo-milionario-na-gestao-eloi/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Tijucas]]></category>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<category><![CDATA[câmara de vereadores de tijucas]]></category>
<category><![CDATA[contas 2024]]></category>
<category><![CDATA[Rombo]]></category>
<category><![CDATA[Tce]]></category>
<category><![CDATA[Reprova]]></category>
<category><![CDATA[Contas]]></category>
<category><![CDATA[Escancara]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 18:48:20 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172945</guid>
<description><![CDATA[O Tribunal de Contas de Santa Catarina rejeitou, por unanimidade, as contas da Prefeitura de Tijucas referentes ao exercício de 2024, último ano da gestão do ex-prefeito Eloi Mariano Rocha. A decisão foi tomada em sessão do Pleno e evidenciou uma série de falhas consideradas graves, envolvendo atrasos, desequilíbrio financeiro, descumprimento de obrigações legais e problemas na condução das finanças do município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O Tribunal de Contas de Santa Catarina rejeitou, por unanimidade, as contas da Prefeitura de Tijucas referentes ao exercício de 2024, último ano da gestão do ex-prefeito Eloi Mariano Rocha. A decisão foi tomada em sessão do Pleno e evidenciou uma série de falhas consideradas graves, envolvendo atrasos, desequilíbrio financeiro, descumprimento de obrigações legais e problemas na condução das finanças do município. O relatório do TCE apontou que o Poder Executivo contraiu despesas sem ter recursos financeiros suficientes em caixa para quitá-las, resultando em obrigações financeiras sem cobertura, déficit orçamentário e problemas no Regime Próprio de Previdência Social.</strong><br/><br/>A rejeição das contas de Tijucas pelo Tribunal de Contas de Santa Catarina acendeu alerta para a situação financeira do município, com impactos diretos na sustentabilidade da previdência dos servidores municipais e no cumprimento de políticas públicas essenciais, como a educação. Além disso, a falta de transparência nos balanços financeiros e a ausência de resposta às diligências do Tribunal foram destacadas como pontos críticos. Agora, caberá à Câmara de Vereadores de Tijucas julgar as contas, com possíveis desdobramentos jurídicos e eleitorais para o ex-prefeito Eloi Mariano Rocha, incluindo questionamentos sobre elegibilidade e responsabilizações administrativas. A rejeição das contas reforça a importância da gestão fiscal equilibrada e evidencia a influência de decisões administrativas no futuro do município. <br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fcontrole.jornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F12%2Fimg_7542-1.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Finais do Campeonato Municipal de Futsal consagram campeões nas categorias Feminino e Veteranos]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/18/finais-do-campeonato-municipal-de-futsal-consagram-campeoes-nas-categorias-feminino-e-veteranos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Região]]></category>
<category><![CDATA[Finais]]></category>
<category><![CDATA[Campeonato]]></category>
<category><![CDATA[Municipal]]></category>
<category><![CDATA[Futsal]]></category>
<category><![CDATA[Consagram]]></category>
<category><![CDATA[Campeões]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 18:36:23 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20454</guid>
<description><![CDATA[O Campeonato Municipal de Futsal de Porto Belo teve uma noite de intensas emoções com a realização das finais das categorias Feminino e Veteranos, ocorrida na última quarta-feira (17). As partidas reuniram atletas, torcedores e amantes do esporte, encerrando a competição com grandes jogos e momentos decisivos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O Campeonato Municipal de Futsal de Porto Belo teve uma noite de intensas emoções com a realização das finais das categorias Feminino e Veteranos, ocorrida na última quarta-feira (17). As partidas reuniram atletas, torcedores e amantes do esporte, encerrando a competição com grandes jogos e momentos decisivos. Na final da categoria Feminino, as equipes Real Pride e Falcão protagonizaram uma partida emocionante, que terminou em empate em 3 a 3 no tempo normal, levando a decisão para a disputa de pênaltis. O Real Pride saiu vitorioso nas cobranças, conquistando o título da categoria. Maria Vitória Silvino, do Real Pride, foi eleita a jogadora destaque da temporada no futsal feminino. Na final da categoria Veteranos, o Arsenal enfrentou o Prático FC, vencendo por 8 a 1 e garantindo o troféu da categoria. O goleiro João Carlos Zimmermann da Silva, do Arsenal, se destacou ao longo da competição.</strong><br/><br/>O Campeonato Municipal de Futsal de Porto Belo prossegue com sua programação, mantendo o esporte como ferramenta de integração, incentivo à prática esportiva e valorização dos atletas do município. As finais das categorias Feminino e Veteranos foram marcadas por jogos emocionantes e decisivos, que contaram com a participação de atletas, torcedores e admiradores do esporte. A disputa acirrada resultou na consagração do Real Pride na categoria Feminino e do Arsenal na categoria Veteranos, com destaque para Maria Vitória Silvino e João Carlos Zimmermann da Silva, respectivamente, como jogadores em destaque. A competição reforça a importância do futsal como meio de promover a prática esportiva e o espírito de equipe entre os participantes.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Venezuelana de 21 anos tenta realizar aborto no Hospital Ruth Cardoso e PM é acionada]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/venezuelana-de-21-anos-tenta-realizar-aborto-no-hospital-ruth-cardoso-e-pm-e-acionada/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE 1]]></category>
<category><![CDATA[Venezuelana]]></category>
<category><![CDATA[Anos]]></category>
<category><![CDATA[Tenta]]></category>
<category><![CDATA[Realizar]]></category>
<category><![CDATA[Aborto]]></category>
<category><![CDATA[Hospital]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 18:17:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130770</guid>
<description><![CDATA[Uma gestante venezuelana, de 21 anos, mobilizou a Polícia Militar na madrugada desta quinta-feira, 18, em Balneário Camboriú. A jovem, grávida de 36 semanas em decorrência de um estupro, manifestou o desejo de realizar um aborto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Uma gestante venezuelana, de 21 anos, mobilizou a Polícia Militar na madrugada desta quinta-feira, 18, em Balneário Camboriú. A jovem, grávida de 36 semanas em decorrência de um estupro, manifestou o desejo de realizar um aborto. Segundo informações da PM, havia uma recomendação do Ministério Público para a interrupção da gravidez, porém a data da recomendação não foi identificada. A situação ocorreu por volta das 2h, quando a gestante foi levada ao Hospital Regional Ruth Cardoso (HRRC) após ser encaminhada pelo Hospital Cirúrgico de Camboriú (HCC), apresentando um surto psicótico e declarando a intenção de realizar o aborto.</strong><br/><br/>A Polícia Militar informou que a decisão judicial mencionada permitia a possibilidade de interrupção da gravidez, mas a data de emissão do documento não pôde ser verificada. Diante disso, os policiais permaneceram no local aguardando orientações sobre os desdobramentos da decisão judicial. Durante o período em que esteve no hospital, a gestante tentou provocar o aborto ao se dirigir ao banheiro e, posteriormente, tentou fugir da unidade de saúde por volta das 5h, sendo contida pelos policiais. Até o momento, não há informações atualizadas sobre o estado de saúde da jovem e se ela permanece internada no Hospital Ruth Cardoso. A expectativa é que ainda nesta quinta-feira haja uma resolução sobre o caso.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F12%2FWhatsApp-Image-2025-12-18-at-14.53.18-1-1160x870.jpeg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Câmara de Itajaí aprova aumento de vereadores e entidades questionam impacto financeiro]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/camara-de-itajai-aprova-aumento-de-vereadores-e-entidades-questionam-impacto-financeiro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<category><![CDATA[Itajaí]]></category>
<category><![CDATA[Câmara]]></category>
<category><![CDATA[Aprova]]></category>
<category><![CDATA[Aumento]]></category>
<category><![CDATA[Vereadores]]></category>
<category><![CDATA[Entidades]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 18:10:00 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130771</guid>
<description><![CDATA[A Câmara de Vereadores de Itajaí aprovou, por unanimidade, o aumento no número de parlamentares a partir da legislatura de 2029. Com a mudança, o Legislativo municipal passará de 17 para 21 cadeiras, ampliando em quatro o total de vereadores eleitos no município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Câmara de Vereadores de Itajaí aprovou, por unanimidade, o aumento no número de parlamentares a partir da legislatura de 2029. Com a mudança, o Legislativo municipal passará de 17 para 21 cadeiras, ampliando em quatro o total de vereadores eleitos no município. A votação ocorreu nesta semana e recebeu apoio de todos os parlamentares. A justificativa apresentada no projeto é de que a alteração está prevista na Constituição Federal, que estabelece o limite máximo de vereadores de acordo com o número de habitantes. Municípios com população entre 160 mil e 300 mil pessoas podem ter até 21 parlamentares.</strong><br/><br/>Segundo dados do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE), Itajaí possui atualmente cerca de 294 mil moradores. Caso o município ultrapasse a marca de 300 mil habitantes, o número máximo permitido de vereadores passa a ser 23. Outro argumento utilizado no projeto é o crescimento econômico e social da cidade. O texto aponta que Itajaí, considerada a cidade mais rica de Santa Catarina, teria desenvolvido uma complexidade maior de demandas, o que exigiria mais representatividade política no Legislativo. A proposta também menciona a necessidade de ampliar a pluralidade cultural e ideológica nas discussões sobre políticas públicas e novas questões sociais.<br/><br/>Apesar da aprovação unânime na Câmara, a decisão gerou reação de entidades representativas do setor produtivo. O Conselho das Entidades de Itajaí divulgou nota contrária ao aumento no número de vereadores, demonstrando preocupação com o impacto orçamentário da medida. De acordo com o Conselho, embora a Constituição permita a ampliação das cadeiras, o momento exige cautela no uso dos recursos públicos. As entidades também defendem que mudanças estruturais no Legislativo devem ser amplamente debatidas com a sociedade. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Tribunal de Contas suspende licitação de Camboriú para material elétrico]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/tribunal-de-contas-suspende-licitacao-de-camboriu-para-material-eletrico/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[Economia]]></category>
<category><![CDATA[Tribunal]]></category>
<category><![CDATA[Contas]]></category>
<category><![CDATA[Suspende]]></category>
<category><![CDATA[Licitação]]></category>
<category><![CDATA[Material]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 17:53:25 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130762</guid>
<description><![CDATA[A licitação aberta pela Prefeitura de Camboriú para aquisição de materiais elétricos destinados à manutenção da iluminação pública foi suspensa pelo Tribunal de Contas de Santa Catarina (TCE-SC). A interrupção do pregão eletrônico ocorreu de forma cautelar após o TCE-SC identificar inconsistências na pesquisa de preços que embasou o orçamento do edital.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A licitação aberta pela Prefeitura de Camboriú para aquisição de materiais elétricos destinados à manutenção da iluminação pública foi suspensa pelo Tribunal de Contas de Santa Catarina (TCE-SC). A interrupção do pregão eletrônico ocorreu de forma cautelar após o TCE-SC identificar inconsistências na pesquisa de preços que embasou o orçamento do edital. Segundo a análise do tribunal, os valores unitários adotados pelo município estão acima dos praticados no mercado, podendo resultar em um gasto adicional estimado em cerca de R$ 800 mil aos cofres públicos. A decisão foi proferida pelo conselheiro substituto Gerson dos Santos Sicca, relator do processo, que concedeu prazo de 30 dias para que a prefeitura faça os ajustes necessários, incluindo a possibilidade de revogar ou anular o edital do pregão eletrônico.</strong><br/><br/>De acordo com o TCE-SC, a administração municipal deveria ter utilizado os preços do Sistema Nacional de Preços e Índices para a Construção Civil (Sinapi) como referência, a fim de estimar de forma mais adequada o valor da contratação. O tribunal esclarece que o edital de registro de preços não implica em compra imediata, mas visa a futuras contratações conforme a demanda do município, permitindo que os fornecedores apresentem propostas e condições para possíveis contratos posteriormente. Até o momento, a Prefeitura de Camboriú não divulgou quais medidas pretende adotar em relação à suspensão da licitação.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Colisão entre caminhões deixa motorista ferido na BR]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/colisao-entre-caminhoes-deixa-motorista-ferido-na-br-101-em-barra-velha/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 17:19:34 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130755</guid>
<description><![CDATA[Um acidente de trânsito envolvendo dois caminhões foi registrado na manhã desta quinta-feira, 18, na BR-101, no bairro Tabuleiro, em Barra Velha, sentido Sul. A ocorrência mobilizou equipes do Corpo de Bombeiros e da concessionária Autopista Litoral Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Governo do Estado lança Estação Verão 25/26 em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/governo-do-estado-lanca-estacao-verao-25-26-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 17:05:13 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130746</guid>
<description><![CDATA[O Governo de Santa Catarina lançou oficialmente, nesta quinta-feira, 18 de novembro, em Itajaí, a edição 2025/2026 da Estação Verão. O evento ocorreu na Praia Brava e marca o início da maior operação integrada de segurança, turismo e serviços do Estado durante o período de alta movimentação turística.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[PM apreende cigarros eletrônicos, medicamentos ilegais e bebidas em ônibus interestadual em Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/pm-apreende-cigarros-eletronicos-medicamentos-ilegais-e-bebidas-em-onibus-interestadual-em-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 16:40:03 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130748</guid>
<description><![CDATA[Uma ação realizada pelo 12º Batalhão de Polícia Militar resultou na apreensão de produtos de origem ilegal durante a abordagem a um ônibus interestadual na Marginal Oeste, em Camboriú, na tarde de quarta-feira, 17. Um homem de 30 anos foi preso em flagrante.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Caminhão explode e é destruído por incêndio em Dionísio Cerqueira, SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/caminhao-explode-e-motorista-ve-seu-ganha-pao-ser-destruido-em-sc-acabei-de-comprar/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 15:03:20 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172916</guid>
<description><![CDATA[Um caminhão foi consumido por um incêndio na Serra da Maria Preta, em Dionísio Cerqueira, no Extremo Oeste de Santa Catarina, na tarde de quarta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Cooperativa de crédito é assaltada em Doutor Pedrinho; criminosos fogem após incendiar]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/criminosos-assaltam-cooperativa-de-credito-em-doutor-pedrinho-e-fogem-apos-incendiar-veiculo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 14:51:42 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130740</guid>
<description><![CDATA[Uma cooperativa de crédito em Doutor Pedrinho foi alvo de um assalto na manhã desta quinta-feira, com criminosos rendendo funcionários e fugindo após incendiar o usado na ação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>