<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Fri, 02 Jan 2026 21:35:55 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Quatro jovens desaparecidos em Santa Catarina são investigados como vítimas de facção criminosa]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/exclusivo-video-mostra-ultimos-momentos-de-jovens-vitimas-de-chacina-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 21:23:29 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174141]]></guid>
    <description><![CDATA[Quatro jovens naturais de Minas Gerais desapareceram em Florianópolis no final de dezembro, e investigações indicam possível envolvimento de facção criminosa no caso.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Os jovens Bruno Máximo da Silva, Daniel Luiz da Silveira, Guilherme Macedo de Almeida e Pedro Henrique Prado de Oliveira desapareceram após saírem de um bar na região central de Florianópolis. Eles estavam temporariamente morando em São José em busca de trabalho.</p>
<p>O último contato registrado ocorreu por volta da meia-noite, quando um dos jovens enviou mensagens convidando um amigo para se juntar ao grupo. Câmeras de segurança capturaram imagens deles caminhando juntos na madrugada seguinte.</p>
<p>A porta do apartamento onde deveriam estar foi encontrada destrancada na manhã seguinte, e desde então não houve qualquer contato, movimentação bancária ou localização via GPS dos jovens.</p>
<p>Investigações indicam que eles podem ter sido seguidos desde o Centro de Florianópolis até São José, onde teriam sido abordados por membros da facção Primeiro Grupo Catarinense (PGC). Há suspeitas de que tenham sido confundidos com integrantes do Primeiro Comando da Capital (PCC), facção rival.</p>
<p>Há indícios de que os jovens possam ter sido levados a uma área utilizada como local clandestino para execuções, mas a existência e localização desse local ainda não foram confirmadas oficialmente.</p>
<p>As famílias afirmam que os jovens estavam em Santa Catarina apenas para buscar oportunidades de emprego e negam qualquer envolvimento com atividades criminosas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Primeira Superlua de 2026 será visível neste sábado]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/ceu-tera-a-primeira-superlua-de-2026-neste-sabado/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 20:36:22 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323169]]></guid>
    <description><![CDATA[A primeira Superlua do ano ocorrerá neste sábado, quando a Lua Cheia estará no ponto mais próximo da Terra.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O fenômeno da Superlua acontece quando a Lua Cheia coincide com o perigeu, o ponto da órbita lunar em que a Lua está mais próxima da Terra.</p>
<p>Durante a Superlua, o satélite natural pode parecer maior e mais brilhante no céu noturno.</p>
<p>Este evento astronômico é observado em diferentes regiões do planeta, proporcionando uma oportunidade para observação e estudo.</p>
<p>A Superlua deste sábado marca o início de uma série de fenômenos lunares previstos para o ano de 2026.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
