<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sat, 27 Dec 2025 21:35:57 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Jovem de 24 anos desaparece após sair de Florianópolis com destino a Itapema]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/familia-busca-por-jovem-desaparecida-apos-sair-de-florianopolis-para-encontro-em-itapema/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 21:15:51 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321766]]></guid>
    <description><![CDATA[Júlia Rampanelli, de 24 anos, está desaparecida desde a véspera de Natal. A família registrou boletim de ocorrência para localizar a jovem.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Júlia Rampanelli foi vista pela última vez na véspera de Natal, quando saiu de Florianópolis com destino a Itapema para um encontro.</p>
<p>A família da jovem iniciou buscas e registrou boletim de ocorrência para auxiliar na localização.</p>
<p>As autoridades estão cientes do caso e acompanham as investigações para esclarecer o desaparecimento.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Incêndio em transformador provoca evacuação em supermercado de Blumenau]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/incendio-em-transformador-mobiliza-bombeiros-e-celesc-e-provoca-evacuacao-de-estabelecimento-em-blumenau/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 21:12:20 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131484]]></guid>
    <description><![CDATA[Um incêndio em um transformador de energia elétrica mobilizou equipes de emergência em um supermercado no bairro Fortaleza, em Blumenau.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu por volta das 15h em um transformador a seco localizado na entrada de energia do estabelecimento.</p>
<p>Por precaução, todos os clientes foram evacuados e a energia elétrica do prédio, incluindo o gerador, foi desligada.</p>
<p>Os bombeiros utilizaram extintores de pó químico seco, dióxido de carbono e espuma para controlar as chamas e realizar o resfriamento do equipamento.</p>
<p>Foram empregados cerca de 3 mil litros de água e 60 litros de líquido gerador de espuma durante a operação.</p>
<p>Após o rescaldo, não houve registro de reignição e a área foi inspecionada.</p>
<p>A causa do incêndio será investigada por meio de perícia, enquanto a concessionária de energia e técnicos realizam a manutenção para restabelecer o fornecimento.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Atrações do Grupo Oceanic ampliam horário de funcionamento na alta temporada em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/atracoes-do-grupo-oceanic-ganham-horario-estendido-na-alta-temporada-em-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 21:04:43 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321765]]></guid>
    <description><![CDATA[Parques e atrações do Grupo Oceanic em Balneário Camboriú passam a operar até o período noturno durante a alta temporada.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O horário de funcionamento das atrações do Grupo Oceanic foi estendido para o período noturno na alta temporada em Balneário Camboriú.</p>
<p>A medida visa proporcionar mais conforto e ampliar as opções de lazer para visitantes e moradores da região.</p>
<p>Com a mudança, os parques e demais atrações permanecem abertos até a noite, oferecendo maior flexibilidade para o público.</p>
<p>A iniciativa busca atender à demanda crescente durante o período de maior movimento turístico na cidade.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Operação fecha mais de dez estabelecimentos em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/operacao-fecha-mais-de-dez-bares-e-conveniencias-em-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 20:41:21 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321760]]></guid>
    <description><![CDATA[Mais de dez bares e conveniências foram fechados durante operação realizada em Balneário Camboriú na noite de sexta-feira.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A ação teve como objetivo garantir a ordem pública e o cumprimento das regras de funcionamento dos estabelecimentos.</p>
<p>Os locais foram vistoriados para verificar o atendimento às normas vigentes.</p>
<p>A operação resultou no fechamento temporário dos estabelecimentos que apresentaram irregularidades.</p>
<p>Autoridades reforçaram a importância do cumprimento das normas para a segurança da população.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
