<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 04 Dec 2025 17:30:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Ataque terrorista em Itapema: motivo da fúria dos torcedores é inacreditável, revela PMSC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/ataque-torcidas-santos-inter-itapema-pmsc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[BR-101]]></category>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Ataque]]></category>
<category><![CDATA[Terrorista]]></category>
<category><![CDATA[Motivo]]></category>
<category><![CDATA[Fúria]]></category>
<category><![CDATA[Torcedores]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 17:29:25 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171637</guid>
<description><![CDATA[O subcomandante-geral da Polícia Militar de Santa Catarina (PMSC), coronel Jofrey dos Santos Silva, concedeu entrevista exclusiva ao Jornal Razão, revelando detalhes sobre o ataque violento entre torcedores do Santos e do Internacional ocorrido na manhã desta quinta-feira (4), na BR-101, em Itapema (SC). Segundo o coronel, o confronto teve início devido a um encontro inesperado entre as caravanas das duas torcidas, causado pelo trânsito lento no local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O subcomandante-geral da Polícia Militar de Santa Catarina (PMSC), coronel Jofrey dos Santos Silva, concedeu entrevista exclusiva ao Jornal Razão, revelando detalhes sobre o ataque violento entre torcedores do Santos e do Internacional ocorrido na manhã desta quinta-feira (4), na BR-101, em Itapema (SC). Segundo o coronel, o confronto teve início devido a um encontro inesperado entre as caravanas das duas torcidas, causado pelo trânsito lento no local. Os torcedores santistas, em sete ônibus rumo a São Paulo, e os colorados em direção a Porto Alegre, se envolveram em saques, agressões físicas e tentativa de homicídio, caracterizando o episódio como um "cenário de guerra".</strong><br/><br/>A PMSC, com apoio da PRF, BOPE, Batalhão de Choque, 12º BPM de Balneário Camboriú, 31º BPM de Itapema e Guarda Municipal, atuou prontamente no local do incidente. Seis torcedores feridos foram atendidos pelo SAMU, sem necessidade de hospitalização, enquanto dez envolvidos nos crimes foram identificados e serão encaminhados à Delegacia de Polícia. A corporação garantiu que todos os envolvidos estão sendo tratados conforme a legalidade, com revista individual e encaminhamento de acordo com o grau de envolvimento, visando garantir o controle e evitar novas agressões. A PMSC segue à frente das investigações, colaborando com a Polícia Civil para esclarecer as responsabilidades e motivos que levaram à violência. (<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Vídeo: Vândalos roubam placas de alumínio do pórtico da entrada de Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/video-vandalos-roubam-placas-de-aluminio-do-portico-da-entrada-de-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Planejamento/Obras]]></category>
<category><![CDATA[Vídeo]]></category>
<category><![CDATA[Vândalos]]></category>
<category><![CDATA[Roubam]]></category>
<category><![CDATA[Placas]]></category>
<category><![CDATA[Alumínio]]></category>
<category><![CDATA[Pórtico]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 17:24:43 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129031</guid>
<description><![CDATA[O pórtico de entrada de Camboriú, localizado na Avenida Santa Catarina, foi alvo de vandalismo mais uma vez. No final da tarde de ontem, 3, vândalos furtaram diversas placas de alumínio que compõem a estrutura, deixando partes do monumento expostas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O pórtico de entrada de Camboriú, localizado na Avenida Santa Catarina, foi alvo de vandalismo mais uma vez. No final da tarde de ontem, 3, vândalos furtaram diversas placas de alumínio que compõem a estrutura, deixando partes do monumento expostas. Moradores que transitam pela região diariamente registraram a situação em vídeo, evidenciando o ato de depredação.</strong><br/><br/>As placas de alumínio furtadas fazem parte do revestimento externo do pórtico, que já vinha sofrendo com ações de vandalismo nos últimos anos. O prefeito Leonel Pavan havia solicitado, em 5 de agosto, a transferência da estrutura para outra entrada da cidade, no bairro São Francisco de Assis, após um laudo da Defesa Civil apontar riscos à população. Mesmo com o alerta e a solicitação formal do Executivo, o processo de transferência permaneceu parado no Legislativo e foi posteriormente retirado pela administração.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Exclusivo: emboscada a ônibus de torcedores colorados pode ter sido planejada com monitoramento do veículo desde São Paulo]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/exclusivo-emboscada-a-onibus-de-torcedores-colorados-pode-ter-sido-planejada-com-monitoramento-do-veiculo-desde-sao-paulo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 16:58:36 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129050</guid>
<description><![CDATA[Na manhã de hoje, uma cena de guerra foi presenciada na BR-101, em Itapema. O incidente se tratou de uma emboscada da torcida do Santos ao ônibus de torcedores do Internacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Seis feridos e 10 pessoas são presas em emboscada da Torcida do Santos contra torcedores do Internacional]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/seis-feridos-e-10-pessoas-sao-presas-em-emboscada-da-torcida-do-santos-contra-torcedores-do-internacional/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 16:58:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129049</guid>
<description><![CDATA[Mais de 300 pessoas foram abordadas pelas Forças de Segurança de Santa Catarina após uma emboscada envolvendo a torcida organizada do Santos na BR-101, em Itapema, na manhã desta quinta-feira, 4. O incidente ocorreu quando pedras e barras de ferro foram utilizadas para atacar um ônibus com torcedores do Internacional, resultando na apreensão de uma arma de fogo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Com 900 estudantes, Proerd celebra formatura anual no Expocentro de Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/com-900-estudantes-proerd-celebra-formatura-anual-no-expocentro-de-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 16:40:07 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129039</guid>
<description><![CDATA[A formatura anual do Programa Educacional de Resistência às Drogas e à Violência (Proerd) reuniu cerca de 900 estudantes do 5º ano no Expocentro Júlio Tedesco, na tarde desta quarta-feira, 3, em Balneário Camboriú. O evento marcou o encerramento das atividades de 2024 do programa preventivo desenvolvido pela Polícia Militar, contando com a participação de alunos de sete unidades da rede municipal e particular: CEM Armando César Ghislandi, CAIC Ayrton Senna da Silva, CEM Presidente Médici, CEM Governador Ivo Silveira, CEM Dona Lili, CEM Nova Esperança e CEM Taquaras.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Torcedor armado impediu tragédia na emboscada em Itapema: ‘queriam matar todo mundo’]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/torcedor-armado-impediu-tragedia-na-emboscada-em-itapema-queriam-matar-todo-mundo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 16:06:05 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171629</guid>
<description><![CDATA[Um torcedor do Internacional, ainda não identificado, é apontado por testemunhas como o responsável por impedir uma tragédia maior durante a emboscada promovida por torcedores do Santos, na manhã desta quinta-feira (4), em Itapema (SC). A ação criminosa aconteceu na altura do km 148 da BR-101 e deixou pelo menos três feridos, sendo um deles com lesão grave causada por um foguete.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Aproveitem o Sol de Itapema”: prefeito ironiza torcedores ajoelhados após ataques criminosos]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/itapema-briga-torcidas-prefeito-xepa-policia/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 15:45:06 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171626</guid>
<description><![CDATA[Em coletiva de imprensa realizada nesta quinta-feira (4), o prefeito de Itapema, Alexandre Xepa (PL), se pronunciou sobre a violenta briga entre torcidas que paralisou a cidade. Durante a entrevista ao Jornal Razão, Xepa defendeu a atuação das forças de segurança e ironizou os criminosos detidos, declarando: "Não estamos com pressa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Foguete explode na cabeça de torcedor atacado em Itapema; três estão hospitalizados]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/foguete-explode-na-cabeca-de-torcedor-atacado-em-itapema-tres-estao-hospitalizados/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 15:04:37 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171614</guid>
<description><![CDATA[Violência entre torcidas organizadas do Santos e do Internacional deixa saldo grave em confronto em Itapema Pelo menos três torcedores do Internacional estão hospitalizados, um deles em estado preocupante, após serem alvos de ataques durante um confronto entre torcidas organizadas do Santos e do Internacional. O incidente ocorreu na manhã desta quinta-feira (4), na altura do km 148 da BR-101, em Itapema.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Aii, meu joelho”: torcedores criminosos reclamam após serem presos em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/aii-meu-joelho-torcedores-criminosos-reclamam-apos-serem-presosem-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 14:38:45 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171611</guid>
<description><![CDATA[Na manhã desta quinta-feira (4), torcedores do Santos protagonizaram cenas de violência ao emboscar um ônibus com integrantes da torcida do Internacional na BR-101, em Itapema, Santa Catarina. A ação resultou em destruição de veículos, feridos e pânico entre os envolvidos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Itapema não é terra sem lei”: prefeito anuncia prisão de torcedores após ataque criminoso na BR‑101]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/itapema-nao-e-terra-sem-lei-prefeito-anuncia-prisao-de-torcedores-apos-ataque-criminoso-na-br-101/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 13:58:46 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171599</guid>
<description><![CDATA[O prefeito de Itapema, Alexandre Xepa, reagiu à violenta briga entre torcidas organizadas do Santos e do Internacional na BR‑101, registrada no km 148 da rodovia, sentido sul, na tarde de ontem. Dezenas de envolvidos foram detidos pela Polícia Militar de Santa Catarina, com apoio da Polícia Rodoviária Federal e da Guarda Municipal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>