<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 30 Dec 2025 12:36:06 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Polícia Militar prende suspeito de roubo em loja de telefonia em Tijucas]]></title>
    <link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/30/pm-prende-autor-de-roubo-em-tijucas/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 12:34:43 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://horadeportobelo.com.br/?p=20531]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 33 anos foi detido pela Polícia Militar após um roubo a um estabelecimento comercial em Tijucas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar foi acionada para atender uma ocorrência de roubo em uma loja de telefonia no município de Tijucas.</p>
<p>Durante as diligências, foi constatado que o crime apresentava semelhanças com um roubo anterior em outro estabelecimento do mesmo ramo, incluindo o uso do mesmo .</p>
<p>O foi abordado na Rua Alvina Simas Reis, onde estava apenas o condutor, que foi encontrado com um revólver calibre .32 e quatro munições deflagradas.</p>
<p>No automóvel também foram apreendidos quatro aparelhos celulares novos e uma embalagem de relógio smartwatch contendo apenas o carregador.</p>
<p>O suspeito confirmou participação no roubo e indicou a existência de outros dois envolvidos que teriam deixado a cidade.</p>
<p>O homem foi preso, informado sobre seus direitos e encaminhado à Delegacia de Polícia de Itapema para os procedimentos legais, enquanto o foi removido ao pátio conveniado.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem é preso após roubo a loja de telefonia em Tijucas]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/homem-e-preso-apos-roubo-a-loja-de-telefonia-em-tijucas/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 12:22:36 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173867]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 33 anos foi detido pela Polícia Militar suspeito de envolvimento em um roubo a uma loja de telefonia em Tijucas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A prisão ocorreu após a polícia ser acionada para atender a ocorrência no estabelecimento comercial. Durante as diligências, foram identificadas semelhanças entre este roubo e outro ocorrido anteriormente em uma loja do mesmo segmento.</p>
<p>A Polícia Militar localizou o utilizado na ação criminosa na Rua Alvina Simas Reis. O condutor, único ocupante do automóvel, foi abordado e submetido a revista.</p>
<p>No interior do foram encontrados um revólver calibre .32 com quatro munições deflagradas, quatro aparelhos celulares novos e uma embalagem de smartwatch contendo apenas o carregador.</p>
<p>O homem confirmou a participação no roubo e indicou que outras duas pessoas também estariam envolvidas, mas que teriam deixado a cidade após o crime. Ele foi preso, informado sobre seus direitos e encaminhado à Delegacia de Polícia de Itapema.</p>
<p>O utilizado no crime foi removido para um pátio conveniado. O detido não apresentava lesões aparentes no momento da condução.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem é preso por roubo a estabelecimento comercial em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/homem-e-preso-por-roubo-a-estabelecimento-comercial-em-santa-catarina/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 12:10:23 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322339]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem foi detido após ser abordado em diligências relacionadas a um roubo em um estabelecimento comercial no estado.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Durante a ação, foram apreendidos uma arma e produtos relacionados ao crime.</p>
<p>O suspeito foi encaminhado à delegacia para os procedimentos legais cabíveis.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Santa Catarina enfrenta risco de temporais com ventos de até 100 km/h na virada do ano]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/meioambiente/tempo/virada-do-ano-em-sc-tera-risco-de-temporais-com-ventos-de-ate-100-km-h/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 11:56:25 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173864]]></guid>
    <description><![CDATA[Santa Catarina está sob alerta laranja para tempestades com possibilidade de chuva intensa, ventos fortes e granizo na véspera do Ano-Novo.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O alerta tem validade das 0h às 23h59 do dia 31 de dezembro e indica volumes de chuva que podem alcançar 100 milímetros em 24 horas, além de ventos entre 60 e 100 km/h.</p>
<p>As condições meteorológicas são resultado da combinação de áreas de instabilidade, calor e alta umidade, favorecendo a formação de tempestades isoladas a severas, especialmente no período da tarde e noite.</p>
<p>Diversas regiões do estado, incluindo o Litoral, Vale do Itajaí, Grande Florianópolis, Planalto e Oeste, devem ser afetadas pela instabilidade, coincidindo com o aumento do fluxo turístico devido às comemorações de fim de ano.</p>
<p>O alerta destaca riscos como descargas elétricas, alagamentos, enxurradas, queda de árvores, destelhamentos e interrupções no fornecimento de energia elétrica.</p>
<p>Recomenda-se que a população evite áreas alagadas, não se abrigue sob árvores durante rajadas de vento e mantenha atenção redobrada no trânsito durante o período.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Motorista é preso após capotar carro no centro de Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/motorista-bebado-capota-carro-no-centro-de-bc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 11:51:52 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322321]]></guid>
    <description><![CDATA[Um motorista de 26 anos foi detido por dirigir sob efeito de álcool após capotar o no centro de Balneário Camboriú.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu no centro da cidade, envolvendo um que acabou capotando após uma colisão.</p>
<p>O condutor, de 26 anos, foi submetido ao teste de alcoolemia e preso em flagrante por dirigir embriagado.</p>
<p>As autoridades registraram a ocorrência e tomaram as medidas cabíveis no local do acidente.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
