<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 24 Nov 2025 21:00:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[GUARDA MUNICIPAL DE PORTO BELO DETÉM CONDUTOR APÓS FUGA E COLISÃO]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/24/guarda-municipal-de-porto-belo-detem-condutor-apos-fuga-e-colisao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Policial]]></category>
<category><![CDATA[Guarda]]></category>
<category><![CDATA[Municipal]]></category>
<category><![CDATA[Porto]]></category>
<category><![CDATA[Belo]]></category>
<category><![CDATA[Detém]]></category>
<category><![CDATA[Condutor]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 20:53:45 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20117</guid>
<description><![CDATA[Na noite de domingo (23), por volta das 20h30, uma guarnição da Guarda Municipal de Porto Belo realizava policiamento ostensivo na Avenida Governador Celso Ramos quando avistou um veículo em atitude suspeita. O condutor do veículo, ao ser ordenado a parar, não acatou a ordem e empreendeu fuga em alta velocidade, realizando manobras perigosas que colocaram em risco os demais usuários da via.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Na noite de domingo (23), por volta das 20h30, uma guarnição da Guarda Municipal de Porto Belo realizava policiamento ostensivo na Avenida Governador Celso Ramos quando avistou um veículo em atitude suspeita. O condutor do veículo, ao ser ordenado a parar, não acatou a ordem e empreendeu fuga em alta velocidade, realizando manobras perigosas que colocaram em risco os demais usuários da via. Após uma perseguição, o veículo colidiu contra a cerca de uma residência na Rua Rubens Alves, resultando em danos materiais. O indivíduo, ao abandonar o veículo e tentar escapar a pé, foi alcançado e detido pela guarnição.</strong><br/><br/>Durante a abordagem, o homem admitiu ter consumido substância semelhante à cocaína e afirmou ter estado em uma boate da cidade momentos antes. Em decorrência dos acontecimentos, o condutor foi detido e encaminhado à Delegacia de Polícia Civil, onde foi autuado por dirigir sob efeito de droga, desobediência e direção perigosa em via pública. A Guarda Municipal de Porto Belo atuou no caso com o objetivo de garantir a segurança e a ordem no município.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Moradora denuncia dificuldades para atendimento no CAPS de Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/moradora-denuncia-dificuldades-para-atendimento-no-caps-de-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 18:29:59 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127881</guid>
<description><![CDATA[Um caso de dificuldade no atendimento de um paciente com Transtorno de Déficit de Atenção e Hiperatividade (TDAH) no Centro de Atenção Psicossocial (CAPS) de Camboriú foi denunciado por uma moradora à Rádio Menina. O esposo da denunciante, diagnosticado com TDAH, teve duas consultas canceladas e remarcadas para datas distantes, gerando insatisfação no casal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[POLICIAL CIVIL DE ITAPEMA PARTICIPA DE CURSO SOBRE INTELIGÊNCIA ARTIFICIAL VOLTADO À SEGURANÇA PÚBLICA]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/24/policial-civil-de-itapema-participa-de-curso-sobre-inteligencia-artificial-voltado-a-seguranca-publica/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 18:29:57 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20114</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Itapema marcou presença, na última semana, em um curso sobre tecnologias aplicadas à segurança pública promovido pela Academia da Polícia Civil de Santa Catarina (ACADEPOL/SC). A capacitação fez parte da programação do VII SICTI – Seminário Internacional de Ciência, Tecnologia e Inovação em Segurança Pública.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Rede estadual de SC terá kits de material escolar para todos os alunos a partir de 2026]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/rede-estadual-de-sc-tera-kits-de-material-escolar-para-todos-os-alunos-a-partir-de-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 18:21:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127887</guid>
<description><![CDATA[A Secretaria de Estado da Educação (SED) de Santa Catarina anunciou que todos os alunos matriculados na rede estadual receberão kits individuais de material escolar até o início do ano letivo de 2026. A entrega dos materiais faz parte do programa Escola Boa, integrante do movimento Educação Levada a Sério, que prevê um investimento de R$ 24 milhões na aquisição dos itens.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>