<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Fri, 02 Jan 2026 02:35:54 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Homem faz gestos simulando arma e ameaça motoristas durante conflito no trânsito em Porto Belo]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/confusao-transito-porto-belo-ameacas-video-2026/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 02:05:05 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174077]]></guid>
    <description><![CDATA[Um desentendimento no trânsito no centro de Porto Belo, Litoral Norte de Santa Catarina, envolveu ameaças e gestos simulando o uso de arma de fogo, gerando tensão entre motoristas na via pública.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu em meio ao trânsito intenso característico do início do ano, com longas filas em direção a Bombinhas.</p>
<p>Imagens registradas mostram um homem exaltado discutindo com outros motoristas, realizando gestos como se estivesse sacando uma arma e proferindo ameaças.</p>
<p>A situação teria começado após um longo período de espera com o trânsito parado, quando um motorista desceu do para verificar o motivo da lentidão.</p>
<p>Durante o conflito, houve empurrões, gritos e tentativas de intervenção por parte de outras pessoas presentes no local.</p>
<p>Não há informações oficiais sobre registro de ocorrência ou atuação policial relacionada ao episódio.</p>
<p>O caso gerou questionamentos sobre a fiscalização no trânsito e a necessidade de maior presença das autoridades para evitar situações semelhantes.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Moradores de Itapema e Porto Belo enfrentam apagão de mais de quatro horas]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/geral/panelaco-apos-falta-de-energia-em-itapema-e-porto-belo/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 01:47:42 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174073]]></guid>
    <description><![CDATA[Bairros de Itapema e Porto Belo ficaram sem energia elétrica por mais de quatro horas, provocando interrupções em residências, prédios e serviços essenciais.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A falta de energia afetou principalmente os bairros Meia Praia, Andorinha e Castelo Branco, em Itapema, e o bairro Perequê, em Porto Belo.</p>
<p>Por volta das 22h10, mais de seis mil unidades consumidoras estavam sem energia em Itapema, todas classificadas como interrupções acidentais, sem desligamento programado.</p>
<p>Elevadores pararam de funcionar, resultando em dezenas de chamados ao Corpo de Bombeiros para resgatar pessoas presas, com registros em diversos bairros e ruas da cidade.</p>
<p>Em um dos casos, um edifício foi evacuado após moradores relatarem fumaça em um andar alto associada à queda de energia, sem confirmação de incêndio de grandes proporções.</p>
<p>A demora no restabelecimento do fornecimento motivou protestos com panelaço em diferentes pontos das cidades durante a noite.</p>
<p>Até o momento, não foram divulgadas informações detalhadas sobre as causas da interrupção ou o horário da normalização completa do serviço.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
