<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 06 Jan 2026 00:35:57 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Venezuelano confronta manifestantes pró-Maduro em Florianópolis]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/politica/venezuelano-se-revolta-com-esquerdistas-defendendo-maduro/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 00:33:48 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174432]]></guid>
    <description><![CDATA[Um venezuelano expressou indignação durante uma manifestação em apoio ao governo de Nicolás Maduro no Centro de Florianópolis.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O episódio ocorreu durante um protesto organizado por grupos de esquerda que defendiam o governo venezuelano e criticavam os Estados Unidos.</p>
<p>Nas imagens registradas, o homem confronta manifestantes que exibiam bandeiras e cartazes em apoio ao presidente da Venezuela.</p>
<p>Ele pediu a retirada das bandeiras, manifestando revolta em relação ao regime do qual afirma ter fugido.</p>
<p>A intervenção alterou o clima da manifestação, evidenciando o contraste entre a experiência pessoal do imigrante e o discurso dos manifestantes.</p>
<p>Não houve registro de intervenção policial durante o ocorrido.</p>
<p>O vídeo do confronto tem circulado nas redes sociais, gerando debates sobre a defesa do governo venezuelano e as consequências enfrentadas pela população do país.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Manhãs amenas e tardes mais quentes marcam a previsão do tempo em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/manhas-amenas-e-tardes-mais-quentes-marcam-a-previsao-do-tempo-em-santa-catarina/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 23:53:55 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323932]]></guid>
    <description><![CDATA[A previsão do tempo indica estabilidade com temperaturas amenas pela manhã e aumento do calor durante as tardes em Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Uma massa de ar seco mantém a estabilidade do tempo na região até terça-feira.</p>
<p>As temperaturas tendem a subir ao longo do dia, com tardes mais quentes previstas.</p>
<p>Na quarta-feira, há possibilidade de temporais isolados em algumas áreas do estado.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Palhoça apresenta propostas para aprimorar o SIPIA do Conselho Tutelar em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/sipia-conselho-tutelar-palhoca-melhorias/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 23:52:01 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323938]]></guid>
    <description><![CDATA[Representantes do município de Palhoça apresentaram propostas para melhorias no Sistema de Informação para Infância e Adolescência (SIPIA) do Conselho Tutelar em Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O município de Palhoça encaminhou sugestões visando o aprimoramento do SIPIA, ferramenta utilizada pelos Conselhos Tutelares para registro e acompanhamento de casos envolvendo crianças e adolescentes.</p>
<p>As propostas têm como objetivo otimizar o funcionamento do sistema, facilitando o trabalho dos conselheiros tutelares e garantindo maior eficiência no atendimento às demandas.</p>
<p>A iniciativa busca fortalecer a proteção dos direitos da infância e adolescência por meio de melhorias tecnológicas e operacionais no sistema.</p>
<p>As medidas serão avaliadas para possível implementação, com foco na melhoria dos processos de registro e acompanhamento dos casos atendidos pelo Conselho Tutelar.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Turista é morto a tiros dentro de restaurante na orla]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/turista-e-morto-a-tiros-dentro-de-restaurante/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 23:36:13 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323935]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 32 anos foi morto a tiros enquanto jantava com a companheira em um restaurante localizado na orla.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O crime ocorreu durante a noite, quando a vítima estava no estabelecimento acompanhado da companheira.</p>
<p>A Polícia Civil iniciou as investigações para apurar as circunstâncias do homicídio.</p>
<p>Até o momento, não há informações sobre suspeitos ou motivação do crime.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
