<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Wed, 24 Dec 2025 21:35:58 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Jovem é morto a facadas em Itapema após tentativa de fuga]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/jovem-tentou-fugir-em-itapema-mas-foi-morto/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 21:29:01 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173440]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 23 anos foi assassinado a facadas no bairro Morretes, em Itapema, no Litoral Norte de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O crime ocorreu em um terreno baldio próximo à Rua 430 B, onde a vítima tentou fugir a pé, já ferida, mas acabou caindo no local.</p>
<p>Mesmo com a vítima caída e sem condições de defesa, o agressor continuou desferindo golpes de faca, resultando na morte imediata do jovem.</p>
<p>Equipes do Instituto Médico Legal realizaram o recolhimento do corpo no final da tarde, enquanto a área permaneceu isolada para os procedimentos das forças de segurança.</p>
<p>O autor do homicídio foi identificado e preso pouco depois por agentes da Guarda Municipal de Itapema, com apoio de testemunhas presentes no momento do crime.</p>
<p>O suspeito possui registros policiais anteriores na cidade, incluindo ocorrências relacionadas a tráfico de drogas, desacato e maus-tratos contra animais.</p>
<p>A Polícia Civil investiga as circunstâncias e a motivação do homicídio.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Santa Catarina enfrenta calor intenso e risco de temporais no Natal]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/natal-sera-de-calor-intenso-e-risco-de-temporais-por-toda-santa-catarina/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 21:12:27 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321222]]></guid>
    <description><![CDATA[A Defesa Civil emitiu alerta para altas temperaturas, chuvas fortes e ventos em Santa Catarina nesta quinta-feira.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O estado de Santa Catarina deve registrar calor intenso durante o feriado de Natal.</p>
<p>Há previsão de temporais com chuva forte e ventos em diversas regiões do estado.</p>
<p>A Defesa Civil recomendou atenção redobrada devido às condições climáticas adversas.</p>
<p>As autoridades monitoram a situação para orientar a população e minimizar riscos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem é resgatado em estado grave após afogamento em lagoa de Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/banhista-e-resgatado-em-estado-grave-apos-afogamento-em-lagoa-de-santa-catarina/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 21:02:56 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321219]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 42 anos foi resgatado em estado grave após se afogar em uma lagoa no estado de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Equipes do Arcanjo e do Samu prestaram atendimento ao homem no local do afogamento.</p>
<p>Após o resgate, ele foi encaminhado a um hospital em Florianópolis para receber cuidados médicos.</p>
<p>As circunstâncias do afogamento não foram detalhadas pelas autoridades.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Jovem é encontrado morto a facadas em Itapema]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/identificado-jovem-morto-a-facadas-em-plena-luz-do-dia-em-itapema/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 20:52:08 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321195]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem foi encontrado morto no bairro Morretes, em Itapema. O suspeito pelo crime foi detido horas após o ocorrido.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O corpo do jovem foi localizado durante o dia no bairro Morretes.</p>
<p>A vítima apresentava ferimentos causados por arma branca.</p>
<p>A polícia realizou a prisão do suspeito poucas horas depois do crime.</p>
<p>As circunstâncias que levaram ao homicídio estão sendo investigadas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
