<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 29 Nov 2025 17:50:41 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Vídeo: mulher é resgatada após carro cair no rio Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/video-mulher-e-resgatada-apos-carro-cair-no-rio-itajai-acu-na-avenida-reinaldo-schmithausen/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE 1]]></category>
<category><![CDATA[Trânsito]]></category>
<category><![CDATA[Vídeo]]></category>
<category><![CDATA[Mulher]]></category>
<category><![CDATA[É]]></category>
<category><![CDATA[Resgatada]]></category>
<category><![CDATA[Após]]></category>
<category><![CDATA[Carro]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 17:45:15 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128490</guid>
<description><![CDATA[Um carro caiu no rio Itajaí-Açu na tarde do último sábado, 29, na Avenida Reinaldo Schmithausen, em Itajaí. A motorista do veículo foi resgatada por dois homens antes que o carro submergisse por completo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um carro caiu no rio Itajaí-Açu na tarde do último sábado, 29, na Avenida Reinaldo Schmithausen, em Itajaí. A motorista do veículo foi resgatada por dois homens antes que o carro submergisse por completo. De acordo com o relato da vítima aos agentes da Codetran, ela sentiu um impacto na traseira do veículo, perdeu o controle da direção de um VW Fox branco e acabou caindo no rio Itajaí-Açu.</strong><br/><br/>Dois homens que estavam passando pelo local agiram rapidamente e se lançaram no rio para salvar a mulher. Durante o resgate, um dos homens acabou ferido ao ter a perna prensada. Ele foi prontamente atendido pelo Corpo de Bombeiros. Apesar do susto, a motorista saiu ilesa do incidente. Mais detalhes sobre o resgate podem ser conferidos no portal Menina.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motos BMW e SUVs: PM de Balneário Camboriú recebe investimento milionário em viaturas]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/motos-bmw-e-suvs-pm-de-balneario-camboriu-recebe-investimento-milionario-em-viaturas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 17:03:53 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128483</guid>
<description><![CDATA[O 12º Batalhão de Polícia Militar, localizado em Balneário Camboriú, Santa Catarina, recebeu um investimento superior a R$ 1 milhão em novas viaturas nesta sexta-feira, 28. A ação foi resultado de uma parceria entre o Governo do Estado e a Prefeitura da cidade, com o objetivo de ampliar a capacidade operacional e o atendimento à população.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Coronel da PMSC é investigado por criticar juíza que anulou operação e soltou traficantes]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/coronel-da-pmsc-e-investigado-por-criticar-juiza-que-anulou-operacao-e-soltou-traficantes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 15:19:24 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171143</guid>
<description><![CDATA[O Coronel da Reserva Eder Jaciel de Souza Oliveira, aposentado da Polícia Militar de Santa Catarina, está sob investigação em um Processo Administrativo Disciplinar interno da corporação. A apuração teve início após ele criticar publicamente a decisão de uma juíza que anulou uma operação contra o tráfico de drogas em Bombinhas e determinou a soltura dos investigados em 2023.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Acesso da BR]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/acesso-da-br-101-ao-km-148-e-liberado-apos-conclusao-das-obras-na-marginal-oeste-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 15:15:43 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128478</guid>
<description><![CDATA[O acesso da BR-101 à Avenida Marginal Oeste, localizado no km 148, em Itapema, foi liberado nesta sexta-feira, 28, após a conclusão das obras realizadas no local. A intervenção, que não gerou custos ao poder público, foi executada pela iniciativa privada como contrapartida pela instalação de um novo supermercado na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú: mulher procurada por tráfico de drogas finge estar dormindo para fugir de abordagem, mas acaba presa]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/balneario-camboriu-mulher-procurada-por-trafico-de-drogas-finge-estar-dormindo-para-fugir-de-abordagem-mas-acaba-presa/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 14:30:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128467</guid>
<description><![CDATA[A Guarda Municipal de Balneário Camboriú efetuou a prisão de uma mulher de 34 anos na tarde da última sexta-feira, dia 28, por possuir mandado de prisão ativo pelo crime de tráfico de drogas. A ação ocorreu por volta das 17h, durante rondas preventivas realizadas na Rua 2650, localizada na região central da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Desfile “Minha Noite de Natal” será realizado neste sábado em Balneário Camboriú; confira os detalhes]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/desfile-minha-noite-de-natal-volta-a-ser-atracao-neste-sabado-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 14:04:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128457</guid>
<description><![CDATA[O desfile "Minha Noite de Natal" retorna à Avenida Atlântica, em Balneário Camboriú, neste sábado, 29, marcando o encerramento da programação de novembro do evento Viva o Natal BC 2025. O espetáculo, que seguirá até 27 de dezembro, com apresentações nas quartas-feiras e sábados, exceto no dia 24, véspera de Natal, tem atraído milhares de espectadores.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Após pressão de ACTs, Balneário Camboriú prorroga contratos temporários da Educação até 15 de dezembro]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/apos-pressao-de-acts-balneario-camboriu-prorroga-contratos-temporarios-da-educacao-ate-15-de-dezembro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 13:38:36 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128453</guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Balneário Camboriú estendeu os contratos dos servidores da rede municipal contratados em Admissão em Caráter Temporário (ACTs) até 15 de dezembro de 2025. A decisão foi tomada em resposta às reclamações dos profissionais, que se indignaram com o encerramento dos contratos em 11 de dezembro, enquanto as aulas continuavam até o dia 15.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Sol e altas temperaturas: confira a previsão do tempo para o fim de semana em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/sol-e-altas-temperaturas-confira-a-previsao-do-tempo-para-o-fim-de-semana-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 12:47:36 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128449</guid>
<description><![CDATA[A previsão do tempo para o fim de semana aponta sol e temperaturas elevadas na região de Balneário Camboriú. Não há expectativa de chuva nos próximos dias.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Acusado de matar policial no RS é preso pela Guarda Municipal de Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/acusado-de-matar-policial-no-rs-e-preso-pela-guarda-municipal-de-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 12:09:32 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171130</guid>
<description><![CDATA[A Guarda Municipal de Itapema efetuou a prisão de um homem foragido da Justiça do Rio Grande do Sul, suspeito de envolvimento no homicídio de um policial naquele estado, na sexta-feira (28). A captura ocorreu após dois dias de diligências articuladas entre equipes de segurança de Santa Catarina e do Rio Grande do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Nota de falecimento Ivo Sestren Junior]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/obituario/nota-de-falecimento-ivo-sestren-junior/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 11:49:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171127</guid>
<description><![CDATA[A SC Funerária de Tijucas e o Jornal Razão informam, com pesar, sobre o falecimento de Ivo Sestren Junior, de 44 anos, ocorrido na sexta-feira (28). O velório ocorreu na Capela da SC Funerária de Tijucas, a partir das 23h30 do mesmo dia, e o sepultamento está agendado para este sábado, às 16h, no Cemitério Municipal de Tijucas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>