<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 02 Nov 2025 20:36:06 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Influenciadores internacionais visitam Bombinhas em ação de promoção turística da Costa Verde & Mar]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/influenciadores-internacionais-visitam-bombinhas-em-acao-de-promocao-turistica-da-costa-verde-mar/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Bombinhas]]></category>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<category><![CDATA[Destaque secundário]]></category>
<category><![CDATA[Influenciadores]]></category>
<category><![CDATA[Internacionais]]></category>
<category><![CDATA[Visitam]]></category>
<category><![CDATA[Ação]]></category>
<pubDate>Sun, 02 Nov 2025 19:50:12 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=299985</guid>
<description><![CDATA[Criadores de conteúdo da América do Sul visitaram o município de Bombinhas em uma viagem de imprensa promovida pelo projeto Visite BC e Região. Durante a ação, eles puderam conhecer os atrativos naturais, culturais e gastronômicos da região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Criadores de conteúdo da América do Sul visitaram o município de Bombinhas em uma viagem de imprensa promovida pelo projeto Visite BC e Região. Durante a ação, eles puderam conhecer os atrativos naturais, culturais e gastronômicos da região. A visita teve como objetivo promover o turismo da Costa Verde & Mar.</strong><br/><br/>Durante a press trip, os influenciadores internacionais tiveram a oportunidade de explorar as belezas naturais de Bombinhas, bem como a riqueza cultural e gastronômica do local. A iniciativa faz parte dos esforços de divulgação turística da região, visando atrair mais visitantes e promover o destino de forma internacional.<br/><br/>A ação proporcionou aos criadores de conteúdo uma experiência única para conhecer e divulgar os encantos de Bombinhas, contribuindo para a promoção do turismo local. A visita permitiu que eles compartilhassem suas impressões e descobertas com seus seguidores, ampliando a visibilidade da região. <br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2FFoto-Setur-Bombinhas-3-1.jpeg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Maconheiro entra em pânico ao ser multado por fumar na rua em SC: ‘como vou pagar aluguel?’]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/jovem-multado-fumando-maconha-orla-itapema-lei-estadual/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 02 Nov 2025 16:27:59 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168294</guid>
<description><![CDATA[Um jovem de 27 anos foi multado em Itapema após ser flagrado fumando maconha na orla. O incidente ocorreu recentemente, sem maiores detalhes divulgados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem resiste à abordagem e policiais usam arma de choque e spray de pimenta para contê-lo, em Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/homem-resiste-a-abordagem-e-policiais-usam-arma-de-choque-e-spray-de-pimenta-para-conte-lo-em-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 02 Nov 2025 14:49:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125481</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar foi chamada na noite de sábado, 1º de outubro, para atender a um caso de violência doméstica na Estrada Geral dos Macacos, em Camboriú. Segundo informações, a suposta vítima relatou que não sofreu agressões.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Carro passa atirando e homem é baleado em tentativa de homicídio em Camboriú; vítima tem passagens policiais]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/carro-passa-atirando-e-homem-e-baleado-em-tentativa-de-homicidio-em-camboriu-vitima-tem-passagens-policiais/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 02 Nov 2025 14:22:01 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125473</guid>
<description><![CDATA[Um homem de 39 anos foi alvejado por disparos de arma de fogo na noite de sábado, 1º de maio, na Rua Estrada Geral dos Macacos, em Camboriú. O incidente, classificado como tentativa de homicídio, ocorreu por volta das 22h, quando indivíduos a bordo de um veículo Fiat Palio branco efetuaram os disparos contra a vítima.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Tentativa de homicídio deixa homem ferido após disparos de carro em movimento em Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/tentativa-de-homicidio-deixa-homem-ferido-apos-disparos-de-carro-em-movimento-em-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 02 Nov 2025 14:12:54 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=299930</guid>
<description><![CDATA[Um homem de 39 anos foi alvejado por disparos de um carro em movimento enquanto caminhava pela rua em Camboriú. Os suspeitos fugiram do local e ainda não foram identificados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar usa monitoramento e prende três homens por tráfico na Avenida Atlântica em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/policia-militar-usa-monitoramento-e-prende-tres-homens-por-trafico-na-avenida-atlantica-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 02 Nov 2025 14:08:49 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=299926</guid>
<description><![CDATA[Uma operação policial flagrou a divisão de funções entre suspeitos, resultando na prisão de três homens por tráfico de drogas na Avenida Atlântica, em Balneário Camboriú. Durante a ação, um usuário abordado solicitou ajuda para tratamento de dependência química.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem é preso por agarrar camareira em hotel de Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-e-preso-por-agarrar-camareira-em-hotel-de-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 02 Nov 2025 14:00:09 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=299921</guid>
<description><![CDATA[Uma funcionária foi agarrada enquanto realizava tarefas de limpeza em um quarto de hotel em Balneário Camboriú. O incidente ocorreu recentemente, e o suspeito, um homem de 36 anos, foi detido na recepção do estabelecimento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem entra em quarto de hotel, agarra funcionária e é preso em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/homem-entra-em-quarto-de-hotel-agarra-funcionaria-e-e-preso-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 02 Nov 2025 13:36:54 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125469</guid>
<description><![CDATA[Um homem de 36 anos foi preso por agarrar uma funcionária durante a limpeza de um quarto de hotel. O incidente ocorreu em um alojamento na Avenida do Estado, no sábado, 1º, por volta das 13h10.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[AGORA: Campanha para salvar ‘gêmea de Tijucas’ ultrapassa a meta em poucas horas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/campanha-para-salvar-gemea-de-tijucas-ultrapassa-a-meta-em-poucas-horas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 21:48:08 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168253</guid>
<description><![CDATA[Uma família em Tijucas, Santa Catarina, expressou surpresa diante da rápida mobilização da comunidade local. A campanha para salvar a 'gêmea de Tijucas' ultrapassou a meta estabelecida em poucas horas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Saiba qual cidade catarinense desbancou Balneário Camboriú e Itapema nas vendas de imóveis novos]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/saiba-qual-cidade-catarinense-desbancou-balneario-camboriu-e-itapema-nas-vendas-de-imoveis-novos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 18:53:26 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125437</guid>
<description><![CDATA[Porto Belo, localizada no Litoral Norte de Santa Catarina, foi a cidade brasileira com o maior volume de vendas de imóveis novos em 2021, de acordo com informações da plataforma de Inteligência de Mercado da DWV, especializada no ramo imobiliário. Esse desempenho evidencia o crescimento do município, que tem se destacado como um dos principais centros do mercado imobiliário nacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>