<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 05 Dec 2025 19:10:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Servidor é demitido por atestado falso em BC; prefeitura investiga outros casos]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/servidor-e-demitido-por-atestado-falso-em-bc-prefeitura-investiga-outros-casos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<category><![CDATA[Servidor]]></category>
<category><![CDATA[É]]></category>
<category><![CDATA[Demitido]]></category>
<category><![CDATA[Atestado]]></category>
<category><![CDATA[Falso]]></category>
<category><![CDATA[Bc]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 19:09:46 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129226</guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Balneário Camboriú demitiu um servidor efetivo nesta quarta-feira, 3, após a constatação de apresentação de atestado médico falso. O funcionário, que atuava no município desde 2013, foi desligado após a abertura de procedimento interno que identificou a irregularidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Prefeitura de Balneário Camboriú demitiu um servidor efetivo nesta quarta-feira, 3, após a constatação de apresentação de atestado médico falso. O funcionário, que atuava no município desde 2013, foi desligado após a abertura de procedimento interno que identificou a irregularidade. A Secretaria de Gestão de Pessoas informou que outras situações semelhantes estão sendo investigadas, resultando na abertura de novos processos administrativos. O caso teve desdobramentos em julho, quando a Polícia Civil realizou buscas no Hospital Ruth Cardoso para investigar possíveis fraudes na emissão de atestados, resultando na demissão de uma servidora e na investigação de outros funcionários.</strong><br/><br/>De acordo com a prefeitura, somente em 2024 foram contabilizados aproximadamente 1.780 atestados médicos por mês, totalizando um gasto superior a R$ 19 milhões. O município afirmou ter implementado medidas de controle para diminuir essa quantidade, por considerar elevado o número de afastamentos. Apesar das irregularidades identificadas, a administração municipal reiterou que o direito ao atestado médico é garantido aos servidores e continuará sendo respeitado, mantendo as investigações em andamento. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

</channel>
</rss>