<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sun, 28 Dec 2025 15:35:54 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Carreta pega fogo na BR-101 em Santa Catarina e parte da carga é saqueada]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/carreta-pega-fogo-na-br-101-em-sc-e-parte-da-carga-e-saqueada/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 15:08:01 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321885]]></guid>
    <description><![CDATA[Um incêndio em uma carreta na BR-101, no Norte de Santa Catarina, causou bloqueio temporário da rodovia e congestionamento na região.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O fogo na carreta provocou o bloqueio da BR-101 por aproximadamente 30 minutos, afetando o tráfego local.</p>
<p>Durante o incidente, parte da carga transportada foi saqueada.</p>
<p>O congestionamento se formou devido à interrupção no fluxo de veículos causada pelo incêndio.</p>
<p>As autoridades atuaram para controlar a situação e restabelecer a circulação na rodovia.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Laguna decreta situação de emergência após temporal causar danos em toda a cidade]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/laguna-decreta-situacao-de-emergencia-apos-temporal-causar-danos-em-toda-a-cidade/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 14:58:10 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321882]]></guid>
    <description><![CDATA[A cidade de Laguna decretou situação de emergência após um vendaval atingir todos os bairros, causando diversos danos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O temporal que atingiu Laguna foi caracterizado como um fenômeno típico de verão.</p>
<p>A Defesa Civil de Santa Catarina descartou a ocorrência de microexplosão durante o evento.</p>
<p>Os danos foram registrados em diferentes áreas da cidade, afetando infraestrutura e residências.</p>
<p>Medidas emergenciais foram adotadas para atender as demandas da população afetada.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Incêndio em carreta causa interdição e saque de carga na BR-101 em Garuva]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/carreta-pega-fogo-br-101-garuva-carga-saqueada/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 14:52:14 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173675]]></guid>
    <description><![CDATA[Um incêndio em uma carreta provocou a interdição temporária da BR-101 em Garuva, no Norte de Santa Catarina, e resultou no saque de parte da carga transportada.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu no km 1,1 da rodovia, quando um dos pneus da carreta estourou, iniciando o fogo que se alastrou rapidamente.</p>
<p>O motorista conseguiu parar o no acostamento e desatrelar o caminhão-trator do semirreboque para evitar danos maiores.</p>
<p>A carga, composta por aproximadamente 28 toneladas de carnes e derivados, foi parcialmente consumida pelas chamas.</p>
<p>Durante o combate ao incêndio, parte da mercadoria foi saqueada.</p>
<p>A pista ficou bloqueada por cerca de 30 minutos, causando um congestionamento de aproximadamente seis quilômetros.</p>
<p>O motorista não sofreu ferimentos e o tráfego foi normalizado após a liberação da rodovia.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
