<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sun, 28 Dec 2025 12:36:09 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Decreto proíbe reserva de cadeiras e mesas na areia das praias de Florianópolis]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/decreto-proibe-reserva-de-cadeiras-e-mesas-na-areia-e-reforca-uso-publico-das-praias-de-florianopolis/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 12:22:22 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321844]]></guid>
    <description><![CDATA[Novo decreto estabelece regras para o uso das praias em Florianópolis, proibindo a reserva antecipada de cadeiras e mesas na areia.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A medida é válida para todas as praias da capital catarinense e visa garantir o uso público dos espaços.</p>
<p>Fica proibida a cobrança, a exigência de consumação mínima e a ocupação antecipada de áreas na areia com cadeiras e mesas.</p>
<p>O decreto busca assegurar o acesso livre e igualitário das pessoas às praias de Florianópolis.</p>
<p>A regulamentação reforça o caráter público das praias e coíbe práticas que possam restringir o uso coletivo.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Mulher é resgatada em estado grave após afogamento no Litoral Norte de SC]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/mulher-e-resgatada-em-estado-grave-apos-afogamento-no-litoral-norte-de-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 12:20:45 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321843]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma mulher foi resgatada em estado grave após se afogar no Litoral Norte de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Guarda-vidas e bombeiros realizaram manobras de reanimação cardiopulmonar por cerca de 30 minutos.</p>
<p>A vítima foi retirada da água e recebeu atendimento imediato no local.</p>
<p>O estado de saúde da mulher permanece grave após o resgate.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Perseguição na BR-282 em Santa Catarina resulta em apreensão de mais de 100 kg de maconha]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/perseguicao-na-br-282-em-sc-termina-com-apreensao-de-mais-de-100-kg-de-maconha/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 11:58:55 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321838]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma perseguição na BR-282, na Serra catarinense, terminou com a apreensão de mais de 100 kg de maconha e a prisão de dois homens.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Um suspeito furou bloqueios policiais na rodovia BR-282 e foi abandonado durante a fuga.</p>
<p>Após a interrupção da perseguição, as autoridades localizaram a droga no interior do .</p>
<p>Dois homens foram detidos em decorrência da ação na Serra catarinense.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Onda de calor e instabilidade elevam risco de temporais neste domingo em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/meioambiente/domingo-calor-intenso-temporais-santa-catarina/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 11:53:06 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173669]]></guid>
    <description><![CDATA[Santa Catarina terá temperaturas elevadas e risco de temporais neste domingo, com mudanças no vento e possibilidade de eventos severos no período da tarde e noite.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O domingo será de sol entre poucas nuvens em grande parte do estado, com mudança na direção do vento nas áreas litorâneas, que passará a soprar predominantemente de sul/sudeste ao longo do dia.</p>
<p>As temperaturas permanecem elevadas devido à onda de calor, especialmente no litoral, onde o risco de ocorrências relacionadas ao calor intenso é alto.</p>
<p>Nas demais regiões, o risco varia de baixo a moderado, com atenção recomendada nos horários mais quentes do dia.</p>
<p>A partir da tarde, a combinação de calor, umidade e instabilidades atmosféricas favorece a formação de temporais, associados a uma área de baixa pressão no interior do continente e à atuação de uma frente fria sobre o Rio Grande do Sul.</p>
<p>As tempestades podem apresentar raios, pancadas de chuva, rajadas de vento e eventual queda de granizo, com rajadas superiores a 70 km/h previstas para o Litoral Norte e Grande Florianópolis.</p>
<p>O risco é moderado a alto para alagamentos, enxurradas pontuais, queda de galhos e árvores, além de destelhamentos, principalmente entre o Planalto Norte e a Grande Florianópolis.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Desabamento de camarote durante Réveillon em Itajaí deixa seis feridos]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/seis-pessoas-ficam-feridas-apos-desabamento-de-camarote-do-reveillon-itajai-2026/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 11:47:27 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131493]]></guid>
    <description><![CDATA[Um camarote desabou durante a festa de Réveillon em Itajaí, resultando em seis pessoas com ferimentos leves.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu por volta das 21h50, enquanto uma apresentação musical estava em andamento no local do evento.</p>
<p>A estrutura metálica que desabou tinha um bar no piso térreo e o camarote na parte superior, que cedeu durante a celebração.</p>
<p>Equipes de emergência, incluindo Corpo de Bombeiros, Polícia Militar, Polícia Civil e Defesa Civil, atenderam a ocorrência e isolaram a área.</p>
<p>A capacidade do camarote estava reduzida no momento do desabamento, e a empresa responsável</p>
<p>Uma perícia técnica foi realizada para apurar as causas do acidente, enquanto o evento seguiu com outras apresentações musicais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Criança de 2 anos é socorrida após afogamento em piscina em Camboriú]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/crianca-de-2-anos-e-socorrida-apos-afogamento-em-piscina-em-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 11:41:38 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321830]]></guid>
    <description><![CDATA[Um menino de 2 anos foi atendido após um afogamento em uma piscina residencial em Camboriú.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A criança foi levada ao hospital após ter ficado submersa em uma piscina.</p>
<p>No atendimento inicial, o estado de saúde da criança era estável.</p>
<p>O caso ocorreu em uma residência na cidade de Camboriú.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Temporal provoca danos em Laguna e deixa mais de 3 mil imóveis sem energia]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/temporal-causa-estragos-em-laguna-e-deixa-mais-de-3-mil-imoveis-sem-energia/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 11:37:20 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321828]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma tempestade no fim da tarde causou queda de árvores e postes em Laguna, resultando na interrupção do fornecimento de energia para mais de 3 mil imóveis.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O temporal atingiu a cidade no final da tarde, provocando danos em diversas áreas.</p>
<p>Árvores e postes foram derrubados, afetando a infraestrutura local.</p>
<p>Mais de 3 mil imóveis ficaram sem energia elétrica devido aos impactos da tempestade.</p>
<p>A prefeitura está avaliando a possibilidade de decretar situação de emergência para lidar com os estragos causados pelo temporal.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
