<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 08 Dec 2025 11:00:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Dois homens são atropelados por buggy e morrem na Estrada Geral do Braço, em Camboriú; condutor fugiu do local]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/dois-homens-sao-atropelados-por-buggy-e-morrem-na-estrada-geral-do-braco-em-camboriu-condutor-fugiu-do-local/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Dois]]></category>
<category><![CDATA[Homens]]></category>
<category><![CDATA[São]]></category>
<category><![CDATA[Atropelados]]></category>
<category><![CDATA[Buggy]]></category>
<category><![CDATA[Morrem]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 10:59:48 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129340</guid>
<description><![CDATA[Um atropelamento ocorrido por volta das 22h de domingo, 7, na Estrada Geral do Braço, em Camboriú, resultou na morte de um tio e seu sobrinho. De acordo com relatos iniciais, os homens foram atingidos por um buggy Can-Am Maverick enquanto caminhavam, sendo que o condutor do veículo evadiu-se do local sem prestar assistência às vítimas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um atropelamento ocorrido por volta das 22h de domingo, 7, na Estrada Geral do Braço, em Camboriú, resultou na morte de um tio e seu sobrinho. De acordo com relatos iniciais, os homens foram atingidos por um buggy Can-Am Maverick enquanto caminhavam, sendo que o condutor do veículo evadiu-se do local sem prestar assistência às vítimas. A identidade das vítimas não foi revelada e a origem dos envolvidos ainda não foi confirmada oficialmente.</strong><br/><br/>Testemunhas que presenciaram o acidente afirmam que as vítimas seriam de fora da cidade, com alguns relatos indicando São Paulo como possível local de origem. As circunstâncias exatas do ocorrido não foram divulgadas pelas autoridades policiais, assim como informações sobre o atendimento prestado pelas equipes de socorro. Vídeos que circulam nas redes sociais mostram o veículo envolvido no atropelamento com danos visíveis, enquanto moradores locais alertam para a frequente passagem de veículos em alta velocidade na região.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mensagem do Dia – 08/12/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/mensagem-do-dia-08-12-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 09:31:03 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129337</guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo um veículo BMW X1 e um Corsa quase resultou em uma queda no Rio Marambaia, em Balneário Camboriú. O incidente ocorreu nesta segunda-feira, dia 08, e chamou a atenção das autoridades locais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bolsa de Empregos – 08/12/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bolsa-de-empregos-08-12-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 09:27:29 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129335</guid>
<description><![CDATA[**Vagas de emprego disponíveis em diversas áreas na região de Santa Catarina** O mercado de trabalho na região de Tijucas, Porto Belo, São João Batista, Bombinhas, Balneário Piçarras, Brusque e Barra Velha está com diversas oportunidades de emprego disponíveis. São vagas para diferentes funções, tais como cozinheira, auxiliar de cozinha, técnico externo de infraestrutura, técnico de instalação, vendedor externo, auxiliar de instalação, auxiliar de atendimento, vendedor interno e supervisor externo de operações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Tio e sobrinho morrem após atropelamento por UTV e motorista foge em Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/utv-atropela-tio-e-sobrinho-camboriu-motorista-foge/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 02:28:34 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171924</guid>
<description><![CDATA[Um atropelamento fatal resultando na morte de duas pessoas ocorreu na noite de domingo (7) na Rua Paulo Dallago, em Camboriú, no Litoral Norte de Santa Catarina. Segundo informações preliminares, as vítimas seriam tio e sobrinho.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>