<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 14:36:06 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Incêndio em estufa de fumo provoca prejuízo de R$ 50 mil a produtor em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/incendio-em-estufa-de-fumo-causa-prejuizo-de-r-50-mil-a-produtor-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 14:28:49 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326314]]></guid>
    <description><![CDATA[Um incêndio atingiu uma estufa de secagem de fumo na manhã desta segunda-feira, causando prejuízos estimados em R$ 50 mil a um produtor local.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O fogo comprometeu a estrutura utilizada para a secagem do fumo, afetando a produção agrícola.</p>
<p>As causas do incêndio ainda não foram esclarecidas.</p>
<p>Não houve registro de feridos no incidente.</p>
<p>Equipes de emergência atuaram para controlar as chamas e evitar a propagação do fogo.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[SC investe R$ 13 milhões para conter enchentes no Planalto Norte]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/sc-investe-r-13-milhoes-para-conter-enchente/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 14:24:10 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326312]]></guid>
    <description><![CDATA[O governo de Santa Catarina destinou R$ 13 milhões para ações de dragagem com o objetivo de reduzir alagamentos no Planalto Norte.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As intervenções focam em áreas de Canoinhas e Três Barras, regiões que enfrentam enchentes frequentes.</p>
<p>A dragagem visa melhorar o escoamento das águas e minimizar os impactos das chuvas intensas.</p>
<p>O investimento faz parte de um conjunto de medidas para prevenir enchentes e proteger a população local.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Mulher de 57 anos morre após se afogar em lagoa no Vale do Itajaí]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/tragedia-em-lagoa-mulher-de-57-anos-morre-apos-se-afogar-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 14:08:18 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=175031]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma mulher de 57 anos morreu após se afogar em uma lagoa na localidade de Braço Francês, em Luiz Alves, no Vale do Itajaí.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O afogamento ocorreu na tarde de sábado, em uma lagoa situada na Rua Vereador Otto Wruck.</p>
<p>Equipes do Corpo de Bombeiros realizaram o resgate e os primeiros atendimentos no local.</p>
<p>A vítima foi encaminhada ao Hospital Marieta Konder Bornhausen, em Itajaí, onde o óbito foi confirmado no início da noite.</p>
<p>A mulher deixou marido, cinco filhos e três netos. O velório foi realizado na Comunidade São João Batista, em Luiz Alves.</p>
<p>O caso causou comoção entre os moradores da região.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Inscrições abertas para concurso do Corpo de Bombeiros de Santa Catarina até 19 de janeiro]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/inscricoes-para-concurso-dos-bombeiros-seguem-ate-dia-19-saiba-como-vai-funcionar/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 13:42:44 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132789]]></guid>
    <description><![CDATA[O Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina recebe inscrições para o processo seletivo de 630 soldados temporários até o dia 19 de janeiro de 2026.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O processo seletivo visa a contratação de soldados temporários para atuação em todo o estado de Santa Catarina.</p>
<p>A remuneração inicial para os aprovados é de R$ 8.015,00, além de auxílio-alimentação no valor de R$ 550,00.</p>
<p>O concurso é destinado a homens e mulheres interessados na vaga temporária.</p>
<p>As inscrições devem ser realizadas exclusivamente pelo indicado para o processo seletivo.</p>
<p>O prazo para participação encerra-se na próxima segunda-feira, 19 de janeiro de 2026.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Corpo de ex-vereador desaparecido é encontrado no Litoral Norte de Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/corpo-de-ex-vereador-que-saiu-para-pescar-e-encontrado-no-litoral-norte/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 13:38:58 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326302]]></guid>
    <description><![CDATA[O corpo do ex-vereador que havia desaparecido durante uma pescaria no Litoral Norte foi localizado.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A embarcação utilizada pelo ex-vereador foi encontrada à deriva, contendo redes de pesca e um óculos em seu interior.</p>
<p>As buscas foram realizadas na região do Litoral Norte, onde o desaparecimento ocorreu.</p>
<p>O corpo foi localizado após a identificação da embarcação e das evidências encontradas a bordo.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Projeto Viva Verão Itapema inicia atividades na orla da Meia Praia]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/viva-verao-itapema-estreia-e-transforma-a-orla-em-espaco-de-lazer-esporte-e-musica/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 13:36:51 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326304]]></guid>
    <description><![CDATA[Evento oferece programação gratuita com lazer, esportes, música e gastronomia na orla da Meia Praia, em Itapema.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O projeto Viva Verão Itapema começou a ser realizado na orla da Meia Praia, promovendo diversas atividades gratuitas para a população e visitantes.</p>
<p>A programação inclui opções de lazer, esportes, apresentações musicais e gastronomia local, com o objetivo de movimentar a região durante o verão.</p>
<p>As atividades seguem até o dia 1º de março, proporcionando entretenimento ao longo do período.</p>
<p>O evento busca transformar a orla em um espaço de convivência e cultura, atraindo diferentes públicos para a área.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
