<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sun, 04 Jan 2026 14:36:09 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Corpo é encontrado preso em galhos no Rio Canoinhas, SC]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/corpo-e-achado-preso-em-galhos-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 14:24:40 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323497]]></guid>
    <description><![CDATA[Um corpo foi localizado preso em galhos no meio do Rio Canoinhas, próximo à Rodovia SC-477.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O corpo foi encontrado no Rio Canoinhas, em Santa Catarina, preso entre galhos na água.</p>
<p>A localização ocorreu nas proximidades da Rodovia SC-477.</p>
<p>As circunstâncias da morte e a identidade da vítima não foram divulgadas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Irmãos ficam feridos após acidente no Norte de Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/irmaos-ficam-feridos-apos-acidente-no-norte/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 14:07:35 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323494]]></guid>
    <description><![CDATA[Dois irmãos ficaram feridos em um acidente ocorrido no Norte de Santa Catarina e foram encaminhados a hospitais da região.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo irmãos ocorreu no Norte do estado de Santa Catarina.</p>
<p>As vítimas foram socorridas e levadas para unidades hospitalares próximas ao local do acidente.</p>
<p>As circunstâncias do acidente e o estado de saúde dos feridos não foram detalhados.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Corpos encontrados em área de mata em Santa Catarina são de jovens desaparecidos de Minas Gerais]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/corpos-encontrados-em-area-de-mata-em-santa-catarina-sao-de-jovens-de-minas-gerais-desaparecidos/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 13:37:05 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132062]]></guid>
    <description><![CDATA[Quatro corpos foram localizados em Biguaçu, na Grande Florianópolis, e identificados como jovens de Minas Gerais desaparecidos desde o final de dezembro.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Os corpos foram encontrados enterrados em uma área de mata na manhã de sábado, 3, e apresentavam sinais de amarração e mutilação.</p>
<p>As vítimas foram reconhecidas por familiares por meio de tatuagens, mas a confirmação oficial aguarda laudos da Polícia Científica.</p>
<p>Os corpos permanecem no Instituto Médico-Legal da Grande Florianópolis, com previsão de liberação para traslado ao Sul de Minas entre domingo à noite e segunda-feira pela manhã.</p>
<p>Os jovens, com idades entre 19 e 28 anos, haviam saído de Minas Gerais em busca de oportunidades de trabalho e perderam contato com familiares após a chegada a Santa Catarina.</p>
<p>A Polícia Civil conduz as investigações para apurar as circunstâncias e motivações do crime.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Motorista é arremessado de carro após colisão frontal com carreta na BR-470]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/motorista-e-arremessado-de-veiculo-apos/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 13:32:45 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323486]]></guid>
    <description><![CDATA[Um motorista de 36 anos foi arremessado do após uma colisão frontal com uma carreta na BR-470 e foi encaminhado ao hospital.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu na BR-470 envolvendo um carro e uma carreta em uma colisão frontal.</p>
<p>O condutor do carro, de 36 anos, foi lançado para fora do devido ao impacto.</p>
<p>Ele foi socorrido e levado a um hospital para atendimento médico.</p>
<p>O motorista da carreta não sofreu ferimentos no acidente.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Apresentadora relata agressão durante madrugada em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/cariucha-denuncia-agressao-medico-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 13:04:11 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174265]]></guid>
    <description><![CDATA[A apresentadora Cariúcha]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O episódio teria ocorrido após um encontro em um pagode na cidade, quando o comportamento do médico mudou repentinamente,</p>
<p>Ela</p>
<p>Em vídeos publicados nas redes sociais, Cariúcha aparece abalada e relata o ocorrido em tempo real, mas posteriormente os vídeos foram removidos.</p>
<p>A Polícia Militar</p>
<p>Até o momento, o médico citado não se manifestou publicamente sobre as acusações feitas pela apresentadora.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Corpo de pescador desaparecido é encontrado a 15 km da costa em Balneário Barra do Sul]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/corpo-de-pescador-desaparecido-e-encontrado-a-15-km-da-costa-em-balneario-barra-do-sul-uma-vitima-ainda-nao-foi-localizada/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 12:35:38 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132052]]></guid>
    <description><![CDATA[O corpo de um pescador desaparecido desde o final de dezembro foi localizado a cerca de 15 quilômetros da costa em Balneário Barra do Sul. As buscas continuam por outro pescador e pela embarcação utilizada.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O corpo encontrado pertence a um dos pescadores que estavam desaparecidos desde o dia 30 de dezembro. A localização ocorreu na tarde de sábado, a aproximadamente 15 quilômetros da costa.</p>
<p>Equipes do Corpo de Bombeiros realizaram a remoção do corpo até a praia para que os procedimentos periciais fossem realizados pela Polícia Científica.</p>
<p>As buscas foram iniciadas após familiares comunicarem o desaparecimento dos pescadores. Um dos homens e a embarcação ainda não foram localizados.</p>
<p>O grupo saiu para uma pescaria de lazer e perdeu contato pouco tempo depois. A operação de buscas envolve o Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina, a Polícia Militar e a Marinha do Brasil, com o uso de embarcações e apoio aéreo.</p>
<p>As buscas estão concentradas na área onde o corpo foi encontrado, considerando o deslocamento provocado pelas correntes marítimas da região do Litoral Norte catarinense.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem morre após mal súbito na Estrada da Rainha, em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/homem-passa-mal-e-morre-na-estrada-da-rainha-em-balneario-camboriu-esposa-levava-vitima-ao-hospital/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 11:45:15 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132048]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem faleceu após sofrer um mal súbito enquanto era levado ao hospital na Estrada da Rainha, em Balneário Camboriú.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu na tarde de sábado, quando o homem estava como passageiro em um modelo T-Cross.</p>
<p>Ele passou mal durante o trajeto até o hospital e morreu ainda dentro do carro.</p>
<p>A esposa da vítima conduzia o no momento do ocorrido.</p>
<p>A Autarquia Municipal de Trânsito bloqueou temporariamente a subida da Estrada da Rainha para atendimento da ocorrência.</p>
<p>O fluxo de veículos foi desviado para a Rua Miguel Matte, no bairro Pioneiros, e o trânsito foi liberado por volta das 15h05.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
