<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Wed, 24 Dec 2025 11:38:18 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Colisão entre dois veículos deixa motorista ferida na BR-470 em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/batida-entre-dois-carros-deixa-motorista-ferida-na-br-470-em-santa-catarina/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 11:28:32 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321056]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma colisão envolvendo dois carros resultou em uma motorista ferida na BR-470, em Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A condutora de um dos veículos foi encaminhada ao hospital para atendimento médico.</p>
<p>Os demais envolvidos no acidente recusaram atendimento no local.</p>
<p>As circunstâncias da colisão ainda não foram detalhadas pelas autoridades.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[sai da pista e capota na BR-470 durante a madrugada em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/carro-sai-da-pista-e-capota-na-br-470-durante-a-madrugada-em-santa-catarina/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 11:11:49 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321041]]></guid>
    <description><![CDATA[Um carro saiu da pista e capotou na BR-470 durante a madrugada em Santa Catarina. O motorista foi encontrado consciente fora do e recusou encaminhamento hospitalar após atendimento dos bombeiros.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu na BR-470, envolvendo um que saiu da pista e capotou durante a madrugada.</p>
<p>O motorista foi localizado consciente fora do carro no local do acidente.</p>
<p>Após receber atendimento dos bombeiros, o condutor optou por não ser encaminhado ao hospital.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Operação Verão intensifica policiamento em Itapema, Porto Belo e Bombinhas]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/operacao-verao-reforca-policiamento-em-itapema-porto-belo-e-bombinhas/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 11:03:23 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173383]]></guid>
    <description><![CDATA[Policiais militares iniciaram a primeira fase da Operação Verão nas cidades de Itapema, Porto Belo e Bombinhas, com o objetivo de reforçar a segurança durante o aumento do fluxo turístico na região.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A ação conta com a participação de policiais recém-formados e militares de diferentes regiões do estado, distribuídos estrategicamente para atender à maior movimentação de moradores e visitantes no litoral norte de Santa Catarina.</p>
<p>As atividades incluem a instalação de barreiras policiais, patrulhamento com motocicletas e reforço do policiamento preventivo nas praias, focando nos locais com maior concentração de pessoas para prevenir crimes e manter a ordem pública.</p>
<p>Está previsto o envio de novos policiais para a região na próxima semana, o que deve elevar o efetivo da operação para 49 militares durante o período do Réveillon.</p>
<p>A Operação Verão terá continuidade até 22 de fevereiro, garantindo presença policial reforçada ao longo de toda a temporada na Costa Esmeralda.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
