<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 12 Dec 2025 21:50:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Ação integrada reforça monitoramento e cuidado nas madrugadas em Itapema]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/11/acao-integrada-reforca-monitoramento-e-cuidado-nas-madrugadas-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Região]]></category>
<category><![CDATA[Ação]]></category>
<category><![CDATA[Integrada]]></category>
<category><![CDATA[Reforça]]></category>
<category><![CDATA[Monitoramento]]></category>
<category><![CDATA[Cuidado]]></category>
<category><![CDATA[Madrugadas]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 16:59:34 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20321</guid>
<description><![CDATA[Equipes realizam ação integrada para monitorar vulnerabilidades e fortalecer proteção social em Itapema Na madrugada desta quinta-feira (11), equipes da Assistência Social, Segurança Pública, Fiscalização e Saúde atuaram em uma ação integrada em Itapema. A operação, que ocorre semanalmente, tem como objetivo monitorar pontos da cidade, identificar situações de vulnerabilidade e garantir a presença ativa do poder público durante a madrugada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Equipes realizam ação integrada para monitorar vulnerabilidades e fortalecer proteção social em Itapema</strong><br/><br/>Na madrugada desta quinta-feira (11), equipes da Assistência Social, Segurança Pública, Fiscalização e Saúde atuaram em uma ação integrada em Itapema. A operação, que ocorre semanalmente, tem como objetivo monitorar pontos da cidade, identificar situações de vulnerabilidade e garantir a presença ativa do poder público durante a madrugada. Durante a ação, foram realizadas aproximadamente 12 abordagens técnicas a pessoas em situação de rua, sem necessidade de encaminhamentos emergenciais. As equipes percorreram áreas estratégicas, verificaram condições de permanência, mapearam demandas e registraram informações que auxiliam no planejamento das políticas públicas.<br/><br/>A secretária de Assistência Social, Íris Bispo, ressaltou a importância do monitoramento regular, destacando que as ações permitem compreender o movimento da cidade durante a madrugada. O secretário de Segurança Pública, Ley Dias, enfatizou o papel preventivo da operação, trazendo mais segurança e organização para a cidade. A secretária Vera, responsável pela área de Fiscalização, destacou a força da ação integrada, ressaltando que a rotina semanal fortalece a percepção de cuidado e responsabilidade com os espaços públicos. O secretário de Saúde, Fabrício Lazzari, explicou que mesmo sem necessidade de atendimentos imediatos, a presença da pasta é essencial para agir com assertividade quando necessário. Com novas edições previstas, a operação segue fortalecendo a integração entre as secretarias em Itapema, garantindo cuidado contínuo nas madrugadas.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

</channel>
</rss>