<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Thu, 01 Jan 2026 13:36:18 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Porto Belo celebra chegada de 2026 com evento na Praia do Baixio]]></title>
    <link>https://horadeportobelo.com.br/2026/01/01/porto-belo-recebe-2026-com-milhares-de-pessoas-na-praia-do-baixio/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 13:22:12 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://horadeportobelo.com.br/?p=20546]]></guid>
    <description><![CDATA[Milhares de pessoas participaram da comemoração de Ano Novo na Praia do Baixio, em Porto Belo, com shows e queima de fogos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Praia do Baixio, localizada no centro de Porto Belo, recebeu um grande público para a celebração da chegada de 2026.</p>
<p>A programação contou com apresentações musicais, incluindo o show do cantor regional Lipe Machado e da banda Terra Samba.</p>
<p>A queima de fogos iluminou o céu e foi um dos momentos mais aguardados pela população e visitantes.</p>
<p>O evento foi organizado pelo Governo Municipal por meio da Fundação da Cultura e transcorreu sem registros de incidentes.</p>
<p>Famílias, grupos de amigos e turistas aproveitaram a festa em um ambiente considerado seguro e acolhedor.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Abastecimento de água em Itapema sofre interrupções devido a oscilações de energia]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/prefeitura-diz-que-abastecimento-de-agua/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 13:13:33 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322960]]></guid>
    <description><![CDATA[Oscilações no fornecimento de energia elétrica afetaram o funcionamento do sistema de abastecimento de água em Itapema, causando transtornos em alguns bairros do município.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Manobras técnicas realizadas na Subestação Itapema provocaram oscilações na energia elétrica durante esta quarta-feira.</p>
<p>As variações no fornecimento comprometeram o funcionamento das bombas e equipamentos responsáveis pelo abastecimento de água.</p>
<p>Como consequência, moradores de determinados bairros enfrentaram interrupções no fornecimento de água ao longo do dia.</p>
<p>A situação está relacionada às operações realizadas pela concessionária responsável pela energia na região.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Deslizamento de terra atinge casas e força evacuação de famílias em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/deslizamento-de-terra-atinge-casas-e-forca-evacuacao-de-familias-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 13:01:06 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174028]]></guid>
    <description><![CDATA[Um deslizamento de terra ocorrido na madrugada desta quinta-feira no bairro Marciliano Fernandes, em Santa Cecília, resultou na evacuação de duas residências por risco de novos deslizamentos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O Corpo de Bombeiros foi acionado para atender a ocorrência e constatou que uma residência foi atingida, com danos no telhado e nas aberturas do imóvel.</p>
<p>No momento do deslizamento, um casal e uma criança estavam na casa, mas não houve feridos.</p>
<p>A proprietária e o esposo foram orientados a deixar o imóvel, que foi isolado para avaliação técnica da Defesa Civil.</p>
<p>Uma segunda residência em área de risco também foi evacuada preventivamente, com a família sendo encaminhada para um local seguro.</p>
<p>Ambas as áreas foram isoladas para garantir a segurança dos moradores.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Réveillon em Porto Belo reúne público na Praia do Baixio com show e queima de fogos]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/reveillon-em-porto-belo-reune-multidao/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 12:54:05 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322953]]></guid>
    <description><![CDATA[A celebração de Ano Novo em Porto Belo contou com apresentações musicais e queima de fogos na Praia do Baixio.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A festa de Réveillon em Porto Belo atraiu um grande número de pessoas para a Praia do Baixio.</p>
<p>As atrações musicais incluíram apresentações de Terra Samba e Lipe Machado.</p>
<p>O evento ocorreu em um ambiente familiar e tranquilo, com celebração da virada do ano.</p>
<p>A programação foi marcada por shows ao vivo e queima de fogos para marcar a chegada do novo ano.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Operação de limpeza retira 25 cargas de resíduos da Praia Central após Réveillon em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/operacao-de-limpeza-remove-25-cargas-de-residuos-da-praia-central-apos-o-reveillon-em-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 12:31:44 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131858]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma operação de limpeza realizada na madrugada do dia 1º de janeiro retirou 25 cargas de resíduos da faixa de areia da Praia Central em Balneário Camboriú.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A ação ocorreu entre 2h e 5h30 e mobilizou 380 profissionais dedicados exclusivamente à limpeza da orla.</p>
<p>No total, mais de mil trabalhadores atuaram em diferentes frentes na cidade, incluindo varrição de ruas e coleta de resíduos.</p>
<p>As equipes avançaram simultaneamente a partir das extremidades da praia em direção ao Centro, concluindo o trabalho na altura da Praça Almirante Tamandaré.</p>
<p>Para a operação, foram utilizados 22 caminhões caçamba, 18 retroescavadeiras, duas escavadeiras hidráulicas e três caminhões hidrojato para lavagem da Avenida Atlântica.</p>
<p>A coleta domiciliar de lixo seguiu funcionando normalmente no dia 1º de janeiro, com aumento de 30% na frota e reforço de quatro caminhões extras durante a virada do ano.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
