<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 01 Dec 2025 18:31:00 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú tem alerta para temporais com vento forte e granizo]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/balneario-camboriu-tem-alerta-para-temporais-com-vento-forte-e-granizo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[PREVISÃO DO TEMPO]]></category>
<category><![CDATA[Balneário]]></category>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Tem]]></category>
<category><![CDATA[Alerta]]></category>
<category><![CDATA[Temporais]]></category>
<category><![CDATA[Vento]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 18:30:16 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128659</guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil de Balneário Camboriú emitiu um alerta para a possibilidade de temporais entre esta segunda-feira, 1º, e terça-feira, 2. Segundo informações da Defesa Civil Estadual, o aviso aponta risco moderado a alto para municípios do Litoral Norte e Vale do Itajaí, com previsão de ventania e queda de granizo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Defesa Civil de Balneário Camboriú emitiu um alerta para a possibilidade de temporais entre esta segunda-feira, 1º, e terça-feira, 2. Segundo informações da Defesa Civil Estadual, o aviso aponta risco moderado a alto para municípios do Litoral Norte e Vale do Itajaí, com previsão de ventania e queda de granizo. A população foi orientada a buscar abrigo durante as tempestades, afastando-se de janelas e objetos que possam ser projetados pelo vento, evitar transitar ou permanecer perto de árvores, placas, muros e postes durante rajadas de vento, e não atravessar áreas alagadas, pontes ou pontilhões submersos.</strong><br/><br/>As recomendações da Defesa Civil visam garantir a segurança dos moradores diante das condições climáticas adversas previstas para os próximos dias. O alerta de possíveis temporais reforça a importância de seguir as orientações de proteção e evitar situações de risco durante as chuvas intensas. A previsão de ventos fortes e queda de granizo requer atenção redobrada da população, que deve se manter informada sobre as atualizações meteorológicas e adotar medidas preventivas para minimizar possíveis danos.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Marcelo Achutti apresenta balanço do primeiro ano de mandato na Câmara de Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/marcelo-achutti-apresenta-balanco-do-primeiro-ano-de-mandato-na-camara-de-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 17:59:02 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128649</guid>
<description><![CDATA[O vereador Marcelo Achutti (MDB) apresentou o balanço das atividades do primeiro ano da atual legislatura na Câmara de Balneário Camboriú. Durante esse período, foram protocolados oito requerimentos, dois projetos de resolução, um projeto de lei complementar, três projetos de decreto legislativo e duas moções.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[HOMEM É PRESO POR FURTO EM PORTO BELO]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/01/homem-e-preso-por-furto-em-porto-belo-2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 17:47:50 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20212</guid>
<description><![CDATA[Na noite de 30 de novembro, por volta das 23h, a Polícia Militar foi acionada para atender uma ocorrência de furto em uma residência localizada na Avenida Senador Atílio Fontana, no bairro Perequê, em Porto Belo. De acordo com informações da empresa de vigilância, dois indivíduos invadiram a casa e subtraíram um televisor.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem procurado por estupro é preso em Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/01/homem-procurado-por-estupro-e-preso-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 17:19:20 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20208</guid>
<description><![CDATA[Na manhã desta segunda-feira (01/12), por volta das 07h15, uma guarnição da Polícia Militar de Porto Belo cumpriu um mandado de prisão no bairro Perequê. A ação ocorreu na Rua Hibisco, nas proximidades de um condomínio, após a equipe receber informações sobre um homem de 50 anos procurado por estupro de vulnerável, conforme estabelecido no Artigo 217-A do Código Penal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Estuprador da Bahia que violentou menina de 13 anos é preso em Porto Belo]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/prisao-estupro-vulneravel-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 17:11:37 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171298</guid>
<description><![CDATA[Um homem de 50 anos foi preso pela Polícia Militar na manhã desta segunda-feira, 1º de dezembro, no bairro Perequê, em Porto Belo. A ação ocorreu em cumprimento a um mandado de prisão definitivo pelo crime de estupro de vulnerável, conforme previsto no Art.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>