<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 15 Dec 2025 15:20:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Motociclista foge após colisão, deixa mulher ferida e abandona veículo adulterado em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/motociclista-foge-apos-colisao-deixa-mulher-ferida-e-abandona-veiculo-adulterado-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Itajaí]]></category>
<category><![CDATA[Motociclista]]></category>
<category><![CDATA[Foge]]></category>
<category><![CDATA[Após]]></category>
<category><![CDATA[Colisão]]></category>
<category><![CDATA[Deixa]]></category>
<category><![CDATA[Mulher]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 14:58:57 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130324</guid>
<description><![CDATA[Um acidente de trânsito ocorrido na noite de domingo, 14, na Rua Heitor Liberato, em frente ao supermercado Bistek, em Itajaí, resultou em uma mulher ferida e na apreensão de uma motocicleta com diversas irregularidades. O condutor da moto envolvida na colisão fugiu do local e ainda não foi identificado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um acidente de trânsito ocorrido na noite de domingo, 14, na Rua Heitor Liberato, em frente ao supermercado Bistek, em Itajaí, resultou em uma mulher ferida e na apreensão de uma motocicleta com diversas irregularidades. O condutor da moto envolvida na colisão fugiu do local e ainda não foi identificado. Segundo informações da Codetran, o acidente envolveu uma motocicleta e uma motoneta que aguardava a abertura do semáforo. A condutora da motoneta sofreu lesões corporais, recebeu atendimento no local e foi encaminhada a uma unidade de saúde.</strong><br/><br/>Durante a verificação do veículo envolvido, equipes constataram que a motocicleta apresentava adulteração na placa de identificação, feita com fita adesiva preta para modificar as letras originais, além de estar com o licenciamento vencido. O veículo foi removido ao pátio e testemunhas relataram que o condutor demonstrava sinais de embriaguez. Este foi o segundo caso de adulteração de veículo flagrado no mesmo dia em Itajaí. O caso segue sob investigação da autoridade policial, e a Coordenadoria de Trânsito reforça a importância do cumprimento das normas de trânsito para a segurança viária, com a continuidade das ações de fiscalização intensificadas para coibir condutas que coloquem vidas em risco.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[CELD Esportes lamenta morte de proprietária e anuncia fechamento por três dias]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/celd-esportes-lamenta-morte-de-proprietaria-e-anuncia-fechamento-por-tres-dias/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[Celd]]></category>
<category><![CDATA[Esportes]]></category>
<category><![CDATA[Lamenta]]></category>
<category><![CDATA[Morte]]></category>
<category><![CDATA[Proprietária]]></category>
<category><![CDATA[Anuncia]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 14:24:21 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130320</guid>
<description><![CDATA[O Centro Empresarial CELD Esportes lamentou o falecimento de Aline Cristina Dalmolin, proprietária do empreendimento, em decorrência de um grave acidente ocorrido na madrugada desta segunda-feira, 15, na Avenida Normando Tedesco, em Balneário Camboriú. Aline era passageira de um Porsche que colidiu contra postes e a mureta de um muro, sendo socorrida e encaminhada ao Hospital Marieta Konder Bornhausen, onde veio a óbito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O Centro Empresarial CELD Esportes lamentou o falecimento de Aline Cristina Dalmolin, proprietária do empreendimento, em decorrência de um grave acidente ocorrido na madrugada desta segunda-feira, 15, na Avenida Normando Tedesco, em Balneário Camboriú. Aline era passageira de um Porsche que colidiu contra postes e a mureta de um muro, sendo socorrida e encaminhada ao Hospital Marieta Konder Bornhausen, onde veio a óbito. A empresa destacou a perda da empresária e ressaltou sua dedicação e contribuição para a equipe e comunidade.</strong><br/><br/>O acidente, que resultou na morte de Aline Dalmolin, ocorreu por volta das 2h45, quando o veículo em que ela estava se envolveu na colisão. A empresária ficou presa às ferragens e teve um braço amputado no local. A condutora do veículo, que realizou o teste do bafômetro e apresentou índice de 0,97 mg/L de álcool por litro de ar expelido, foi detida por crime de embriaguez ao volante e encaminhada à Delegacia de Polícia Civil. A CELD Esportes informou que o espaço esportivo permanecerá fechado por três dias, a partir desta segunda-feira, em decorrência do ocorrido. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motociclista morre após grave acidente na SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/motociclista-morre-apos-grave-acidente-na-sc-108-no-vale-do-rio-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 13:54:19 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172577</guid>
<description><![CDATA[Um homem veio a óbito após um acidente de motocicleta atendido pelo serviço aeromédico Arcanjo no Vale do Rio Tijucas, no início desta semana. A ocorrência mobilizou equipes de resgate na região de São João Batista, sendo acionado o Arcanjo Aéreo 1 pelo Centro de Operações do Corpo de Bombeiros para prestar apoio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[”Guerra” de fogos de artifício mobilizam forças de segurança em BC; foguetes foram lançados em direção aos agentes]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/guerra-de-fogos-de-artificio-mobilizam-forcas-de-seguranca-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 13:43:42 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130309</guid>
<description><![CDATA[Na madrugada de domingo, 14, uma ocorrência de uso irregular de fogos de artifício mobilizou equipes de segurança na Praia Central de Balneário Camboriú. Cerca de 20 pessoas estavam envolvidas em uma atividade de lançamento de fogos na faixa de areia, colocando em risco transeuntes que passavam pelo local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Vídeo: Câmera de segurança grava colisão de moto contra poste que vitimou casal na Transluzia, em Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/video-camera-de-seguranca-grava-colisao-de-moto-contra-poste-que-vitimou-casal-na-transluzia-em-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 13:30:31 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130299</guid>
<description><![CDATA[Um acidente fatal foi registrado na tarde de domingo, 15, na Avenida João Acácio Simas, mais conhecida como Transluzia, em Camboriú, região do Conde Vila Verde. Câmeras de segurança capturaram o momento em que uma motocicleta colidiu violentamente contra um poste, resultando na morte do condutor e da passageira, um homem e uma mulher.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motorista embriagado em Camaro é flagrado “cantando pneu” na Avenida Atlântica]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/motorista-embriagado-em-camaro-e-flagrado-cantando-pneu-na-avenida-atlantica/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 12:26:27 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130282</guid>
<description><![CDATA[Na noite de domingo, 14, em Balneário Camboriú, um motorista foi flagrado dirigindo sob efeito de álcool na Avenida Atlântica, por volta das 19h30. O condutor realizava arrancadas bruscas, com patinação das rodas, chamando a atenção dos Agentes de Trânsito que emitiram ordem de parada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem de 23 anos morre após acidente de trânsito na SC]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/homem-de-23-anos-morre-apos-acidente-de-transito-na-sc-410-em-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 12:11:31 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130277</guid>
<description><![CDATA[Um homem de 23 anos faleceu em decorrência de um grave acidente de trânsito ocorrido na manhã de domingo, dia 14, na rodovia SC-410, no km 5,5, na localidade de Joaia, em Tijucas. A vítima, cuja identidade não foi revelada, foi socorrida após o acidente, porém não resistiu aos ferimentos e veio a óbito no hospital para onde foi encaminhada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Empresária morre em acidente com Porsche; motorista bêbada é presa em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/empresaria-morre-em-acidente-com-porsche-motorista-bebada-e-presa-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 11:54:56 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172567</guid>
<description><![CDATA[Uma mulher identificada como Aline Cristina Dalmolin, de 40 anos, faleceu em decorrência de um grave acidente de trânsito ocorrido na madrugada desta segunda-feira (15) em Balneário Camboriú. O acidente, que resultou na morte da empresária, aconteceu por volta das 3h15 na Avenida Normando Tedesco, na região da Barra Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bêbada ao volante, motorista provoca grave acidente e deixa passageira mutilada em BC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/bebada-ao-volante-motorista-provoca-grave-acidente-e-deixa-passageira-mutilada-embc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 11:25:26 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172561</guid>
<description><![CDATA[Na madrugada desta segunda-feira (15), um acidente de trânsito envolvendo um Porsche Macan deixou duas pessoas feridas, uma delas em estado gravíssimo, na Rua Normando Tedesco, em Balneário Camboriú. A condutora do veículo, que estava sob efeito de álcool, colidiu contra um poste de energia elétrica, resultando em graves ferimentos à passageira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Empresária de Balneário Camboriú perde a vida em acidente de trânsito, envolvendo motorista embriagada, na Barra Sul]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/empresaria-de-balneario-camboriu-perde-a-vida-em-acidente-de-transito-envolvendo-motorista-embriagada-na-barra-sul/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 10:59:53 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130260</guid>
<description><![CDATA[Uma empresária identificada como Aline Cristina Dalmolin, de 40 anos, faleceu em decorrência de um grave acidente envolvendo uma condutora embriagada na madrugada desta segunda-feira, 15, em Balneário Camboriú. O incidente ocorreu por volta das 3h15, na Avenida Normando Tedesco, quando o veículo em que a vítima estava, um Porsche Macan, colidiu violentamente contra um poste de energia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>