<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 07 Nov 2025 10:50:40 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú conclui conferência de revisão do Plano Diretor; minuta final será divulgada em novembro]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/balneario-camboriu-conclui-conferencia-de-revisao-do-plano-diretor-minuta-final-sera-divulgada-em-novembro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[Balneário]]></category>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Conclui]]></category>
<category><![CDATA[Conferência]]></category>
<category><![CDATA[Revisão]]></category>
<category><![CDATA[Plano]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 10:49:02 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126069</guid>
<description><![CDATA[A Conferência de revisão do Plano Diretor de Balneário Camboriú foi finalizada na noite de quinta-feira, 7, em reunião realizada na Câmara de Vereadores do município. O encontro marcou o encerramento das votações das emendas ao documento que irá guiar o desenvolvimento urbano da região nos próximos anos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Conferência de revisão do Plano Diretor de Balneário Camboriú foi finalizada na noite de quinta-feira, 7, em reunião realizada na Câmara de Vereadores do município. O encontro marcou o encerramento das votações das emendas ao documento que irá guiar o desenvolvimento urbano da região nos próximos anos. Durante a conferência, o Colégio de Delegados, composto por representantes governamentais e da sociedade civil, retomou a discussão sobre o Tema II, que aborda as diretrizes setoriais da política de gestão urbana, votando propostas relacionadas a áreas como saúde, meio ambiente, mobilidade urbana, projetos especiais e instrumentos da política urbana. Os trabalhos se estenderam até as 23h, com a realização de duas sessões extraordinárias para concluir a análise das emendas.</strong><br/><br/>Com as propostas aprovadas consolidadas, a equipe técnica da Prefeitura agora dará início à elaboração da minuta final do Plano Diretor, prevista para ser publicada no site do município ainda em novembro. Posteriormente, o texto será encaminhado pela prefeita Juliana Pavan à Câmara de Vereadores, onde será analisado como Projeto de Lei Complementar. Após a conclusão da conferência, as câmaras técnicas iniciarão os estudos para a elaboração da Lei de Uso e Ocupação do Solo, a qual detalhará as normas de ocupação do território municipal. O cronograma de trabalho referente a essa etapa será divulgado nos próximos dias.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mensagem do Dia – 07/11/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/mensagem-do-dia-07-11-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 09:20:58 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126062</guid>
<description><![CDATA[Dois adolescentes foram apreendidos em Camboriú após serem flagrados com motos furtadas e tentarem fugir. A ação ocorreu nesta sexta-feira, 7, na cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bolsa de Empregos – 07/11/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bolsa-de-empregos-07-11-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 09:17:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126060</guid>
<description><![CDATA[**VAGAS DISPONÍVEIS EM BALNEÁRIO CAMBORIÚ E REGIÃO** Empresas da região de Balneário Camboriú e Camboriú estão com vagas abertas em diferentes áreas. Há oportunidades para vendedor/consultor técnico, vendedor de gelo comissionado pracista, auxiliar de serviços gerais, vendedor interno com experiência em vendas de autopeças, motorista para caminhão caçamba, entre outras.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Utilidade Pública – 07/11/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/utilidade-publica-07-11-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 09:14:50 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126058</guid>
<description><![CDATA[O Portal Menina traz informações sobre documentos perdidos e encontrados na região. Rafael Silva Dos Santos, Vinícius Eduardo Pessoa Mori, Wilson dos Santos e Juliane de Oliveira perderam seus documentos e estão em busca de ajuda, enquanto Helisson Sanches encontrou documentos e está disponível para devolvê-los.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Nota de falecimento de Valci Luiz Rocha]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/obituario/nota-de-falecimento-de-valci-luiz-rocha/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 07:14:06 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168804</guid>
<description><![CDATA[A SC Funerária de Tijucas e o Jornal Razão informam, com pesar, sobre o falecimento de Valci Luiz Rocha, de 72 anos. O óbito ocorreu na quinta-feira (6), no Hospital Azambuja, em Tijucas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Câmara abre inscrições para o projeto Câmara Mirim 2026 em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/camara-abre-inscricoes-para-o-projeto-camara-mirim-2026-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 00:54:42 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126054</guid>
<description><![CDATA[Estão abertas as inscrições para adesão das escolas ao projeto Câmara Mirim 2026 em Itajaí. Podem participar escolas públicas e privadas que ofereçam o 9º ano do ensino fundamental no período matutino.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Vão carregar a bandeira de Tijucas com orgulho”: prefeitura vai patrocinar atletas tijuquenses]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/prefeitura-vai-patrocinar-atletas-tijuquenses/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 23:15:43 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168798</guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Tijucas enviou oficialmente, nesta quinta-feira (6), à Câmara de Vereadores o projeto de lei que institui os programas Bolsa Atleta e Bolsa Técnico. A medida visa fornecer suporte financeiro a atletas e treinadores que representam o município em competições regionais, estaduais, nacionais e internacionais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>