<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sat, 03 Jan 2026 09:35:53 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Sugestões de nomes para gatos que costumam miar com frequência]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/seu-gato-gosta-de-miar-confira-10-nomes-que-combinam-com-ele/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 09:10:08 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/seu-gato-gosta-de-miar-confira-10-nomes-que-combinam-com-ele/]]></guid>
    <description><![CDATA[Proprietários de gatos que apresentam comportamento vocal podem encontrar opções de nomes que refletem essa característica.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Gatos que miam frequentemente demonstram uma forma de comunicação ativa com seus tutores.</p>
<p>Nomes que remetem a sons ou à vocalização podem ser uma escolha adequada para esses animais.</p>
<p>A escolha do nome pode levar em consideração o comportamento e a personalidade do gato.</p>
<p>Inspirações criativas para nomes podem ajudar a fortalecer o vínculo entre o animal e o dono.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Alimentos e bebidas que auxiliam na recuperação após a ressaca]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/ressaca-veja-alimentos-e-bebidas-para-recuperar-o-bem-estar/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 09:01:01 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/ressaca-veja-alimentos-e-bebidas-para-recuperar-o-bem-estar/]]></guid>
    <description><![CDATA[Pequenas escolhas alimentares podem contribuir para a recuperação do organismo após o consumo excessivo de álcool.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Após o consumo exagerado de bebidas alcoólicas, o corpo necessita de nutrientes para se reequilibrar e recuperar o bem-estar.</p>
<p>A ingestão de alimentos ricos em água e eletrólitos pode ajudar a hidratar o organismo e repor minerais perdidos.</p>
<p>Bebidas como água e chás naturais são recomendadas para auxiliar na hidratação e na eliminação de toxinas.</p>
<p>Alimentos leves e de fácil digestão podem facilitar o processo de recuperação e minimizar desconfortos.</p>
<p>A adoção de uma alimentação equilibrada após o consumo de álcool contribui para a restauração das funções corporais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
