<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Wed, 24 Dec 2025 12:38:27 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Engavetamento com sete veículos interdita totalmente a BR-277 em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/engavetamento-com-sete-veiculos-interdita-totalmente-a-br-277-em-santa-catarina/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 12:28:45 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321076]]></guid>
    <description><![CDATA[Um engavetamento envolvendo sete veículos interditou completamente a BR-277 em Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu na rodovia federal e mobilizou equipes de resgate e a Polícia Rodoviária Federal.</p>
<p>Uma passageira ficou presa às ferragens durante a colisão.</p>
<p>As autoridades atuaram no local para prestar atendimento às vítimas e controlar o trânsito na região.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Balneário Camboriú anuncia Carnaval Sertanejo com Ana Castela]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/balneario-camboriu-prepara-o-maior-carnaval-sertanejo-do-brasil-liderado-por-ana-castela/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 12:16:31 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321071]]></guid>
    <description><![CDATA[O AgroPlay Verão Festival será realizado em fevereiro na Praia Central de Balneário Camboriú, com entrada gratuita.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O evento está programado para ocorrer durante o mês de fevereiro na Praia Central de Balneário Camboriú.</p>
<p>A programação inclui apresentações de música sertaneja, com Ana Castela como uma das atrações principais.</p>
<p>A entrada para o festival será gratuita, e a organização espera um grande público para o evento.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[de luxo é autuado por ruído excessivo em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/veiculo-de-luxo-e-autuado-por-ruido-excessivo-durante-fiscalizacao-de-transito-em-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 12:04:06 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321069]]></guid>
    <description><![CDATA[Fiscalização de trânsito em Balneário Camboriú autuou de luxo por escapamento com som acima do permitido.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Durante operação de fiscalização, agentes identificaram que o escapamento do emitia ruído superior ao limite estabelecido pela legislação vigente.</p>
<p>O proprietário do recebeu autuação e foi concedido prazo para realizar a regularização do sistema de escapamento.</p>
<p>A ação integra as medidas de controle de ruído e segurança no trânsito adotadas no município.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Véspera de Natal em Santa Catarina terá calor intenso e possibilidade de temporais]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/vespera-de-natal-em-sc-tera-calor-intenso-e-risco-de-temporais/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 11:44:58 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321061]]></guid>
    <description><![CDATA[A véspera de Natal em Santa Catarina deve apresentar temperaturas elevadas e condições para temporais em algumas regiões.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A quarta-feira será marcada por sensação de abafamento em Santa Catarina.</p>
<p>As temperaturas máximas podem alcançar 38°C no Litoral Norte e no Vale do Itajaí.</p>
<p>Há risco de ocorrência de granizo e temporais isolados durante o dia.</p>
<p>As condições climáticas indicam a necessidade de atenção para possíveis eventos adversos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Tornado é confirmado em cidade da Serra Gaúcha após ventos superiores a 100 km/h]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/defesa-civil-confirma-tornado-em-cidade-da-serra-gaucha-apos-ventos-acima-de-100-km-h/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 11:41:39 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321062]]></guid>
    <description><![CDATA[Fenômeno meteorológico provocou destelhamentos, queda de árvores e danos em uma escola na região.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Um tornado foi confirmado em uma cidade da Serra Gaúcha após a ocorrência de ventos que ultrapassaram 100 km/h.</p>
<p>O fenômeno causou destelhamentos em residências e estabelecimentos comerciais, além da queda de diversas árvores.</p>
<p>Uma escola da região também sofreu danos estruturais em decorrência dos ventos fortes.</p>
<p>Ao menos 18 municípios registraram prejuízos relacionados ao evento climático.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
