<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 04 Nov 2025 01:57:29 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[“Vai me matar pelo fogão”: mulher é flagrada carregando objeto suspeito após assassinato em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/mulher-assassinada-camera-seguranca-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Ameaças]]></category>
<category><![CDATA[Bairro morretes]]></category>
<category><![CDATA[Vai]]></category>
<category><![CDATA[Matar]]></category>
<category><![CDATA[Pelo]]></category>
<category><![CDATA[Fogão]]></category>
<category><![CDATA[Mulher]]></category>
<category><![CDATA[Flagrada]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 00:08:26 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168451</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Itapema está utilizando imagens de câmeras de segurança para auxiliar na investigação de um homicídio ocorrido recentemente na região. O crime foi registrado quando uma mulher foi flagrada carregando um objeto suspeito após o assassinato, proferindo a frase "Vai me matar pelo fogão".]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Polícia Civil de Itapema está utilizando imagens de câmeras de segurança para auxiliar na investigação de um homicídio ocorrido recentemente na região. O crime foi registrado quando uma mulher foi flagrada carregando um objeto suspeito após o assassinato, proferindo a frase "Vai me matar pelo fogão". O caso ocorreu em data e local não especificados.</strong><br/><br/>As imagens captadas pelas câmeras de segurança estão sendo analisadas pelas autoridades policiais com o intuito de esclarecer as circunstâncias que envolveram o crime. A mulher, cuja identidade não foi revelada, tornou-se peça-chave na investigação devido ao seu comportamento suspeito após o homicídio.<br/><br/>A Polícia Civil de Itapema segue empenhada em desvendar o caso, contando com o auxílio das imagens obtidas pelas câmeras de segurança para reunir informações cruciais que possam levar à elucidação do crime. Até o momento, não foram divulgados mais detalhes sobre o andamento das investigações.<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[VÍDEO: Casal fica ferido após queda de moto em alta velocidade na Transbeto em Penha]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/video-casal-fica-ferido-apos-queda-de-moto-em-alta-velocidade-na-transbeto-em-penha/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Vídeo]]></category>
<category><![CDATA[Casal]]></category>
<category><![CDATA[Fica]]></category>
<category><![CDATA[Ferido]]></category>
<category><![CDATA[Após]]></category>
<category><![CDATA[Queda]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 23:14:12 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=300425</guid>
<description><![CDATA[Um acidente foi capturado por uma câmera acoplada ao capacete de um amigo que seguia atrás, resultando em ferimentos para um casal. O piloto fraturou o braço e a mulher foi encaminhada ao Hospital Marieta.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um acidente foi capturado por uma câmera acoplada ao capacete de um amigo que seguia atrás, resultando em ferimentos para um casal. O piloto fraturou o braço e a mulher foi encaminhada ao Hospital Marieta. O incidente ocorreu na Transbeto, em Penha, em alta velocidade, sem maiores detalhes sobre a causa.</strong><br/><br/>Segundo informações, o casal estava em uma motocicleta quando ocorreu a queda em alta velocidade. O piloto sofreu uma fratura no braço, enquanto a mulher foi prontamente socorrida e levada ao Hospital Marieta para receber atendimento médico. A câmera acoplada ao capacete de um amigo que os seguia registrou o momento do acidente, mas não foram divulgadas mais informações sobre as circunstâncias que levaram à queda.<br/><br/>O caso reforça a importância da prudência e respeito às normas de trânsito, principalmente em vias de alta velocidade. A identidade e o estado de saúde atualizado do casal não foram divulgados. As autoridades locais estão investigando o ocorrido para esclarecer os detalhes do acidente. <br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2FCasal-fica-ferido-apos-queda-de-moto-em-alta-velocidade-na-Transbeto-em-Penha.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mulher é morta em Itapema após ser ameaçada em discussão por fogão]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/mulher-e-morta-em-itapema-apos-ser-ameacada-em-discussao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Mulher]]></category>
<category><![CDATA[Morta]]></category>
<category><![CDATA[Após]]></category>
<category><![CDATA[Ser]]></category>
<category><![CDATA[Ameaçada]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 22:53:01 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168446</guid>
<description><![CDATA[Uma mulher identificada como Isacleia foi encontrada sem vida, apresentando diversos ferimentos pelo corpo e golpes na cabeça, em Itapema. A vítima teria sido ameaçada durante uma discussão por um fogão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Uma mulher identificada como Isacleia foi encontrada sem vida, apresentando diversos ferimentos pelo corpo e golpes na cabeça, em Itapema. A vítima teria sido ameaçada durante uma discussão por um fogão. O caso chocou a comunidade local e levantou questões sobre a segurança na região.</strong><br/><br/>Segundo informações, Isacleia teria sido alvo de ameaças durante uma discussão, que culminou em sua morte. A polícia está investigando o caso e busca identificar o autor do crime. Moradores da área estão consternados com a violência do ocorrido e clamam por justiça.<br/><br/>A morte de Isacleia em circunstâncias tão violentas gerou comoção entre os moradores de Itapema, que pedem por mais segurança na região. A polícia segue com as investigações para esclarecer o crime e identificar o responsável. A comunidade aguarda por respostas e medidas que garantam a tranquilidade e a paz no local.<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Jovem encontrado morto em praia de Itapema havia sido promovido há poucos dias no trabalho]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/jovem-encontrado-morto-praia-itapema-promovido-dias-antes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Afogamento]]></category>
<category><![CDATA[Cícero nascimento]]></category>
<category><![CDATA[Jovem]]></category>
<category><![CDATA[Encontrado]]></category>
<category><![CDATA[Morto]]></category>
<category><![CDATA[Praia]]></category>
<category><![CDATA[Havia]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 22:25:25 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168442</guid>
<description><![CDATA[Um jovem de 19 anos foi encontrado morto na Praia da Ilhota, em Itapema, após desaparecer no mar. A descoberta ocorreu nesta quinta-feira, sem maiores detalhes sobre as circunstâncias do afogamento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um jovem de 19 anos foi encontrado morto na Praia da Ilhota, em Itapema, após desaparecer no mar. A descoberta ocorreu nesta quinta-feira, sem maiores detalhes sobre as circunstâncias do afogamento. O rapaz, cuja identidade não foi divulgada, havia sido visto pela última vez nadando na tarde de ontem.</strong><br/><br/>Segundo relatos, o jovem estava desfrutando de um dia de lazer na praia quando desapareceu nas águas. Após buscas realizadas por equipes de resgate, seu corpo foi localizado na manhã seguinte. A Polícia Civil está investigando o caso para esclarecer as causas da morte e se houve algum fator externo envolvido.<br/><br/>Até o momento, não foram divulgadas informações adicionais sobre o ocorrido. A família do jovem está recebendo apoio e acompanhamento psicológico. A Praia da Ilhota permanece aberta ao público, mas com um clima de consternação devido ao trágico incidente. <br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mulher é morta a facadas e pauladas dentro de casa em Itapema]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/mulher-e-morta-a-facadas-e-pauladas-dentro-de-casa-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Destaque secundário]]></category>
<category><![CDATA[Mulher]]></category>
<category><![CDATA[Morta]]></category>
<category><![CDATA[Facadas]]></category>
<category><![CDATA[Pauladas]]></category>
<category><![CDATA[Dentro]]></category>
<category><![CDATA[Casa]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 22:11:47 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=300421</guid>
<description><![CDATA[Uma mulher, de aproximadamente 40 anos, foi encontrada morta no Bairro Morretes, em Itapema. O crime, que envolveu facadas e pauladas, está sendo investigado pela Polícia Civil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Uma mulher, de aproximadamente 40 anos, foi encontrada morta no Bairro Morretes, em Itapema. O crime, que envolveu facadas e pauladas, está sendo investigado pela Polícia Civil. Uma suspeita foi detida pela Polícia Militar. O caso chocou os moradores da região.</strong><br/><br/>Segundo informações preliminares, o corpo da vítima foi descoberto na própria residência, onde teria ocorrido o assassinato. A identidade da mulher não foi divulgada até o momento. A presença da polícia no local chamou a atenção dos vizinhos, que se mostraram surpresos com a violência do crime.<br/><br/>A Polícia Civil segue com as investigações para esclarecer as circunstâncias do homicídio. A suspeita detida será interrogada para fornecer mais detalhes sobre o ocorrido. A comunidade local aguarda por mais informações sobre o desdobramento do caso.<br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2FMulher-e-morta-a-facadas-e-pauladas-dentro-de-casa-em-Itapema.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Instalação de adutora altera trânsito na Doutor Pedro Zimmermann nesta terça-feira]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/instalacao-de-adutora-altera-transito-na-doutor-pedro-zimmermann-nesta-terca-feira/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Blumenau]]></category>
<category><![CDATA[Destaque]]></category>
<category><![CDATA[Destaque 2]]></category>
<category><![CDATA[Instalação]]></category>
<category><![CDATA[Adutora]]></category>
<category><![CDATA[Altera]]></category>
<category><![CDATA[Trânsito]]></category>
<category><![CDATA[Doutor]]></category>
<category><![CDATA[Pedro]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 21:37:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125628</guid>
<description><![CDATA[O trânsito na Rua Doutor Pedro Zimmermann (SC-108) sofrerá alterações nesta terça-feira (4) devido à instalação de uma nova rede de água. Os trabalhos terão início às 8h e ocorrerão ao longo do dia, impactando o fluxo de veículos na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O trânsito na Rua Doutor Pedro Zimmermann (SC-108) sofrerá alterações nesta terça-feira (4) devido à instalação de uma nova rede de água. Os trabalhos terão início às 8h e ocorrerão ao longo do dia, impactando o fluxo de veículos na região.</strong><br/><br/>A intervenção na via tem como objetivo aprimorar o sistema de abastecimento de água local, visando garantir maior eficiência e qualidade no fornecimento do recurso à população. A Companhia de Água e Saneamento do município será a responsável pela execução dos trabalhos, que devem ser concluídos até o final do dia.<br/><br/>Motoristas que trafegam pela Rua Doutor Pedro Zimmermann devem estar atentos às sinalizações e possíveis desvios que serão implementados durante o período de intervenção. A orientação é buscar rotas alternativas para evitar transtornos e garantir a fluidez do tráfego na região afetada.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú terá sua própria “Times Square” com telão 5D e complexo gastronômico; confira a data de inauguração]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/balneario-camboriu-tera-sua-propria-times-square-com-telao-5d-e-complexo-gastronomico-confira-a-data-de-inauguracao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Destaque]]></category>
<category><![CDATA[Destaque 1]]></category>
<category><![CDATA[Balneário]]></category>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Terá]]></category>
<category><![CDATA[Sua]]></category>
<category><![CDATA[Própria]]></category>
<category><![CDATA[Times]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 21:14:35 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125622</guid>
<description><![CDATA[Balneário Camboriú terá um novo ponto turístico em destaque no centro da cidade, conhecido como a "Times Square de BC". A inauguração oficial está marcada para a próxima quinta-feira, 7, às 19h, na esquina das avenidas principais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Balneário Camboriú terá um novo ponto turístico em destaque no centro da cidade, conhecido como a "Times Square de BC". A inauguração oficial está marcada para a próxima quinta-feira, 7, às 19h, na esquina das avenidas principais.</strong><br/><br/>O projeto visa transformar a região em um local de referência para moradores e turistas, agregando entretenimento, gastronomia e lazer em um único espaço. A "Times Square de BC" promete se tornar um polo de atividades culturais e comerciais, contribuindo para o desenvolvimento econômico da cidade.<br/><br/>Com a proposta de revitalizar a área central e atrair mais visitantes, a iniciativa tem despertado a curiosidade da população local e de empresários do setor. A expectativa é de que o novo ponto turístico se torne um marco na cidade, impulsionando o turismo e fortalecendo a economia local.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Cidades históricas de Santa Catarina: turismo, cultura e arquitetura]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/cidades-historicas-de-santa-catarina-turismo-cultura-e-arquitetura/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<category><![CDATA[Arquitetura colonial sc]]></category>
<category><![CDATA[Cidades históricas de santa catarina]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[Históricas]]></category>
<category><![CDATA[Santa]]></category>
<category><![CDATA[Catarina]]></category>
<category><![CDATA[Cultura]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 20:54:31 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=300345</guid>
<description><![CDATA[O patrimônio cultural das cidades históricas de Santa Catarina revela a riqueza da formação e diversidade do estado. Com casarões coloniais, igrejas antigas e centros históricos, esses locais refletem a influência dos imigrantes europeus, como portugueses, alemães, italianos e açorianos, na construção da identidade catarinense.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O patrimônio cultural das cidades históricas de Santa Catarina revela a riqueza da formação e diversidade do estado. Com casarões coloniais, igrejas antigas e centros históricos, esses locais refletem a influência dos imigrantes europeus, como portugueses, alemães, italianos e açorianos, na construção da identidade catarinense. A preservação desses tesouros arquitetônicos é essencial para manter viva a história e atrair turistas interessados em conhecer mais sobre o passado do estado.</strong><br/><br/>As cidades históricas de Santa Catarina oferecem aos visitantes uma experiência única, possibilitando uma imersão na cultura e na arquitetura que marcaram épocas passadas. Além disso, esses locais são importantes para o turismo local, contribuindo para a economia das regiões onde estão inseridos. A conservação desses patrimônios é fundamental para garantir que as futuras gerações possam apreciar e aprender com a história e a diversidade cultural presentes nessas cidades.<br/><br/>A presença de construções históricas em Santa Catarina é um atrativo para turistas interessados em conhecer mais sobre a história e a arquitetura do estado. A valorização e promoção desses destinos turísticos contribuem para enriquecer a experiência dos visitantes e fortalecer a identidade cultural da região. Dessa forma, as cidades históricas se destacam como importantes pontos de interesse para quem busca vivenciar o passado e apreciar a beleza arquitetônica catarinense.<br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2Fcidades-historicas-de-santa-catarina.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Cachorro pode tomar nimesulida? Entenda os riscos]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/cachorro-pode-tomar-nimesulida-entenda-os-riscos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<category><![CDATA[Cachorro pode tomar nimesulida]]></category>
<category><![CDATA[Intoxicação em cães]]></category>
<category><![CDATA[Cachorro]]></category>
<category><![CDATA[Pode]]></category>
<category><![CDATA[Tomar]]></category>
<category><![CDATA[Nimesulida]]></category>
<category><![CDATA[Entenda]]></category>
<category><![CDATA[Riscos]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 20:53:47 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=300363</guid>
<description><![CDATA[Especialistas alertam sobre os riscos do uso de nimesulida em cães Um questionamento frequente entre tutores é se cachorros podem tomar nimesulida para aliviar dores, febre ou inflamações. No entanto, a administração desse medicamento de uso humano em animais pode representar perigos, podendo levar a consequências graves, inclusive fatais, sem a devida orientação veterinária.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Especialistas alertam sobre os riscos do uso de nimesulida em cães</strong><br/><br/>Um questionamento frequente entre tutores é se cachorros podem tomar nimesulida para aliviar dores, febre ou inflamações. No entanto, a administração desse medicamento de uso humano em animais pode representar perigos, podendo levar a consequências graves, inclusive fatais, sem a devida orientação veterinária.<br/><br/>A nimesulida é um anti-inflamatório comum em tratamentos para humanos, mas seu uso em cães pode acarretar complicações sérias de saúde. A substância pode causar danos ao sistema gastrointestinal e renal dos animais, além de outros efeitos colaterais prejudiciais. Por isso, é fundamental que qualquer intervenção medicamentosa em pets seja realizada sob supervisão profissional qualificada.<br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2FCachorro-pode-tomar-nimesulida.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Jovem que morreu afogado em Itapema foi promovido por construtora dias antes]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/jovem-que-morreu-afogado-em-itapema-foi-promovido-por-construtora-dias-antes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Destaque secundário]]></category>
<category><![CDATA[Jovem]]></category>
<category><![CDATA[Que]]></category>
<category><![CDATA[Morreu]]></category>
<category><![CDATA[Afogado]]></category>
<category><![CDATA[Foi]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 20:40:29 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=300323</guid>
<description><![CDATA[Um jovem identificado como Cícero Nascimento, de 19 anos, faleceu após se afogar em Itapema. Cícero atuava na área da construção civil e havia sido promovido pela construtora onde trabalhava apenas uma semana antes do trágico incidente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um jovem identificado como Cícero Nascimento, de 19 anos, faleceu após se afogar em Itapema. Cícero atuava na área da construção civil e havia sido promovido pela construtora onde trabalhava apenas uma semana antes do trágico incidente. O caso ocorreu recentemente, gerando comoção entre seus colegas e familiares.</strong><br/><br/>Segundo informações, Cícero era elogiado por sua dedicação e desempenho no trabalho, o que lhe rendeu a promoção na empresa. O afogamento aconteceu em circunstâncias ainda não esclarecidas, deixando todos surpresos com a perda repentina. O jovem era considerado um profissional promissor e sua morte prematura impactou a comunidade local.<br/><br/>A construtora e os familiares de Cícero Nascimento estão em luto pela trágica ocorrência, enquanto as autoridades locais investigam as circunstâncias do afogamento. A perda do jovem trabalhador deixou um vazio na empresa e na vida daqueles que o conheciam, ressaltando a importância da segurança em ambientes aquáticos.<br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2FJovem-encontrado-morto-em-praia-de-Itapema-havia-sido-promovido-em-construtora-dias-antes.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

</channel>
</rss>