<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 30 Dec 2025 02:35:51 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Enchente histórica causa destruição em Treze Tílias]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/meioambiente/enchente-temporal-treze-tilias-meio-oeste-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 02:16:28 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173846]]></guid>
    <description><![CDATA[Um temporal intenso na noite de segunda-feira provocou enchentes, enxurradas e danos significativos em Treze Tílias, no Meio Oeste de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A chuva começou por volta das 17h30 e rapidamente transformou ruas em rios, invadindo residências e estabelecimentos comerciais. A força da enxurrada causou danos em vias públicas, incluindo a abertura de crateras e interdições.</p>
<p>Diversas famílias ficaram desalojadas e foram acolhidas em casas de parentes, com o ginásio municipal preparado para atendimento emergencial. Não houve registro de mortes ou feridos durante o evento.</p>
<p>Equipes dos bombeiros voluntários e da Defesa Civil atuaram no resgate e orientação da população, priorizando a segurança das pessoas. Treinamentos prévios contribuíram para a resposta rápida à situação.</p>
<p>Os danos materiais incluem prejuízos em residências, ruas e interrupções nos serviços de energia elétrica, internet e telefonia. A ligação com municípios vizinhos foi afetada por quedas de árvores e problemas nas vias.</p>
<p>O levantamento dos estragos ainda está em andamento, especialmente em áreas rurais. A prefeitura avalia a possibilidade de decretar situação de emergência, enquanto o governo estadual e cidades vizinhas oferecem apoio.</p>
<p>Moradores enfrentam dificuldades para retomar a rotina em meio a lama e ruas danificadas, expressando surpresa diante da intensidade da enchente.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
