<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 10 Dec 2025 10:30:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Resenha FC levanta a taça do Campeonato Municipal de Futebol de Campo de Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/08/resenha-fc-levanta-a-taca-do-campeonato-municipal-de-futebol-de-campo-de-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Região]]></category>
<category><![CDATA[Resenha]]></category>
<category><![CDATA[Fc]]></category>
<category><![CDATA[Levanta]]></category>
<category><![CDATA[Taça]]></category>
<category><![CDATA[Campeonato]]></category>
<category><![CDATA[Municipal]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 19:08:12 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20279</guid>
<description><![CDATA[No último domingo (07), o Campo do Vila Nova, em Porto Belo, foi palco de uma final emocionante do Campeonato Municipal de Futebol de Campo. Com um sol forte e uma torcida engajada, o clima era de decisão e paixão pelo esporte.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>No último domingo (07), o Campo do Vila Nova, em Porto Belo, foi palco de uma final emocionante do Campeonato Municipal de Futebol de Campo. Com um sol forte e uma torcida engajada, o clima era de decisão e paixão pelo esporte. Em um confronto equilibrado, o Resenha FC sagrou-se campeão ao vencer o Santa Cruz nos pênaltis por 5 a 4, após empate em 2 a 2 no tempo regulamentar. A partida foi marcada por intensidade, garra e entrega de ambas as equipes, que honraram a tradição esportiva da cidade.</strong><br/><br/>Além da final, a disputa pelo terceiro lugar entre Real Betis e Retex também movimentou o campo, com vitória do Real Betis por 4 a 1. O Campeonato Municipal, organizado pelo Governo Municipal por meio da Fundação de Esportes, contou com a participação de 10 times, mantendo viva a tradição esportiva de Porto Belo. Com a conquista, o Resenha FC não apenas levanta a taça, mas também insere seu nome na história do futebol local, destacando o trabalho realizado com seus atletas. A competição foi marcada por jogos emocionantes e pela presença maciça da torcida, que incentivou e celebrou cada lance das equipes participantes.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[EDITAL PLATAFORMA]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/08/edital-plataforma-55/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Publicações legais]]></category>
<category><![CDATA[angelita]]></category>
<category><![CDATA[edital]]></category>
<category><![CDATA[Edital]]></category>
<category><![CDATA[Plataforma]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 18:54:20 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20276</guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Porto Belo divulgou um edital referente à contratação de uma nova plataforma digital. A publicação foi realizada no site oficial da Prefeitura, nesta sexta-feira (10), com o objetivo de modernizar os serviços prestados à população.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Prefeitura de Porto Belo divulgou um edital referente à contratação de uma nova plataforma digital. A publicação foi realizada no site oficial da Prefeitura, nesta sexta-feira (10), com o objetivo de modernizar os serviços prestados à população.</strong><br/><br/>A plataforma digital a ser contratada tem como finalidade otimizar o atendimento aos cidadãos, facilitando o acesso a informações e serviços públicos. O processo de seleção da empresa fornecedora será realizado nos próximos dias, conforme as diretrizes estabelecidas no edital divulgado. A iniciativa visa aprimorar a eficiência e a transparência na gestão municipal, beneficiando os moradores de Porto Belo.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F12%2FEvento-40-EDITAL1-1-scaled.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Confusão após bola atingir criança termina em tumulto em Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/08/confusao-apos-bola-atingir-crianca-termina-em-tumulto-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Policial]]></category>
<category><![CDATA[Confusão]]></category>
<category><![CDATA[Após]]></category>
<category><![CDATA[Bola]]></category>
<category><![CDATA[Atingir]]></category>
<category><![CDATA[Criança]]></category>
<category><![CDATA[Termina]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:54:28 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20267</guid>
<description><![CDATA[Uma briga envolvendo diversas pessoas mobilizou a Guarda Municipal no fim da tarde deste domingo, em Porto Belo. A guarnição foi acionada por volta das 17h24 após receber informações de que várias pessoas estavam em vias de fato no píer da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Uma briga envolvendo diversas pessoas mobilizou a Guarda Municipal no fim da tarde deste domingo, em Porto Belo. A guarnição foi acionada por volta das 17h24 após receber informações de que várias pessoas estavam em vias de fato no píer da cidade. Ao chegar ao local, os agentes encontraram uma grande aglomeração e parte do grupo bastante exaltada, sendo necessário intervir para separar os envolvidos e restabelecer a ordem, contando com o apoio das viaturas 07 e 08. O conflito teria começado quando um grupo jogava futebol e a bola atingiu uma criança que estava próxima ao outro grupo, desencadeando a confusão generalizada.</strong><br/><br/>Após controlar a situação, os guardas identificaram os envolvidos e possíveis testemunhas, encaminhando alguns participantes à Delegacia de Polícia de Itapema para a adoção das medidas cabíveis. A mãe da criança, acompanhada por outras pessoas, foi tirar satisfação com os responsáveis pelo lance, resultando no tumulto. A intervenção da Guarda Municipal foi fundamental para conter a briga e evitar maiores consequências no píer de Porto Belo, no litoral catarinense, no último domingo à tarde.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

</channel>
</rss>