<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 21 Nov 2025 09:50:41 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Bolsa de Empregos – 21/11/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bolsa-de-empregos-21-11-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Bolsa de empregos]]></category>
<category><![CDATA[bolsa de empregos]]></category>
<category><![CDATA[portal menina]]></category>
<category><![CDATA[Bolsa]]></category>
<category><![CDATA[Empregos]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 09:44:54 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127539</guid>
<description><![CDATA[**Vagas de Emprego Disponíveis em Diversas Áreas e Localidades** O mercado de trabalho na região de Brusque, Barra Velha, Tijucas, Porto Belo, São João Batista, Balneário Piçarras e Bombinhas oferece diversas oportunidades de emprego em diferentes áreas. Estão abertas vagas para cargos como Assistente de Atendimento ao Cliente, Técnico Externo de Infraestrutura, Técnico de Instalação, Auxiliar de Instalação, Auxiliar de Infraestrutura, Auxiliar de Atendimento (Suporte Técnico), Vendedor Empresas, Vendedor Interno, Auxiliar Administrativo (Atendimento ao Cliente), Auxiliar Financeiro, Supervisor Externo de Operações e Vendedor Externo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>**Vagas de Emprego Disponíveis em Diversas Áreas e Localidades**</strong><br/><br/>O mercado de trabalho na região de Brusque, Barra Velha, Tijucas, Porto Belo, São João Batista, Balneário Piçarras e Bombinhas oferece diversas oportunidades de emprego em diferentes áreas. Estão abertas vagas para cargos como Assistente de Atendimento ao Cliente, Técnico Externo de Infraestrutura, Técnico de Instalação, Auxiliar de Instalação, Auxiliar de Infraestrutura, Auxiliar de Atendimento (Suporte Técnico), Vendedor Empresas, Vendedor Interno, Auxiliar Administrativo (Atendimento ao Cliente), Auxiliar Financeiro, Supervisor Externo de Operações e Vendedor Externo. Além disso, há demanda por auxiliar de limpeza para condomínio em Balneário Camboriú e pessoas que se oferecem para trabalhar como diarista, caseiro, zelador e para faxina na região.<br/><br/>As oportunidades de emprego abrangem diversas áreas e localidades, visando atender a demanda por profissionais qualificados em diferentes setores. Os interessados em se candidatar às vagas disponíveis devem entrar em contato diretamente com os responsáveis pelos processos seletivos, conforme os contatos informados. A diversidade de cargos oferecidos reflete a variedade de necessidades do mercado de trabalho local, proporcionando oportunidades para diferentes perfis profissionais se inserirem no mercado de trabalho.

**<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bombeiros conseguem conter fogo que avançava sobre residências e assustou moradores em Tijucas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/incendio-de-grandes-proporcoes-em-tijucas-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 01:01:34 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170298</guid>
<description><![CDATA[Um incêndio de grandes proporções mobilizou o Corpo de Bombeiros e colocou moradores de Tijucas em alerta na noite desta quinta-feira. O fogo teve início em uma área de pasto e mato nas proximidades do Mercado Compre Fácil, ganhando força rapidamente e ameaçando casas próximas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Pescador de Piçarras está desaparecido; embarcação foi encontrada em Balneário Barra do Sul]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/pescador-de-picarras-esta-desaparecido-embarcacao-foi-encontrada-em-balneario-barra-do-sul/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 18:20:00 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127528</guid>
<description><![CDATA[Um pescador encontra-se desaparecido desde a tarde de quarta-feira, 19, após não retornar para casa, tendo sua embarcação sido localizada em Balneário Barra do Sul. O homem saiu de Balneário Piçarras e não foi mais visto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Lula indica Jorge Messias para vaga de Barroso no STF]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/lula-indica-jorge-messias-para-vaga-de-barroso-no-stf/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 17:56:34 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127533</guid>
<description><![CDATA[O advogado-geral da União, Jorge Messias, foi indicado pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva (PT) para ocupar a vaga deixada por Luís Roberto Barroso no Supremo Tribunal Federal (STF). A escolha foi oficializada nesta quarta-feira, 19.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“É um desfile diferente de todos que o Brasil tem”, diz diretor artístico sobre Minha Noite de Natal em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/e-um-desfile-diferente-de-todos-que-o-brasil-tem-diz-diretor-artistico-sobre-minha-noite-de-natal-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 17:34:31 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127487</guid>
<description><![CDATA[Milhares de espectadores lotaram a orla da Praia Central de Balneário Camboriú na noite de quarta-feira, 19 de dezembro, para prestigiar o primeiro desfile "Minha Noite de Natal". O evento, que ocorrerá sempre às quartas-feiras e aos sábados, às 20h, até o dia 27 de dezembro, com exceção do dia 24, véspera de Natal, foi idealizado durante a transição de gestão, a pedido da prefeita Juliana, com o intuito de posicionar o Natal de Balneário Camboriú como um destino turístico competitivo a nível nacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Com nova estrutura, Atracadouro Barra Sul será ponto de embarque e desembarque pela primeira vez]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/com-nova-estrutura-atracadouro-barra-sul-sera-ponto-de-embarque-e-desembarque-pela-primeira-vez/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 16:00:00 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127525</guid>
<description><![CDATA[A temporada de cruzeiros teve início em Balneário Camboriú e, pela primeira vez em sete anos de operação, a cidade passará a ser ponto de partida e chegada para os cruzeiristas. A novidade traz consigo a expectativa de nove escalas nessa modalidade para o período 2025/2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Trabalhador fica preso em andaime e mobiliza operação em BC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/trabalhador-fica-preso-em-andaime-e-mobiliza-operacao-em-bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 14:12:54 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170222</guid>
<description><![CDATA[Um trabalhador que ficou preso em um andaime do tipo “jaú” mobilizou equipes de resgate na Avenida Atlântica, em Balneário Camboriú, na noite desta quarta-feira (19). O incidente ocorreu na altura da Rua 3720, por volta das 18h, levando ao bloqueio e desvio do trânsito para possibilitar o resgate seguro do indivíduo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[FG Big Wheel vai realizar ‘show nacional misterioso’ para celebrar seus 5 anos em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/fg-big-wheel-vai-realizar-show-nacional-misterioso-para-celebrar-seus-5-anos-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 12:39:58 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127519</guid>
<description><![CDATA[A roda-gigante FG Big Wheel celebrará seu quinto aniversário presenteando Balneário Camboriú com o evento "Magia BC 2025". O espetáculo gratuito, que reunirá música, luz e emoção, está agendado para o dia 12 de dezembro em uma grande arena no Pontal Norte, com o apoio da prefeitura.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Dupla é presa por tráfico em apartamento sem estrutura de moradia em Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/dupla-e-presa-por-trafico-em-apartamento-sem-estrutura-de-moradia-em-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 12:24:15 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127515</guid>
<description><![CDATA[Dois indivíduos, um homem de 20 anos e uma mulher de 48, foram presos em flagrante por tráfico de drogas na tarde de quarta-feira, 19 de maio, em Camboriú. A ação policial ocorreu em um apartamento localizado em um endereço previamente identificado pela Polícia Militar como ponto de tráfico na região, nos bairros Santa Regina e Monte Alegre.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bolsa de Empregos – 20/11/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bolsa-de-empregos-20-11-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 12:11:30 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127494</guid>
<description><![CDATA[**Vagas de emprego disponíveis em diversas áreas e cidades da região** Diversas oportunidades de emprego estão disponíveis para os moradores das cidades de Brusque, Barra Velha, Tijucas, Porto Belo, São João Batista, Balneário Piçarras e Bombinhas. As vagas contemplam áreas como Assistente de Atendimento ao Cliente, Técnico Externo de Infraestrutura, Técnico de Instalação, Auxiliar de Instalação, Auxiliar de Infraestrutura, Auxiliar de Atendimento (Suporte Técnico), Vendedor Empresas, Vendedor Interno, Auxiliar Administrativo (Atendimento ao Cliente), Auxiliar Financeiro, Supervisor Externo de Operações e Vendedor Externo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>