<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 05 Nov 2025 22:10:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[“Tubos abandonados em Tijucas?”: prefeitura explica impasse e garante obra histórica]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/tubos-abandonados-em-tijucas-prefeitura-explica-impasse-e-garante-obra-historica/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Tijucas]]></category>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<category><![CDATA[construção]]></category>
<category><![CDATA[destaque]]></category>
<category><![CDATA[Tubos]]></category>
<category><![CDATA[Abandonados]]></category>
<category><![CDATA[Prefeitura]]></category>
<category><![CDATA[Explica]]></category>
<category><![CDATA[Impasse]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 22:02:46 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168704</guid>
<description><![CDATA[Galerias de concreto adquiridas emergencialmente pela Prefeitura de Tijucas para a obra de drenagem da Avenida José Manoel Reis, no bairro Areias, estão empilhadas às margens da via, sem terem sido instaladas. O material foi adquirido após chuvas intensas em 2025, visando conter o avanço das águas e melhorar o escoamento em pontos críticos da região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Galerias de concreto adquiridas emergencialmente pela Prefeitura de Tijucas para a obra de drenagem da Avenida José Manoel Reis, no bairro Areias, estão empilhadas às margens da via, sem terem sido instaladas. O material foi adquirido após chuvas intensas em 2025, visando conter o avanço das águas e melhorar o escoamento em pontos críticos da região. No entanto, a instalação foi adiada devido a um impasse técnico com a SCGÁS, que possui rede subterrânea ativa no mesmo trecho, atrasando o cronograma da obra.</strong><br/><br/>O prefeito Maickon Sgrott garantiu recursos para a pavimentação completa da avenida, em um investimento conjunto do Governo do Estado e da Prefeitura. A decisão foi unificar as etapas da obra, realizando uma intervenção completa que incluirá colocação dos tubos, drenagem, pavimentação e calçadas acessíveis em um único processo licitatório. Os tubos de concreto, fabricados com alta resistência, permanecem em boas condições e serão utilizados quando a obra definitiva for iniciada, prevista para o primeiro semestre de 2026. A Prefeitura esclareceu que a Avenida José Manoel Reis e a Avenida Coleira são vias distintas, com a primeira sendo financiada por recursos estaduais e municipais, enquanto a segunda aguarda repasse do Governo Federal para finalização. <br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil recupera R$ 20 mil em fios elétricos furtados no Oeste de SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/policia-civil-recupera-r-20-mil-em-fios-eletricos-furtados-no-oeste-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 20:31:54 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=301259</guid>
<description><![CDATA[Polícia Civil recupera R$ 20 mil em fios elétricos furtados no Oeste de SC Um material no valor de R$ 20 mil em fios elétricos furtados foi recuperado pela Polícia Civil de Santa Catarina em uma área rural do Oeste do estado. O crime ocorreu em local não divulgado e a loja vítima do furto ainda não havia percebido o prejuízo até a ação policial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Prédios históricos no Centro de Porto Alegre pegam fogo e 20 pessoas são atendidas]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/predios-historicos-no-centro-de-porto-alegre-pegam-fogo-e-20-pessoas-sao-atendidas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 20:29:57 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=301256</guid>
<description><![CDATA[Um incêndio atingiu prédios históricos no Centro de Porto Alegre, iniciando em uma loja de artigos natalinos e se espalhando para um estabelecimento vizinho. Vinte pessoas foram atendidas devido ao ocorrido.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Trabalhador fica pendurado em corda após estrutura ceder em prédio em Porto Belo]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/trabalhador-pendurado-corda-estrutura-cede-predio-obra-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 20:18:12 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168692</guid>
<description><![CDATA[Na manhã desta quarta-feira (5), um incidente mobilizou moradores e equipes de emergência no bairro Perequê, em Porto Belo. Por volta das 10h, parte de uma estrutura, possivelmente relacionada a uma obra, cedeu, resultando em um homem pendurado a vários metros do chão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Frente fria avança e derruba temperaturas a partir da madrugada desta quarta]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/frente-fria-avanca-e-derruba-temperaturas-a-partir-da-madrugada-desta-quarta-feira-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 20:14:25 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125908</guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil de Santa Catarina emitiu um alerta para o declínio acentuado da temperatura entre a noite desta quarta-feira, 5 de agosto, e a manhã de quinta-feira, 6 de agosto. O aviso abrange especialmente a cidade de Balneário Camboriú, onde o estado é de observação, com risco moderado para ocorrências associadas ao desconforto térmico e ao agravamento de doenças cardiorrespiratórias.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Guarda Municipal resgata criança de 6 anos em situação de abandono em Itapema]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/guarda-municipal-resgata-crianca-de-6-anos-em-situacao-de-abandono-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 19:43:05 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125895</guid>
<description><![CDATA[A Guarda Municipal de Itapema resgatou um menino de 6 anos em situação degradante em uma residência no bairro Morretes, na noite de terça-feira, 4. O menor foi acolhido após um morador denunciar uma possível invasão em um imóvel pertencente à mãe dele, que possui esquizofrenia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Foz Tech Summit reúne inovação e novos negócios em Itajaí]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/foz-tech-summit/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 19:40:13 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=301141</guid>
<description><![CDATA[O Foz Tech Summit 2025 celebra o aniversário de dois anos do Elume Centro Regional de Inovação em Itajaí. O evento reúne inovação e novos negócios em Itajaí, marcando a comemoração do segundo ano de existência do Elume Centro Regional de Inovação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[PÍER OPORTO, EM ITAPEMA, JÁ TEM DATA DE INAUGURAÇÃO]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/05/pier-oporto-em-itapema-ja-tem-data-de-inauguracao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 19:26:15 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19868</guid>
<description><![CDATA[Itapema se prepara para um marco histórico em 22 de dezembro de 2025 com a inauguração do Píer Oporto, um empreendimento aguardado não só pela cidade, mas por todo o litoral norte catarinense. O anúncio foi feito pelas empresas responsáveis pelo projeto - MayBelly Incorporadora, Pantanal Negócios Imobiliários, R7 Participações e RGS Engenharia - em 5 de novembro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Jovem de 18 anos morre após moto atingir caminhão na SC-114 em Itaiópolis]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/jovem-de-18-anos-morre-apos-moto-atingir-caminhao-na-sc-114-em-itaiopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 19:22:20 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=301207</guid>
<description><![CDATA[Jovem de 18 anos morre após moto atingir caminhão na SC-114 em Itaiópolis . A colisão ocorreu sob forte neblina, envolvendo um motociclista sem habilitação e resultando no incêndio do veículo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Circuito Gastronômico de Luiz Alves apresenta menu da Grão de Ouro inspirado na Gruta de Nossa Senhora Aparecida]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/circuito-gastronomico-de-luiz-alves-apresenta-menu-da-grao-de-ouro-inspirado-na-gruta-de-nossa-senhora-aparecida/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 19:10:51 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=301185</guid>
<description><![CDATA[Empadão colonial, sobremesa artesanal e suco especial compõem o prato que celebra o olfato e a tradição da cidade O post Circuito Gastronômico de Luiz Alves apresenta menu da Grão de Ouro inspirado na Gruta de Nossa Senhora Aparecida . O Circuito Gastronômico de Luiz Alves apresentou um menu especial da Grão de Ouro, composto por empadão colonial, sobremesa artesanal e suco especial, inspirado na Gruta de Nossa Senhora Aparecida.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>