<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 15 Dec 2025 21:41:20 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Mutirão em Tubarão atende pacientes com câncer de pele em fila do SUS]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/mutirao-cancer-de-pele-tubarao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 21:34:34 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=316990</guid>
<description><![CDATA[Um mutirão de dermatologia realizado em Tubarão, Santa Catarina, atendeu casos de câncer de pele que estavam na fila de espera do Sistema Único de Saúde (SUS).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Operação policial em Santa Catarina apreende mais de 100 kg de drogas e neutraliza criminoso em Itajaí]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/operacao-contra-o-trafico-neutraliza-criminoso-em-itajai-e-apreende-drogas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 21:12:49 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172642</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina realizou uma operação que resultou na apreensão de mais de 100 kg de drogas, prisões em flagrante e na neutralização de um criminoso durante o cumprimento de mandados em múltiplas cidades do estado e no Paraná.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Polícia prende homem por maus-tratos após encontrar cães feridos em ambiente insalubre em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/policia-encontra-caes-feridos-e-prende-tutor-por-maus-tratos-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 21:08:00 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=316999</guid>
<description><![CDATA[Autoridades detiveram um homem em Santa Catarina após denúncias que levaram à descoberta de cães feridos em condições precárias de higiene.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motorista bêbada que causou morte de empresária em BC é solta após pagar fiança de R$ 30 mil]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/motorista-porsche-solta-fianca-morte-aline-dalmolin-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[acidente de trânsito]]></category>
<category><![CDATA[Aline Cristina Dalmolin]]></category>
<category><![CDATA[Motorista]]></category>
<category><![CDATA[Bêbada]]></category>
<category><![CDATA[Que]]></category>
<category><![CDATA[Causou]]></category>
<category><![CDATA[Morte]]></category>
<category><![CDATA[Empresária]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 21:06:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172644</guid>
<description><![CDATA[A motorista do Porsche Macan que causou a morte da empresária Aline Cristina Dalmolin, em Balneário Camboriú, foi solta após audiência de custódia realizada nesta segunda-feira (15). Gisele Piccoli Forneroli, de 57 anos, foi liberada mediante o pagamento de fiança no valor de R$ 30.360,00, equivalente a 20 salários mínimos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A motorista do Porsche Macan que causou a morte da empresária Aline Cristina Dalmolin, em Balneário Camboriú, foi solta após audiência de custódia realizada nesta segunda-feira (15). Gisele Piccoli Forneroli, de 57 anos, foi liberada mediante o pagamento de fiança no valor de R$ 30.360,00, equivalente a 20 salários mínimos. A decisão foi proferida pela Vara Regional de Garantias da Comarca de Balneário Camboriú, que concedeu liberdade provisória com medidas cautelares à condutora, presa em flagrante após dirigir embriagada e se envolver no acidente que resultou na tragédia.</strong><br/><br/>O acidente ocorreu na madrugada de segunda-feira (15), na Avenida Normando Tedesco, na região da Barra Sul. O veículo de luxo colidiu violentamente contra um poste de energia elétrica, causando queda de energia e deixando a empresária presa às ferragens com ferimentos graves. Aline sofreu amputação traumática de um dos braços, traumatismo craniano grave e múltiplas lesões, vindo a falecer ao dar entrada no Hospital Marieta Konder Bornhausen, em Itajaí. A Polícia Militar relatou que, após o acidente, a motorista deixou o local e foi encontrada pouco depois deitada em uma área de mangue, apresentando sinais de embriaguez. Submetida ao teste do bafômetro, a condutora registrou índice de álcool quase três vezes superior ao limite permitido, configurando crime de trânsito. O caso segue sendo investigado pela Polícia Civil para apurar as circunstâncias do acidente e as responsabilidades criminais da motorista.<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fcontrole.jornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F12%2Fb22f1063-e2b2-49c5-9561-15db5d279e5b-1.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motorista de Porsche é solta após pagar fiança por acidente que matou empresária em BC]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/motorista-de-porsche-e-solta-apos-pagar-fianca-por-acidente-que-matou-empresaria-em-bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE 1]]></category>
<category><![CDATA[Motorista]]></category>
<category><![CDATA[Porsche]]></category>
<category><![CDATA[É]]></category>
<category><![CDATA[Solta]]></category>
<category><![CDATA[Após]]></category>
<category><![CDATA[Pagar]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:58:36 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130365</guid>
<description><![CDATA[A motorista do Porsche Macan envolvida no acidente que resultou na morte da empresária Aline Cristina Dalmolin, em Balneário Camboriú, foi liberada após audiência de custódia realizada na tarde de segunda-feira, 15. Gisele Forneroli, de 57 anos, teve a soltura condicionada ao pagamento de R$ 30 mil de fiança.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A motorista do Porsche Macan envolvida no acidente que resultou na morte da empresária Aline Cristina Dalmolin, em Balneário Camboriú, foi liberada após audiência de custódia realizada na tarde de segunda-feira, 15. Gisele Forneroli, de 57 anos, teve a soltura condicionada ao pagamento de R$ 30 mil de fiança. O acidente ocorreu na madrugada do mesmo dia, na Avenida Normando Tedesco, na região da Barra Sul, quando o veículo de luxo colidiu contra um poste, resultando em ferimentos graves na passageira que veio a óbito. A motorista realizou o teste do bafômetro, que indicou níveis de álcool considerados crime de trânsito.</strong><br/><br/>A decisão judicial, proferida pelo juiz Lenoar Bendini Madalena, considerou que Gisele Forneroli não possuía antecedentes criminais por delitos dolosos e apresentou endereço e telefone para contato. Apesar da soltura, a motorista terá sua CNH suspensa e estará sujeita a medidas cautelares, incluindo a proibição de mudar de endereço sem comunicar a Justiça, restrição de saída da cidade sem autorização judicial, obrigação de permanecer em casa durante determinado horário e a proibição de frequentar bares. A defesa da condutora afirmou que ela se manterá à disposição da Justiça e cumprirá as determinações judiciais, sem fornecer detalhes sobre a relação entre as envolvidas no acidente. Imagens de câmeras de segurança registraram a colisão, que interrompeu o fornecimento de energia elétrica na região. A motorista foi autuada por homicídio culposo na direção de veículo automotor, com agravante de embriaguez ao volante. (<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Vivapark Porto Belo será sede da nova unidade da PSG Academy no Brasil]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/vivapark-porto-belo-e-escolhido-pelo-paris-saint-germain-para-nova-unidade-da-psg-academy-no-brasil/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:42:57 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317016</guid>
<description><![CDATA[O clube francês Paris Saint-Germain escolheu o Vivapark Porto Belo para inaugurar uma nova unidade de sua academia oficial no país, com foco em projetos sustentáveis e turmas a partir de 2 anos de idade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[MPF cobra rapidez na manutenção da ponte sobre o Rio Itajaí-Açu na BR-101]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/mpf-pede-agilidade-na-manutencao-de-ponte-estrategica-da-br-101/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:23:14 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=316987</guid>
<description><![CDATA[O Ministério Público Federal (MPF) solicitou à Agência Nacional de Transportes Terrestres (ANTT) que apresente, em até dez dias, um plano detalhado para a manutenção da ponte sobre o Rio Itajaí-Açu, na BR-101.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bairros Nações e Iate Clube recebem paradas do Viva o Natal BC; saiba quando]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bairros-nacoes-e-iate-clube-recebem-paradas-do-viva-o-natal-bc-saiba-quando/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Bairros]]></category>
<category><![CDATA[Nações]]></category>
<category><![CDATA[Iate]]></category>
<category><![CDATA[Clube]]></category>
<category><![CDATA[Recebem]]></category>
<category><![CDATA[Paradas]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 19:52:12 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130359</guid>
<description><![CDATA[O evento Viva o Natal BC 2025 está levando sua programação aos bairros Nações e Iate Clube nesta semana, com paradas natalinas que contam com música, apresentações artísticas e atividades voltadas para o público infantil. Bailarinos, músicos e o Papai Noel oficial do Natal de Balneário Camboriú estão presentes nas ações, que têm como objetivo descentralizar as atrações natalinas, levando entretenimento para além da região central da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O evento Viva o Natal BC 2025 está levando sua programação aos bairros Nações e Iate Clube nesta semana, com paradas natalinas que contam com música, apresentações artísticas e atividades voltadas para o público infantil. Bailarinos, músicos e o Papai Noel oficial do Natal de Balneário Camboriú estão presentes nas ações, que têm como objetivo descentralizar as atrações natalinas, levando entretenimento para além da região central da cidade. A primeira parada está marcada para esta quinta-feira, 18, a partir das 16h, na Praça Manoel Germano Corrêa, localizada na Avenida Palestina, no Bairro das Nações. Já na sexta-feira, 19, no mesmo horário, as atrações serão apresentadas na Praça Iate Clube, na Rua Cambaúba, no Bairro Iate Clube.</strong><br/><br/>Segundo a Secretaria de Turismo, as paradas buscam aproximar a comunidade das festividades natalinas, oferecendo opções de lazer nos bairros durante o período de fim de ano. O Viva o Natal BC 2025 é uma iniciativa promovida pela Prefeitura de Balneário Camboriú, por meio da Secretaria de Turismo, com apoio da iniciativa privada, contando com patrocínio do Grupo Oceanic, além do apoio do Grupo FG e do Parque Unipraias. As paradas já passaram pela Praça do Pescador, no Bairro da Barra, onde moradores e visitantes puderam desfrutar de apresentações e interagir com os artistas do espetáculo Minha Noite de Natal, que é regularmente apresentado durante os desfiles na Avenida Atlântica.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Briga generalizada com tiroteio deixa dois feridos em Salto Veloso (SC)]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/briga-generalizada-termina-em-tiroteio-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 19:47:34 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172637</guid>
<description><![CDATA[Uma briga generalizada resultou em tiroteio e deixou duas pessoas feridas na noite deste domingo (14) em Salto Veloso, no Meio-Oeste de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Decreto proíbe circulação de carretas e caminhões betoneiras durante alta temporada em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/decreto-proibe-circulacao-carretas-caminhoes-betoneiras-alta-temporada-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<category><![CDATA[Alta temporada]]></category>
<category><![CDATA[caminhões betoneiras]]></category>
<category><![CDATA[Decreto]]></category>
<category><![CDATA[Proíbe]]></category>
<category><![CDATA[Circulação]]></category>
<category><![CDATA[Carretas]]></category>
<category><![CDATA[Caminhões]]></category>
<category><![CDATA[Betoneiras]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 19:17:02 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172627</guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Itapema decretou a proibição da circulação de carretas e caminhões betoneiras no município durante a alta temporada de verão. A medida, estabelecida pelo Decreto nº 119/2025, entra em vigor entre os dias 22 de dezembro e 4 de janeiro, abrangendo o perímetro das rodovias urbanas da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Prefeitura de Itapema decretou a proibição da circulação de carretas e caminhões betoneiras no município durante a alta temporada de verão. A medida, estabelecida pelo Decreto nº 119/2025, entra em vigor entre os dias 22 de dezembro e 4 de janeiro, abrangendo o perímetro das rodovias urbanas da cidade. O objetivo da restrição é melhorar a fluidez do trânsito, reforçar a segurança viária e garantir maior mobilidade para moradores e visitantes durante o período de maior movimento em Itapema.</strong><br/><br/>O decreto, publicado em 24 de novembro de 2025, determina que a fiscalização será realizada pela Secretaria de Segurança Pública, por meio do Departamento de Trânsito Municipal (DETRAMI) e da Guarda Municipal, que atuarão de forma integrada ao longo da vigência da norma. Segundo o prefeito Alexandre Xepa, a restrição às carretas e caminhões betoneiras durante a alta temporada tem como propósito principal organizar o trânsito, proporcionando mais fluidez, segurança e menos transtornos tanto para os residentes quanto para os visitantes que escolhem passar o verão em Itapema. <br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

</channel>
</rss>