<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 02 Nov 2025 16:54:13 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Maconheiro entra em pânico ao ser multado por fumar na rua em SC: ‘como vou pagar aluguel?’]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/jovem-multado-fumando-maconha-orla-itapema-lei-estadual/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Jorginho mello]]></category>
<category><![CDATA[Maconheiro]]></category>
<category><![CDATA[Entra]]></category>
<category><![CDATA[Pânico]]></category>
<category><![CDATA[Ser]]></category>
<category><![CDATA[Multado]]></category>
<pubDate>Sun, 02 Nov 2025 16:27:59 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168294</guid>
<description><![CDATA[Um jovem de 27 anos foi multado em Itapema após ser flagrado fumando maconha na orla. O incidente ocorreu recentemente, sem maiores detalhes divulgados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um jovem de 27 anos foi multado em Itapema após ser flagrado fumando maconha na orla. O incidente ocorreu recentemente, sem maiores detalhes divulgados.</strong><br/><br/>A multa foi aplicada devido à infração cometida pelo indivíduo, que estava fumando a substância proibida em local público. A identidade do jovem não foi revelada pelas autoridades.<br/><br/>O jovem demonstrou preocupação com a situação ao ser multado, questionando como iria arcar com o pagamento da multa e com suas despesas, incluindo o aluguel. Não foram fornecidos mais detalhes sobre a reação do indivíduo diante da penalidade recebida.<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Carro passa atirando e homem é baleado em tentativa de homicídio em Camboriú; vítima tem passagens policiais]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/carro-passa-atirando-e-homem-e-baleado-em-tentativa-de-homicidio-em-camboriu-vitima-tem-passagens-policiais/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[Destaque]]></category>
<category><![CDATA[Carro]]></category>
<category><![CDATA[Passa]]></category>
<category><![CDATA[Atirando]]></category>
<category><![CDATA[Homem]]></category>
<category><![CDATA[Baleado]]></category>
<pubDate>Sun, 02 Nov 2025 14:22:01 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125473</guid>
<description><![CDATA[Um homem de 39 anos foi alvejado por disparos de arma de fogo na noite de sábado, 1º de maio, na Rua Estrada Geral dos Macacos, em Camboriú. O incidente, classificado como tentativa de homicídio, ocorreu por volta das 22h, quando indivíduos a bordo de um veículo Fiat Palio branco efetuaram os disparos contra a vítima.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um homem de 39 anos foi alvejado por disparos de arma de fogo na noite de sábado, 1º de maio, na Rua Estrada Geral dos Macacos, em Camboriú. O incidente, classificado como tentativa de homicídio, ocorreu por volta das 22h, quando indivíduos a bordo de um veículo Fiat Palio branco efetuaram os disparos contra a vítima.</strong><br/><br/>A vítima, cuja identidade não foi divulgada pelas autoridades, foi atingida pelos tiros e encaminhada a um hospital da região para receber atendimento médico. Segundo informações preliminares, seu estado de saúde é considerado grave. A polícia local está investigando o caso e busca identificar os responsáveis pelo ataque.<br/><br/>Até o momento, não foram fornecidos detalhes sobre a motivação por trás do atentado. A comunidade local está apreensiva diante do ocorrido e aguarda por mais informações por parte das autoridades competentes. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Tentativa de homicídio deixa homem ferido após disparos de carro em movimento em Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/tentativa-de-homicidio-deixa-homem-ferido-apos-disparos-de-carro-em-movimento-em-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Destaque secundário]]></category>
<category><![CDATA[Tentativa]]></category>
<category><![CDATA[Homicídio]]></category>
<category><![CDATA[Deixa]]></category>
<category><![CDATA[Homem]]></category>
<category><![CDATA[Ferido]]></category>
<pubDate>Sun, 02 Nov 2025 14:12:54 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=299930</guid>
<description><![CDATA[Um homem de 39 anos foi alvejado por disparos de um carro em movimento enquanto caminhava pela rua em Camboriú. Os suspeitos fugiram do local e ainda não foram identificados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um homem de 39 anos foi alvejado por disparos de um carro em movimento enquanto caminhava pela rua em Camboriú. Os suspeitos fugiram do local e ainda não foram identificados. O incidente ocorreu recentemente, porém não há informações sobre a motivação do ataque.</strong><br/><br/>Segundo relatos, a vítima foi atingida pelos tiros e ficou ferida, sendo socorrida e encaminhada para atendimento médico. A polícia local está investigando o caso, buscando por pistas que levem à identificação e captura dos responsáveis pela tentativa de homicídio. A comunidade local está em alerta devido à violência do ocorrido.<br/><br/>Até o momento, não há mais detalhes sobre o estado de saúde da vítima nem sobre possíveis testemunhas do crime. As autoridades seguem empenhadas em esclarecer o caso e garantir a segurança da população. <br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F07%2Fsirene-14.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar usa monitoramento e prende três homens por tráfico na Avenida Atlântica em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/policia-militar-usa-monitoramento-e-prende-tres-homens-por-trafico-na-avenida-atlantica-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Destaque secundário]]></category>
<category><![CDATA[Polícia]]></category>
<category><![CDATA[Militar]]></category>
<category><![CDATA[Usa]]></category>
<category><![CDATA[Monitoramento]]></category>
<category><![CDATA[Prende]]></category>
<pubDate>Sun, 02 Nov 2025 14:08:49 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=299926</guid>
<description><![CDATA[Uma operação policial flagrou a divisão de funções entre suspeitos, resultando na prisão de três homens por tráfico de drogas na Avenida Atlântica, em Balneário Camboriú. Durante a ação, um usuário abordado solicitou ajuda para tratamento de dependência química.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Uma operação policial flagrou a divisão de funções entre suspeitos, resultando na prisão de três homens por tráfico de drogas na Avenida Atlântica, em Balneário Camboriú. Durante a ação, um usuário abordado solicitou ajuda para tratamento de dependência química. A operação foi realizada pela Polícia Militar, que utilizou monitoramento para efetuar as prisões.</strong><br/><br/>Os suspeitos foram detidos em flagrante e encaminhados às autoridades competentes para os procedimentos legais. A ação policial teve como objetivo combater o tráfico de drogas na região e coibir atividades ilícitas relacionadas ao consumo e venda de entorpecentes. A colaboração do usuário abordado também foi fundamental para as autoridades durante a operação.<br/><br/>A Polícia Militar segue atuando de forma intensiva no combate ao tráfico de drogas em Balneário Camboriú, visando garantir a segurança e a ordem pública na região. A população é encorajada a colaborar com as autoridades denunciando atividades suspeitas. <br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2Fdesign-90.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem é preso por agarrar camareira em hotel de Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-e-preso-por-agarrar-camareira-em-hotel-de-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Destaque]]></category>
<category><![CDATA[Homem]]></category>
<category><![CDATA[Preso]]></category>
<category><![CDATA[Agarrar]]></category>
<category><![CDATA[Camareira]]></category>
<category><![CDATA[Hotel]]></category>
<pubDate>Sun, 02 Nov 2025 14:00:09 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=299921</guid>
<description><![CDATA[Uma funcionária foi agarrada enquanto realizava tarefas de limpeza em um quarto de hotel em Balneário Camboriú. O incidente ocorreu recentemente, e o suspeito, um homem de 36 anos, foi detido na recepção do estabelecimento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Uma funcionária foi agarrada enquanto realizava tarefas de limpeza em um quarto de hotel em Balneário Camboriú. O incidente ocorreu recentemente, e o suspeito, um homem de 36 anos, foi detido na recepção do estabelecimento. A vítima foi identificada como uma camareira.</strong><br/><br/>O caso de agressão à funcionária durante o trabalho gerou repercussão na região. A polícia foi acionada e o suspeito foi conduzido para prestar esclarecimentos. A equipe do hotel também se pronunciou sobre o ocorrido, garantindo que estão colaborando com as autoridades para a resolução do caso.<br/><br/>A segurança dos trabalhadores em ambientes hoteleiros é uma questão de preocupação constante. A investigação sobre o incidente continua em andamento para esclarecer os detalhes do ocorrido e garantir a proteção dos funcionários. <br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2Fdesign-89.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem entra em quarto de hotel, agarra funcionária e é preso em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/homem-entra-em-quarto-de-hotel-agarra-funcionaria-e-e-preso-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[Destaque]]></category>
<category><![CDATA[Homem]]></category>
<category><![CDATA[Entra]]></category>
<category><![CDATA[Quarto]]></category>
<category><![CDATA[Hotel]]></category>
<category><![CDATA[Agarra]]></category>
<pubDate>Sun, 02 Nov 2025 13:36:54 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125469</guid>
<description><![CDATA[Um homem de 36 anos foi preso por agarrar uma funcionária durante a limpeza de um quarto de hotel. O incidente ocorreu em um alojamento na Avenida do Estado, no sábado, 1º, por volta das 13h10.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um homem de 36 anos foi preso por agarrar uma funcionária durante a limpeza de um quarto de hotel. O incidente ocorreu em um alojamento na Avenida do Estado, no sábado, 1º, por volta das 13h10. A vítima, de 31 anos, conseguiu escapar e se refugiar em um banheiro.</strong><br/><br/>O agressor foi detido pelas autoridades após a denúncia da vítima e encaminhado à delegacia para prestar esclarecimentos. A polícia investiga o caso para apurar as circunstâncias do ocorrido e tomar as medidas cabíveis.<br/><br/>A segurança dos funcionários de estabelecimentos comerciais é fundamental para garantir um ambiente de trabalho seguro e respeitoso. Situações como essa reforçam a importância de medidas preventivas e de punição para casos de assédio e violência. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[AGORA: Campanha para salvar ‘gêmea de Tijucas’ ultrapassa a meta em poucas horas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/campanha-para-salvar-gemea-de-tijucas-ultrapassa-a-meta-em-poucas-horas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Tijucas]]></category>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<category><![CDATA[Campanha]]></category>
<category><![CDATA[Cirurgia de urgência]]></category>
<category><![CDATA[Agora]]></category>
<category><![CDATA[Campanha]]></category>
<category><![CDATA[Salvar]]></category>
<category><![CDATA[Gêmea]]></category>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 21:48:08 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168253</guid>
<description><![CDATA[Uma família em Tijucas, Santa Catarina, expressou surpresa diante da rápida mobilização da comunidade local. A campanha para salvar a 'gêmea de Tijucas' ultrapassou a meta estabelecida em poucas horas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Uma família em Tijucas, Santa Catarina, expressou surpresa diante da rápida mobilização da comunidade local. A campanha para salvar a 'gêmea de Tijucas' ultrapassou a meta estabelecida em poucas horas.</strong><br/><br/>A mobilização em prol da gêmea de Tijucas surpreendeu a família, que viu a comunidade agir rapidamente para atingir a meta da campanha em questão de horas. O caso ocorreu na cidade de Tijucas, em Santa Catarina.<br/><br/>A família da 'gêmea de Tijucas' se viu surpreendida pela agilidade da mobilização da comunidade local, que ultrapassou a meta da campanha em poucas horas. O fato ocorreu na cidade de Tijucas, em Santa Catarina.<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Saiba qual cidade catarinense desbancou Balneário Camboriú e Itapema nas vendas de imóveis novos]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/saiba-qual-cidade-catarinense-desbancou-balneario-camboriu-e-itapema-nas-vendas-de-imoveis-novos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 18:53:26 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125437</guid>
<description><![CDATA[Porto Belo, localizada no Litoral Norte de Santa Catarina, foi a cidade brasileira com o maior volume de vendas de imóveis novos em 2021, de acordo com informações da plataforma de Inteligência de Mercado da DWV, especializada no ramo imobiliário. Esse desempenho evidencia o crescimento do município, que tem se destacado como um dos principais centros do mercado imobiliário nacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Pescador some misteriosamente e é encontrado morto às margens de rio em Santa Catarina]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/pescador-some-misteriosamente-e-e-encontrado-morto-as-margens-de-rio/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 18:47:50 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168244</guid>
<description><![CDATA[O corpo de um pescador desaparecido foi encontrado por volta das 11h30 por outros pescadores que participavam das buscas às margens de um rio em Santa Catarina. A descoberta ocorreu após o pescador ter sumido misteriosamente, levando seus colegas a iniciarem uma operação de busca.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Trio é condenado após matar colega com mais de 30 facadas em Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/trio-e-condenado-apos-matar-colega-com-mais-de-30-facadas-em-santa-catarina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 18:27:09 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=299758</guid>
<description><![CDATA[Três indivíduos foram condenados por homicídio após desentendimento, resultando na morte de um colega em Santa Catarina. O crime ocorreu em data não especificada, e as penas aplicadas variam de 20 a 30 anos em regime fechado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>