<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sun, 28 Dec 2025 02:35:55 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Defesa Civil emite alerta vermelho para Navegantes e Blumenau devido a temporal]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/meioambiente/urgente-defesa-civil-emite-alerta-vermelho-para-navegantes-e-blumenau/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 02:18:23 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173663]]></guid>
    <description><![CDATA[Temporal intenso causou alagamentos, enxurradas e riscos de deslizamentos em cidades de Santa Catarina, levando à emissão de alerta vermelho para Navegantes e Blumenau.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A noite deste sábado foi marcada por um forte temporal que provocou alagamentos severos, enxurradas e riscos de deslizamentos em diversas cidades de Santa Catarina.</p>
<p>A rápida intensificação da chuva e o volume extremo registrado em curto intervalo de tempo motivaram a emissão de alerta vermelho para Navegantes e Blumenau.</p>
<p>O alerta também abrange municípios do Litoral Norte e do Vale do Itajaí, incluindo Itajaí, Ilhota, Gaspar, Barra Velha, Balneário Piçarras, Penha, Luiz Alves, Massaranduba, São João do Itaperiú e Indaial.</p>
<p>Em algumas regiões, o acumulado de chuva ultrapassou 75 mm em menos de uma hora, causando enxurradas rápidas, transbordamento de córregos e alagamentos urbanos.</p>
<p>Além da chuva intensa, o alerta inclui riscos de raios, rajadas fortes de vento e deslizamentos de terra, especialmente em áreas de encosta e regiões com solo encharcado.</p>
<p>Em Navegantes, ruas do bairro Escalvados ficaram completamente alagadas, com forte correnteza e veículos ilhados. Em Blumenau, diversos bairros registraram pontos de alagamento e aquaplanagem em vias importantes, incluindo a BR 101.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Proibição de esportes na faixa de areia em Itapema gera debate nas redes sociais]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/geral/video-influenciador-debate-proibicao-esportes-praia-itapema/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 02:06:40 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173660]]></guid>
    <description><![CDATA[A fiscalização municipal em Itapema aplicou a proibição de jogos na faixa de areia durante a alta temporada,]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Durante a alta temporada, entre 15 de dezembro e 31 de março, a prática de esportes na faixa de areia em Itapema é proibida das 8h às 19h, exceto em áreas esportivas demarcadas e cercadas.</p>
<p>Um vídeo publicado por um influenciador local mostrou uma abordagem da fiscalização que solicitou o encerramento de um jogo de bola na praia, com base na legislação municipal.</p>
<p>A gerou reações diversas, com parte do público defendendo a fiscalização para garantir segurança e convivência, enquanto outros consideraram a medida excessiva em situações pontuais.</p>
<p>O debate evidencia o equilíbrio necessário entre a organização do espaço público e a liberdade dos frequentadores durante o período de maior movimento nas praias do litoral catarinense.</p>
<p>Autoridades municipais reforçam que a legislação está em vigor e deve ser cumprida, independentemente das opiniões divergentes sobre sua aplicação.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
