<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Mon, 22 Dec 2025 12:38:36 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Índice de rodovias em bom estado atinge 84% em Santa Catarina em 2025]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/indice-de-rodovias-em-bom-estado-chega-a-84-em-santa-catarina-no-ano-de-2025/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 12:31:14 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320069]]></guid>
    <description><![CDATA[O percentual de rodovias em boas condições no estado de Santa Catarina alcançou 84% em 2025.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O índice reflete investimentos superiores a R$ 5 bilhões destinados a obras, manutenção e convênios com municípios.</p>
<p>Os recursos aplicados contribuíram para a melhoria da infraestrutura viária estadual.</p>
<p>A manutenção e os convênios com municípios foram parte das ações para garantir a qualidade das rodovias.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Mago Empreendimentos entrega novo empreendimento em Porto Belo e planeja expansão no Litoral Norte]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/mago-empreendimentos-entrega-novo-empreendimento-em-porto-belo-e-prepara-expansao-no-litoral-norte/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 12:28:22 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320068]]></guid>
    <description><![CDATA[A construtora Mago Empreendimentos entregou as chaves do empreendimento Dom Lucca, localizado no Balneário Perequê, em Porto Belo.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O Dom Lucca representa uma nova etapa de crescimento para a construtora na região do Litoral Norte de Santa Catarina.</p>
<p>A entrega do empreendimento marca a continuidade dos investimentos da empresa no setor imobiliário local.</p>
<p>Além do lançamento em Porto Belo, a Mago Empreendimentos prepara projetos para expansão em outras áreas do Litoral Norte.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Acidente na BR-470 resulta em morte e deixa crianças feridas em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/acidente-na-br-470-mata-mae-de-23-anos/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 12:23:54 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320065]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma colisão entre dois veículos na BR-470 causou a morte de uma mulher de 23 anos e ferimentos em sete pessoas, incluindo três crianças.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu na rodovia BR-470, envolvendo dois carros que colidiram entre si.</p>
<p>A mulher de 23 anos não resistiu aos ferimentos e faleceu no local.</p>
<p>Sete pessoas ficaram feridas, entre elas três crianças que receberam atendimento médico.</p>
<p>Equipes de bombeiros foram acionadas para prestar socorro às vítimas e realizar os procedimentos necessários.</p>
<p>As circunstâncias que levaram à colisão ainda estão sendo investigadas pelas autoridades competentes.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Colisão entre carro e motocicleta deixa dois feridos na Avenida Martin Luther, em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/condutores-ficam-feridos-e-sao-multados-apos-colisao-entre-carro-e-moto-na-avenida-martin-luther/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 12:07:08 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131006]]></guid>
    <description><![CDATA[Dois condutores ficaram feridos após uma colisão entre um carro e uma motocicleta no cruzamento da Avenida Martin Luther com a Rua Libéria, em Balneário Camboriú.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu na noite de sexta-feira, quando um automóvel GM/Celta que saía da Rua Libéria tentou cruzar a avenida e foi atingido lateralmente por uma motocicleta Honda PCX 150 que trafegava pela Avenida Martin Luther.</p>
<p>Os dois envolvidos sofreram ferimentos e foram atendidos pelo Corpo de Bombeiros, sendo encaminhados ao Hospital Municipal Ruth Cardoso. Uma das vítimas apresentava suspeita de fratura, enquanto a outra sofreu escoriações e ficou desacordada inicialmente.</p>
<p>Durante a verificação da documentação, foi constatado que o condutor do carro estava com a Carteira Nacional de Habilitação (CNH) suspensa, e o condutor da motocicleta possuía a CNH vencida há mais de 30 dias. Ambos foram autuados.</p>
<p>Os veículos estavam devidamente licenciados e foram liberados a condutores habilitados após os procedimentos realizados no local do acidente.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Obras na Serra Dona Francisca são suspensas até janeiro]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/obras-na-serra-dona-francisca-sao-suspensas-e-so-retornam-em-janeiro/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 12:01:27 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320053]]></guid>
    <description><![CDATA[As obras na Serra Dona Francisca foram suspensas temporariamente devido ao aumento do fluxo de veículos no período de fim de ano.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A interrupção dos trabalhos na Serra Dona Francisca vai até o dia 5 de janeiro.</p>
<p>A medida foi adotada para minimizar impactos no trânsito durante o aumento do fluxo de veículos típico do fim de ano.</p>
<p>As atividades serão retomadas após essa data,</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Secretário da Defesa Civil de SC apresenta balanço das ações realizadas em 2025]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/secretario-da-defesa-civil-de-sc-apresenta-balanco-das-acoes-realizadas-no-ano/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 11:55:55 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131009]]></guid>
    <description><![CDATA[O secretário de Estado da Proteção e Defesa Civil de Santa Catarina apresentou um balanço das ações desenvolvidas pela pasta ao longo de 2025.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Entre as iniciativas destacadas está a solução definitiva para a barragem de José Boiteux, considerada a maior da região do Vale do Itajaí.</p>
<p>O acordo firmado com a comunidade indígena Xokleng foi fundamental para a realização das manutenções necessárias na estrutura da barragem.</p>
<p>Além disso, foram enviados equipamentos para todos os municípios catarinenses com o objetivo de reforçar a estrutura local de prevenção e resposta a desastres.</p>
<p>As ações visam aprimorar a capacidade de resposta da Defesa Civil em todo o estado.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Blumenau registra três ocorrências de furto em menos de cinco horas]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/blumenau-registra-tres-ocorrencias-de-furto-em-menos-de-cinco-horas/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 11:53:01 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131005]]></guid>
    <description><![CDATA[Três casos de furto foram registrados em Blumenau em um intervalo de menos de cinco horas, envolvendo diferentes bairros e circunstâncias.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>No bairro Água Verde, um homem de 29 anos foi preso após furtar R$ 500 de um durante uma confraternização. Ele havia pedido comida aos participantes, que atenderam ao pedido antes de perceberem o furto.</p>
<p>No bairro Itoupavazinha, uma funcionária de 25 anos foi flagrada por câmeras de segurança retirando R$ 200 do caixa de uma empresa. Ela confessou o crime ao ser questionada pela polícia.</p>
<p>No bairro Itoupava Norte, um homem de 33 anos foi detido após ser flagrado tentando furtar produtos alimentícios em um estabelecimento comercial. Ele admitiu o furto e alegou estar com fome.</p>
<p>Em todos os casos, os suspeitos foram encaminhados à Central de Polícia Civil para os procedimentos legais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Jovem de 16 anos morre após caminhonete cair de ponte na SC-408]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/veiculo-cai-de-ponte-e-mata-jovem-de-16-anos/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 11:50:26 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320048]]></guid>
    <description><![CDATA[Um acidente envolvendo uma caminhonete resultou na morte de um jovem de 16 anos na SC-408.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O condutor, também de 16 anos, perdeu o controle do , que saiu da pista e caiu de uma ponte.</p>
<p>O jovem não resistiu aos ferimentos e faleceu no local do acidente.</p>
<p>As circunstâncias que levaram ao acidente ainda estão sendo apuradas pelas autoridades.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Incêndio destrói estufa de fumo e causa prejuízo de R$ 120 mil]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/incendio-destroi-estufa-de-fumo/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 11:40:08 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320036]]></guid>
    <description><![CDATA[Um incêndio destruiu uma estufa de fumo na zona rural, resultando em prejuízo estimado em R$ 120 mil.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O fogo atingiu a estrutura agrícola utilizada para o cultivo de fumo.</p>
<p>A área afetada fica localizada em uma região rural do município.</p>
<p>O valor do prejuízo foi calculado em aproximadamente R$ 120 mil.</p>
<p>As causas do incêndio ainda não foram esclarecidas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
