<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 12 Nov 2025 10:40:40 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[“Veio rasgando tudo!”: caminhoneiro relata tragédia na Serra entre SC e Paraná]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/veio-rasgando-tudo-caminhoneiro-relata-tragedia-na-serra-entre-sc-e-parana/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Tijucas]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[acidente grave]]></category>
<category><![CDATA[Arteris Litoral Sul]]></category>
<category><![CDATA[Veio]]></category>
<category><![CDATA[Rasgando]]></category>
<category><![CDATA[Tudo]]></category>
<category><![CDATA[Caminhoneiro]]></category>
<category><![CDATA[Relata]]></category>
<category><![CDATA[Tragédia]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 10:34:18 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169326</guid>
<description><![CDATA[Um grave acidente foi registrado por volta das 5h da manhã desta quarta-feira (12), no km 667 da BR-376, em Guaratuba, no litoral do Paraná. A colisão envolveu uma carreta e uma van de passageiros, resultando em um incêndio de grandes proporções e múltiplas vítimas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um grave acidente foi registrado por volta das 5h da manhã desta quarta-feira (12), no km 667 da BR-376, em Guaratuba, no litoral do Paraná. A colisão envolveu uma carreta e uma van de passageiros, resultando em um incêndio de grandes proporções e múltiplas vítimas. A batida bloqueou totalmente a pista no sentido Santa Catarina. Equipes dos Bombeiros de São José dos Pinhais, Piraquara e Garuva, juntamente com ambulâncias de apoio, foram acionadas para o atendimento.</strong><br/><br/>Segundo informações preliminares da Polícia Rodoviária Federal (PRF) e da concessionária Arteris Litoral Sul, ao menos 12 pessoas ficaram feridas no acidente, havendo relatos de vítimas fatais, ainda não oficialmente confirmadas. O Corpo de Bombeiros enfrenta dificuldades de resgate devido às chamas que se alastraram nos veículos destruídos. Um vídeo divulgado nas redes sociais mostra a intensidade do incêndio, com explosões e fumaça. O tráfego no sentido sul da rodovia encontra-se totalmente interditado, com desvio sendo realizado por Tijucas do Sul. As causas do acidente estão sendo investigadas e o número de vítimas deve ser atualizado nas próximas horas. <br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mensagem do Dia – 12/11/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/mensagem-do-dia-12-11-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 09:25:55 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126589</guid>
<description><![CDATA[Profissional de Unidade Básica de Saúde (UBS) em Camboriú é agredida por paciente após ser chamada de termo pejorativo. O incidente ocorreu nesta quarta-feira, 12, quando a trabalhadora foi vítima de agressão física e teve seu celular danificado durante o ocorrido.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Foragido de presídio é recapturado durante operação da PM em BC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/foragido-de-presidio-e-recapturado-durante-operacao-da-pm-em-bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 09:12:56 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169322</guid>
<description><![CDATA[Um homem foragido do Presídio de Canhanduba foi recapturado pela Polícia Militar na noite de segunda-feira (10), durante uma operação de fiscalização realizada na Avenida Brasil, em Balneário Camboriú. Segundo informações da corporação, a ação ocorreu enquanto os policiais realizavam uma barreira policial e perceberam um comportamento suspeito por parte do condutor de um veículo VW/UP Take, que tentou evitar a abordagem.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motociclista sofre acidente na entrada de Tijucas e mobiliza bombeiros]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/motociclista-sofre-acidente-na-entrada-de-tijucas-e-mobiliza-bombeiros/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 01:29:55 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169319</guid>
<description><![CDATA[Na noite de terça-feira (11), um motociclista ficou ferido em um acidente ocorrido na entrada do município de Tijucas, em frente à Cerâmica Portobelo. Segundo informações preliminares, a colisão envolveu a moto e um veículo de passeio, resultando em ferimentos no motociclista.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Fábrica de pão é interditada em Itajaí com 30 toneladas de trigo irregular e produtos feitos sem higiene]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/fabrica-de-pao-e-interditada-em-itajai-com-30-toneladas-de-trigo-irregular-e-produtos-feitos-sem-higiene/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 00:18:46 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126577</guid>
<description><![CDATA[Uma ação de fiscalização da Vigilância Sanitária de Itajaí resultou na interdição de uma fábrica de pães que operava de maneira irregular no bairro São João. O flagrante ocorreu durante uma inspeção de rotina realizada pelo diretor da Vigilância, Silvio Schaadt, na Rua Hildebrando José da Silva.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Madrasta confessa ter queimado m?o de menina de 2 anos em Itaja?]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/madrasta-confessa-ter-queimado-mao-de-menina-de-2-anos-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 21:12:58 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=303286</guid>
<description><![CDATA[Madrasta admite ter queimado m?o de crian?a em Itaja?**Uma mulher em Itaja? confessou ter queimado a m?o de sua enteada, uma menina de apenas 2 anos. Segundo informa??es, o incidente ocorreu ap?s a crian?a riscar uma parede da casa. A agressora teria utilizado uma colher quente para punir a menina.****O caso gerou grande repercuss?o na comunidade local, levantando discuss?es sobre a viol?ncia cont...]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>