<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 10 Nov 2025 15:10:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[“Transformaram o altar em show”: homem interrompe culto em Camboriú e é retirado à força]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/transformaram-o-altar-em-show-homem-interrompe-culto-em-camboriu-e-e-retirado-a-forca/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Assembleia de Deus]]></category>
<category><![CDATA[Transformaram]]></category>
<category><![CDATA[Altar]]></category>
<category><![CDATA[Show]]></category>
<category><![CDATA[Homem]]></category>
<category><![CDATA[Interrompe]]></category>
<category><![CDATA[Culto]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 15:03:03 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169127</guid>
<description><![CDATA[Um momento de tensão marcou a noite de celebração no Congresso da União da Mocidade da Assembleia de Deus de Camboriú (UMADC 2025), realizado no último domingo (9) no Pavilhão dos Gideões. Durante a ministração do pastor e cantor Jefferson, um homem da plateia subiu ao altar e interrompeu o culto, acusando os líderes religiosos de profanarem o altar e transformarem o evento em um espetáculo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um momento de tensão marcou a noite de celebração no Congresso da União da Mocidade da Assembleia de Deus de Camboriú (UMADC 2025), realizado no último domingo (9) no Pavilhão dos Gideões. Durante a ministração do pastor e cantor Jefferson, um homem da plateia subiu ao altar e interrompeu o culto, acusando os líderes religiosos de profanarem o altar e transformarem o evento em um espetáculo. A situação causou constrangimento e divisão entre os presentes, sendo o homem retirado à força do palco.</strong><br/><br/>O episódio, que viralizou nas redes sociais alcançando milhões de visualizações, gerou intenso debate entre fiéis e líderes evangélicos. Enquanto alguns consideraram a atitude do homem como falta de decoro e desordem espiritual, outros interpretaram o gesto como um ato profético de denúncia contra a espetacularização da fé. O incidente reacendeu um debate interno nas igrejas pentecostais sobre os rumos dos grandes eventos evangélicos, representando um choque entre tradição e modernidade dentro da fé assembleiana. A Assembleia de Deus de Camboriú, liderada pelo pastor Zilmar Miguel, é responsável pelo Congresso dos Gideões Missionários da Última Hora, um dos maiores eventos evangélicos do Brasil, que tem enfrentado críticas e disputas internas nos últimos anos. Até o momento, a organização não se pronunciou oficialmente sobre o ocorrido. (<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem do Pará que estuprou criança em Rondônia é preso em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/homem-do-para-que-estuprou-crianca-em-rondonia-e-preso-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 14:41:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169123</guid>
<description><![CDATA[Na tarde deste domingo (10), na BR-101 em Itapema, policiais rodoviários federais realizaram a prisão de um homem procurado pelo crime de estupro de vulnerável cometido em Rondônia. O indivíduo, de 52 anos e natural do Pará, foi abordado enquanto conduzia um automóvel durante uma fiscalização de rotina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Capacitação incentiva artesãos de Porto Belo a valorizarem a identidade cultural em suas criações]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/10/capacitacao-incentiva-artesaos-de-porto-belo-a-valorizarem-a-identidade-cultural-em-suas-criacoes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 14:40:09 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19915</guid>
<description><![CDATA[A Fundação da Cultura, ligada ao Governo do Município de Porto Belo, promoveu uma capacitação destinada aos artesãos locais com o intuito de fomentar a utilização da identidade cultural nas peças produzidas na cidade. O evento foi conduzido por Cristiani de Jesus, presidente da Fundação, que possui expertise no assunto e já vem implementando ações para fortalecer o artesanato com identidade própria no município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motorista desabafa após acidente com 5 carros em Itapema: “tudo culpa da balança”]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/motorista-desabafa-apos-acidente-com-5-carros-em-itapema-tudo-culpa-da-balanca/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 14:18:11 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169120</guid>
<description><![CDATA[Um acidente ocorrido nesta segunda-feira (10) em Itapema reascendeu a discussão sobre a balança de pesagem instalada no perímetro urbano da BR-101. Segundo relatos de um empresário envolvido na colisão, o acidente teria sido causado pela presença da balança, alegando que a mesma provoca freadas bruscas e confusão entre os motoristas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Vídeo: policial militar salva criança de afogamento na Barra Norte, em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/video-policial-militar-salva-crianca-de-afogamento-na-barra-norte-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 13:36:56 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126353</guid>
<description><![CDATA[Um policial militar resgatou um menino de 11 anos de afogamento na tarde de domingo, 9 de junho, na Barra Norte, em Balneário Camboriú. O incidente ocorreu durante o patrulhamento de uma guarnição de moto policiamento da Polícia Militar, nas proximidades do Molhe da Barra Norte.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Carro perde o para]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/carro-perde-o-para-choque-e-sobe-em-canteiros-na-quarta-avenida-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 12:56:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126338</guid>
<description><![CDATA[Agentes de Trânsito de Balneário Camboriú prestaram apoio em duas ocorrências de acidente na cidade. O primeiro incidente ocorreu na noite de sexta-feira, dia 7, por volta das 18h30, na descida da Avenida Panorâmica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Porto Belo promove emissão da Carteira Nacional do Artesão por meio do Programa do Artesanato Brasileiro]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/10/porto-belo-promove-emissao-da-carteira-nacional-do-artesao-por-meio-do-programa-do-artesanato-brasileiro-2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 12:42:31 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19912</guid>
<description><![CDATA[O Governo de Porto Belo, através da Fundação Municipal de Cultura, promoverá na próxima terça-feira, dia 11 de novembro, às 18h, no Palco das Artes, a emissão da Carteira Nacional do Artesão, ação vinculada ao Programa do Artesanato Brasileiro (PAB). A iniciativa tem como propósito valorizar, reconhecer e formalizar o trabalho dos artesãos locais, assegurando benefícios como participação em feiras, acesso a capacitações, incentivos e políticas públicas direcionadas ao setor cultural.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Acidente deixa motoristas feridos e um preso às ferragens em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/acidente-deixa-motoristas-feridos-e-um-preso-as-ferragens-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 12:31:29 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126327</guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo dois automóveis mobilizou equipes de emergência na tarde de sexta-feira, 7 de dezembro, por volta das 16h30, na rua Antônio Raposo Tavares, aos fundos do Expocentro, em Balneário Camboriú. Segundo informações da Coordenação de Trânsito (BC Trânsito), a colisão ocorreu entre um Mercedes-Benz CLA e um Chevrolet Corsa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Dupla de Balneário Camboriú conquista título geral do Circuito Catarinense de Vôlei de Praia Sub]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/dupla-de-balneario-camboriu-conquista-titulo-geral-do-circuito-catarinense-de-volei-de-praia-sub-21/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 11:21:39 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126316</guid>
<description><![CDATA[Os atletas Arthur Póvoas e Thomas Endler, representantes da Fundação Municipal de Esportes (FME) de Balneário Camboriú, sagraram-se campeões gerais do Circuito Catarinense de Vôlei de Praia Sub-21. A conquista ocorreu na última etapa da competição, realizada entre sexta-feira, 7, e sábado, 8, em Jaraguá do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Policial militar entra no mar e salva menino de 11 anos de afogamento em BC; VEJA VÍDEO]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/policial-militar-entra-no-mar-e-salva-menino-de-11-anos-de-afogamento-em-bc-veja-video/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 11:15:00 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169094</guid>
<description><![CDATA[Um policial militar do 12º Batalhão salvou um menino de 11 anos de um afogamento na tarde de domingo (9), na Barra Norte, em Balneário Camboriú. O resgate ocorreu durante o patrulhamento de rotina da guarnição de moto policiamento no Molhe da Barra Norte.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>