<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sun, 21 Dec 2025 18:38:18 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Mulher é presa em Itapema suspeita de agredir criança em Itajaí]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/madrasta-acusada-de-queimar-mao-e-presa/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 18:19:24 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319907]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma mulher de 29 anos foi detida no terminal rodoviário de Itapema enquanto tentava fugir. Ela é investigada por suposta agressão a uma criança em Itajaí.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A prisão ocorreu durante uma abordagem no terminal rodoviário da cidade. A mulher é suspeita de queimar a mão de uma criança.</p>
<p>O caso está sob investigação da Polícia Civil, que apura as circunstâncias da agressão. A vítima é uma criança que teria sofrido queimaduras na mão.</p>
<p>A detida é madrasta da criança e tem 29 anos. O crime teria ocorrido em Itajaí, cidade vizinha a Itapema.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Madrasta é presa em Itapema por queimar mão de criança de 2 anos]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/madrasta-que-queimou-mao-de-crianca-de-dois-anos-apos-se-irritar-e-presa-em-itapema/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 17:50:29 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=130965]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma mulher de 29 anos foi detida no Terminal Rodoviário de Itapema após queimar a mão da enteada de dois anos em Itajaí.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu em outubro, quando a mulher aqueceu uma colher no fogo e provocou queimaduras na palma da mão da criança durante uma discussão entre a menina e as irmãs.</p>
<p>A criança recebeu atendimento do Corpo de Bombeiros na residência da família, localizada no bairro Cordeiros, e foi encaminhada ao Hospital Pequeno Anjo para cuidados médicos.</p>
<p>A prisão preventiva da mulher foi decretada após a apresentação de novas provas à Justiça. Ela foi localizada e detida por agentes da Delegacia de Proteção à Criança, ao Adolescente, à Mulher e ao Idoso de Itajaí.</p>
<p>Durante a abordagem, a suspeita tentou dificultar a ação policial. Ela foi encaminhada ao Presídio Feminino Regional de Itajaí e passará por audiência de custódia.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
