<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 16:36:06 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Homem sobrevive a naufrágio agarrado a porta de geladeira no Litoral Norte]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/homem-sobrevive-a-naufragio-agarrado-em-porta/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 16:20:06 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326834]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem foi resgatado após passar a noite à deriva em São Francisco do Sul, enquanto o pai permanece desaparecido.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Um naufrágio ocorreu no Litoral Norte, envolvendo duas pessoas que estavam à deriva no mar.</p>
<p>O filho foi encontrado e resgatado após passar a noite agarrado a uma porta de geladeira.</p>
<p>O pai das vítimas ainda está desaparecido e buscas continuam na região.</p>
<p>As circunstâncias do naufrágio ainda estão sendo investigadas pelas autoridades locais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Governador de SC rebate deputada sobre aumento no preço da gasolina]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/politica/jorginho-rebate-deputada-do-pt-que-culpou-sc-pelo-preco-da-gasolina-nao-sentem-nem-vergonha/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 15:57:37 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=175122]]></guid>
    <description><![CDATA[O governador de Santa Catarina, Jorginho Mello, contestou declaração da deputada federal Ana Paula Lima a respeito do aumento no preço da gasolina no estado.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A deputada atribuiu o aumento de cerca de R$ 0,10 por litro no preço da gasolina em Santa Catarina ao ICMS, imposto estadual definido pelos governadores e secretários da Fazenda.</p>
<p>O governador rio Oficial da União.</p>
<p>Desde 2022, o ICMS sobre combustíveis passou a ser cobrado por valor fixo por litro, com atualização realizada por meio de deliberação do Confaz, e não por decisão isolada de Santa Catarina.</p>
<p>O preço final da gasolina no Brasil é influenciado por diversos fatores, incluindo o valor praticado pelas refinarias, a cotação internacional do petróleo, a variação do dólar, tributos federais como PIS e Cofins, além das margens de distribuição e revenda.</p>
<p>A discussão evidencia divergências sobre a responsabilidade pelo aumento dos preços, envolvendo aspectos tributários estaduais e decisões conjuntas em âmbito nacional.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
