<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 16 Dec 2025 17:31:33 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Motorista de Porsche envolvida em morte de empresária tinha histórico de multas por excesso de velocidade]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/motorista-de-porsche-envolvida-em-morte-de-empresaria-tinha-historico-de-multas-por-excesso-de-velocidade/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE 1]]></category>
<category><![CDATA[Motorista]]></category>
<category><![CDATA[Porsche]]></category>
<category><![CDATA[Envolvida]]></category>
<category><![CDATA[Morte]]></category>
<category><![CDATA[Empresária]]></category>
<category><![CDATA[Tinha]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 17:22:22 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130457</guid>
<description><![CDATA[A condutora do veículo Porsche envolvido no acidente que resultou na morte da empresária Aline Dalmolin, em Balneário Camboriú, possui um histórico de multas por excesso de velocidade. Segundo registros de sua Carteira Nacional de Habilitação (CNH), nos últimos 12 meses, a motorista, identificada como Gisele Forneroli, acumulou quatro infrações desse tipo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A condutora do veículo Porsche envolvido no acidente que resultou na morte da empresária Aline Dalmolin, em Balneário Camboriú, possui um histórico de multas por excesso de velocidade. Segundo registros de sua Carteira Nacional de Habilitação (CNH), nos últimos 12 meses, a motorista, identificada como Gisele Forneroli, acumulou quatro infrações desse tipo. Após o acidente, ocorrido às margens do Rio Camboriú, a condutora tentou fugir do local, sendo encontrada em meio ao mangue. Submetida ao teste do bafômetro, foi constatada a presença de álcool em seu organismo, configurando um crime de trânsito.</strong><br/><br/>De acordo com informações do portal NSC Total, as multas aplicadas à condutora foram todas por excesso de velocidade, sendo uma delas por trafegar até 50% acima do limite permitido, caracterizando uma infração grave pelo Código de Trânsito Brasileiro. Além disso, Gisele Forneroli também foi multada por utilizar o celular ao volante, conduta considerada gravíssima. Com essas infrações, a motorista estava próxima de atingir o limite de pontos que poderia resultar na suspensão de sua CNH, conforme previsto pela legislação de trânsito. Os pontos na CNH têm validade de 12 meses, contados a partir da data da infração.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Pratique inaugura academia no novo Giassi em Florianópolis]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/saude/pratique-transforma-em-academia-andar-inteiro-do-giassi/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 17:07:54 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172708</guid>
<description><![CDATA[A Pratique Fitness instalou uma academia de alto padrão no 4º andar do novo complexo Giassi Supermercados, no bairro Saco Grande, em Florianópolis. A unidade oferece mais de 900 m² de área e equipamentos modernos, além de estacionamento gratuito para frequentadores.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Trabalhador morre após queda de 15 metros em Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/trabalhador-morre-apos-cair-de-cerca-de-15-metros-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 16:52:24 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317423</guid>
<description><![CDATA[Um trabalhador faleceu após cair de uma altura de aproximadamente 15 metros em Santa Catarina. O acidente ocorreu no local de trabalho, onde equipes de resgate foram acionadas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Idoso de 66 anos morre após mal súbito na orla de Itapema]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/idoso-de-66-anos-morre-apos-mal-subito-na-orla-de-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Idoso]]></category>
<category><![CDATA[Anos]]></category>
<category><![CDATA[Morre]]></category>
<category><![CDATA[Após]]></category>
<category><![CDATA[Mal]]></category>
<category><![CDATA[Súbito]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 16:46:54 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130449</guid>
<description><![CDATA[Um homem de 66 anos faleceu na noite de segunda-feira, 15, após sofrer um mal súbito na orla da praia de Itapema, localizada em frente à Rua 289, no bairro Meia Praia. O incidente ocorreu por volta das 19h e, inicialmente, levantou suspeitas de afogamento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um homem de 66 anos faleceu na noite de segunda-feira, 15, após sofrer um mal súbito na orla da praia de Itapema, localizada em frente à Rua 289, no bairro Meia Praia. O incidente ocorreu por volta das 19h e, inicialmente, levantou suspeitas de afogamento. A Polícia Militar foi acionada e, ao chegar ao local, conversou com a equipe do Corpo de Bombeiros, que realizou tentativas de ressuscitação por cerca de uma hora, sem sucesso. A companheira da vítima informou que o casal estava na praia, onde o homem praticava a atividade de lançar uma rede de pesca, algo que costumava fazer com frequência. Ao tentar recolher a rede, o idoso sofreu um mal súbito e caiu de bruços na areia, com parte do rosto submerso, indicando uma possível parada cardiorrespiratória antes da queda.</strong><br/><br/>A Polícia Civil e o Instituto Geral de Perícias (IGP) foram acionados para investigar o caso. Segundo a análise preliminar do perito, não foram encontrados indícios de afogamento, devido à baixa quantidade de água nos pulmões da vítima. A morte, a princípio, é considerada natural. Após os procedimentos iniciais, o caso foi encaminhado à Polícia Civil para as devidas providências legais. A identidade da vítima não foi divulgada. (<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Papai Noel faz rapel na Roda Gigante de Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/papai-noel-desce-de-rapel-na-roda-gigante-bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 16:46:09 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317416</guid>
<description><![CDATA[O Papai Noel vai realizar uma apresentação de rapel na Roda Gigante de Balneário Camboriú nesta quinta-feira (18). A atividade acontece a 37 metros de altura, proporcionando uma atração natalina diferenciada na cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Rompimento de adutora afeta abastecimento em Itajaí e Navegantes]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/rompimento-de-adutora-compromete-abastecimento-de-agua-em-itajai-e-navegantes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 16:32:52 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317411</guid>
<description><![CDATA[Um vazamento em uma adutora principal compromete o fornecimento de água em bairros de Itajaí e Navegantes. O reparo está previsto para ser concluído até o fim da tarde.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Som alto e lixo afastam famílias das cachoeiras de Brusque e Guabiruba]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/meioambiente/som-alto-lixo-e-confusao-afastam-familias/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 16:22:51 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172704</guid>
<description><![CDATA[Cachoeiras em Brusque e Guabiruba, no Vale do Itajaí, têm registrado aumento de reclamações devido a som alto, lixo e desordem. Moradores afirmam que esses problemas estão afastando famílias e prejudicando o uso dos espaços naturais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Velório de empresária morta em acidente na Barra Sul será nesta quarta]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/velorio-de-empresaria-morta-em-acidente-de-transito-na-barra-sul-sera-nesta-quarta-feira/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 15:53:04 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130441</guid>
<description><![CDATA[O velório de Aline Dalmolin, empresária de 41 anos vítima de um acidente de trânsito em Balneário Camboriú, será realizado nesta quarta-feira no Crematório Vaticano. O horário das cerimônias será divulgado em breve.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Pesquisa aponta liderança de Jorginho Mello e rejeição alta a candidato do PT em SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/candidato-do-pt-lidera-pesquisa-ao-governo-de-santa-catarina-em-rejeicao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 15:04:37 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172702</guid>
<description><![CDATA[Levantamento do Instituto Mapa divulgado em dezembro de 2025 mostra Jorginho Mello (PL) com 56,2% de intenção de voto para o governo de Santa Catarina em cenário estimulado. Décio Lima (PT) aparece com alta taxa de rejeição, liderando entre os principais nomes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú confirma show nacional gratuito no Carnaval]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/teremos-um-grande-show-nacional-no-carnaval-em-balneario-camboriu-afirma-juliana-pavan-em-coletiva-de-imprensa/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 15:04:00 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130434</guid>
<description><![CDATA[Balneário Camboriú terá um grande show nacional feminino durante o Carnaval, com entrada gratuita e sem uso de recursos públicos, anunciou a prefeita Juliana Pavan. A apresentação acontecerá na Praia Central, integrando a programação oficial da festa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>