<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 05 Dec 2025 11:30:40 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Itajaí terá tarifa de ônibus a R$ 1 nos domingos e feriados a partir deste domingo]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/itajai-tera-tarifa-de-onibus-a-r-1-nos-domingos-e-feriados-a-partir-deste-domingo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Itajaí]]></category>
<category><![CDATA[Terá]]></category>
<category><![CDATA[Tarifa]]></category>
<category><![CDATA[Ônibus]]></category>
<category><![CDATA[R]]></category>
<category><![CDATA[Domingos]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 11:27:12 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129137</guid>
<description><![CDATA[Os passageiros do transporte público de Itajaí terão uma redução no valor das passagens aos domingos e feriados, passando a pagar apenas R$ 1 a partir deste domingo, 7. A medida foi oficializada por decreto municipal após parecer favorável do Conselho Municipal de Transporte Coletivo (CMTC).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Os passageiros do transporte público de Itajaí terão uma redução no valor das passagens aos domingos e feriados, passando a pagar apenas R$ 1 a partir deste domingo, 7. A medida foi oficializada por decreto municipal após parecer favorável do Conselho Municipal de Transporte Coletivo (CMTC). A tarifa reduzida será aplicada tanto para pagamentos em dinheiro quanto para créditos eletrônicos, mantendo as gratuidades e benefícios existentes. Nos demais dias da semana, os valores permanecem inalterados: R$ 4,30 no cartão eletrônico, R$ 4,50 na tarifa embarcada e R$ 2,15 no cartão estudante.</strong><br/><br/>De acordo com a prefeitura, a iniciativa faz parte de um conjunto de ações da Secretaria de Desenvolvimento Urbano e Habitação para aprimorar o transporte público em Itajaí. O município está revisando o contrato com a concessionária, com previsão de mudanças para o primeiro semestre de 2026, incluindo a renovação de nove ônibus, a adição de três novos veículos e ajustes operacionais no Terminal Rodoviário Internacional. Além disso, está sendo planejada a regulamentação dos horários de uso da faixa exclusiva de ônibus. A administração municipal informou que tem intensificado a fiscalização do contrato e emitido notificações em caso de irregularidades, ressaltando que algumas melhorias dependem de alterações contratuais, o que pode prolongar os trâmites. A população foi solicitada a compreender e colaborar durante esse período de ajustes.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Gerente” do tráfico de drogas ligado ao Comando Vermelho morre em confronto com a PM em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/gerente-do-trafico-de-drogas-ligado-ao-comando-vermelho-morre-em-confronto-com-a-pm-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 11:06:19 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129133</guid>
<description><![CDATA[Uma ocorrência envolvendo tráfico de drogas resultou na morte de um homem de 22 anos, ligado ao Comando Vermelho, na Vila Fortaleza, em Balneário Camboriú. O fato ocorreu na tarde de quinta-feira, 4, no bairro da Barra, na localidade conhecida como “brejo”.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bolsa de Empregos – 05/12/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bolsa-de-empregos-05-12-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 09:26:49 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129127</guid>
<description><![CDATA[**Vagas de Emprego Disponíveis em Diversas Áreas na Região de Santa Catarina** Diversas oportunidades de emprego estão disponíveis em diferentes áreas e cidades da região de Santa Catarina. Para Tijucas, Porto Belo, São João Batista, Bombinhas, Balneário Piçarras, Brusque e Barra Velha, há vagas para motorista de caminhão caçamba, cozinheira, auxiliar de cozinha, técnico externo de infraestrutura, técnico de instalação, vendedor externo, auxiliar de instalação, auxiliar de atendimento, vendedor interno e supervisor externo de operações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Utilidade Pública – 05/12/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/utilidade-publica-05-12-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 09:23:53 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129125</guid>
<description><![CDATA[Dois parágrafos de LIDE: Documentos perdidos e encontrados são tema de destaque em Balneário Camboriú. Nereu Rodrigues da Silva perdeu seus documentos e pode ser contatado pelo número 99709-1233.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Costa Diadema abre temporada de cruzeiros em Itajaí com mais de 3,7 mil passageiros]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/costa-diadema-abre-temporada-de-cruzeiros-em-itajai-com-mais-de-37-mil-passageiros/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 01:56:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129118</guid>
<description><![CDATA[O terminal de passageiros de Itajaí teve um início movimentado nesta quinta-feira (4), com a chegada do navio Costa Diadema, que atracou no porto trazendo mais de 3.700 viajantes, sendo cerca de 900 desembarques diretos na cidade. Esta chegada marca o início oficial da temporada de cruzeiros na região, período que historicamente impulsiona a economia local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Feirão do Jeans começa nesta sexta em Tijucas com peças a preço de fábrica]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/economia/feirao-do-jeans-comeca-nesta-sexta-em-tijucas-com-pecas-a-preco-de-fabrica/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 00:31:31 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171683</guid>
<description><![CDATA[O Feirão do Jeans da Lei Atual terá início em Tijucas no dia 05 de dezembro, estendendo-se até o dia 12 do mesmo mês. O evento, que acontecerá na ADEC, antigo galpão da Physical, é um dos mais aguardados do calendário comercial da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Criminoso da Bahia é neutralizado em confronto com a PMSC em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/escobar-integrante-do-comando-vermelho-morre-em-confronto-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 00:30:28 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171680</guid>
<description><![CDATA[Um indivíduo identificado como Deyvid William Cerqueira Nascimento, conhecido como “Escobar”, faleceu em um confronto com a Polícia Militar na noite de quinta-feira (4), no bairro da Barra, em Balneário Camboriú. Ele era apontado pelas autoridades como membro do Comando Vermelho e responsável pela gestão do tráfico na região conhecida como “brejo”, na Vila Fortaleza.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motociclista se arrepende após fugir de blitz ‘dando grau’ em Itapema “só tenha a me redimir”]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/motociclista-foge-blitz-pede-desculpas-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 23:45:39 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171672</guid>
<description><![CDATA[Um motociclista que fugiu de uma blitz na Meia Praia, em Itapema (SC), causando indignação entre os moradores, decidiu voltar atrás em sua atitude e gravou um vídeo pedindo desculpas públicas. O episódio ocorreu recentemente, quando o indivíduo foi flagrado empinando a moto, avançando na contramão e desrespeitando a ordem de parada dos agentes de trânsito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Petistas pedem investigação contra empresário de SC após foto de avião com faixa ‘Lula Ladrão’]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/petistas-pedem-investigacao-contra-empresario-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 20:58:23 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171663</guid>
<description><![CDATA[Petistas do diretório estadual do PT em Santa Catarina estão demandando uma investigação por parte das autoridades após o empresário Felipe Lemos, presidente do Partido Liberal em São João Batista, compartilhar nas redes sociais uma foto de um avião exibindo a faixa "Lula Ladrão" enquanto supostamente sobrevoava a região do Vale do Rio Tijucas. A publicação foi feita na tarde de quinta-feira (04) e gerou repercussão entre os aliados do presidente Luiz Inácio Lula da Silva.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Carro derruba poste após colisão na Avenida das Arapongas, em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/carro-derruba-poste-apos-colisao-na-avenida-das-arapongas-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 19:36:28 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129108</guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo um Fiat Fiorino resultou na derrubada de um poste de energia elétrica na manhã desta quinta-feira, 4, por volta das 9h40, na Avenida das Arapongas, em Balneário Camboriú. O veículo, conduzido por um homem de 30 anos, colidiu com impacto na estrutura, que se partiu ao meio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>