<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 13 Nov 2025 22:00:39 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[TRÁFICO DE DROGAS É FLAGRADO PELA POLÍCIA MILITAR EM PORTO BELO]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/13/trafico-de-drogas-e-flagrado-pela-policia-militar-em-porto-belo-2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Policial]]></category>
<category><![CDATA[Tráfico]]></category>
<category><![CDATA[Drogas]]></category>
<category><![CDATA[É]]></category>
<category><![CDATA[Flagrado]]></category>
<category><![CDATA[Pela]]></category>
<category><![CDATA[Polícia]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:53:54 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19996</guid>
<description><![CDATA[Na noite de terça-feira (11), por volta das 20h45, a Polícia Militar efetuou a prisão de um homem de 30 anos pelo crime de tráfico de drogas no bairro Perequê, em Porto Belo. A ação ocorreu durante rondas preventivas realizadas pela Avenida Senador Atílio Fontana, quando os policiais avistaram um ciclista que mudou de trajeto de forma repentina ao perceber a aproximação da guarnição.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Na noite de terça-feira (11), por volta das 20h45, a Polícia Militar efetuou a prisão de um homem de 30 anos pelo crime de tráfico de drogas no bairro Perequê, em Porto Belo. A ação ocorreu durante rondas preventivas realizadas pela Avenida Senador Atílio Fontana, quando os policiais avistaram um ciclista que mudou de trajeto de forma repentina ao perceber a aproximação da guarnição. Diante da atitude suspeita, foi realizada a abordagem que resultou na descoberta de 290 gramas de maconha, fracionadas em oito embalagens de diferentes tamanhos, uma balança de precisão e R$ 106,10 em dinheiro trocado, materiais frequentemente associados à prática de tráfico de entorpecentes. Em decorrência dos fatos, o indivíduo foi detido e encaminhado, juntamente com o material apreendido, à Delegacia de Polícia Civil de Itapema para os procedimentos legais.</strong><br/><br/>A prisão em flagrante por tráfico de drogas ocorreu em Porto Belo, após a Polícia Militar identificar um homem de 30 anos em posse de substâncias entorpecentes e materiais utilizados na comercialização ilícita. A ação policial teve início durante rondas preventivas na Avenida Senador Atílio Fontana, onde os agentes observaram o comportamento suspeito do indivíduo, resultando na abordagem que culminou na apreensão de maconha, balança de precisão e dinheiro trocado. O homem foi conduzido à Delegacia de Polícia Civil de Itapema para os procedimentos legais cabíveis, conforme determina a legislação vigente.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Casa da Família II, no bairro São Judas Tadeu, segue fechada; Prefeitura prevê reabertura para 2026]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/casa-da-familia-ii-no-bairro-sao-judas-tadeu-segue-fechada-prefeitura-preve-reabertura-para-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:08:13 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126851</guid>
<description><![CDATA[A Casa da Família II, situada no bairro São Judas Tadeu, em Balneário Camboriú, tem sido alvo de atos de depredação e furtos de equipamentos, conforme denúncia recebida pelo quadro "Bote a Boca no Trombone". Moradores relatam que o espaço público, destinado a atividades de assistência social, estaria sendo invadido e danificado por pessoas em situação de rua.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Balneário Camboriú será um dos maiores destinos de Natal”, afirma secretário de Turismo]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/balneario-camboriu-sera-um-dos-maiores-destinos-de-natal-afirma-secretario-de-turismo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 19:31:35 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126829</guid>
<description><![CDATA[A abertura oficial da programação do Viva o Natal BC está marcada para este sábado, 15, às 20h, na Praça Almirante Tamandaré, em Balneário Camboriú. O evento marca o início da temporada natalina na cidade, que contará com iluminação especial, desfiles e atrações artísticas ao longo das próximas semanas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homens são flagrados limpando telhado de vidro sem proteção em prédio de Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/homens-sao-flagrados-limpando-telhado-de-vidro-sem-protecao-em-predio-de-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 19:22:05 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126834</guid>
<description><![CDATA[Dois homens foram flagrados nesta quinta-feira, dia 13, realizando a limpeza do telhado de vidro de um prédio localizado na Rua 2400, esquina com a Avenida Brasil, em Balneário Camboriú. A cena chamou a atenção de pessoas que estavam em um apartamento vizinho, uma vez que os trabalhadores não utilizavam equipamentos de segurança nem estavam presos a qualquer sistema de ancoragem.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[‘Pra aposentar o Tijolão’: loja de Tijucas antecipa Black Friday de eletrônicos]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/empreendedorismo/esquenta-black-rews-descontos-antecipados-em-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 18:53:31 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169532</guid>
<description><![CDATA[A loja de eletrônicos Rews Eletrônicos, localizada no Centro de Tijucas, antecipou a Black Friday e deu início ao Esquenta Black Rews. A iniciativa visa atender aos consumidores que desejam adquirir celulares e eletrônicos com descontos de 20 a 60% antes do período tradicional de promoções.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Shows Internacionais? Balneário Camboriú têm interesse em sediar apresentações globais, diz secretário de Turismo]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/shows-internacionais-balneario-camboriu-tem-interesse-em-sediar-apresentacoes-globais-diz-secretario-de-turismo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 18:39:22 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126822</guid>
<description><![CDATA[Balneário Camboriú pode se tornar palco de shows internacionais na Praia Central. A informação foi divulgada pelo secretário de Turismo, Evandro Neiva, em entrevista à Rádio Menina nesta quinta-feira, 13.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú dá início ao Viva o Natal BC 2025 com desfile na Avenida Atlântica]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/cultura/balneario-camboriu-da-inicio-ao-viva-o-natal-bc-2025-com-desfile-na-avenida-atlantica/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 17:30:43 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169517</guid>
<description><![CDATA[A cidade de Balneário Camboriú se prepara para a abertura do Viva o Natal BC 2025, que acontecerá no próximo sábado, dia 15, às 20h, na Praça Almirante Tamandaré. O evento gratuito marca o início da programação temática do município e contará com a apresentação da Orquestra Filarmônica, espetáculo natalino e o primeiro desfile da temporada, que seguirá da Praça Almirante Tamandaré até a Barra Norte.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Temporada 2025/2026: Porto Belo terá oito paradas de navios de cruzeiro]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/temporada-2025-2026-porto-belo-tera-oito-paradas-de-navios-de-cruzeiro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 17:12:01 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126804</guid>
<description><![CDATA[A cidade de Porto Belo, em Santa Catarina, receberá oito escalas de navios de cruzeiro entre novembro de 2025 e abril de 2026. A primeira parada está agendada para o dia 29 de novembro, com a chegada do Costa Favolosa, que trará aproximadamente 3,4 mil passageiros e mais de mil tripulantes a bordo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Águas de Camboriú assume nova Estação de Tratamento de Esgoto no bairro Rio Pequeno]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/aguas-de-camboriu-assume-nova-estacao-de-tratamento-de-esgoto-no-bairro-rio-pequeno/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 16:17:43 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126798</guid>
<description><![CDATA[A concessionária Águas de Camboriú assumiu a gestão de mais uma Estação de Tratamento de Esgoto (ETE) no município. A nova estrutura, localizada no Jardim Veneza, bairro Rio Pequeno, passa a ser a sétima ETE sob responsabilidade da empresa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem é agredido na cabeça com barra de ferro após discussão por caminhão estacionado em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/homem-e-agredido-na-cabeca-com-barra-de-ferro-apos-discussao-por-estacionamento-de-um-caminhao-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 15:52:45 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126794</guid>
<description><![CDATA[Um motorista de caminhão procurou a Polícia Militar em Itajaí, alegando ter sido agredido com uma barra de ferro no rosto e no pescoço. O incidente ocorreu em um galpão localizado nos fundos de um posto de combustíveis no bairro Cidade Nova, na manhã do dia X.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>