<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 19:36:14 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Litoral de Santa Catarina conta com 169 pontos próprios para banho]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/litoral-de-sc-tem-169-pontos-proprios-para-banho-diz-ima/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 19:15:23 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325676]]></guid>
    <description><![CDATA[Relatório recente indica que 169 locais no litoral de Santa Catarina estão adequados para banho, destacando a importância de cuidados após períodos de chuva intensa.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O litoral de Santa Catarina possui 169 pontos considerados próprios para banho,</p>
<p>O relatório destaca a necessidade de atenção especial após chuvas intensas, que podem afetar a qualidade da água.</p>
<p>As condições dos locais são monitoradas para garantir a segurança dos banhistas.</p>
<p>Recomenda-se que a população observe as orientações sobre o uso das praias, especialmente em períodos de chuva.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Primeira corrida de rua do Vivapark Porto Belo será realizada em formato noturno]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/primeira-corrida-de-rua-do-vivapark-porto-belo-estreia-em-abril-em-formato-noturno/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 19:15:18 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325678]]></guid>
    <description><![CDATA[A Night Run Vivapark está marcada para o dia 11 de abril, com percursos de 4 e 8 km e modalidade kids.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A corrida de rua do Vivapark Porto Belo terá sua primeira edição em formato noturno.</p>
<p>O evento contará com percursos de 4 e 8 quilômetros, além de uma categoria para crianças.</p>
<p>As inscrições para a prova já estão abertas, com vagas limitadas para os participantes.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Previsão do tempo indica calor e temporais de verão em Itajaí]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/tempo-em-itajai-2/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 18:58:59 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325517]]></guid>
    <description><![CDATA[A previsão do tempo para Itajaí aponta para o retorno de temperaturas elevadas e ocorrência de temporais típicos do verão entre quinta e sábado.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O calor deve predominar nos próximos dias em Itajaí, com aumento da umidade e possibilidade de temporais localizados.</p>
<p>Entre quinta e sábado, as condições atmosféricas favorecem a formação de pancadas de chuva acompanhadas de trovoadas.</p>
<p>No domingo, a chegada de uma frente fria deve alterar o cenário meteorológico, trazendo mudanças nas condições do tempo.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Câmara de Itajaí apresenta balanço de ações e devolução de verba]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/camara-itajai/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 18:58:50 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325513]]></guid>
    <description><![CDATA[A Câmara de Itajaí divulgou o balanço das atividades realizadas em 2025, destacando a devolução de recursos ao Executivo e o aumento no atendimento ao público.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Durante o ano de 2025, a Câmara de Itajaí realizou diversas ações voltadas para a melhoria dos serviços prestados à população.</p>
<p>Foi efetuada a devolução de R$ 20 milhões ao Executivo municipal, reforçando o compromisso com a responsabilidade fiscal.</p>
<p>Além disso, foram implementados projetos que visam aprimorar a gestão e ampliar o acesso dos cidadãos aos serviços legislativos.</p>
<p>O atendimento ao público registrou crescimento, refletindo o esforço da Câmara em aproximar a população das atividades legislativas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem é preso em Camboriú por mandado relacionado a crime sexual]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/homem-e-preso-em-camboriu-por-mandado-relacionado-a-crime-sexual/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 18:58:45 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132618]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 46 anos foi preso em Camboriú após o cumprimento de um mandado de prisão relacionado ao crime de violação sexual mediante fraude.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O mandado de prisão foi cumprido pelo 12º Batalhão da Polícia Militar durante ações de rotina na manhã desta sexta-feira.</p>
<p>O suspeito foi localizado e abordado na Rua São João, no bairro São Francisco de Assis, sem oferecer resistência.</p>
<p>Ele foi informado sobre seus direitos constitucionais e encaminhado ao Presídio Regional de Itajaí para os procedimentos legais.</p>
<p>A ocorrência transcorreu de forma tranquila, sem necessidade do uso de algemas.</p>
<p>A Polícia Militar mantém atuação contínua no cumprimento de determinações judiciais visando a manutenção da ordem pública.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Câmara de Itajaí devolve R$ 24,4 milhões à prefeitura]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/camara-itajai-devolve-recursos/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 18:58:43 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325509]]></guid>
    <description><![CDATA[A Câmara de Itajaí devolveu R$ 24,4 milhões à prefeitura referentes à gestão financeira de 2025.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O montante devolvido inclui economia do duodécimo e rendimentos financeiros obtidos ao longo do ano.</p>
<p>A devolução faz parte da gestão dos recursos públicos pela Câmara durante o exercício de 2025.</p>
<p>Os valores retornados à prefeitura poderão ser utilizados em outras áreas da administração municipal.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Vazamento de esgoto afeta Canal do Marambaia e interdita trecho da Avenida Atlântica]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/vazamento-de-esgoto-atinge-canal-do-marambaia/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 18:58:39 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325649]]></guid>
    <description><![CDATA[Um vazamento de esgoto atingiu o Canal do Marambaia, resultando na interdição de um trecho da Avenida Atlântica para realização de serviço emergencial.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Equipes trabalham para localizar o ponto exato do vazamento que comprometeu o Canal do Marambaia.</p>
<p>A interdição da Avenida Atlântica foi necessária para garantir a segurança e facilitar o acesso dos técnicos ao local.</p>
<p>O serviço emergencial visa conter o vazamento e minimizar os impactos ambientais na região.</p>
<p>Ainda não há previsão para a conclusão dos reparos e liberação do trecho interditado.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Defesa Civil de Santa Catarina distribui mais de 8 mil itens a municípios afetados por temporais]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/defesa-civil-sc-entrega-itens-humanitarios/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 18:58:34 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325506]]></guid>
    <description><![CDATA[A Defesa Civil de Santa Catarina entregou mais de 8 mil itens de assistência humanitária a municípios atingidos por eventos climáticos extremos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria da Proteção e Defesa Civil de Santa Catarina realizou a distribuição de materiais para auxiliar municípios afetados por temporais.</p>
<p>Foram entregues itens como telhas, cestas básicas e colchões para 21 municípios do estado.</p>
<p>A ação visa atender às necessidades das comunidades impactadas pelas condições climáticas adversas.</p>
<p>A entrega dos materiais faz parte das medidas de resposta e apoio às regiões atingidas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
