<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sun, 11 Jan 2026 13:35:58 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Jovem é encontrado morto com múltiplos disparos e corpo parcialmente queimado em Navegantes]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/jovem-encontrado-morto-18-tiros-corpo-queimado-navegantes/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 13:30:34 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174953]]></guid>
    <description><![CDATA[Um jovem de 23 anos foi encontrado morto em uma área de mata no Morro da Leiteira, em Navegantes, com sinais de disparos de arma de fogo e o corpo parcialmente carbonizado.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O corpo apresentava ao menos 18 perfurações causadas por disparos de arma de fogo e estava parcialmente queimado.</p>
<p>O local foi isolado para a realização de perícia técnica, enquanto as autoridades iniciaram as investigações sobre o caso.</p>
<p>As evidências indicam que o crime pode ter sido uma execução seguida de tentativa de ocultação do cadáver por meio de incêndio.</p>
<p>Até o momento, nenhum suspeito foi detido e a motivação do crime ainda não foi esclarecida.</p>
<p>As investigações continuam com o objetivo de identificar os responsáveis e esclarecer as circunstâncias da morte.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Jovem é encontrado morto com 18 tiros em Navegantes]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/identificado-jovem-encontrado-morto-com-18-tiros-em-navegantes/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 12:32:14 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132709]]></guid>
    <description><![CDATA[Thiago Kauan Donca Almeida, de 23 anos, foi encontrado morto com múltiplas perfurações por arma de fogo e corpo parcialmente queimado no Morro da Leiteira, em Navegantes.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O corpo foi localizado na manhã de sábado, apresentando 18 perfurações por disparos de arma de fogo.</p>
<p>A cena do crime indica que houve tentativa de destruição do cadáver por meio de incêndio.</p>
<p>As autoridades investigam o caso para identificar os responsáveis pelo homicídio.</p>
<p>O local do crime e as circunstâncias apontam para uma execução.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
