<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 01 Nov 2025 18:46:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Trio é condenado após matar colega com mais de 30 facadas em Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/trio-e-condenado-apos-matar-colega-com-mais-de-30-facadas-em-santa-catarina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 18:27:09 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=299758</guid>
<description><![CDATA[Três indivíduos foram condenados por homicídio após desentendimento, resultando na morte de um colega em Santa Catarina. O crime ocorreu em data não especificada, e as penas aplicadas variam de 20 a 30 anos em regime fechado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Casal de motociclistas fica gravemente ferido em acidente na Transbeto, em Penha]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/casal-sofre-acidente-apos-perder-controle-em-curva-na-transbeto-em-penha/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 18:22:11 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168236</guid>
<description><![CDATA[Um casal de motociclistas ficou gravemente ferido após perder o controle em uma curva na rodovia Transbeto, em Penha. O acidente ocorreu recentemente, resultando em ferimentos graves para ambos os envolvidos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Incêndio em apartamento mobiliza 14 bombeiros e provoca evacuação de prédio em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/incendio-em-apartamento-mobiliza-14-bombeiros-e-provoca-evacuacao-de-predio-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 17:56:53 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=299755</guid>
<description><![CDATA[Um incêndio em um apartamento mobilizou 14 bombeiros e provocou a evacuação de um prédio em Santa Catarina. O fogo teve início na cozinha do imóvel e foi controlado pelo Sistema Hidráulico Preventivo do edifício, evitando a propagação das chamas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homens decidem conversar no meio da rua em SC e o inesperado acontece: ‘não vi o caminhão’]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/homens-decidem-conversar-no-meio-da-rua-e-inesperado-acontece/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 17:56:40 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168227</guid>
<description><![CDATA[Dois homens foram flagrados parados no meio da via, em Santa Catarina, enquanto conversavam. O inusitado ocorreu quando um deles afirmou não ter visto um caminhão se aproximando.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Cemitério da Barra tem horário estendido no fim de semana de Finados em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/cemiterio-da-barra-tem-horario-estendido-no-fim-de-semana-de-finados-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[Cemitério]]></category>
<category><![CDATA[Barra]]></category>
<category><![CDATA[Tem]]></category>
<category><![CDATA[Horário]]></category>
<category><![CDATA[Estendido]]></category>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 17:53:21 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125433</guid>
<description><![CDATA[O Cemitério Municipal da Barra, localizado em Balneário Camboriú, terá seu horário de funcionamento estendido neste fim de semana devido ao feriado de Finados. Nos dias 1º e 2 de novembro, o cemitério estará aberto das 7h às 18h, com o objetivo de atender à demanda de visitantes que desejam prestar homenagens aos seus entes queridos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O Cemitério Municipal da Barra, localizado em Balneário Camboriú, terá seu horário de funcionamento estendido neste fim de semana devido ao feriado de Finados. Nos dias 1º e 2 de novembro, o cemitério estará aberto das 7h às 18h, com o objetivo de atender à demanda de visitantes que desejam prestar homenagens aos seus entes queridos.</strong><br/><br/>A medida visa proporcionar mais tempo para que as pessoas possam visitar e homenagear seus entes queridos, em um período tradicionalmente marcado por visitas aos cemitérios. Com a extensão do horário de funcionamento, a expectativa é de que mais pessoas possam comparecer ao Cemitério da Barra e prestar suas homenagens de forma tranquila e respeitosa.<br/><br/>A iniciativa de estender o horário de funcionamento do Cemitério da Barra durante o fim de semana de Finados busca facilitar o acesso e a visita dos familiares e amigos aos túmulos, promovendo um ambiente propício para a reflexão e a lembrança dos entes queridos. A expectativa é de que a medida contribua para que as homenagens sejam realizadas de maneira mais confortável e adequada neste período de recordação.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Caminhão com carga de laranjas em decomposição é apreendido em Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/01/caminhao-com-carga-de-laranjas-em-decomposicao-e-apreendido-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 17:47:49 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19843</guid>
<description><![CDATA[O Governo de Porto Belo, através da Fundação do Meio Ambiente (FAMAP), realizou a apreensão de um caminhão com carga de laranjas em decomposição. A ação ocorreu em Porto Belo, sem data específica divulgada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Aneel mantém bandeira vermelha 1 e conta de luz segue mais cara em novembro]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/aneel-mantem-bandeira-vermelha-1-e-conta-de-luz-segue-mais-cara-em-novembro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 17:37:53 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=299751</guid>
<description><![CDATA[A Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel) decidiu manter a bandeira tarifária vermelha 1 para o mês de novembro. A justificativa da Aneel é o baixo nível de reservatórios e o aumento do uso de termelétricas, o que impacta diretamente no custo da energia elétrica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motorista de app é preso dirigindo carro furtado entre Itajaí e Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/motorista-de-app-e-preso-dirigindo-carro-furtado-entre-itajai-e-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 17:23:06 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=299747</guid>
<description><![CDATA[Um motorista de aplicativo foi preso por receptação ao ser flagrado dirigindo um veículo com registro de furto entre Itajaí e Balneário Camboriú. A prisão ocorreu nesta quarta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Carro roubado há três anos em Salvador é recuperado pela Polícia Militar em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/carro-roubado-ha-tres-anos-em-salvador-e-recuperado-pela-policia-militar-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 17:22:09 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125429</guid>
<description><![CDATA[Um veículo roubado em 2022 na cidade de Salvador (BA) foi localizado pela Polícia Militar na tarde desta sexta-feira, 31, em Itajaí, Santa Catarina. O carro, que estava com indícios de clonagem, foi interceptado na Rua Agenor Generoso de Mello, no bairro Espinheiros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Itajaí conquista certificação Bandeira Azul para Praia do Molhe]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/bandeira-azul-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 17:17:23 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=299643</guid>
<description><![CDATA[Itajaí recebeu a certificação Bandeira Azul para a Praia do Molhe, em reconhecimento aos esforços de gestão ambiental e qualidade da praia. A certificação foi concedida recentemente, destacando o município catarinense como um destino costeiro comprometido com a sustentabilidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>