<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Wed, 31 Dec 2025 12:35:56 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Barco fica à deriva por cerca de quatro horas no litoral catarinense após falha mecânica]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/pane-na-bomba-de-combustivel-deixa-barco-a-deriva-por-horas-no-litoral-catarinense/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 12:23:58 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322665]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma falha na bomba de combustível deixou um barco à deriva entre as praias do Estaleirinho e Estaleiro por aproximadamente quatro horas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu no litoral de Santa Catarina, envolvendo uma embarcação que enfrentou problemas mecânicos durante a navegação.</p>
<p>A falha na bomba de combustível impediu o funcionamento adequado do motor, deixando o barco sem propulsão.</p>
<p>Durante o período em que esteve à deriva, a embarcação permaneceu entre as praias do Estaleirinho e Estaleiro.</p>
<p>Não foram divulgadas informações sobre feridos ou danos materiais decorrentes do ocorrido.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Trabalhador sofre descarga elétrica durante limpeza de fachada em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/trabalhador-sofre-descarga-eletrica-durante-limpeza-de-fachada-em-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 12:18:52 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173955]]></guid>
    <description><![CDATA[Um trabalhador ficou ferido após sofrer uma descarga elétrica enquanto realizava a limpeza da fachada de um prédio em Balneário Camboriú.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu na tarde de segunda-feira, na 3ª Avenida, região central da cidade. A vítima estava a aproximadamente seis metros de altura, realizando o serviço com acesso por cordas.</p>
<p>Durante o trabalho, o trabalhador entrou em contato acidental com uma de energia elétrica, recebendo uma descarga de curta duração. Ele conseguiu descer até o solo utilizando técnica de rapel, sem necessidade de resgate.</p>
<p>No local, o homem estava consciente e orientado, sentado na calçada e encostado na parede do edifício. A avaliação inicial indicou sinais vitais estáveis, sem perda de consciência, quedas ou traumas associados.</p>
<p>O trabalhador apresentou queixas de dormência nos membros superiores e tremores, mas não foram identificadas lesões aparentes decorrentes da descarga elétrica. Após monitoramento e orientações, ele foi encaminhado para avaliação médica na Unidade de Pronto Atendimento da Barra.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem sofre descarga elétrica durante limpeza de fachada em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/homem-sofre-descarga-eletrica-durante-limpeza-de-fachada-em-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 11:32:07 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322661]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem sofreu uma descarga elétrica enquanto realizava a limpeza de uma fachada em Balneário Camboriú.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A vítima estava a aproximadamente seis metros de altura no momento do acidente.</p>
<p>Após o incidente, ele foi encaminhado à Unidade de Pronto Atendimento (UPA) para avaliação médica.</p>
<p>As circunstâncias que levaram ao choque elétrico ainda não foram detalhadas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
