<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Mon, 22 Dec 2025 18:38:25 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Posto de combustíveis é assaltado por criminosos armados em Tijucas]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/bandidos-armados-assaltam-posto-em-tijucas/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 18:20:50 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173280]]></guid>
    <description><![CDATA[Um posto de combustíveis no bairro da Praça, em Tijucas, foi alvo de um assalto na noite de domingo, envolvendo criminosos armados que fugiram em uma motocicleta vermelha.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O crime ocorreu por volta das 22h40 no Posto Beira Rio, localizado em frente a um casarão histórico da cidade.</p>
<p>Durante a ação, os assaltantes levaram uma quantia em dinheiro que estava guardada no cofre do estabelecimento, cujo valor não foi divulgado.</p>
<p>Funcionários informaram que algumas câmeras de segurança não estavam funcionando no momento do assalto, apesar de solicitações anteriores para a correção do sistema.</p>
<p>A Polícia Militar iniciou diligências na região para localizar e identificar os autores do crime, que seguem em investigação.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem mata irmão a tiros após discussão no bairro Vila Áurea]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/homem-mata-irmao-a-tiros-apos-discussao-sobre-consumo-de-agua/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 18:05:59 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320233]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem foi morto a tiros após uma discussão relacionada ao consumo de água no bairro Vila Áurea.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O crime ocorreu no bairro Vila Áurea, envolvendo dois irmãos.</p>
<p>Após a discussão, um dos irmãos atirou contra o outro, que não resistiu aos ferimentos.</p>
<p>O suspeito fugiu do local e não havia sido localizado até o momento.</p>
<p>As autoridades seguem investigando o caso.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Polícia Científica de SC abre concurso com 60 vagas para perito e salário de R$ 27,7 mil]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/policia-cientifica-de-sc-abre-concurso-com-60-vagas-para-perito-e-salario-de-r-277-mil/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 18:04:24 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131073]]></guid>
    <description><![CDATA[O Governo de Santa Catarina lançou concurso público para o cargo de perito oficial criminal da Polícia Científica, com 60 vagas disponíveis para profissionais de nível superior.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As oportunidades abrangem diversas áreas, incluindo ambiental, áudio e imagem, ciências aeronáuticas, ciências biológicas, ciências sociais aplicadas, engenharia civil, geologia e minas, informática, engenharias mecânica, mecatrônica e de materiais, medicina legal, medicina legal com especialização em psiquiatria, medicina veterinária, odontologia e química.</p>
<p>A remuneração inicial prevista no edital é de R$ 27,7 mil. Os peritos oficiais criminais são responsáveis pela coordenação de equipes periciais, realização de perícias em locais de crime, necropsias, exames forenses e elaboração de laudos técnicos.</p>
<p>As inscrições para o concurso estão abertas até 19 de janeiro de 2026 e devem ser realizadas exclusivamente pelo da banca organizadora. A prova objetiva está marcada para 22 de fevereiro de 2026.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Santa Catarina enfrenta calor intenso e risco de temporais na semana de Natal]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/calor-intenso-em-sc-e-risco-de-temporais/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 17:34:33 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320229]]></guid>
    <description><![CDATA[O estado de Santa Catarina registra temperaturas superiores a 35 °C e possibilidade de pancadas de chuva com granizo entre os dias 23 e 25 de dezembro.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As temperaturas elevadas têm sido observadas em diversas regiões de Santa Catarina, com máximas ultrapassando os 35 °C.</p>
<p>Além do calor, há previsão de pancadas de chuva acompanhadas de granizo durante o período entre os dias 23 e 25 de dezembro.</p>
<p>As condições climáticas indicam a possibilidade de temporais localizados, exigindo atenção da população.</p>
<p>O fenômeno climático combina o calor intenso com instabilidades atmosféricas típicas da estação.</p>
<p>As autoridades recomendam precaução diante das condições meteorológicas previstas para a semana de Natal.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
