<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 29 Nov 2025 14:40:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú: mulher procurada por tráfico de drogas finge estar dormindo para fugir de abordagem, mas acaba presa]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/balneario-camboriu-mulher-procurada-por-trafico-de-drogas-finge-estar-dormindo-para-fugir-de-abordagem-mas-acaba-presa/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Balneário]]></category>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Mulher]]></category>
<category><![CDATA[Procurada]]></category>
<category><![CDATA[Tráfico]]></category>
<category><![CDATA[Drogas]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 14:30:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128467</guid>
<description><![CDATA[A Guarda Municipal de Balneário Camboriú efetuou a prisão de uma mulher de 34 anos na tarde da última sexta-feira, dia 28, por possuir mandado de prisão ativo pelo crime de tráfico de drogas. A ação ocorreu por volta das 17h, durante rondas preventivas realizadas na Rua 2650, localizada na região central da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Guarda Municipal de Balneário Camboriú efetuou a prisão de uma mulher de 34 anos na tarde da última sexta-feira, dia 28, por possuir mandado de prisão ativo pelo crime de tráfico de drogas. A ação ocorreu por volta das 17h, durante rondas preventivas realizadas na Rua 2650, localizada na região central da cidade. Segundo informações da Guarda Municipal, a captura se deu após a observação de quatro indivíduos em situação de vulnerabilidade social em frente a uma residência. Ao avistarem a viatura, um dos suspeitos tentou dissimular sua presença deitando-se no chão, o que levantou suspeitas por parte dos agentes de segurança. Todos os presentes foram abordados, resultando na constatação do mandado de prisão em desfavor da mulher, expedido pela Comarca de Camboriú com base no Art. 33 da Lei 11.343/2006, relacionado ao tráfico de drogas.</strong><br/><br/>Após a confirmação da ordem judicial, a suspeita foi encaminhada à Penitenciária Feminina do Vale do Itajaí, onde permanecerá à disposição da Justiça. A mulher alegou desconhecimento sobre a existência do mandado de prisão. A ação da Guarda Municipal de Balneário Camboriú reforça o compromisso das autoridades locais no combate ao crime e na manutenção da segurança pública na região. Para mais informações, acesse o Portal Menina, fonte desta notícia.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Desfile “Minha Noite de Natal” será realizado neste sábado em Balneário Camboriú; confira os detalhes]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/desfile-minha-noite-de-natal-volta-a-ser-atracao-neste-sabado-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 14:04:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128457</guid>
<description><![CDATA[O desfile "Minha Noite de Natal" retorna à Avenida Atlântica, em Balneário Camboriú, neste sábado, 29, marcando o encerramento da programação de novembro do evento Viva o Natal BC 2025. O espetáculo, que seguirá até 27 de dezembro, com apresentações nas quartas-feiras e sábados, exceto no dia 24, véspera de Natal, tem atraído milhares de espectadores.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Após pressão de ACTs, Balneário Camboriú prorroga contratos temporários da Educação até 15 de dezembro]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/apos-pressao-de-acts-balneario-camboriu-prorroga-contratos-temporarios-da-educacao-ate-15-de-dezembro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 13:38:36 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128453</guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Balneário Camboriú estendeu os contratos dos servidores da rede municipal contratados em Admissão em Caráter Temporário (ACTs) até 15 de dezembro de 2025. A decisão foi tomada em resposta às reclamações dos profissionais, que se indignaram com o encerramento dos contratos em 11 de dezembro, enquanto as aulas continuavam até o dia 15.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Sol e altas temperaturas: confira a previsão do tempo para o fim de semana em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/sol-e-altas-temperaturas-confira-a-previsao-do-tempo-para-o-fim-de-semana-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 12:47:36 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128449</guid>
<description><![CDATA[A previsão do tempo para o fim de semana aponta sol e temperaturas elevadas na região de Balneário Camboriú. Não há expectativa de chuva nos próximos dias.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Acusado de matar policial no RS é preso pela Guarda Municipal de Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/acusado-de-matar-policial-no-rs-e-preso-pela-guarda-municipal-de-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 12:09:32 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171130</guid>
<description><![CDATA[A Guarda Municipal de Itapema efetuou a prisão de um homem foragido da Justiça do Rio Grande do Sul, suspeito de envolvimento no homicídio de um policial naquele estado, na sexta-feira (28). A captura ocorreu após dois dias de diligências articuladas entre equipes de segurança de Santa Catarina e do Rio Grande do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Nota de falecimento Ivo Sestren Junior]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/obituario/nota-de-falecimento-ivo-sestren-junior/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 11:49:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171127</guid>
<description><![CDATA[A SC Funerária de Tijucas e o Jornal Razão informam, com pesar, sobre o falecimento de Ivo Sestren Junior, de 44 anos, ocorrido na sexta-feira (28). O velório ocorreu na Capela da SC Funerária de Tijucas, a partir das 23h30 do mesmo dia, e o sepultamento está agendado para este sábado, às 16h, no Cemitério Municipal de Tijucas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Câmara concede medalhas de Excelência em Ensino]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/28/camara-concede-medalhas-de-excelencia-em-ensino/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 22:13:34 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20198</guid>
<description><![CDATA[Na noite de quinta-feira (27), a Câmara Municipal de Porto Belo realizou uma sessão solene para a entrega da medalha Excelência em Ensino Professora Márcia Aparecida Machado Domingos, honraria inédita instituída por um projeto de lei aprovado em outubro. O evento contou com a presença do prefeito Joel Lucinda, da primeira-dama Roseli, do vice-prefeito Ailto de Souza (PL) e da secretária municipal de Educação, Adriana Aparecida Schimiguel, e teve como objetivo reconhecer profissionais da educação que se destacaram em suas atividades educativas em Porto Belo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Catamarã entre Balneário Camboriú e Ilha de Porto Belo começa a operar nesta sexta]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/28/catamara-entre-balneario-camboriu-e-ilha-de-porto-belo-comeca-a-operar-nesta-sexta-feira/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 21:53:34 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20192</guid>
<description><![CDATA[O Grupo Barco Pirata inaugurou a nova atração turística nesta sexta-feira, 28, com a entrada em operação do Catamarã Rota Costa Esmeralda. O passeio marítimo partirá do Píer Barra Sul, em Balneário Camboriú, com destino à Ilha de Porto Belo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bombeiros são acionados para atender queda de moto em Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/28/bombeiros-sao-acionados-para-atender-queda-de-moto-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:58:58 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20189</guid>
<description><![CDATA[Os bombeiros foram acionados por volta das 17h34 para um atendimento pré-hospitalar na Avenida José Neoli Cruz, próximo ao Residencial Águas de Porto Belo, localizado no bairro Alto Perequê, em Porto Belo. No local, a guarnição encontrou uma mulher que havia sofrido uma queda de motocicleta.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[PM DE BOMBINHAS RECUPERA MOTOCICLETA FURTADA]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/28/pm-de-bombinhas-recupera-motocicleta-furtada/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:54:31 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20186</guid>
<description><![CDATA[Na manhã desta sexta-feira (28/11), por volta das 07h30, a Polícia Militar foi acionada para atender uma ocorrência de encontro de objeto furtado na Rua Merluza, localizada no Centro de Bombinhas. A ação policial foi motivada por uma tentativa de furto ocorrida durante a madrugada em um shopping da região, onde o suspeito utilizou uma motocicleta furtada no dia 26 de novembro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>