<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 08:38:18 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Incêndio em caminhão de lixo é controlado em galpão em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/caminhao-de-lixo-pega-fogo-em-galpao-e-incendio-e-controlado-em-santa-catarina/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 08:33:32 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320452]]></guid>
    <description><![CDATA[Um caminhão de lixo pegou fogo dentro de um galpão em Santa Catarina, e as chamas foram controladas após o uso de aproximadamente 3 mil litros de água.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incêndio ocorreu em um galpão onde o caminhão estava estacionado.</p>
<p>Equipes de combate ao fogo utilizaram cerca de 3 mil litros de água para controlar as chamas.</p>
<p>Não há informações sobre feridos ou danos adicionais no local.</p>
<p>As causas do incêndio ainda não foram divulgadas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Prefeitura de Balneário Camboriú regulamenta carga e descarga na Avenida Atlântica durante o verão]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/mensagem-do-dia-23-12-2025/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 08:24:52 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131129]]></guid>
    <description><![CDATA[A Prefeitura de Balneário Camboriú estabeleceu regras para a carga e descarga na Avenida Atlântica durante a temporada de verão, visando organizar o trânsito na região.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A regulamentação busca garantir maior fluidez e segurança no tráfego da principal via da cidade durante o período de alta temporada.</p>
<p>Além disso, a fiscalização intensificou o controle sobre o uso de patinetes elétricos da empresa JET, que atua sem concessão no município.</p>
<p>O diretor de Fiscalização</p>
<p>As medidas fazem parte das ações da administração municipal para melhorar a mobilidade urbana e o ordenamento do espaço público.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Corpo é encontrado sob ponte na Estrada Geral em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/cadaver-e-encontrado-sob-ponte-na-estrada-geral-em-santa-catarina/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 08:17:58 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320448]]></guid>
    <description><![CDATA[Um corpo foi localizado sob uma ponte na Estrada Geral em Santa Catarina. A identidade da vítima ainda não foi confirmada.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil e o Instituto Geral de Perícias estão investigando as circunstâncias da morte.</p>
<p>O homem encontrado ainda não foi identificado pelas autoridades.</p>
<p>As equipes trabalham para esclarecer os fatos relacionados ao caso.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
