<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 02 Dec 2025 12:31:30 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil de Itapema faz alerta após casos de compartilhamento de fotos íntimas entre adolescentes]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/policia-civil-de-itapema-faz-alerta-apos-casos-de-compartilhamento-de-fotos-intimas-entre-adolescentes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[adolescentes]]></category>
<category><![CDATA[alerta]]></category>
<category><![CDATA[Polícia]]></category>
<category><![CDATA[Civil]]></category>
<category><![CDATA[Faz]]></category>
<category><![CDATA[Alerta]]></category>
<category><![CDATA[Após]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 12:27:57 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171361</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Itapema emitiu um alerta à comunidade escolar, pais e adolescentes sobre a gravidade do compartilhamento de fotos íntimas de menores de 18 anos. O comunicado foi feito nesta terça-feira (10), destacando que a prática configura crime previsto no Estatuto da Criança e do Adolescente (ECA).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Polícia Civil de Itapema emitiu um alerta à comunidade escolar, pais e adolescentes sobre a gravidade do compartilhamento de fotos íntimas de menores de 18 anos. O comunicado foi feito nesta terça-feira (10), destacando que a prática configura crime previsto no Estatuto da Criança e do Adolescente (ECA). Segundo as autoridades, situações comuns entre jovens, como repassar imagens íntimas por aplicativos de mensagens, já caracterizam condutas ilícitas, sendo que apenas o armazenamento desse tipo de conteúdo se enquadra no artigo 241-B do ECA. O delegado Daniel Zucon ressaltou que, apesar de não ser passível de prisão, os adolescentes podem ser apreendidos e responder por Ato Infracional equivalente ao crime correspondente.</strong><br/><br/>Zucon ainda orientou que a maneira mais segura de evitar riscos é não produzir, armazenar ou compartilhar fotos íntimas, uma vez que, uma vez na internet, o controle sobre essas imagens é praticamente perdido. A Polícia Civil de Itapema reforçou seu compromisso com a proteção de crianças e adolescentes, recomendando que qualquer situação suspeita seja comunicada às autoridades. Além disso, o delegado esclareceu a diferença entre importunação sexual, que envolve atos de cunho sexual sem violência, e assédio sexual, que ocorre quando há pressão ou constrangimento de natureza sexual, ambos considerados crimes graves passíveis de responsabilização. (<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Caminhão tomba em Tijucas e deixa fila quilométrica na BR]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/caminhao-tomba-em-tijucas-e-deixa-fila-quilometrica-na-br-101/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 11:29:50 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171346</guid>
<description><![CDATA[A manhã desta terça-feira (2) foi marcada por longos congestionamentos e múltiplos acidentes na BR-101 em Santa Catarina. Em Tijucas, por volta das 7h15, um caminhão tombou no km 168, sentido Norte, causando a paralisação do trânsito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Romário participa da “Pelada dos Amigos” neste sábado em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/romario-participa-da-pelada-dos-amigos-neste-sabado-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 10:31:16 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128683</guid>
<description><![CDATA[A tradicional Pelada dos Amigos terá uma edição especial neste sábado, 6 de novembro, em Balneário Camboriú. O evento contará com a presença de Romário, um dos maiores nomes da história do futebol.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mensagem do Dia – 02/12/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/mensagem-do-dia-02-12-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 09:46:59 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128680</guid>
<description><![CDATA[O Secretário de Segurança de Balneário Camboriú confirma a criação do Centro de Comando e Controle (CCO) para a temporada de verão na cidade. A abertura do CCO está prevista para ocorrer na segunda quinzena de dezembro, visando garantir a segurança e o ordenamento durante o período de alta temporada na região litorânea.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Segunda temporada de podcast exalta identidade cultural de Bombinhas]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/02/segunda-temporada-de-podcast-exalta-identidade-cultural-de-bombinhas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 00:49:13 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20214</guid>
<description><![CDATA[O Museu Comunitário Engenho do Sertão apresenta o projeto PODMemórias, que tem como objetivo registrar, por meio da oralidade, aspectos relevantes da história e cultura da cidade de Bombinhas. A oralidade é destacada como um elemento fundamental para a transmissão de conhecimentos em comunidades tradicionais, sendo essencial para a preservação de saberes, modos de vida e tradições ao longo dos séculos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú tem alerta para temporais com vento forte e granizo]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/balneario-camboriu-tem-alerta-para-temporais-com-vento-forte-e-granizo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 18:30:16 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128659</guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil de Balneário Camboriú emitiu um alerta para a possibilidade de temporais entre esta segunda-feira, 1º, e terça-feira, 2. Segundo informações da Defesa Civil Estadual, o aviso aponta risco moderado a alto para municípios do Litoral Norte e Vale do Itajaí, com previsão de ventania e queda de granizo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Marcelo Achutti apresenta balanço do primeiro ano de mandato na Câmara de Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/marcelo-achutti-apresenta-balanco-do-primeiro-ano-de-mandato-na-camara-de-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 17:59:02 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128649</guid>
<description><![CDATA[O vereador Marcelo Achutti (MDB) apresentou o balanço das atividades do primeiro ano da atual legislatura na Câmara de Balneário Camboriú. Durante esse período, foram protocolados oito requerimentos, dois projetos de resolução, um projeto de lei complementar, três projetos de decreto legislativo e duas moções.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[HOMEM É PRESO POR FURTO EM PORTO BELO]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/01/homem-e-preso-por-furto-em-porto-belo-2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 17:47:50 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20212</guid>
<description><![CDATA[Na noite de 30 de novembro, por volta das 23h, a Polícia Militar foi acionada para atender uma ocorrência de furto em uma residência localizada na Avenida Senador Atílio Fontana, no bairro Perequê, em Porto Belo. De acordo com informações da empresa de vigilância, dois indivíduos invadiram a casa e subtraíram um televisor.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem procurado por estupro é preso em Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/01/homem-procurado-por-estupro-e-preso-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 17:19:20 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20208</guid>
<description><![CDATA[Na manhã desta segunda-feira (01/12), por volta das 07h15, uma guarnição da Polícia Militar de Porto Belo cumpriu um mandado de prisão no bairro Perequê. A ação ocorreu na Rua Hibisco, nas proximidades de um condomínio, após a equipe receber informações sobre um homem de 50 anos procurado por estupro de vulnerável, conforme estabelecido no Artigo 217-A do Código Penal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Estuprador da Bahia que violentou menina de 13 anos é preso em Porto Belo]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/prisao-estupro-vulneravel-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 17:11:37 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171298</guid>
<description><![CDATA[Um homem de 50 anos foi preso pela Polícia Militar na manhã desta segunda-feira, 1º de dezembro, no bairro Perequê, em Porto Belo. A ação ocorreu em cumprimento a um mandado de prisão definitivo pelo crime de estupro de vulnerável, conforme previsto no Art.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>