<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 03 Nov 2025 14:46:14 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Governo de Porto Belo realiza a 1ª Mostra de Talentos da Pessoa Idosa no CCI do Balneário Perequê]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/03/governo-de-porto-belo-realiza-a-1a-mostra-de-talentos-da-pessoa-idosa-no-cci-do-balneario-pereque/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Região]]></category>
<category><![CDATA[Governo]]></category>
<category><![CDATA[Porto]]></category>
<category><![CDATA[Belo]]></category>
<category><![CDATA[Realiza]]></category>
<category><![CDATA[Mostra]]></category>
<category><![CDATA[Talentos]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 14:37:52 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19850</guid>
<description><![CDATA[O Governo de Porto Belo, por meio da Secretaria de Assistência Social, realizou a 1ª Mostra de Talentos da Pessoa Idosa no Centro de Convivência do Idoso (CCI) do Balneário Perequê. O evento ocorreu no último sábado, dia 15 de maio, com o objetivo de promover a valorização e integração dos idosos da região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O Governo de Porto Belo, por meio da Secretaria de Assistência Social, realizou a 1ª Mostra de Talentos da Pessoa Idosa no Centro de Convivência do Idoso (CCI) do Balneário Perequê. O evento ocorreu no último sábado, dia 15 de maio, com o objetivo de promover a valorização e integração dos idosos da região.</strong><br/><br/>Durante a Mostra de Talentos, os participantes puderam demonstrar suas habilidades artísticas e culturais em diversas apresentações. O evento contou com a presença de autoridades locais e familiares dos idosos, que prestigiaram as performances e destacaram a importância de proporcionar espaços de expressão e convivência para a terceira idade.<br/><br/>A iniciativa da 1ª Mostra de Talentos da Pessoa Idosa no CCI do Balneário Perequê reforça o compromisso do Governo de Porto Belo em incentivar a participação ativa e o bem-estar dos idosos da comunidade, promovendo momentos de valorização e inclusão. A Secretaria de Assistência Social planeja realizar novas atividades voltadas para a terceira idade, visando fortalecer os laços sociais e a autoestima dos participantes.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Fogo assusta moradores, mas incêndio é controlado por populares em Blumenau]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/fogo-assusta-moradores-mas-incendio-e-controlado-por-populares-em-blumenau/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Blumenau]]></category>
<category><![CDATA[Destaque]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Fogo]]></category>
<category><![CDATA[Assusta]]></category>
<category><![CDATA[Moradores]]></category>
<category><![CDATA[Mas]]></category>
<category><![CDATA[Incêndio]]></category>
<category><![CDATA[Controlado]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 13:55:56 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125542</guid>
<description><![CDATA[Na manhã desta segunda-feira (3), um princípio de incêndio foi registrado em uma residência localizada no bairro Ponta Aguda, em Blumenau. De acordo com informações do 3º Batalhão de Bombeiros Militar, o incidente ocorreu por volta das [horário], sendo contido pelos próprios moradores antes da chegada das equipes do 1º Pelotão Centro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Na manhã desta segunda-feira (3), um princípio de incêndio foi registrado em uma residência localizada no bairro Ponta Aguda, em Blumenau. De acordo com informações do 3º Batalhão de Bombeiros Militar, o incidente ocorreu por volta das [horário], sendo contido pelos próprios moradores antes da chegada das equipes do 1º Pelotão Centro.</strong><br/><br/>A situação, que ocorreu em [endereço completo], mobilizou a ação rápida dos moradores para controlar as chamas, evitando danos maiores à propriedade e garantindo a segurança dos envolvidos. Apesar do susto, não houve registro de feridos durante o ocorrido.<br/><br/>As autoridades locais estão investigando as causas do princípio de incêndio, a fim de determinar as circunstâncias que levaram ao incidente. A comunidade do bairro Ponta Aguda se mantém atenta e colaborativa diante de situações de emergência, demonstrando a importância do engajamento coletivo em momentos de crise.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Inocente morre em SC dois meses após ser solta: “6 anos presa por um crime que não cometeu”]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/justica/inocente-morre-em-sc-dois-meses-apos-ser-solta-6-anos-presa-por-um-crime-que-nao-cometeu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Justiça]]></category>
<category><![CDATA[Inocente]]></category>
<category><![CDATA[Morre]]></category>
<category><![CDATA[Dois]]></category>
<category><![CDATA[Meses]]></category>
<category><![CDATA[Após]]></category>
<category><![CDATA[Ser]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 13:52:49 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168381</guid>
<description><![CDATA[Uma jovem natural de Salto do Jacuí (RS), identificada como Damaris, faleceu em Santa Catarina aos 20 anos, dois meses após ser libertada da prisão. Ela havia sido acusada de envolvimento na morte de Daniel Gomes Soveral.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Uma jovem natural de Salto do Jacuí (RS), identificada como Damaris, faleceu em Santa Catarina aos 20 anos, dois meses após ser libertada da prisão. Ela havia sido acusada de envolvimento na morte de Daniel Gomes Soveral. O caso gerou comoção, uma vez que Damaris afirmava ser inocente e ter passado seis anos presa por um crime que não cometeu.</strong><br/><br/>Damaris foi presa em decorrência das acusações relacionadas à morte de Daniel Gomes Soveral, porém, após dois meses de liberdade, veio a óbito em Santa Catarina. A jovem sempre alegou sua inocência e denunciou ter sido detida injustamente por um crime que não cometeu, passando seis anos na prisão. A notícia de sua morte após tão pouco tempo em liberdade causou comoção entre familiares e amigos.<br/><br/>A família de Damaris busca esclarecimentos sobre as circunstâncias da morte da jovem, que ocorreu em Santa Catarina. Ainda consternados com a perda, questionam as condições em que ela estava vivendo após a libertação e aguardam por respostas. O caso segue em investigação para esclarecer os fatos que envolveram a prisão e posterior falecimento de Damaris.<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Ícone da MPB, Lô Borges morre aos 73 anos após ficar duas semanas internado]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/icone-da-mpb-lo-borges-morre-aos-73-anos-apos-ficar-duas-semanas-internado/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<category><![CDATA[Ícone]]></category>
<category><![CDATA[Mpb]]></category>
<category><![CDATA[Borges]]></category>
<category><![CDATA[Morre]]></category>
<category><![CDATA[Aos]]></category>
<category><![CDATA[Anos]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 13:33:00 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=300181</guid>
<description><![CDATA[O músico e um dos criadores do Clube da Esquina, Lô Borges, faleceu aos 73 anos após permanecer internado por duas semanas. A morte do ícone da MPB ocorreu recentemente, gerando comoção entre os fãs e admiradores de sua obra.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O músico e um dos criadores do Clube da Esquina, Lô Borges, faleceu aos 73 anos após permanecer internado por duas semanas. A morte do ícone da MPB ocorreu recentemente, gerando comoção entre os fãs e admiradores de sua obra. Lô Borges foi uma figura marcante na música brasileira dos anos 1970, sendo reconhecido por sua contribuição significativa para o cenário musical nacional.</strong><br/><br/>Lô Borges, cujo nome completo é Carlos Lô Borges, foi um dos responsáveis por fundar o Clube da Esquina, movimento musical que revolucionou a música brasileira na década de 1970. Sua carreira foi pautada por composições marcantes e parcerias importantes com outros grandes nomes da música nacional. A notícia de seu falecimento aos 73 anos pegou muitos de surpresa, deixando um legado artístico que perdurará por gerações.<br/><br/>A morte de Lô Borges representa uma perda significativa para a música brasileira, repercutindo entre os amantes da MPB e da cultura nacional. Sua trajetória artística e sua influência no cenário musical deixam um vazio no meio artístico, sendo lembrado como um dos grandes talentos de sua geração. Aos 73 anos, o músico deixa um legado que continuará a inspirar novas gerações de artistas e admiradores de sua obra.<br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2FIcone-da-MPB-Lo-Borges-morre-aos-73-anos-apos-duas-semanas-internado.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Porsche com condutor embriagado avança contra agentes durante Operação Fortaleza em BC]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/porsche-com-condutor-embriagado-avanca-contra-agentes-durante-operacao-fortaleza-em-bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Destaque]]></category>
<category><![CDATA[Trânsito]]></category>
<category><![CDATA[Porsche]]></category>
<category><![CDATA[Condutor]]></category>
<category><![CDATA[Embriagado]]></category>
<category><![CDATA[Avança]]></category>
<category><![CDATA[Contra]]></category>
<category><![CDATA[Agentes]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 13:23:22 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125530</guid>
<description><![CDATA[Durante a noite de sábado, 1º, um motorista de um Porsche foi flagrado apresentando sinais de embriaguez em Balneário Camboriú, durante a Operação Fortaleza. A abordagem ocorreu por volta das 21h50 em uma barreira integrada entre Agentes de Trânsito, Guarda Municipal e Polícia Militar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Durante a noite de sábado, 1º, um motorista de um Porsche foi flagrado apresentando sinais de embriaguez em Balneário Camboriú, durante a Operação Fortaleza. A abordagem ocorreu por volta das 21h50 em uma barreira integrada entre Agentes de Trânsito, Guarda Municipal e Polícia Militar.</strong><br/><br/>Segundo informações, o condutor do veículo de luxo chamou a atenção das autoridades de trânsito devido ao seu comportamento suspeito ao volante. Após a abordagem, os agentes constataram sinais de embriaguez no motorista, que foi submetido ao teste do bafômetro, resultando em índice acima do permitido por lei.<br/><br/>Diante da constatação, o motorista foi conduzido à delegacia para os procedimentos cabíveis e seu veículo foi apreendido. A ação faz parte das operações rotineiras de fiscalização e combate à embriaguez ao volante realizadas pelas autoridades locais. A identidade do condutor não foi divulgada.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[BR-101 terá bloqueio total no túnel do Morro do Boi, km 141 Norte]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/03/br-101-tera-bloqueio-total-no-tunel-do-morro-do-boi-km-141-norte/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto belo]]></category>
<category><![CDATA[Baln. camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Região]]></category>
<category><![CDATA[Terá]]></category>
<category><![CDATA[Bloqueio]]></category>
<category><![CDATA[Total]]></category>
<category><![CDATA[Túnel]]></category>
<category><![CDATA[Morro]]></category>
<category><![CDATA[Boi]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 13:20:01 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19846</guid>
<description><![CDATA[Uma atividade de emergência no túnel do Morro do Boi, localizado no km 141 Norte da BR-101, integrará a etapa final de modernização do sistema de automação. O bloqueio total da via está previsto para ocorrer durante a intervenção.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Uma atividade de emergência no túnel do Morro do Boi, localizado no km 141 Norte da BR-101, integrará a etapa final de modernização do sistema de automação. O bloqueio total da via está previsto para ocorrer durante a intervenção.</strong><br/><br/>A ação, que faz parte dos trabalhos de aprimoramento da infraestrutura, tem como objetivo garantir a segurança e a eficiência do tráfego na região. O túnel do Morro do Boi é uma importante passagem para os motoristas que transitam pela rodovia, e a intervenção emergencial visa assegurar o pleno funcionamento do sistema de automação.<br/><br/>A modernização do túnel integra um conjunto de medidas adotadas para melhorar a infraestrutura viária e proporcionar condições mais seguras aos usuários da BR-101. O bloqueio total da via durante a atividade de emergência é uma medida preventiva para evitar incidentes e garantir a conclusão bem-sucedida dos trabalhos.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mais de 330 veículos foram abordados durante Operação Fortaleza em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/mais-de-330-veiculos-foram-abordados-durante-operacao-fortaleza-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Destaque]]></category>
<category><![CDATA[Trânsito]]></category>
<category><![CDATA[Mais]]></category>
<category><![CDATA[Veículos]]></category>
<category><![CDATA[Foram]]></category>
<category><![CDATA[Abordados]]></category>
<category><![CDATA[Durante]]></category>
<category><![CDATA[Operação]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 13:19:05 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125528</guid>
<description><![CDATA[Entre os dias 31 de outubro e 2 de novembro, a Operação Fortaleza abordou 334 veículos em Balneário Camboriú. A ação, que contou com a participação de forças de segurança, promoveu uma extensa operação integrada de fiscalização no trânsito local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Entre os dias 31 de outubro e 2 de novembro, a Operação Fortaleza abordou 334 veículos em Balneário Camboriú. A ação, que contou com a participação de forças de segurança, promoveu uma extensa operação integrada de fiscalização no trânsito local.</strong><br/><br/>Durante a operação, que teve como objetivo principal garantir a segurança viária e coibir infrações no trânsito, foram realizadas abordagens a veículos em diversos pontos estratégicos da cidade. A presença conjunta de agentes da Polícia Militar, Guarda Municipal e órgãos de trânsito resultou em uma atuação mais efetiva no combate a irregularidades.<br/><br/>Além das abordagens, a Operação Fortaleza também teve como foco a conscientização dos condutores sobre a importância do respeito às leis de trânsito e da adoção de práticas seguras ao dirigir. A ação reforça o compromisso das autoridades em promover um trânsito mais seguro e organizado na região.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Acidente com três veículos mata adolescente e jovem em rodovia no Oeste de SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/acidente-com-tres-veiculos-mata-adolescente-e-jovem-em-rodovia-no-oeste-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Acidente]]></category>
<category><![CDATA[Três]]></category>
<category><![CDATA[Veículos]]></category>
<category><![CDATA[Mata]]></category>
<category><![CDATA[Adolescente]]></category>
<category><![CDATA[Jovem]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 13:13:08 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=300173</guid>
<description><![CDATA[Um adolescente e um jovem perderam a vida em um acidente envolvendo três veículos em uma rodovia no Oeste de Santa Catarina. O trágico incidente ocorreu em um ponto específico da via, onde pouco tempo antes já havia sido registrado outro acidente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um adolescente e um jovem perderam a vida em um acidente envolvendo três veículos em uma rodovia no Oeste de Santa Catarina. O trágico incidente ocorreu em um ponto específico da via, onde pouco tempo antes já havia sido registrado outro acidente.</strong><br/><br/>Segundo informações, o acidente fatal ocorreu em data recente, sem especificar o dia exato, na rodovia localizada na região Oeste do estado catarinense. As vítimas fatais foram identificadas como um adolescente e um jovem, cujas identidades não foram divulgadas até o momento.<br/><br/>As circunstâncias que levaram ao acidente e demais detalhes ainda estão sendo apurados pelas autoridades competentes. A ocorrência gerou comoção na região e reforça a importância da segurança no trânsito, visando evitar tragédias como essa.<br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2FAcidente-com-tres-veiculos-mata-adolescente-e-jovem-em-rodovia-no-Oeste-de-SC.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Piloto Cristian Mohr fala sobre expectativa para corrida da Porsche Cup em Interlagos]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/piloto-cristian-mohr-fala-sobre-expectativa-para-corrida-da-porsche-cup-em-interlagos-durante-fim-de-semana-de-f1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Blumenau]]></category>
<category><![CDATA[Destaque]]></category>
<category><![CDATA[Destaque 2]]></category>
<category><![CDATA[Piloto]]></category>
<category><![CDATA[Cristian]]></category>
<category><![CDATA[Mohr]]></category>
<category><![CDATA[Fala]]></category>
<category><![CDATA[Sobre]]></category>
<category><![CDATA[Expectativa]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 13:08:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125523</guid>
<description><![CDATA[O piloto Cristian Mohr, natural de Blumenau, foi entrevistado nesta segunda-feira (3) no Jornal da Menina. Ele compartilhou suas expectativas para a sexta e última etapa da Carrera Cup, principal categoria da Porsche Cup.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O piloto Cristian Mohr, natural de Blumenau, foi entrevistado nesta segunda-feira (3) no Jornal da Menina. Ele compartilhou suas expectativas para a sexta e última etapa da Carrera Cup, principal categoria da Porsche Cup. A competição está agendada para os dias 8 e 9 de novembro, em Interlagos, coincidindo com o GP de São Paulo de Fórmula 1.</strong><br/><br/>Durante a entrevista, Mohr destacou a importância da etapa final da Carrera Cup e a emoção de competir em um evento que ocorre simultaneamente com o renomado GP de Fórmula 1. O piloto blumenauense ressaltou a preparação intensa e a determinação para alcançar bons resultados na competição, que promete ser acirrada.<br/><br/>Com a proximidade da disputa em Interlagos, Cristian Mohr se mostra confiante e focado em sua performance, visando encerrar a temporada da Carrera Cup de forma positiva. Sua participação no Jornal da Menina evidencia a expectativa e a preparação do piloto para este desafio de destaque no cenário automobilístico nacional.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mensagem do Dia – 03/11/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/mensagem-do-dia-03-11-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Mensagem do dia]]></category>
<category><![CDATA[Mensagem do dia]]></category>
<category><![CDATA[Portal menina]]></category>
<category><![CDATA[Mensagem]]></category>
<category><![CDATA[Dia]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 12:46:18 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125522</guid>
<description><![CDATA[O comunicador Osmar Fernandes traz a "Mensagem do Dia" nesta segunda-feira, 3, em local não especificado. A transmissão ocorre diariamente, sendo uma fonte de inspiração e reflexão para os ouvintes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O comunicador Osmar Fernandes traz a "Mensagem do Dia" nesta segunda-feira, 3, em local não especificado. A transmissão ocorre diariamente, sendo uma fonte de inspiração e reflexão para os ouvintes. A mensagem busca proporcionar motivação e positividade aos que a acompanham.</strong><br/><br/>A "Mensagem do Dia" com Osmar Fernandes é um momento diário que visa transmitir palavras de encorajamento e pensamentos reflexivos aos ouvintes. O horário e a plataforma de divulgação não foram mencionados, porém, a iniciativa busca levar mensagens que possam impactar de forma positiva a rotina das pessoas que a recebem.<br/><br/>A iniciativa de Osmar Fernandes em compartilhar a "Mensagem do Dia" demonstra o compromisso em oferecer um conteúdo que possa contribuir para o bem-estar emocional e mental da audiência. Através de palavras cuidadosamente escolhidas, a proposta é proporcionar momentos de inspiração e reflexão no início da semana, buscando promover uma visão mais positiva e motivadora para os ouvintes.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

</channel>
</rss>