<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Mon, 05 Jan 2026 13:36:30 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Surfistas mirins realizam resgate de duas pessoas em risco de afogamento na praia de Navegantes]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/surfistas-mirins-salvam-duas-pessoas-de-afogamento-na-praia-de-navegantes/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 13:35:11 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174357]]></guid>
    <description><![CDATA[Dois banhistas foram resgatados de afogamento na praia de Navegantes após a intervenção rápida de um grupo de surfistas mirins que estava no local.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O resgate ocorreu diante de outros frequentadores da praia e contou com o apoio posterior de guarda-vidas que prestaram atendimento às vítimas.</p>
<p>Os jovens surfistas utilizaram pranchas de bodyboard para auxiliar no socorro, mantendo contato verbal constante para orientar as pessoas a respirarem e permanecerem calmas até a retirada da água.</p>
<p>Durante a ação, um dos surfistas permaneceu com uma das vítimas enquanto o outro se dirigiu à segunda pessoa que apresentava dificuldades para se manter à tona.</p>
<p>Após o resgate, não foram registrados feridos graves entre as pessoas envolvidas.</p>
<p>A atuação dos surfistas chamou a atenção dos presentes e</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Manutenção da Emasa pode interromper abastecimento de água em Balneário Camboriú nesta segunda]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/manutencao-da-emasa-pode-deixar-sem-agua/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 13:30:30 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323771]]></guid>
    <description><![CDATA[Serviço de manutenção da Emasa afetará o fornecimento de água em quatro bairros de Balneário Camboriú nesta segunda-feira.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Emasa realizará uma manutenção programada que poderá causar a interrupção do abastecimento de água em quatro bairros de Balneário Camboriú.</p>
<p>O serviço está previsto para ocorrer nesta segunda-feira, com o retorno do fornecimento sendo realizado de forma gradativa após a conclusão dos trabalhos.</p>
<p>Moradores das áreas afetadas devem se preparar para a possível suspensão temporária do serviço durante o período da manutenção.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Casal morre após carreta tombar em rodovia no Oeste de Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/identificado-casal-que-morreu-apos-carreta-tombar-em-rodovia-de-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 13:23:31 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323765]]></guid>
    <description><![CDATA[Um acidente envolvendo uma carreta resultou na morte de um casal na tarde de domingo no Oeste de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O tombamento da carreta ocorreu em uma rodovia da região Oeste do estado.</p>
<p>As vítimas, um casal, não resistiram aos ferimentos e morreram no local do acidente.</p>
<p>Equipes de emergência foram acionadas para atender a ocorrência.</p>
<p>As circunstâncias que levaram ao tombamento da carreta ainda não foram divulgadas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Maré alta causa transtornos no trânsito e alagamentos em Florianópolis]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/mare-alta-provoca-transtornos-no-transito-e-alagamentos-em-florianopolis/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 13:22:21 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323766]]></guid>
    <description><![CDATA[A maré alta provocou alagamentos e dificuldades no trânsito em Florianópolis, afetando principalmente as vias SC-401 e SC-405.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Defesa Civil emitiu um alerta laranja devido à maré alta, com ondas que chegaram a até 3 metros de altura.</p>
<p>As vias SC-401 e SC-405 foram as mais impactadas pelos alagamentos causados pela elevação do nível do mar.</p>
<p>O fenômeno resultou em transtornos para motoristas e pedestres, com pontos de alagamento que dificultaram a circulação.</p>
<p>As autoridades monitoram a situação para minimizar os impactos e orientar a população sobre os cuidados necessários.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Mortes caem 62% no Ano Novo, mas acidentes aumentam nas rodovias federais de SC]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/mortes-caem-62-no-ano-novo-acidentes-sobem/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 12:59:30 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323758]]></guid>
    <description><![CDATA[O número de mortes nas rodovias federais de Santa Catarina durante o Ano Novo apresentou queda significativa, enquanto os registros de acidentes e feridos tiveram aumento.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Durante o período do Ano Novo, as rodovias federais de Santa Catarina registraram uma redução de 62% no número de mortes em comparação a períodos anteriores.</p>
<p>Apesar da diminuição nas fatalidades, houve um aumento no total de acidentes e no número de pessoas feridas nas vias federais do estado.</p>
<p>Os dados indicam que, embora menos graves, os acidentes continuam a ocorrer com frequência nas rodovias catarinenses.</p>
<p>A análise dos números reforça a necessidade de atenção contínua à segurança viária, mesmo diante da redução das fatalidades.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Operação Ano Novo registra 134 acidentes e três mortes nas rodovias federais de Santa Catarina]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/ano-novo-termina-com-mais-de-100-acidentes-e-mortos-nas-rodovias-federais-de-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 12:58:53 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174353]]></guid>
    <description><![CDATA[A Operação Ano Novo 25/26, realizada nas rodovias federais de Santa Catarina, contabilizou 134 acidentes, 159 feridos e três mortes durante seis dias de fiscalização intensificada.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A operação teve início na terça-feira (30) e foi encerrada às 23h59 do domingo (4), com o objetivo de intensificar a fiscalização nas rodovias federais do estado.</p>
<p>Durante o período, foram registrados 134 acidentes, resultando em 159 pessoas feridas e três mortes no local das ocorrências, número que representa aumento nos acidentes e feridos em relação ao ano anterior, mas redução nos óbitos.</p>
<p>Os acidentes com vítimas fatais ocorreram nas BR-470, nos municípios de Trombudo Central e Brunópolis, e na BR-282, em Águas Mornas, envolvendo colisões frontais e um atropelamento de pedestre.</p>
<p>Mais de 9,3 mil veículos e pessoas foram abordados, com autuações por diversas infrações, incluindo 77 motoristas dirigindo sob efeito de álcool, 228 ultrapassagens em locais proibidos e 52 casos de uso de celular ao volante.</p>
<p>Também foram registradas 464 ocorrências relacionadas ao não uso do cinto de segurança, incluindo 51 casos de transporte inadequado de crianças, além de 660 registros de excesso de velocidade por fiscalização eletrônica.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Briga em via pública deixa homem ferido e dois presos por lesão corporal grave em Blumenau]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/briga-de-rua-termina-com-homem-hospitalizado-e-dois-presos-por-lesao-corporal-grave-na-velha-grande/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 12:46:51 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132120]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma briga envolvendo vários indivíduos no bairro Velha Grande resultou em um homem hospitalizado e duas prisões por lesão corporal grave.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar e o Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU) foram acionados para atender uma ocorrência de briga na Rua Franz Müller, em Blumenau.</p>
<p>No local, foi constatada a gravidade da situação, com um homem de 36 anos ferido durante o confronto.</p>
<p>A vítima recebeu atendimento médico de urgência e foi encaminhada ao Hospital Santa Isabel.</p>
<p>Dois homens, de 28 e 30 anos, foram detidos pela Polícia Militar como suspeitos de serem os autores das agressões.</p>
<p>O caso foi registrado como lesão corporal grave dolosa, e os detidos foram levados à Central de Plantão da Polícia Civil para os procedimentos legais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Primeira geada de 2026 atinge a Serra Catarinense com temperaturas baixas]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/primeira-geada-de-2026-atinge-a-serra-catarinense-e-surpreende-com-frio-intenso/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 12:46:20 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323753]]></guid>
    <description><![CDATA[A Serra Catarinense registrou a primeira geada do ano, com temperaturas que alcançaram níveis considerados baixos para o período.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>São Joaquim registrou temperatura mínima de 2,2 °C durante a madrugada.</p>
<p>As condições climáticas indicam que as temperaturas podem estar entre as mais baixas dos últimos 20 anos na região.</p>
<p>O fenômeno causou queda acentuada nas temperaturas, impactando a rotina local.</p>
<p>A geada é resultado de uma massa de ar frio que atingiu a região, típica do inverno na Serra Catarinense.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Campeonato Catarinense 2026 terá novo formato e três rebaixamentos]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/campeonato-catarinense-2026-comeca/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 12:35:32 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323749]]></guid>
    <description><![CDATA[O Campeonato Catarinense de 2026 contará com 12 clubes e uma nova estrutura de competição, incluindo três equipes que serão rebaixadas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A edição de 2026 do Campeonato Catarinense terá início em 6 de janeiro.</p>
<p>O torneio contará com a participação de 12 clubes.</p>
<p>O formato da competição foi alterado, aumentando o número de equipes que serão rebaixadas para três.</p>
<p>Essa mudança representa um maior risco de descenso para os participantes.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Incêndio em fritadeira desligada mobiliza Corpo de Bombeiros em Itajaí]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/incendio-em-fritadeira-desligada-mobiliza-equipes-do-corpo-de-bombeiros-proprietarios-nao-foram-localizados/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 12:34:32 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132129]]></guid>
    <description><![CDATA[Um incêndio em uma fritadeira desligada foi registrado na manhã desta segunda-feira em Itajaí, exigindo a intervenção do Corpo de Bombeiros para controle das chamas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incêndio ocorreu por volta das 5h45 em um estabelecimento localizado na Rua José Medeiros Vieira, no bairro Praia Brava.</p>
<p>As equipes de bombeiros foram acionadas e, ao chegarem ao local, encontraram o imóvel fechado, sendo necessário arrombar a porta para acessar o foco do fogo.</p>
<p>O fogo teve origem na cozinha, em uma fritadeira que estava desligada e sem sinais aparentes de falha elétrica.</p>
<p>No momento da ocorrência, os proprietários não estavam presentes, e o imóvel foi fechado pelos bombeiros após o combate ao incêndio.</p>
<p>A ação resultou na contenção das chamas e na eliminação da fumaça que se acumulava no interior do estabelecimento.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
