<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 21 Nov 2025 19:20:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Capotamento mobiliza equipes de emergência na Praia Brava, em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/capotamento-mobiliza-equipes-de-emergencia-na-praia-brava-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Itajaí]]></category>
<category><![CDATA[Trânsito]]></category>
<category><![CDATA[Capotamento]]></category>
<category><![CDATA[Mobiliza]]></category>
<category><![CDATA[Equipes]]></category>
<category><![CDATA[Emergência]]></category>
<category><![CDATA[Praia]]></category>
<category><![CDATA[Brava]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 19:16:03 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127637</guid>
<description><![CDATA[Um capotamento ocorrido no início da tarde desta sexta-feira causou transtornos no trânsito da rua Luci Canziani, na Praia Brava, em Itajaí. O acidente teve como protagonista um Honda HR-V novo, conduzido por um jovem acompanhado de sua esposa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um capotamento ocorrido no início da tarde desta sexta-feira causou transtornos no trânsito da rua Luci Canziani, na Praia Brava, em Itajaí. O acidente teve como protagonista um Honda HR-V novo, conduzido por um jovem acompanhado de sua esposa. O fato se deu próximo ao Brava Mall e ao Colégio Bom Jesus, quando o motorista, alegando distração momentânea, colidiu com um carro vermelho à frente, resultando no capotamento do SUV e em danos a outros quatro veículos estacionados ou em movimento no trecho.</strong><br/><br/>A batida afetou veículos como uma Ecosport e um Ford Ka, que tiveram a parte traseira completamente destruída, além de um Fiat Uno e um BYD, que também foram danificados. A passageira do HR-V, esposa do condutor, queixou-se de fortes dores abdominais após o impacto, sendo prontamente atendida no local pelo Corpo de Bombeiros. O trânsito na região permaneceu lento enquanto os veículos envolvidos eram removidos por guinchos, com equipes no local orientando os condutores que passavam pela área.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Volvo XC90 é consumido pelas chamas e mobiliza grande operação dos Bombeiros no centro de Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/volvo-xc90-e-consumido-pelas-chamas-e-mobiliza-grande-operacao-dos-bombeiros-no-centro-de-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 18:42:31 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127631</guid>
<description><![CDATA[Um veículo Volvo XC90 foi completamente destruído em um incêndio enquanto trafegava pela Rua Emanuel Rebelo dos Santos, na Barra, nesta sexta-feira, 21. Três viaturas do Corpo de Bombeiros foram acionadas para atender à ocorrência, que mobilizou também populares e agentes de trânsito no local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Trabalhador fica ferido após queda de andaime no 27º andar de obra em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/trabalhador-fica-ferido-apos-queda-de-andaime-no-27o-andar-de-obra-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 18:28:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127629</guid>
<description><![CDATA[Um trabalhador de 50 anos ficou ferido em um acidente envolvendo a queda de um andaime em um edifício em construção localizado na Rua 3420, no Centro de Balneário Camboriú, na manhã desta sexta-feira, 21. De acordo com informações do Corpo de Bombeiros Militar, o andaime despencou do 27º andar e ficou apoiado na base do 23º pavimento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Hospital Infantil Pequeno Anjo realiza simulado de evacuação em caso de incêndio neste domingo]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/hospital-infantil-pequeno-anjo-realiza-simulado-de-evacuacao-em-caso-de-incendio-neste-domingo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 18:15:02 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127624</guid>
<description><![CDATA[O Hospital Infantil Pequeno Anjo (HIPA) realizará neste domingo, dia 23, a partir das 9h, um simulado realístico de evacuação em caso de incêndio. A ação ocorrerá nas dependências do próprio hospital, localizado na rua João Bauer, e contará com a participação de colaboradores, Corpo de Bombeiros, Polícia Militar, Brigada de Emergência e voluntários.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[POLICIA MILITAR RECUPERA DUAS BICICLETAS FURTADAS DE UM PRÉDIO EM PORTO BELO]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/21/policia-militar-recupera-duas-bicicletas-furtadas-de-um-predio-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 17:55:28 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20082</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar de Itapema recuperou, na noite de quinta-feira (20), duas bicicletas furtadas de um prédio em Porto Belo. As equipes foram acionadas após receberem a informação de que os objetos estariam sendo desmontados em uma residência na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Câmara endurece regras e proíbe presos de votar; emenda avança ao Senado]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/camara-endurece-regras-e-proibe-presos-de-votar-emenda-avanca-ao-senado/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 17:39:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127605</guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Deputados aprovou, nesta semana, uma emenda proposta pelo Partido NOVO que suspende o título de eleitor de indivíduos privados de liberdade, mesmo que de forma temporária. A medida, inserida no Projeto Antifacção, recebeu 349 votos favoráveis e 40 contrários.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Porto Belo – Bombeiros acionados para atropelamento de pedestre em Perequê]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/21/porto-belo-bombeiros-acionados-para-atropelamento-de-pedestre-em-pereque/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 17:34:05 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20079</guid>
<description><![CDATA[Os Bombeiros foram acionados às 13h02 desta sexta-feira para atender a um acidente de trânsito na Avenida Governador Celso Ramos, no bairro Perequê, em Porto Belo. Segundo informações do solicitante, uma motocicleta atropelou um pedestre no local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Vai passar o verão aquela vergonha”, diz prefeito Pavan sobre transferência do pórtico, que aguarda há três meses aprovação da Câmara]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/vai-passar-o-verao-aquela-vergonha-diz-prefeito-pavan-sobre-transferencia-do-portico-que-aguarda-ha-tres-meses-aprovacao-da-camara/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 17:07:51 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127598</guid>
<description><![CDATA[O prefeito de Camboriú, Leonel Pavan, encaminhou à Câmara de Vereadores um pedido para transferir o pórtico localizado na Avenida Santa Catarina, que se encontra deteriorado devido a atos de vandalismo. O pedido foi enviado no dia 5 de agosto e aguarda aprovação ou resposta do Legislativo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Matrículas para novos alunos da Rede Municipal de Balneário Camboriú começam nesta segunda]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/matriculas-para-novos-alunos-da-rede-municipal-de-balneario-camboriu-comecam-nesta-segunda-feira/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 17:06:59 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127597</guid>
<description><![CDATA[O período de matrículas para novos alunos da Rede Municipal de Ensino de Balneário Camboriú para o ano letivo de 2026 terá início nesta segunda-feira, 24. As famílias interessadas devem comparecer até sexta-feira, 28, à unidade escolar mais próxima de suas residências para realizar a entrega da documentação necessária e assegurar a vaga para os estudantes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[6 anos de evolução: DUFF Pneus comemora aniversário e mostra por que virou gigante no Vale do Rio Tijucas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/destaques/duff-pneus-comemora-aniversario-no-vale-do-rio-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 16:47:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170354</guid>
<description><![CDATA[A empresa DUFF Pneus celebra seu sexto aniversário como um exemplo de empreendedorismo no Vale do Rio Tijucas. Em seis anos, a empresa passou de um pequeno estabelecimento para se tornar um dos principais centros automotivos da região, destacando-se pela tecnologia, variedade de produtos e pela sólida relação estabelecida com os clientes ao longo desse período.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>