<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 07 Nov 2025 01:00:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Câmara abre inscrições para o projeto Câmara Mirim 2026 em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/camara-abre-inscricoes-para-o-projeto-camara-mirim-2026-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Educação]]></category>
<category><![CDATA[Itajaí]]></category>
<category><![CDATA[Câmara]]></category>
<category><![CDATA[Abre]]></category>
<category><![CDATA[Inscrições]]></category>
<category><![CDATA[Projeto]]></category>
<category><![CDATA[Mirim]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 00:54:42 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126054</guid>
<description><![CDATA[Estão abertas as inscrições para adesão das escolas ao projeto Câmara Mirim 2026 em Itajaí. Podem participar escolas públicas e privadas que ofereçam o 9º ano do ensino fundamental no período matutino.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Estão abertas as inscrições para adesão das escolas ao projeto Câmara Mirim 2026 em Itajaí. Podem participar escolas públicas e privadas que ofereçam o 9º ano do ensino fundamental no período matutino. O prazo para inscrições segue até 12 de dezembro, e o edital, juntamente com o formulário de adesão, está disponível no site da Câmara de Vereadores (cvi.sc.gov.br). A iniciativa visa despertar o interesse dos estudantes pela política e estimular o senso de cidadania, conforme destacado pela diretora da Escola Básica Professora Maria Dutra Gomes, Gesiele Santos de Freitas da Silva.</strong><br/><br/>Os estudantes do 9º ano poderão se candidatar aos cargos de vereadores mirins, enquanto os alunos do 6º ao 9º ano participam do processo de votação. As campanhas e eleições estão previstas para ocorrer a partir de fevereiro de 2026. Segundo o presidente da Escola do Legislativo, Cristiano Klaus Fischer, o projeto tem como objetivo estimular a responsabilidade, o diálogo e a convivência democrática entre os participantes. Durante o ano, os selecionados realizam visitas técnicas, produzem indicações e requerimentos, participam de eventos com outras câmaras mirins e conduzem sessões ordinárias e solenes, seguindo o modelo das reuniões oficiais da Câmara de Itajaí. Todos os custos das atividades são de responsabilidade do Legislativo. As escolas interessadas devem preencher o formulário disponível no site da Câmara e se comprometer com a divulgação do processo eleitoral interno. Mais informações podem ser obtidas na Escola do Legislativo, das 13h às 19h, pelo telefone (47) 3344-7123 ou pelo e-mail escola@cvi.sc.gov.br. (<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Vão carregar a bandeira de Tijucas com orgulho”: prefeitura vai patrocinar atletas tijuquenses]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/prefeitura-vai-patrocinar-atletas-tijuquenses/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 23:15:43 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168798</guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Tijucas enviou oficialmente, nesta quinta-feira (6), à Câmara de Vereadores o projeto de lei que institui os programas Bolsa Atleta e Bolsa Técnico. A medida visa fornecer suporte financeiro a atletas e treinadores que representam o município em competições regionais, estaduais, nacionais e internacionais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>