<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Fri, 19 Dec 2025 14:38:37 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Balneário Camboriú apresenta minuta da nova lei de zoneamento]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/lei-zoneamento/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 13:47:33 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319074]]></guid>
    <description><![CDATA[A minuta da nova lei de zoneamento de Balneário Camboriú foi divulgada para consulta pública.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O documento ficará disponível para consulta pública por 30 dias.</p>
<p>A iniciativa visa permitir que a população tenha acesso ao da proposta.</p>
<p>A nova lei de zoneamento busca atualizar as normas urbanísticas do município.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Banda Municipal realiza concerto de Natal em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/concerto-de-natal-em-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 13:47:16 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319077]]></guid>
    <description><![CDATA[Concerto de Natal da Banda Municipal reuniu moradores e turistas em Balneário Camboriú.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Banda Municipal realizou um concerto de Natal na cidade de Balneário Camboriú.</p>
<p>O evento atraiu a presença de moradores locais e visitantes.</p>
<p>A apresentação fez parte das celebrações natalinas na região.</p>
<p>O concerto contribuiu para a programação cultural da cidade durante o período festivo.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Ação social oferece vagas de emprego e qualificação em Itajaí neste sábado]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/empregos-itajai-acao-social-bairro/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 13:46:54 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319088]]></guid>
    <description><![CDATA[Evento realizado em Itajaí disponibiliza vagas de emprego e oportunidades de qualificação profissional para a população local.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A iniciativa visa facilitar o acesso ao mercado de trabalho para os moradores da cidade.</p>
<p>Durante o evento, serão oferecidas diversas vagas em diferentes áreas, além de atividades voltadas para o desenvolvimento profissional.</p>
<p>A ação acontece ao longo do dia, com o objetivo de atender o maior número possível de candidatos.</p>
<p>A oferta de qualificação profissional busca preparar os participantes para as demandas atuais do mercado.</p>
<p>A mobilização reforça o compromisso com a geração de emprego e renda na região.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Defesa Civil de Itajaí apresenta sistema de monitoramento a Blumenau]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/defesa-civil-itajai-4/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 13:46:29 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319090]]></guid>
    <description><![CDATA[A Defesa Civil de Itajaí realizou uma apresentação de seu sistema de monitoramento para representantes de Blumenau, visando fortalecer a cooperação técnica entre as cidades.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A iniciativa tem como objetivo aprimorar as ações de prevenção em ambas as localidades.</p>
<p>Durante a visita, foram discutidas possibilidades de integração e troca de informações entre os órgãos de defesa civil.</p>
<p>O encontro reforça o compromisso das cidades em desenvolver estratégias conjuntas para a gestão de riscos e emergências.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Defesa Civil realiza simulados de emergência no Porto de Itajaí]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/simulados-de-emergencia-porto-itajai/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 13:45:39 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319091]]></guid>
    <description><![CDATA[Simulados de emergência foram realizados no Porto de Itajaí com o objetivo de fortalecer a prevenção e a resposta integrada a possíveis sinistros na área.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Defesa Civil conduziu exercícios práticos no Porto de Itajaí para aprimorar os protocolos de atuação em situações de emergência.</p>
<p>As atividades envolveram a simulação de cenários que podem ocorrer na região portuária, buscando testar a coordenação entre as equipes envolvidas.</p>
<p>O treinamento visa garantir uma resposta rápida e eficiente em casos de incidentes, minimizando riscos para pessoas e instalações.</p>
<p>A iniciativa faz parte das ações contínuas de preparação para emergências na área portuária.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Camerata Florianópolis apresenta concerto especial de Natal em Lages]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/natal-em-lages-14/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 13:45:12 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319061]]></guid>
    <description><![CDATA[A Camerata Florianópolis realizou um concerto especial de Natal em Lages, com repertório dedicado à Disney.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O evento de Natal em Lages contou com a apresentação da Camerata Florianópolis.</p>
<p>O concerto teve como tema um especial dedicado às músicas da Disney.</p>
<p>A apresentação integrou as celebrações natalinas da cidade.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Teatro de Balneário Camboriú recebe espetáculo de dança]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/espetaculo-de-danca-balneario-camboriu-2/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 13:44:56 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319065]]></guid>
    <description><![CDATA[O teatro de Balneário Camboriú apresentou o espetáculo de dança intitulado “Descobertas que Mudaram o Mundo: a Dança das Invenções”.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O evento ocorreu no teatro da cidade, reunindo público interessado em manifestações artísticas.</p>
<p>A apresentação abordou temas relacionados a descobertas e invenções por meio da dança.</p>
<p>A iniciativa integra a programação cultural local, promovendo o acesso à arte na região.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
