<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sun, 11 Jan 2026 17:35:52 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[31º BPM realiza operação de intensificação do policiamento em Porto Belo e Itapema]]></title>
    <link>https://horadeportobelo.com.br/2026/01/11/31o-bpm-realiza-operacao-custos-vitae/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 16:36:11 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://horadeportobelo.com.br/?p=20676]]></guid>
    <description><![CDATA[O 31º Batalhão da Polícia Militar conduziu uma operação focada na intensificação do policiamento ostensivo e na repressão a crimes em Porto Belo e Itapema.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A operação concentrou ações em áreas com maiores índices de furto e roubo, especialmente em bares e locais com histórico de conflitos.</p>
<p>Em Porto Belo, foi apreendida uma arma de fogo em um estabelecimento comercial, além de cigarros de origem estrangeira e unidades de cigarro eletrônico.</p>
<p>Em Itapema, um homem de 42 anos foi abordado em um bar e identificado com mandado de prisão ativo, sendo encaminhado para os procedimentos legais.</p>
<p>A iniciativa integra o Plano Semestral de Redução dos Indicadores, com o objetivo de aumentar a segurança e coibir práticas criminosas na região da Costa Esmeralda.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem morre após confronto com a polícia no Centro de Tijucas]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/homem-entra-em-confronto-com-a-policia-e-morre-baleado-no-centro-de-tijucas/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 16:19:03 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132743]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 37 anos morreu durante uma ação policial no bairro Centro, em Tijucas, após um confronto com agentes da Polícia Militar.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A ocorrência foi registrada na tarde de sábado, por volta das 17h20, na rua Antônio Apolônio Vargas, em Tijucas.</p>
<p>A polícia realizava monitoramento no local devido a denúncias relacionadas ao tráfico de drogas quando avistou um homem que fugiu para o interior de uma residência alvo das investigações.</p>
<p>Durante a abordagem, um</p>
<p>O Serviço de Atendimento Móvel de Urgência foi acionado e constatou o óbito no local. A vítima foi identificada como um homem natural de Joinville.</p>
<p>Outras duas pessoas foram encontradas na residência, sem justificativa para estarem no local, e apresentavam indícios de uso de drogas.</p>
<p>A Polícia Científica, a Polícia Civil e o Instituto Médico Legal estiveram no local para os procedimentos legais, e a arma utilizada foi apreendida.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
