<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas no padrão web.</description>
<lastBuildDate>Wed, 29 Oct 2025 17:45:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Tijucas é foco de operação que investiga desvio milionário de famosa empresa de suplementos]]></title>
<link>https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/v1761759939/hxvvho2tldtw9fq4dmlj.jpg</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 17:10:50 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=298470</guid>
<description><![CDATA[Um ex-funcionário está sendo investigado por desviar aproximadamente R$ 8 milhões da empresa O post Tijucas. A operação que apura o desvio milionário de uma famosa empresa de suplementos está em andamento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<b>Um ex-funcionário da empresa O post Tijucas está sendo investigado por desviar cerca de R$ 8 milhões em um esquema fraudulento. As autoridades estão empenhadas na operação para apurar o desvio milionário de suplementos. A empresa ainda não se manifestou oficialmente, mas fontes próximas à investigação garantem que o caso está sendo tratado com rigor. A investigação segue em andamento para esclarecer todos os detalhes do ocorrido. Acompanhe as atualizações sobre o caso em breve. Fonte: Visor Notícias.</b><br><br>Um ex-funcionário está sendo investigado por desviar aproximadamente R$ 8 milhões da empresa O post Tijucas. A operação que apura o desvio milionário de uma famosa empresa de suplementos está em andamento.

Segundo as autoridades, o ex-colaborador teria utilizado de artifícios fraudulentos para desviar o montante milionário ao longo de um período de tempo ainda não especificado.

A empresa O post Tijucas ainda não se pronunciou oficialmente sobre o caso, mas fontes próximas à investigação afirmam que a situação está sendo tratada com rigor pelas autoridades competentes.

A investigação segue em andamento para apurar todos os detalhes do desvio milionário. Mais informações serão divulgadas conforme novos desdobramentos do caso.

Fonte: Visor Notícias<br><br><i>Original: <a href="https://visornoticias.com.br/tijucas-e-foco-de-operacao-que-investiga-desvio-milionario-de-famosa-empresa-de-suplementos/">https://visornoticias.com.br/tijucas-e-foco-de-operacao-que-investiga-desvio-milionario-de-famosa-empresa-de-suplementos/</a></i>]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/v1761759939/hxvvho2tldtw9fq4dmlj.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Caso BFabbriani: fundo assume duas obras e promete entrega de edifício em Itapema]]></title>
<link>https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/v1761759947/uranleysrn1buzumobe6.jpg</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 13:58:25 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=298420</guid>
<description><![CDATA[Uma gestora de real estate anunciou que destinará todos os recebíveis para finalizar a construção do empreendimento Villa, localizado no bairro Morretes. A entrega do edifício está prevista para o primeiro semestre de 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<b>A gestora de real estate BFabbriani surpreende o mercado ao anunciar que direcionará todos os recebíveis para finalizar a construção do empreendimento Villa, no bairro Morretes. Com a entrega prevista para o primeiro semestre de 2026, a empresa busca assegurar o cumprimento dos prazos estabelecidos e garantir a satisfação dos futuros proprietários. Além disso, a gestora assumiu a gestão de duas obras em Itapema, demonstrando seu compromisso em concluir e entregar os projetos de forma eficiente.</b><br><br>Uma gestora de real estate anunciou que destinará todos os recebíveis para finalizar a construção do empreendimento Villa, localizado no bairro Morretes. A entrega do edifício está prevista para o primeiro semestre de 2026. 

A empresa responsável pela gestão do empreendimento BFabbriani assumiu duas obras e se comprometeu a entregar o edifício em Itapema. A decisão foi tomada como parte de um plano para garantir a conclusão e entrega dos projetos dentro do prazo estabelecido.

Com a destinação dos recebíveis para o Villa, a gestora busca assegurar a conclusão da construção e a entrega do empreendimento aos futuros proprietários no prazo estipulado. A medida visa garantir a satisfação dos clientes e o cumprimento das obrigações contratuais.

Fonte: Visor Notícias<br><br><i>Original: <a href="https://visornoticias.com.br/caso-bfabbriani-fundo-assume-duas-obras-e-promete-entrega-de-edificio-em-itapema/">https://visornoticias.com.br/caso-bfabbriani-fundo-assume-duas-obras-e-promete-entrega-de-edificio-em-itapema/</a></i>]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/v1761759947/uranleysrn1buzumobe6.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

</channel>
</rss>