<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 10 Dec 2025 17:21:37 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Trabalhadores terão aumento de R$ 103 no salário mínimo em 2026]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/economia/salario-minimo-2026-reajuste-r1621/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 17:13:12 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">EWN::https://jornalrazao.com/?p=172206</guid>
<description><![CDATA[Governo confirma novo valor do salário mínimo para o próximo ano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú é selecionada pelo Novo PAC para construir nova Estação de Tratamento de Esgoto]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/balneario-camboriu-e-selecionada-pelo-novo-pac-para-construir-nova-estacao-de-tratamento-de-esgoto/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[EMASA]]></category>
<category><![CDATA[Balneário]]></category>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[É]]></category>
<category><![CDATA[Selecionada]]></category>
<category><![CDATA[Pelo]]></category>
<category><![CDATA[Novo]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 17:07:10 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129717</guid>
<description><![CDATA[Balneário Camboriú foi confirmada nesta quarta-feira, 10, como um dos municípios selecionados para integrar o Novo PAC, programa de investimentos do Governo Federal. O anúncio foi feito pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva e inclui o projeto apresentado pela Prefeitura, por meio da Empresa Municipal de Água e Saneamento (Emasa), para a implantação de uma nova Estação de Tratamento de Esgoto (ETE) modular.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Balneário Camboriú foi confirmada nesta quarta-feira, 10, como um dos municípios selecionados para integrar o Novo PAC, programa de investimentos do Governo Federal. O anúncio foi feito pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva e inclui o projeto apresentado pela Prefeitura, por meio da Empresa Municipal de Água e Saneamento (Emasa), para a implantação de uma nova Estação de Tratamento de Esgoto (ETE) modular. O investimento total previsto é de R$ 95,2 milhões, sendo aproximadamente R$ 90,4 milhões provenientes do Governo Federal e R$ 4,7 milhões de contrapartida do Município. A nova estrutura terá capacidade para tratar 300 litros por segundo em nível terciário, visando a remoção de poluentes e a preservação dos recursos hídricos locais.</strong><br/><br/>O diretor-presidente da Emasa, Auri Pavoni, ressalta que o projeto representa um avanço significativo para o saneamento básico da região, destacando a modernização e eficiência da nova ETE modular. A cidade de Balneário Camboriú deixará de utilizar a lagoa de aeração atual, passando a adotar tanques metálicos e a tecnologia MBBR (biofilme em leito móvel), considerada mais eficaz. A inclusão deste projeto no Novo PAC amplia os investimentos na área de saneamento do município, que já havia sido contemplado com recursos para outras obras estratégicas. Com a nova estação, a cidade poderá avançar no cumprimento das metas do marco legal do saneamento e se aproximar da universalização dos serviços de esgotamento sanitário, visando melhorias operacionais e ambientais a longo prazo.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú selecionada para construir nova Estação de Tratamento de Esgoto]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/balneario-camboriu-e-selecionada-pelo-novo-pac-para-construir-nova-estacao-de-tratamento-de-esgoto/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 17:07:10 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">EWN::https://portalmenina.com.br/?p=129717</guid>
<description><![CDATA[Balneário Camboriú está entre os municípios contemplados pelo Novo PAC para construção de ETE modular.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Defesa Civil aponta causa da falha no Dique Santa Clara em Blumenau]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/defesa-civil-aponta-causa-da-falha-no-bombeamento-do-dique-santa-clara-em-blumenau/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 16:55:08 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">EWN::https://portalmenina.com.br/?p=129714</guid>
<description><![CDATA[Defesa Civil de Blumenau identifica falha no dique Santa Clara como causa de alagamentos em bairro durante chuva intensa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[PM CUMPRE MANDADO DE PRISÃO EM ITAPEMA]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/10/pm-cumpre-mandado-de-prisao-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Policial]]></category>
<category><![CDATA[Pm]]></category>
<category><![CDATA[Cumpre]]></category>
<category><![CDATA[Mandado]]></category>
<category><![CDATA[Prisão]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 16:50:34 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20311</guid>
<description><![CDATA[Na noite desta terça-feira (09), por volta das 23h, a guarnição do Pelotão de Patrulhamento Tático (PPT) realizou o cumprimento de um mandado de prisão no bairro Meia Praia, em Itapema. A ação ocorreu após os policiais receberem informações de que um homem de 27 anos, com mandado de prisão ativo pelo crime de tráfico de drogas (Art.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Na noite desta terça-feira (09), por volta das 23h, a guarnição do Pelotão de Patrulhamento Tático (PPT) realizou o cumprimento de um mandado de prisão no bairro Meia Praia, em Itapema. A ação ocorreu após os policiais receberem informações de que um homem de 27 anos, com mandado de prisão ativo pelo crime de tráfico de drogas (Art. 33) e sentença de 7 anos em regime fechado, estaria residindo no endereço indicado. Diante das informações, a equipe se deslocou até o local para averiguar a situação. Ao chegarem à residência, os policiais avistaram um homem sentado em um sofá, o abordaram e, após consulta, confirmaram ser o indivíduo procurado pela Justiça. Diante dos fatos, o homem foi preso e encaminhado ao Presídio de Itapema, sem apresentar lesões durante a condução.</strong><br/><br/>O cumprimento do mandado de prisão em Itapema foi realizado na noite de terça-feira pelo Pelotão de Patrulhamento Tático (PPT) após receber informações sobre a localização de um homem de 27 anos com mandado ativo por tráfico de drogas. A ação resultou na prisão do indivíduo, que foi conduzido ao Presídio de Itapema sem ocorrências de lesões. O caso evidencia a atuação policial na região para garantir o cumprimento da lei e a segurança da comunidade. <br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[PM PRENDE HOMEM POR TRÁFICO DE DROGAS E PORTE ILEGAL DE MUNIÇÃO]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/10/pm-prende-homem-por-trafico-de-drogas-e-porte-ilegal-de-municao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Policial]]></category>
<category><![CDATA[Pm]]></category>
<category><![CDATA[Prende]]></category>
<category><![CDATA[Homem]]></category>
<category><![CDATA[Tráfico]]></category>
<category><![CDATA[Drogas]]></category>
<category><![CDATA[Porte]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 16:46:32 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20306</guid>
<description><![CDATA[Na terça-feira (09), por volta das 18h, uma guarnição da Polícia Militar recebeu informações sobre um homem que estaria realizando tele-entrega de entorpecentes em um conjunto de casas de aluguel localizado na Servidão das Calhas, no bairro Várzea, em Itapema. Diante da denúncia, os policiais iniciaram diligências e identificaram uma residência nos fundos do terreno.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Na terça-feira (09), por volta das 18h, uma guarnição da Polícia Militar recebeu informações sobre um homem que estaria realizando tele-entrega de entorpecentes em um conjunto de casas de aluguel localizado na Servidão das Calhas, no bairro Várzea, em Itapema. Diante da denúncia, os policiais iniciaram diligências e identificaram uma residência nos fundos do terreno. Durante o monitoramento, observaram o suspeito manipulando uma motocicleta e fazendo uso de substância entorpecente. Com a chegada das guarnições, o homem foi abordado e confessou possuir entorpecentes em sua jaqueta, sendo encontradas 15 buchas de cocaína. Com o apoio do Canil da Guarda Municipal, foram localizados mais entorpecentes, munições e materiais relacionados ao tráfico.</strong><br/><br/>No desdobramento da ocorrência, os policiais encontraram, atrás da residência, uma mochila escondida entre pedras contendo mais buchas de cocaína, sacos plásticos vazios, um carregador de pistola com munições, balanças de precisão, uma escova de limpeza de armamento e um caderno com anotações do tráfico. No interior da casa, foram encontrados dinheiro, cartões, documento de identificação e celulares. O suspeito, um homem de 20 anos, natural do Amazonas, foi conduzido à Delegacia de Polícia juntamente com todo o material apreendido para os procedimentos legais cabíveis. A ação resultou na prisão do indivíduo por tráfico de drogas e porte ilegal de munição, conforme informações da Polícia Militar.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Rio Camboriú: Balneário Camboriú intensifica ações para recuperar e proteger a principal fonte de vida da cidade]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/rio-camboriu-balneario-camboriu-intensifica-acoes-para-recuperar-e-proteger-a-principal-fonte-de-vida-da-cidade/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE 1]]></category>
<category><![CDATA[Rio]]></category>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Balneário]]></category>
<category><![CDATA[Intensifica]]></category>
<category><![CDATA[Ações]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 16:18:12 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129693</guid>
<description><![CDATA[A cidade de Balneário Camboriú depende do Rio Camboriú para sua sobrevivência. Com aproximadamente 32 km de extensão, o rio é responsável por abastecer os municípios de Camboriú e Balneário Camboriú, que juntos somam mais de 240 mil habitantes, além da população flutuante.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A cidade de Balneário Camboriú depende do Rio Camboriú para sua sobrevivência. Com aproximadamente 32 km de extensão, o rio é responsável por abastecer os municípios de Camboriú e Balneário Camboriú, que juntos somam mais de 240 mil habitantes, além da população flutuante. O rio, que ao longo dos anos se tornou parte da memória de muitos moradores, é essencial para a vida cotidiana e histórica da região.</strong><br/><br/>A Empresa Municipal de Água e Saneamento (Emasa) é responsável por captar e tratar a água que chega às residências, com o objetivo de garantir um serviço de qualidade e proteger o Rio Camboriú. A prefeita Juliana Pavan destaca a realização de obras e melhorias na Estação de Tratamento de Esgoto, visando a excelência no abastecimento. Com mais de 90% de eficiência na operação, a Emasa trata diariamente cerca de 40 milhões de litros de esgoto, contribuindo para a preservação do rio e a qualidade da água que retorna a ele. A recuperação do Rio Camboriú depende não apenas dos investimentos públicos, mas também do comportamento consciente da população local, que desempenha um papel fundamental na preservação desse recurso vital.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú intensifica ações para recuperar o Rio Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/rio-camboriu-balneario-camboriu-intensifica-acoes-para-recuperar-e-proteger-a-principal-fonte-de-vida-da-cidade/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 16:18:12 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">EWN::https://portalmenina.com.br/?p=129693</guid>
<description><![CDATA[Com cerca de 32 km de extensão, o Rio Camboriú abastece mais de 240 mil habitantes em Balneário Camboriú e Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Morre segunda vítima de grave acidente entre carro e caminhão na Jorge Lacerda, em Ilhota]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/morre-segunda-vitima-acidente-carro-caminhao-jorge-lacerda-ilhota/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Acidente]]></category>
<category><![CDATA[bombeiros]]></category>
<category><![CDATA[Morre]]></category>
<category><![CDATA[Segunda]]></category>
<category><![CDATA[Vítima]]></category>
<category><![CDATA[Grave]]></category>
<category><![CDATA[Entre]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 15:55:58 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172203</guid>
<description><![CDATA[Duas pessoas foram identificadas como vítimas de um grave acidente ocorrido na tarde da última terça-feira (9) na Rodovia Jorge Lacerda, em Ilhota, no Vale do Itajaí. O caminhoneiro Paulo Rodrigo dos Santos, de 32 anos, veio a óbito no local da colisão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Duas pessoas foram identificadas como vítimas de um grave acidente ocorrido na tarde da última terça-feira (9) na Rodovia Jorge Lacerda, em Ilhota, no Vale do Itajaí. O caminhoneiro Paulo Rodrigo dos Santos, de 32 anos, veio a óbito no local da colisão. Já o motorista do carro envolvido, Rafael de Melo Silva, de 37 anos, foi socorrido e encaminhado ao Hospital Marieta Konder Bornhausen, em Itajaí, mas não resistiu aos ferimentos e faleceu. O acidente, que envolveu um veículo de uma empresa e um caminhão, foi caracterizado por uma colisão frontal, resultando na morte imediata do condutor do caminhão e na necessidade de resgate do motorista do carro pelas equipes dos Bombeiros Voluntários de Ilhota e Itajaí, com apoio do helicóptero Arcanjo-03 para transporte aeromédico.</strong><br/><br/>A região do Litoral Norte e Vale do Itajaí tem enfrentado uma sequência de acidentes fatais nas últimas semanas. Além do ocorrido em Ilhota, outras tragédias recentes incluem a morte de uma jovem de 18 anos em Itajaí, vítima de um acidente envolvendo motocicleta e caminhão, o atropelamento fatal de dois homens em Camboriú por um veículo UTV, o acidente em Navegantes que resultou na morte de um motociclista e seu garupa ao colidir com a traseira de um caminhão, o atropelamento fatal de um homem em Barra Velha na BR-101, e a morte de um motociclista em Balneário Camboriú em um acidente envolvendo dois caminhões e uma moto na BR-101. A Rodovia Jorge Lacerda precisou ser parcialmente interditada durante o atendimento ao acidente em Ilhota. <br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Segunda vítima de acidente entre carro e caminhão na Jorge Lacerda morre]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/morre-segunda-vitima-acidente-carro-caminhao-jorge-lacerda-ilhota/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 15:55:58 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">EWN::https://jornalrazao.com/?p=172203</guid>
<description><![CDATA[Morreu a segunda vítima do grave acidente entre carro e caminhão na Rodovia Jorge Lacerda.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>