<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Fri, 19 Dec 2025 22:38:21 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Pedestre fica ferido após atropelamento na BR-280 em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/pedestre-fica-ferido-apos-atropelamento-na-br-280-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 22:33:42 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319371]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 40 anos foi atropelado na BR-280 e encaminhado ao hospital com suspeita de fraturas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 40 anos foi atingido por um automóvel na BR-280, em Santa Catarina.</p>
<p>Ele foi socorrido e levado ao hospital para atendimento médico.</p>
<p>Há suspeita de que o pedestre tenha sofrido fraturas em decorrência do acidente.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Incêndio destrói imóvel e causa danos em residência no Oeste de SC]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/incendio-atinge-casas-e-deixa-prejuizo-de-r-200-mil-no-oeste-de-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 22:24:31 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319369]]></guid>
    <description><![CDATA[Um incêndio atingiu duas casas no bairro Estrela, no Oeste de Santa Catarina, resultando em prejuízo estimado em R$ 200 mil.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O fogo destruiu completamente um imóvel de madeira e causou danos parciais em uma segunda residência próxima.</p>
<p>As causas do incêndio ainda não foram esclarecidas.</p>
<p>Não há informações sobre feridos ou vítimas no incidente.</p>
<p>Equipes de emergência atuaram no local para controlar as chamas e evitar a propagação do fogo.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Explosão em galpão industrial deixa três feridos em Itajaí]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/explosao-galpao-industrial-salseiros-itajai/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 22:02:52 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173060]]></guid>
    <description><![CDATA[Três trabalhadores ficaram feridos após uma explosão em um galpão industrial no bairro Salseiros, em Itajaí.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A explosão ocorreu na tarde desta quinta-feira e foi atendida por equipes do Corpo de Bombeiros Militar e do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência por volta das 15h10.</p>
<p>As vítimas sofreram queimaduras de primeiro e</p>
<p>No local, foi constatado que parte da estrutura do telhado do galpão havia cedido, embora não houvesse chamas ativas no momento da chegada das equipes.</p>
<p>O galpão possuía equipamentos alimentados por Gás Liquefeito de Petróleo conectados a uma central de gás por tubulação interna, e a principal hipótese é de que um vazamento tenha provocado o acúmulo de gás e a explosão.</p>
<p>A área foi isolada para garantir a segurança e preservar o local, com acompanhamento do responsável pela empresa e registros fotográficos realizados.</p>
<p>Após as medidas preventivas e estabilização da situação, o atendimento foi encerrado, e as causas da explosão serão investigadas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
