<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 00:36:14 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Mortes de vacas causam prejuízo de R$ 600 mil no norte do Rio Grande do Sul]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/mortes-de-vacas-gera-prejuizo-de-r-600-mil-no-norte-do-rs/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 00:23:45 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325858]]></guid>
    <description><![CDATA[Excesso de nitrito na pastagem é apontado como possível causa das mortes de vacas na região.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>No norte do Rio Grande do Sul, a morte de vacas em uma propriedade rural resultou em um prejuízo estimado em R$ 600 mil.</p>
<p>A suspeita é de que o excesso de nitrito presente na pastagem tenha contribuído para os óbitos dos animais.</p>
<p>As perdas financeiras refletem o impacto direto na produção e na atividade econômica local.</p>
<p>Medidas para identificar e controlar os níveis de nitrito na pastagem estão sendo consideradas para evitar novos casos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[IPTU de Tubarão aumenta número de atendimentos no Facilita Tubarão]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/iptu-de-tubarao/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 23:44:02 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325701]]></guid>
    <description><![CDATA[O Facilita Tubarão registrou um aumento no volume de atendimentos no início do ano, com média diária superior a 800 pessoas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O início do ano apresentou um fluxo elevado de atendimentos no Facilita Tubarão.</p>
<p>A média diária de pessoas atendidas ultrapassou 800, indicando maior demanda nos serviços oferecidos.</p>
<p>O aumento está relacionado ao período de pagamento do IPTU na cidade.</p>
<p>O Facilita Tubarão atua como ponto de apoio para esclarecimentos e regularização de débitos municipais.</p>
<p>O movimento intenso reflete a procura da população por informações e orientações sobre o imposto.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Prefeitura de Lages realiza encontro com líderes comunitários para discutir demandas dos bairros]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/prefeitura-de-lages-encontro-lideres-comunitarios/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 23:43:36 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325719]]></guid>
    <description><![CDATA[A Prefeitura de Lages promoveu o terceiro encontro setorizado com líderes comunitários para tratar das necessidades dos bairros da cidade.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O encontro reuniu representantes de diferentes comunidades para debater questões locais e buscar soluções conjuntas.</p>
<p>Durante a reunião, foram discutidas prioridades relacionadas à infraestrutura, segurança e serviços públicos.</p>
<p>A iniciativa visa fortalecer o diálogo entre a administração municipal e a população, promovendo maior participação nas decisões.</p>
<p>Este é o terceiro encontro setorizado realizado pela Prefeitura, demonstrando continuidade no trabalho de aproximação com os bairros.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Autoridades definem plano de segurança para AgroPlay Verão Festival em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/agroplay-verao-festival-balneario-camboriu-seguranca/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 23:43:12 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325731]]></guid>
    <description><![CDATA[Autoridades de segurança e organizadores alinharam estratégias para o AgroPlay Verão Festival, que será realizado na Praia Central com entrada gratuita.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O encontro teve como objetivo estabelecer as diretrizes de atuação durante o evento.</p>
<p>O AgroPlay Verão Festival ocorrerá na Praia Central de Balneário Camboriú.</p>
<p>A entrada para o festival será gratuita, atraindo público diversificado.</p>
<p>As medidas de segurança foram planejadas para garantir a ordem e o bem-estar dos participantes.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Sistema de ônibus de Itajaí passa a integrar Google Maps]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/onibus-em-itajai-google-maps/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 23:42:59 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325747]]></guid>
    <description><![CDATA[Usuários do transporte coletivo em Itajaí podem consultar rotas, linhas e horários pelo Google Maps.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O sistema de transporte por ônibus de Itajaí foi integrado ao Google Maps.</p>
<p>Com a integração, os usuários conseguem acessar informações sobre rotas, linhas e horários diretamente no aplicativo.</p>
<p>A medida facilita o planejamento de viagens e o acesso ao transporte público na cidade.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Família celebra aniversário de 2 anos com ursinhos de pelúcia em Penha]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/especiais/familia-ursinhos-convidados-aniversario-menina-2-anos/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 23:37:34 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174871]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma família em Penha comemorou o aniversário de 2 anos da criança com uma festa que contou com ursinhos de pelúcia como convidados especiais.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A comemoração contou com os brinquedos da criança decorados com chapeuzinhos de aniversário, integrando o cenário da festa.</p>
<p>A mãe e a irmã da aniversariante acompanharam a celebração e registraram o momento em vídeo.</p>
<p>Os pais destacaram a importância de participar ativamente das fases da vida das filhas e de celebrar datas importantes.</p>
<p>A iniciativa evidenciou que gestos simples podem criar memórias significativas e fortalecer os laços familiares.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
