<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Thu, 18 Dec 2025 13:20:33 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Homem com mandado por tráfico é preso em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/homem-com-mandado-por-trafico-e-preso-em-bc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:06:55 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=318610]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem com mandado de prisão por tráfico de drogas foi detido em Balneário Camboriú.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A prisão ocorreu na região da Vila Real, em Balneário Camboriú.</p>
<p>A Guarda Municipal realizou a detenção após identificar o indivíduo com o mandado em aberto.</p>
<p>O homem foi encaminhado às autoridades competentes para os procedimentos legais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Deputado estadual e equipe permanecem retidos durante abordagem no Morro dos Cavalos]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/deputado-estadual-fica-impedido-de-sair-apos-abordagem-de-indigenas-no-morro-dos-cavalos/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:05:06 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=318606]]></guid>
    <description><![CDATA[Parlamentar e sua equipe ficaram cerca de duas horas retidos durante gravação sobre o túnel na BR-101 no Morro dos Cavalos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Durante uma gravação relacionada ao túnel na BR-101, um deputado estadual e sua equipe foram abordados por indígenas no Morro dos Cavalos.</p>
<p>O grupo permaneceu retido no local por aproximadamente duas horas antes de ser liberado.</p>
<p>A abordagem ocorreu enquanto o parlamentar realizava atividades relacionadas ao projeto do túnel.</p>
<p>Não houve registro de incidentes violentos durante o período em que o deputado e sua equipe estiveram retidos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem é preso por maus-tratos após arrastar cão em caminhão em Blumenau]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/homem-e-preso-apos-arrastar-cao-por-cerca-de-1-km-em-blumenau/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:45:05 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=172889]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem foi preso em flagrante por maus-tratos a animal após arrastar um cão amarrado na parte traseira de um caminhão por cerca de um quilômetro em Blumenau.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O caso ocorreu no dia 29 de novembro e foi registrado por câmeras de monitoramento, que auxiliaram nas diligências das autoridades.</p>
<p>Durante o trajeto, testemunhas alertaram o motorista sobre o animal preso ao , momento em que ele parou e colocou o cão dentro da cabine, seguindo depois para sua residência sem encaminhar o animal para atendimento veterinário imediato.</p>
<p>A Polícia Civil localizou o motorista e o cão em sua casa, efetuando a prisão em flagrante pelo crime de maus-tratos.</p>
<p>O animal foi encaminhado para atendimento veterinário, onde foi constatado sofrimento e necessidade de tratamento profissional urgente.</p>
<p>Após os primeiros cuidados, o cão foi transferido para o Centro de Proteção e Recuperação de Animais Domésticos (Cepread) da Prefeitura de Blumenau, onde permanece em tratamento e será destinado à adoção responsável após a recuperação.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem é preso em Blumenau por importunação sexual na Velha Central]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/homem-e-preso-na-velha-central-apos-mostrar-partes-intimas-para-vizinhas-da-sacada-do-apartamento/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:41:13 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=130684]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 30 anos foi detido após ser denunciado por exibir partes íntimas da sacada de seu apartamento no bairro Velha Central, em Blumenau.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar atendeu a uma ocorrência relacionada a importunação sexual após receber denúncias de moradores de um condomínio na Velha Central.</p>
<p>Vizinhas relataram que o homem exibia sua genitália da sacada do apartamento, com relatos de que o comportamento ocorria com frequência e envolvia outras pessoas, incluindo uma criança.</p>
<p>Ao chegar ao local, os policiais confirmaram as denúncias e deram voz de prisão ao suspeito, que foi conduzido à Central de Plantão da Polícia Civil.</p>
<p>O caso foi registrado como crime de importunação sexual e segue sob responsabilidade das autoridades competentes.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Motociclista morre após acidente na SC-410; motorista é investigado por dirigir embriagado]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/motociclista-morre-apos-acidente-na-sc-410-e-motorista-e-investigado-por-dirigir-bebado/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:39:44 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=318599]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma mulher de 43 anos morreu após um acidente na SC-410 envolvendo uma motocicleta e um automóvel. O motorista do está sendo investigado por suspeita de dirigir sob efeito de álcool.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu quando o automóvel realizou uma manobra que cortou a frente da motocicleta conduzida pela vítima.</p>
<p>A mulher não resistiu aos ferimentos e faleceu no local.</p>
<p>O condutor do automóvel foi submetido a testes para detecção de álcool e está sob investigação.</p>
<p>As autoridades seguem apurando as circunstâncias do acidente na SC-410.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[cai em ribanceira de 15 metros e motorista é hospitalizado em Blumenau]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/veiculo-cai-em-ribanceira-de-15-metros-e-motorista-e-hospitalizado-em-blumenau/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:39:15 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=130705]]></guid>
    <description><![CDATA[Um motorista foi hospitalizado após o que conduzia cair em uma ribanceira de aproximadamente 15 metros em Blumenau.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu na Rua Willi Henkels, na ligação entre os bairros Velha e Garcia, durante a tarde de quarta-feira.</p>
<p>O motorista, de 36 anos, perdeu o controle do Renault Clio e saiu da pista, resultando na queda do .</p>
<p>No momento da chegada das equipes de resgate, o condutor já estava fora do carro, assistido por um agente da Guarda Municipal de Trânsito.</p>
<p>Ele apresentava suspeita de fratura em um membro inferior e foi resgatado com o uso de maca e técnicas de salvamento em altura.</p>
<p>Após o atendimento inicial, o homem foi encaminhado ao Hospital Santa Isabel para receber cuidados médicos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[MPSC questiona criação de cargos comissionados em Itapoá]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/mpsc-questiona-cargos-comissionados-em-itapoa/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:32:43 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=318571]]></guid>
    <description><![CDATA[A criação de 31 cargos comissionados em Itapoá está sendo questionada por irregularidades legais.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Uma lei municipal instituiu 31 cargos comissionados na administração de Itapoá.</p>
<p>A medida está sendo alvo de uma ação que aponta irregularidades na criação desses cargos.</p>
<p>O impacto financeiro mensal decorrente da manutenção desses cargos é estimado em R$ 130 mil.</p>
<p>A ação busca a declaração de inconstitucionalidade da lei que criou os cargos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Obra de ponte de concreto avança em São Martinho]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/ponte-concreto-sao-martinho/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:28:54 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=318393]]></guid>
    <description><![CDATA[A prefeitura de São Martinho iniciou a construção de uma ponte de concreto que substituirá antigas pontes de madeira na região.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A nova estrutura visa atender a uma demanda da comunidade por uma travessia mais segura e durável.</p>
<p>A substituição das pontes de madeira por uma de concreto representa um investimento em infraestrutura local.</p>
<p>A obra está em andamento e deve proporcionar melhorias no tráfego e na segurança dos moradores.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Natal Solidário em Tubarão distribui alimentos para 200 famílias]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/natal-solidario-tubarao/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:28:37 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=318399]]></guid>
    <description><![CDATA[Ação em Tubarão arrecadou cerca de quatro toneladas de alimentos para beneficiar famílias cadastradas nos CRAS.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A campanha Natal Solidário em Tubarão arrecadou aproximadamente quatro toneladas de alimentos.</p>
<p>Os alimentos foram distribuídos a 200 famílias cadastradas nos Centros de Referência de Assistência Social (CRAS).</p>
<p>A iniciativa visa apoiar famílias em situação de vulnerabilidade durante o período natalino.</p>
<p>A distribuição dos alimentos ocorreu em diferentes pontos da cidade, alcançando as famílias previamente cadastradas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Fenômeno de bioluminescência é registrado na Praia da Solidão, em Florianópolis]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/meioambiente/to-incredula-jovem-se-emociona-com-fenomeno-raro-em-praia-de-florianopolis/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:06:51 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=172882]]></guid>
    <description><![CDATA[Um fenômeno raro de bioluminescência foi observado na Praia da Solidão, no Sul da Ilha de Florianópolis, durante a noite desta semana, atraindo a atenção de moradores e visitantes.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O mar apresentou um brilho azul intenso visível a cada movimento das ondas, criando um efeito luminoso que chamou a atenção de quem estava na praia.</p>
<p>A bioluminescência ocorre quando organismos marinhos microscópicos presentes na água emitem luz ao serem agitados, como pelo impacto das ondas ou movimentos na areia.</p>
<p>Esse fenômeno é um mecanismo de defesa desses organismos e depende de condições específicas, como temperatura da água, baixa luminosidade e alta concentração desses micro-organismos.</p>
<p>Em Florianópolis, a bioluminescência já foi registrada em outras ocasiões, especialmente em praias com menor interferência urbana e maior preservação ambiental.</p>
<p>O brilho no mar durou poucos minutos, mas foi suficiente para surpreender e encantar quem acompanhou o fenômeno ao vivo na Praia da Solidão.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
