<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 08 Dec 2025 17:03:23 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú tem 170 criminosos foragidos da Justiça; saiba os nomes]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/justica/balneario-camboriu-tem-170-criminosos-foragidos-da-justica-saiba-os-nomes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Justiça]]></category>
<category><![CDATA[especial foragidos sc]]></category>
<category><![CDATA[Balneário]]></category>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Tem]]></category>
<category><![CDATA[Criminosos]]></category>
<category><![CDATA[Foragidos]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:47:04 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171986</guid>
<description><![CDATA[**LIDE:** O Jornal Razão, veículo de comunicação do Litoral Norte de Santa Catarina, reforça sua iniciativa de transparência e vigilância pública ao divulgar a lista completa de criminosos foragidos da Justiça na Comarca de Balneário Camboriú. A ação visa ampliar a segurança da população durante o período de aumento do fluxo de turistas no fim de ano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>**LIDE:**</strong><br/><br/>O Jornal Razão, veículo de comunicação do Litoral Norte de Santa Catarina, reforça sua iniciativa de transparência e vigilância pública ao divulgar a lista completa de criminosos foragidos da Justiça na Comarca de Balneário Camboriú. A ação visa ampliar a segurança da população durante o período de aumento do fluxo de turistas no fim de ano.<br/><br/>A consulta, realizada às 13h46 de segunda-feira, 8 de dezembro de 2025, revelou a presença de 170 criminosos foragidos da Justiça na região de Balneário Camboriú. Os nomes dos foragidos estão organizados em ordem alfabética e acompanhados das respectivas datas de expedição dos mandados, com o objetivo de facilitar o acesso aos dados oficiais do Banco Nacional de Mandados de Prisão.

**Desenvolvimento:**

Entre os criminosos listados, destacam-se casos de foragidos desde anos anteriores, como Carla Juliana Mengarda, expedido em 05/06/2024, e Carlos Alexandre da Silva, com mandado expedido em 27/09/2023. A divulgação dessas informações visa alertar a população e as autoridades sobre a presença desses indivíduos na região.

A iniciativa do Jornal Razão de tornar pública a lista de foragidos busca contribuir para a segurança dos moradores e visitantes de Balneário Camboriú, fornecendo informações relevantes para auxiliar no combate à criminalidade. A transparência e a divulgação desses dados têm o intuito de colaborar com as autoridades competentes na captura dos criminosos em situação de fuga.

**<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Jovem de 18 anos recém]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/jovem-de-18-anos-recem-habilitada-morre-em-colisao-entre-moto-e-carreta-em-cruzamento-de-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Itajaí]]></category>
<category><![CDATA[Trânsito]]></category>
<category><![CDATA[Jovem]]></category>
<category><![CDATA[Anos]]></category>
<category><![CDATA[Recém]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:45:36 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129403</guid>
<description><![CDATA[Uma jovem de 18 anos faleceu no início da tarde desta segunda-feira, 8, em decorrência de um acidente envolvendo a moto que conduzia e uma carreta, no cruzamento da avenida Irineu Bornhausen (Caninana) com a rua José Cândido, em Itajaí. O acidente ocorreu por volta das 12h30 e mobilizou equipes do SAMU, Corpo de Bombeiros, Polícia Militar e Polícia Científica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Uma jovem de 18 anos faleceu no início da tarde desta segunda-feira, 8, em decorrência de um acidente envolvendo a moto que conduzia e uma carreta, no cruzamento da avenida Irineu Bornhausen (Caninana) com a rua José Cândido, em Itajaí. O acidente ocorreu por volta das 12h30 e mobilizou equipes do SAMU, Corpo de Bombeiros, Polícia Militar e Polícia Científica. Segundo relatos do local, a motociclista estava parada no semáforo atrás de um veículo de autoescola. Ao sinal abrir, o carro da frente demorou a se movimentar, levando a jovem a tentar ultrapassá-lo pela esquerda, momento em que colidiu com a carreta que trafegava pela avenida, resultando em seu óbito no local.</strong><br/><br/>Testemunhas presenciaram o trágico acidente e descreveram a cena, destacando que a jovem havia recém-obtido sua carteira de habilitação. A Polícia Científica realizou os procedimentos periciais para investigar as circunstâncias do ocorrido, enquanto o local permaneceu parcialmente interditado durante o atendimento, impactando o trânsito da região. A fatalidade gerou comoção entre os presentes e autoridades locais, evidenciando a necessidade de atenção e cuidado no trânsito para evitar acidentes semelhantes.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Dados do Hospital Ruth Cardoso são apagados e direção registra boletim de ocorrência]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/dados-do-hospital-ruth-cardoso-sao-apagados-e-direcao-registra-boletim-de-ocorrencia-suspeita-e-de-boicote-interno/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE 1]]></category>
<category><![CDATA[Dados]]></category>
<category><![CDATA[Hospital]]></category>
<category><![CDATA[Ruth]]></category>
<category><![CDATA[Cardoso]]></category>
<category><![CDATA[São]]></category>
<category><![CDATA[Apagados]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:17:18 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129397</guid>
<description><![CDATA[Dados internos do histórico administrativo e de atendimentos do setor de Qualidade do Hospital Ruth Cardoso foram deletados do sistema, levantando suspeitas de sabotagem durante o processo de transição administrativa para a Organização Social Civil (OSC) Viva Rio, que assumiu a gestão da unidade hospitalar nesta segunda-feira, 8. A informação foi confirmada pela secretária de Saúde, Aline Leal, em entrevista à Rádio Menina na sexta-feira, 5.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Dados internos do histórico administrativo e de atendimentos do setor de Qualidade do Hospital Ruth Cardoso foram deletados do sistema, levantando suspeitas de sabotagem durante o processo de transição administrativa para a Organização Social Civil (OSC) Viva Rio, que assumiu a gestão da unidade hospitalar nesta segunda-feira, 8. A informação foi confirmada pela secretária de Saúde, Aline Leal, em entrevista à Rádio Menina na sexta-feira, 5. Segundo ela, o setor afetado armazenava informações cruciais para o acompanhamento da gestão da unidade, incluindo indicadores de internação, protocolos assistenciais, dados da UTI e registros de pacientes.</strong><br/><br/>As equipes de Tecnologia da Informação (TI) do hospital e da Viva Rio já estão analisando os acessos ao sistema para identificar o responsável pela exclusão dos dados. Cinco pessoas trabalham no setor responsável pelos dados e a investigação inclui a rastreabilidade de IPs e registros internos. Um boletim de ocorrência foi registrado e a Polícia Civil está acompanhando o caso. Aline Leal reconheceu que o incidente evidenciou vulnerabilidades tecnológicas conhecidas, uma vez que o sistema utilizado não estava em conformidade com a Lei Geral de Proteção de Dados (LGPD) e uma migração tecnológica em andamento foi interrompida durante a transição para a nova gestão. As equipes de TI estão empenhadas em tentar recuperar os dados deletados, porém a extensão total do prejuízo ainda não foi confirmada.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Nota de falecimento de Otilía Margarida Mendes]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/obituario/nota-de-falecimento-de-otilia-margarida-mendes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Tijucas]]></category>
<category><![CDATA[Obituário]]></category>
<category><![CDATA[Cemitério Municipal de Três Riachos]]></category>
<category><![CDATA[despedida]]></category>
<category><![CDATA[Nota]]></category>
<category><![CDATA[Falecimento]]></category>
<category><![CDATA[Otilía]]></category>
<category><![CDATA[Margarida]]></category>
<category><![CDATA[Mendes]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 15:53:40 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171975</guid>
<description><![CDATA[A SC Funerária de Tijucas e o Jornal Razão comunicam, com profundo pesar, o falecimento de Otilía Margarida Mendes, ocorrido nesta segunda-feira (8), aos 93 anos. Otilía deixa cinco filhos, quinze netos, dezesseis bisnetos, além de demais familiares e amigos que lamentam sua partida.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A SC Funerária de Tijucas e o Jornal Razão comunicam, com profundo pesar, o falecimento de Otilía Margarida Mendes, ocorrido nesta segunda-feira (8), aos 93 anos. Otilía deixa cinco filhos, quinze netos, dezesseis bisnetos, além de demais familiares e amigos que lamentam sua partida. O corpo está sendo velado na Capela do Cemitério de Fundos, em Biguaçu, a partir das 14h de hoje. O sepultamento está marcado para as 17h no Cemitério Municipal de Três Riachos, com saída da capela em direção ao local do descanso final.</strong><br/><br/>Otilía Margarida Mendes, nascida em 6 de outubro de 1932, foi uma figura querida por sua extensa família e círculo de amizades. Seu falecimento representa uma perda significativa para todos que a conheceram. A cerimônia de despedida está reunindo familiares e amigos para prestar suas últimas homenagens, em um momento de luto e saudade. A SC Funerária de Tijucas e o Jornal Razão expressam suas condolências à família enlutada, desejando conforto neste momento de dor.<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Porto Belo tem 51 criminosos foragidos da justiça; saiba quem são]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/justica/porto-belo-tem-51-criminosos-foragidos-da-justica-saiba-quem-sao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Justiça]]></category>
<category><![CDATA[especial foragidos sc]]></category>
<category><![CDATA[justiça]]></category>
<category><![CDATA[Porto]]></category>
<category><![CDATA[Belo]]></category>
<category><![CDATA[Tem]]></category>
<category><![CDATA[Criminosos]]></category>
<category><![CDATA[Foragidos]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 15:30:59 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171963</guid>
<description><![CDATA[**LIDE:** O Jornal Razão, em compromisso com a transparência e a segurança da população catarinense, divulga informações sobre criminosos foragidos em Santa Catarina, em vista das festas de fim de ano. A cidade de Tijucas conta com 63 criminosos foragidos, conforme dados do Banco Nacional de Mandados de Prisão, atualizados até às 12h28 de segunda-feira, 08 de dezembro de 2025.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>**LIDE:** O Jornal Razão, em compromisso com a transparência e a segurança da população catarinense, divulga informações sobre criminosos foragidos em Santa Catarina, em vista das festas de fim de ano. A cidade de Tijucas conta com 63 criminosos foragidos, conforme dados do Banco Nacional de Mandados de Prisão, atualizados até às 12h28 de segunda-feira, 08 de dezembro de 2025. Além disso, Itapema registra 43 foragidos da justiça em sua região.</strong><br/><br/>No levantamento realizado, apresentamos os nomes e situações judiciais de 51 criminosos foragidos da Comarca de Porto Belo, organizados em ordem alfabética e com a data oficial de expedição do mandado. Essas informações são fundamentais para auxiliar as autoridades na captura desses indivíduos, contribuindo para a segurança da sociedade catarinense.<br/><br/>**Desenvolvimento:**
Entre os foragidos listados, destacam-se casos de mandados pendentes de cumprimento, réus não localizados e ordens de prisão ativas em diferentes varas judiciais. A divulgação dessas informações visa alertar a população e colaborar com as autoridades na localização e captura dos criminosos, fortalecendo a segurança pública na região de Porto Belo e demais localidades de Santa Catarina.

É importante ressaltar que a transparência na divulgação desses dados contribui para o combate à impunidade e para a efetividade do sistema de justiça criminal. A identificação e captura dos criminosos foragidos são essenciais para a garantia da ordem pública e a proteção dos cidadãos, reforçando a importância do trabalho conjunto entre a sociedade e as instituições responsáveis pela segurança do estado.

**<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Colisão entre motos deixa duas mulheres feridas na ponte Altamiro Domingos Castilho]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/colisao-entre-motos-deixa-duas-mulheres-feridas-na-ponte-altamiro-domingos-castilho/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[Colisão]]></category>
<category><![CDATA[Entre]]></category>
<category><![CDATA[Motos]]></category>
<category><![CDATA[Deixa]]></category>
<category><![CDATA[Duas]]></category>
<category><![CDATA[Mulheres]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 12:56:28 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129369</guid>
<description><![CDATA[Duas mulheres ficaram feridas em um acidente envolvendo duas motocicletas no sábado, dia 6, na ponte Altamiro Domingos Castilho, que liga a Rua Dom Afonso à Avenida Santo Amaro, conectando as cidades de Camboriú e Balneário Camboriú. O incidente mobilizou o Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU) e equipes de trânsito de Balneário Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Duas mulheres ficaram feridas em um acidente envolvendo duas motocicletas no sábado, dia 6, na ponte Altamiro Domingos Castilho, que liga a Rua Dom Afonso à Avenida Santo Amaro, conectando as cidades de Camboriú e Balneário Camboriú. O incidente mobilizou o Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU) e equipes de trânsito de Balneário Camboriú. Segundo informações dos agentes, a colisão ocorreu quando uma das condutoras tentou fazer uma conversão e acabou atingindo a moto que vinha no sentido contrário, resultando em ferimentos nas ocupantes dos veículos.</strong><br/><br/>As vítimas foram prontamente socorridas pelo SAMU e encaminhadas à Unidade de Pronto Atendimento (UPA) da Barra para avaliação médica. Enquanto isso, equipes de trânsito de Balneário Camboriú controlaram o fluxo de veículos no local do acidente. Durante a fiscalização, uma das motocicletas foi removida ao pátio por estar com o licenciamento vencido, e o outro veículo também apresentava irregularidades na documentação. Após o atendimento médico e a retirada dos veículos, o trânsito foi normalizado na região.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[DELEGACIA MÓVEL DA POLÍCIA CIVIL MARCA PRESENÇA NO CIRCUITO BRASILEIRO E MUNDIAL DE VÔLEI DE PRAIA EM ITAPEMA]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/08/delegacia-movel-da-policia-civil-marca-presenca-no-circuito-brasileiro-e-mundial-de-volei-de-praia-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Policial]]></category>
<category><![CDATA[Delegacia]]></category>
<category><![CDATA[Móvel]]></category>
<category><![CDATA[Polícia]]></category>
<category><![CDATA[Civil]]></category>
<category><![CDATA[Marca]]></category>
<category><![CDATA[Presença]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:39:11 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20260</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina marcou presença durante as duas semanas do Circuito Brasileiro e Mundial de Vôlei de Praia em Itapema, com atuação comunitária através da Delegacia Móvel instalada na arena da Meia Praia. Durante o evento, que encerrou no domingo, 7 de dezembro, a equipe policial ofereceu atendimento contínuo ao público, fornecendo orientações, informações e suporte, além de interagir com os presentes e distribuir adesivos de policiais mirins às crianças.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Polícia Civil de Santa Catarina marcou presença durante as duas semanas do Circuito Brasileiro e Mundial de Vôlei de Praia em Itapema, com atuação comunitária através da Delegacia Móvel instalada na arena da Meia Praia. Durante o evento, que encerrou no domingo, 7 de dezembro, a equipe policial ofereceu atendimento contínuo ao público, fornecendo orientações, informações e suporte, além de interagir com os presentes e distribuir adesivos de policiais mirins às crianças. Com mais de 25 mil pessoas passando pela arena ao longo das competições, a presença da Delegacia Móvel reforçou o compromisso da Polícia Civil com a prevenção, segurança e bem-estar de moradores, turistas e participantes.</strong><br/><br/>Os policiais mantiveram uma atuação integrada, garantindo apoio e presença constante nos dias de competição, fortalecendo os laços com a comunidade e promovendo um ambiente seguro para todos os envolvidos. A presença da Polícia Civil de Itapema no evento demonstra a importância da instituição em estar próxima da população, reforçando seu compromisso com a segurança e o bem-estar de todos os cidadãos. Com a Delegacia Móvel em funcionamento, a Polícia Civil pôde oferecer um serviço de proximidade e eficaz durante o Circuito de Vôlei de Praia em Itapema.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Tragédia no interior de Camboriú: dois homens morrem atropelados por UTV]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/08/tragedia-no-interior-de-camboriu-dois-homens-morrem-atropelados-por-utv/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Baln. Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Policial]]></category>
<category><![CDATA[Tragédia]]></category>
<category><![CDATA[Interior]]></category>
<category><![CDATA[Dois]]></category>
<category><![CDATA[Homens]]></category>
<category><![CDATA[Morrem]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:03:39 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20255</guid>
<description><![CDATA[Dois homens, tio e sobrinho, perderam a vida em um trágico acidente na noite de domingo (7) na Estrada Geral do Braço, em Camboriú. As vítimas, que haviam chegado recentemente à região para trabalhar na construção de uma residência próxima, foram atingidas por um UTV, veículo off-road do tipo "gaiola".]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Dois homens, tio e sobrinho, perderam a vida em um trágico acidente na noite de domingo (7) na Estrada Geral do Braço, em Camboriú. As vítimas, que haviam chegado recentemente à região para trabalhar na construção de uma residência próxima, foram atingidas por um UTV, veículo off-road do tipo "gaiola". O Corpo de Bombeiros foi acionado por volta das 20h20, porém, infelizmente, não foi possível salvar suas vidas.</strong><br/><br/>O UTV envolvido no atropelamento, descrito como um modelo moderno e potente, foi abandonado no local pelo condutor, que fugiu sem prestar socorro às vítimas. Moradores relataram que os dois homens eram trabalhadores temporários na obra e não eram da região. A Polícia Civil já iniciou as investigações para identificar o responsável pelo veículo e esclarecer a dinâmica do acidente, que resultou na trágica morte dos pedestres. O UTV foi apreendido e encaminhado para perícia.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[CONDUTOR EMBRIAGADO É PRESO APÓS DORMIR AO VOLANTE]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/06/condutor-embriagado-e-preso-apos-dormir-ao-volante/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Policial]]></category>
<category><![CDATA[Condutor]]></category>
<category><![CDATA[Embriagado]]></category>
<category><![CDATA[É]]></category>
<category><![CDATA[Preso]]></category>
<category><![CDATA[Após]]></category>
<category><![CDATA[Dormir]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 15:53:15 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20252</guid>
<description><![CDATA[Na madrugada de ontem (05), a Guarda Municipal de Porto Belo foi acionada para prestar apoio à Secretaria de Obras após um funcionário do local relatar que um motorista havia parado seu veículo no canteiro e aparentava estar passando mal, chegando inclusive a dormir ao volante. Ao deslocar-se até o automóvel, uma guarnição constatou que o condutor apresentava claros sinais de embriaguez, como forte odor etílico, fala arrastada, confusão mental, olhos vermelhos, dificuldade para caminhar e comportamento disperso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Na madrugada de ontem (05), a Guarda Municipal de Porto Belo foi acionada para prestar apoio à Secretaria de Obras após um funcionário do local relatar que um motorista havia parado seu veículo no canteiro e aparentava estar passando mal, chegando inclusive a dormir ao volante. Ao deslocar-se até o automóvel, uma guarnição constatou que o condutor apresentava claros sinais de embriaguez, como forte odor etílico, fala arrastada, confusão mental, olhos vermelhos, dificuldade para caminhar e comportamento disperso. Apesar de ter sido oferecido o teste de etilômetro, o motorista recusou-se a realizá-lo, resultando na confecção do Auto de Constatação de Sinais de Embriaguez. Diante disso, o condutor foi detido e encaminhado à Delegacia de Polícia para os procedimentos legais cabíveis.</strong><br/><br/>A recusa do motorista em realizar o teste de etilômetro após apresentar sinais evidentes de embriaguez levou à sua detenção pelas autoridades competentes em Porto Belo. A ação da Guarda Municipal em conjunto com a Secretaria de Obras resultou na condução do condutor à Delegacia de Polícia, onde foram realizados os procedimentos legais necessários diante do flagrante de embriaguez ao volante. A atitude do motorista, que foi preso após ser encontrado dormindo ao volante em estado de embriaguez, reforça a importância da fiscalização e da conscientização sobre os riscos do consumo de álcool antes de dirigir.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

</channel>
</rss>