<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 08 Dec 2025 19:31:16 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú inicia temporada Bandeira Azul 2025/2026 no dia 15 de dezembro]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/balneario-camboriu-inicia-temporada-bandeira-azul-2025-2026-no-dia-15-de-dezembro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<category><![CDATA[Balneário]]></category>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Inicia]]></category>
<category><![CDATA[Temporada]]></category>
<category><![CDATA[Bandeira]]></category>
<category><![CDATA[Azul]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 19:27:12 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129439</guid>
<description><![CDATA[A abertura da temporada 2025/2026 do Programa Bandeira Azul em Balneário Camboriú está agendada para o dia 15 de dezembro, com uma cerimônia de hasteamento na Praia do Estaleirinho. O evento terá início às 9h, no Restaurante Costão Parador, e contará com a presença de autoridades municipais e representantes do programa internacional de certificação ambiental.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A abertura da temporada 2025/2026 do Programa Bandeira Azul em Balneário Camboriú está agendada para o dia 15 de dezembro, com uma cerimônia de hasteamento na Praia do Estaleirinho. O evento terá início às 9h, no Restaurante Costão Parador, e contará com a presença de autoridades municipais e representantes do programa internacional de certificação ambiental. As bandeiras permanecerão hasteadas durante o verão, nos horários de atuação dos guarda-vidas, nas praias aprovadas em setembro: Taquaras, Estaleiro e Estaleirinho. Essas áreas certificadas atendem aos requisitos de qualidade estabelecidos anualmente pela Foundation for Environmental Education (FEE), entidade responsável pelo programa global.</strong><br/><br/>Balneário Camboriú possui um histórico de participação no Programa Bandeira Azul, com Estaleiro e Estaleirinho recebendo o selo pela primeira vez em 2018/2019 e renovando a certificação desde então, enquanto Taquaras passou a integrar o programa em 2022. A Tedesco Marina também mantém a certificação anual. Reconhecida internacionalmente, a Bandeira Azul avalia 38 critérios relacionados à qualidade da água, gestão ambiental, segurança, infraestrutura, preservação e educação ambiental. No Brasil, o programa é coordenado pelo Instituto Ambientes em Rede (IAR). (<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Resenha FC levanta a taça do Campeonato Municipal de Futebol de Campo de Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/08/resenha-fc-levanta-a-taca-do-campeonato-municipal-de-futebol-de-campo-de-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Região]]></category>
<category><![CDATA[Resenha]]></category>
<category><![CDATA[Fc]]></category>
<category><![CDATA[Levanta]]></category>
<category><![CDATA[Taça]]></category>
<category><![CDATA[Campeonato]]></category>
<category><![CDATA[Municipal]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 19:08:12 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20279</guid>
<description><![CDATA[O Campo do Vila Nova, em Porto Belo, foi palco de uma final histórica do esporte local neste domingo (07). Sob um sol escaldante e com a presença maciça da torcida, o clima era de decisão e paixão pelo futebol.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O Campo do Vila Nova, em Porto Belo, foi palco de uma final histórica do esporte local neste domingo (07). Sob um sol escaldante e com a presença maciça da torcida, o clima era de decisão e paixão pelo futebol. Em uma partida emocionante, o Resenha FC sagrou-se campeão do Campeonato Municipal de Futebol de Campo, ao vencer o Santa Cruz nos pênaltis por 5 a 4, após empate em 2 a 2 no tempo regulamentar. O jogo foi marcado pelo equilíbrio, intensidade e entrega das duas equipes, que demonstraram talento e tradição esportiva ao longo da competição.</strong><br/><br/>Além da final, a disputa do terceiro lugar também movimentou o público presente no Campo do Vila Nova. O Real Betis venceu o Retex FC por 4 a 1, encerrando sua participação no campeonato com uma vitória expressiva. O Campeonato Municipal de Futebol de Campo, que contou com a participação de 10 times, foi organizado pelo Governo Municipal por meio da Fundação de Esportes, mantendo viva a tradição esportiva da cidade. Com a conquista do título, o Resenha FC não apenas levanta a taça, mas também eterniza seu nome na história do futebol de Porto Belo, celebrando o trabalho árduo realizado com seus atletas.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[EDITAL PLATAFORMA]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/08/edital-plataforma-55/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Publicações legais]]></category>
<category><![CDATA[angelita]]></category>
<category><![CDATA[edital]]></category>
<category><![CDATA[Edital]]></category>
<category><![CDATA[Plataforma]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 18:54:20 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20276</guid>
<description><![CDATA[A Plataforma de Comunicação divulgou um edital de seleção para novos colaboradores. A iniciativa visa ampliar a equipe de profissionais que atuam na produção de conteúdo jornalístico e informativo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Plataforma de Comunicação divulgou um edital de seleção para novos colaboradores. A iniciativa visa ampliar a equipe de profissionais que atuam na produção de conteúdo jornalístico e informativo. O edital está disponível no site da Plataforma e as inscrições podem ser realizadas até o dia 15 de outubro.</strong><br/><br/>A Plataforma de Comunicação busca fortalecer sua equipe por meio da seleção de novos colaboradores, com o objetivo de enriquecer a produção de conteúdo jornalístico. Os interessados em participar do processo seletivo devem acessar o edital no site da Plataforma e seguir as orientações para inscrição. O prazo para se candidatar encerra-se em 15 de outubro.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F12%2FEvento-40-EDITAL1-1-scaled.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Confusão após bola atingir criança termina em tumulto em Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/08/confusao-apos-bola-atingir-crianca-termina-em-tumulto-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Policial]]></category>
<category><![CDATA[Confusão]]></category>
<category><![CDATA[Após]]></category>
<category><![CDATA[Bola]]></category>
<category><![CDATA[Atingir]]></category>
<category><![CDATA[Criança]]></category>
<category><![CDATA[Termina]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:54:28 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20267</guid>
<description><![CDATA[Uma briga envolvendo várias pessoas mobilizou a Guarda Municipal no fim da tarde do último domingo, no píer da cidade de Porto Belo. O incidente ocorreu por volta das 17h24, quando a guarnição foi acionada após receber informações sobre uma grande aglomeração e confronto entre os presentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Uma briga envolvendo várias pessoas mobilizou a Guarda Municipal no fim da tarde do último domingo, no píer da cidade de Porto Belo. O incidente ocorreu por volta das 17h24, quando a guarnição foi acionada após receber informações sobre uma grande aglomeração e confronto entre os presentes. Ao chegarem ao local, os agentes se depararam com parte do grupo exaltada, sendo necessário intervir para separar os envolvidos e restabelecer a ordem, contando com o apoio das viaturas 07 e 08.</strong><br/><br/>De acordo com relatos colhidos no local, a briga teria sido desencadeada após uma bola de futebol atingir uma criança que estava próxima a um grupo que jogava no local. A mãe da criança, acompanhada por outras pessoas, confrontou os responsáveis pelo lance, resultando em uma confusão generalizada. Após controlar a situação, os guardas identificaram os envolvidos e possíveis testemunhas, encaminhando alguns participantes à Delegacia de Polícia de Itapema para as medidas cabíveis.<br/><br/>A Guarda Municipal de Porto Belo atuou para conter a briga que teve início após um incidente envolvendo uma criança atingida por uma bola durante uma partida de futebol no píer da cidade. A intervenção dos agentes foi necessária para separar os envolvidos e restabelecer a ordem no local, com parte dos participantes sendo encaminhados à delegacia para as devidas providências. A situação foi controlada e a Guarda Municipal segue acompanhando o caso. <br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Conserto emergencial deixa Bairro das Nações sem água nesta segunda]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/conserto-emergencial-deixa-bairro-das-nacoes-sem-agua-nesta-segunda-feira/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[EMASA]]></category>
<category><![CDATA[Conserto]]></category>
<category><![CDATA[Emergencial]]></category>
<category><![CDATA[Deixa]]></category>
<category><![CDATA[Bairro]]></category>
<category><![CDATA[Nações]]></category>
<category><![CDATA[Sem]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:50:48 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129424</guid>
<description><![CDATA[O Bairro das Nações, em Balneário Camboriú, teve o abastecimento de água interrompido na manhã desta segunda-feira, 8, devido a um rompimento na rede. A Emasa informou que o incidente ocorreu durante uma manutenção de ramal de esgoto na Rua Israel, realizada pela empresa Ambiental, resultando no dano à tubulação de água e exigindo intervenção imediata para o reparo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O Bairro das Nações, em Balneário Camboriú, teve o abastecimento de água interrompido na manhã desta segunda-feira, 8, devido a um rompimento na rede. A Emasa informou que o incidente ocorreu durante uma manutenção de ramal de esgoto na Rua Israel, realizada pela empresa Ambiental, resultando no dano à tubulação de água e exigindo intervenção imediata para o reparo. A previsão é de que o fornecimento seja restabelecido no período da tarde.</strong><br/><br/>Durante o processo de conserto, os moradores do Bairro das Nações podem enfrentar falta de água e baixa pressão em suas residências. Após a conclusão dos reparos e a reabertura dos registros, o sistema de abastecimento de água será normalizado de forma gradativa. A situação foi causada pelo incidente durante a manutenção do ramal de esgoto, o que levou as equipes da Emasa a agirem prontamente para solucionar o problema. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Apaixonada por artes marciais”: jovem morre ao tentar desviar de carro de autoescola em Itajaí]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/julia-fernanda-morre-acidente-moto-carreta-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:46:51 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://jornalrazao.com/?p=171998</guid>
<description><![CDATA[Uma jovem apaixonada por artes marciais perde a vida ao tentar desviar de um carro de autoescola em Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú registra aumento nas abordagens sociais e soma 1.872 atendimentos em novembro]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/balneario-camboriu-registra-aumento-nas-abordagens-sociais-e-soma-1-872-atendimentos-em-novembro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[abordagem social]]></category>
<category><![CDATA[Balneário]]></category>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Registra]]></category>
<category><![CDATA[Aumento]]></category>
<category><![CDATA[Abordagens]]></category>
<category><![CDATA[Sociais]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:33:10 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129420</guid>
<description><![CDATA[Balneário Camboriú, em Santa Catarina, registrou 1.872 abordagens sociais no mês de novembro, conforme relatório divulgado pela Secretaria de Assistência Social, Mulher e Família nesta segunda-feira, 8. O número representa um aumento de 13,3% em relação ao mês de outubro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Balneário Camboriú, em Santa Catarina, registrou 1.872 abordagens sociais no mês de novembro, conforme relatório divulgado pela Secretaria de Assistência Social, Mulher e Família nesta segunda-feira, 8. O número representa um aumento de 13,3% em relação ao mês de outubro. Durante o período, 492 pessoas em situação de rua foram abordadas em diferentes pontos da cidade, sendo que 405 delas aceitaram algum tipo de acolhimento, o que representa um aumento de 4,95% em comparação ao mês anterior. Dentre essas pessoas, 126 receberam auxílio pela primeira vez, mantendo o mesmo índice registrado em outubro. O secretário Omar Tomalih destacou que 60% das pessoas abordadas foram contatadas no máximo duas vezes, sugerindo que a maioria permanece por pouco tempo no município.</strong><br/><br/>O relatório também aponta um crescimento de 10% na média diária de abordagens e de 4,7% nos acolhimentos realizados pela Casa do Migrante. As avenidas Atlântica, Brasil e Estado Dalmo Vieira se destacaram como os locais com maior número de atendimentos. De janeiro a novembro, o serviço de Abordagem Social realizou 23 mil ações na cidade, sendo que a maioria das solicitações foi feita por meio do telefone/aplicativo 156 e WhatsApp (47 98839-7075), responsáveis por 64% das abordagens do mês, além das buscas ativas realizadas pelas equipes. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[‘Cadeirada nas costas e bambuzada’: briga generalizada em praia de Porto Belo mobiliza GM]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/cadeirada-e-bambuzada-porto-belo-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:25:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://jornalrazao.com/?p=171992</guid>
<description><![CDATA[Uma briga generalizada em uma praia de Porto Belo mobilizou a Guarda Municipal, que precisou intervir em meio a ânimos inflamados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú tem 170 criminosos foragidos da Justiça; saiba os nomes]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/justica/balneario-camboriu-tem-170-criminosos-foragidos-da-justica-saiba-os-nomes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:47:04 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://jornalrazao.com/?p=171986</guid>
<description><![CDATA[Balneário Camboriú tem 170 criminosos foragidos da Justiça; saiba os nomes]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Alerta vermelho em SC: ciclone perigoso eleva risco de tornados e enxurradas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/meioambiente/alerta-vermelho-em-sc-ciclone-perigoso/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:10:35 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://jornalrazao.com/?p=171983</guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina enfrenta um cenário de extremo perigo devido a um ciclone atípico que tem gerado alertas vermelhos em várias regiões do estado. Além do risco de tornados e ventos com velocidades acima de 100 km/h, a previsão também aponta para chuvas intensas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>