<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Fri, 19 Dec 2025 13:38:34 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Motorista morre em acidente envolvendo viatura da PM na BR-470]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/acidente-com-viatura-da-pm-mata-motorista/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 13:08:01 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319141]]></guid>
    <description><![CDATA[Um acidente envolvendo uma viatura da Polícia Militar resultou na morte de um motorista na BR-470. Três pessoas ficaram feridas, entre elas dois policiais.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu na noite de quinta-feira, envolvendo uma viatura da Polícia Militar e um particular.</p>
<p>O motorista do particular não resistiu aos ferimentos e faleceu no local.</p>
<p>Além do condutor, outras três pessoas ficaram feridas, incluindo dois policiais militares que estavam na viatura.</p>
<p>As circunstâncias que levaram ao acidente ainda estão sendo apuradas pelas autoridades competentes.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Itapema terá alterações temporárias no trânsito para os Desfiles de Natal]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/itapema-tera-alteracoes-temporarias-no-transito-para-os-desfiles-de-natal/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 12:54:45 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319134]]></guid>
    <description><![CDATA[Alterações no trânsito serão implementadas em Itapema neste fim de semana devido aos Desfiles de Natal.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As mudanças ocorrerão nas regiões da Meia Praia e do Centro a partir das 14h.</p>
<p>Serão realizados bloqueios e desvios para facilitar a realização dos eventos natalinos.</p>
<p>Motoristas devem ficar atentos às sinalizações e rotas alternativas durante o período das alterações.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Caravana de Natal da Coca-Cola percorre Balneário Camboriú e Camboriú nesta sexta-feira]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/caravana-de-natal-da-coca-cola-passa-por-balneario-camboriu-e-camboriu-nesta-sexta-confira-o-trajeto/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 12:52:42 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=130863]]></guid>
    <description><![CDATA[A Caravana de Natal da Coca-Cola passará pelas principais vias de Balneário Camboriú e Camboriú na noite desta sexta-feira, 19, com início previsto para as 18h30.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O trajeto da Caravana em Balneário Camboriú começará na Estrada da Rainha, seguindo por diversas avenidas e bairros da cidade, com duração estimada em cerca de três horas.</p>
<p>Entre os locais percorridos estão a Rua Miguel Matte, Avenida Brasil, Avenida Normando Tedesco, Avenida Atlântica, Avenida Alvin Bauer, 4ª Avenida, Avenida Marginal Oeste e Avenida José Cabral, no bairro Nova Esperança.</p>
<p>Em Camboriú, a passagem da Caravana está prevista para iniciar por volta das 21h, com percurso que inclui a Avenida José Cabral, Rua Antônio Lopes Gonçalves Bastos, Avenida Rio Amazonas, Rua Osvaldo Minella, entre outras vias.</p>
<p>Após a passagem por Camboriú, a Caravana retornará a Balneário Camboriú, passando pela Rua Dom Afonso, 5ª Avenida e encerrando o trajeto na Avenida Santa Catarina.</p>
<p>As rotas da Caravana podem sofrer alterações sem aviso prévio.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem agride frequentadores de casa noturna com martelo em Timbó]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/homem-invade-casa-noturna-com-martelo-e-deixa-duas-mulheres-em-estado-grave-em-timbo/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 12:16:24 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=130835]]></guid>
    <description><![CDATA[Duas mulheres ficaram gravemente feridas após agressão em casa noturna no bairro Dona Clara, em Timbó.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Uma ocorrência de tentativa de homicídio e lesão corporal dolosa foi registrada na madrugada em uma casa noturna de Timbó.</p>
<p>O incidente ocorreu por volta das 4h30, quando um homem teria agredido pessoas no interior do estabelecimento com um objeto contundente, possivelmente um martelo.</p>
<p>Testemunhas informaram que o suspeito se envolveu em um desentendimento no local, saiu e retornou com o rosto parcialmente coberto, iniciando os ataques.</p>
<p>As agressões atingiram principalmente a cabeça, rosto e costas das vítimas, duas mulheres sofreram lesões graves e foram encaminhadas ao hospital para atendimento médico.</p>
<p>O suspeito fugiu em um de passeio e não foi localizado durante as buscas realizadas pela Polícia Militar.</p>
<p>A Polícia Civil iniciou as investigações para apurar a autoria e motivação do ataque.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem é preso em Mato Grosso do Sul suspeito de envolvimento no desaparecimento da filha em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/pai-e-preso-apos-desaparecimento-da-propria-filha-de-17-anos-policia-civil-suspeita-de-feminicidio/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 11:53:17 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=130838]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem foi detido em Maracaju, Mato Grosso do Sul, suspeito de envolvimento no desaparecimento da filha de 17 anos, ocorrido em Itajaí, Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O desaparecimento da adolescente foi registrado no final de novembro na cidade de Itajaí, onde ela residia com a mãe e o irmão.</p>
<p>O pai da jovem, que possuía medida protetiva contra ele, havia sido condenado recentemente por estupro contra a filha.</p>
<p>Durante as investigações, foram identificadas contradições no depoimento do suspeito, o que motivou o pedido e a concessão de prisão temporária.</p>
<p>O homem foi localizado e preso em Maracaju após troca de informações entre as forças de segurança, tendo fugido anteriormente para o Rio Grande do Sul.</p>
<p>Até o momento, o corpo da adolescente não foi encontrado e as investigações continuam em andamento.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
