<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas no padrão web.</description>
<lastBuildDate>Tue, 28 Oct 2025 22:57:34 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Porto Belo altera sentido de ruas no Centro a partir desta quinta-feira]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/10/28/porto-belo-altera-sentido-de-ruas-no-centro-a-partir-desta-quinta-feira/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 19:50:40 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19794</guid>
<description><![CDATA[Porto Belo realiza alterações no sentido de ruas do Centro a partir desta quinta-feira O Governo de Porto Belo, por meio da Secretaria de Segurança Pública e Defesa do Cidadão, implementará a partir desta quinta-feira (30) mudanças no sentido de tráfego de seis ruas do bairro Centro. As medidas fazem parte do Plano de Mobilidade Urbana 2023-2025 do município, visando aprimorar o fluxo de veículos, principalmente durante a alta temporada turística.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[Porto Belo realiza alterações no sentido de ruas do Centro a partir desta quinta-feira

O Governo de Porto Belo, por meio da Secretaria de Segurança Pública e Defesa do Cidadão, implementará a partir desta quinta-feira (30) mudanças no sentido de tráfego de seis ruas do bairro Centro. As medidas fazem parte do Plano de Mobilidade Urbana 2023-2025 do município, visando aprimorar o fluxo de veículos, principalmente durante a alta temporada turística.

As vias impactadas pelas alterações são: Rua Alda Tavares Matias, Rua Capitão Gualberto Leal Nunes, Rua José Guerreiro Filho, Rua Irineu José Moreira, Rua José Manoel Serpa e Rua Engenheiro Sérgio Serpkylou. Estas ruas terão seus sentidos de tráfego modificados para melhorar a circulação na região central da cidade, que abriga importantes estabelecimentos comerciais e de serviços.

A Secretaria de Segurança Pública informou que as mudanças estão sendo implementadas antecipadamente para permitir que condutores e moradores se adaptem às novas direções antes da temporada de verão. A iniciativa visa contribuir para um trânsito mais seguro e organizado, com a expectativa de otimizar a mobilidade urbana no Centro, facilitando deslocamentos de residentes e turistas.

A pasta ressalta que, se necessário, ajustes futuros poderão ser realizados para garantir a constante melhoria do trânsito no município.

Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2FInstagram-post-azul-divertido-com-video-meme500.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Edital plataforma]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/10/27/edital-plataforma-51/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 22:16:16 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19782</guid>
<description><![CDATA[Edital plataforma A Prefeitura de Porto Belo divulgou um edital para a contratação de uma nova plataforma digital. A plataforma terá como objetivo facilitar o acesso dos cidadãos aos serviços públicos municipais, proporcionando maior agilidade e eficiência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[Edital plataforma

A Prefeitura de Porto Belo divulgou um edital para a contratação de uma nova plataforma digital.

A plataforma terá como objetivo facilitar o acesso dos cidadãos aos serviços públicos municipais, proporcionando maior agilidade e eficiência.

Os interessados em participar do processo de seleção podem consultar o edital completo no site oficial da Prefeitura de Porto Belo.

Fonte: Hora de Porto Belo.]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2F27-10-edital-amanda-_1_.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

</channel>
</rss>