<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 25 Nov 2025 09:50:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Mensagem do Dia – 25/11/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/mensagem-do-dia-25-11-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Mensagem do Dia]]></category>
<category><![CDATA[mensagem do dia[]]></category>
<category><![CDATA[portal menina]]></category>
<category><![CDATA[Mensagem]]></category>
<category><![CDATA[Dia]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 09:42:26 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127918</guid>
<description><![CDATA[O Coronel Araújo Gomes confirmou que assumirá a Secretaria de Segurança Pública de Balneário Camboriú. A nomeação foi anunciada nesta terça-feira, 25, em meio a chuvas intensas que têm causado alagamentos em diversas regiões da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O Coronel Araújo Gomes confirmou que assumirá a Secretaria de Segurança Pública de Balneário Camboriú. A nomeação foi anunciada nesta terça-feira, 25, em meio a chuvas intensas que têm causado alagamentos em diversas regiões da cidade. A decisão de nomear o Coronel para o cargo foi motivada pela necessidade de reforçar a segurança e o combate à criminalidade no município.</strong><br/><br/>As fortes chuvas também têm impactado o município de Luiz Alves, onde ruas e casas foram alagadas, levando à suspensão das aulas em algumas escolas locais. A situação tem gerado transtornos para os moradores e autoridades locais estão mobilizadas para prestar assistência às famílias afetadas e minimizar os danos causados pelas enchentes. A previsão é de que as chuvas continuem nas próximas horas, o que mantém o alerta para possíveis novos alagamentos.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bolsa de Empregos – 25/11/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bolsa-de-empregos-25-11-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 09:37:21 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127916</guid>
<description><![CDATA[**Vagas de emprego disponíveis em Balneário Camboriú e região** Diversas oportunidades de emprego estão disponíveis na região de Balneário Camboriú. Há vagas para auxiliar de produção de disk gelo, auxiliar de limpeza em condomínio, diarista, assistente de recursos humanos, auxiliar de obras, motorista de caminhão betoneira, auxiliar de serviços gerais, zelador(a), diarista, zelador, faxineira e marceneiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Cãozinho ‘podi’ faz viagem por aplicativo ir de 0 a 100 em poucos minutos em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/caozinho-podi-faz-viagem-por-aplicativo-ir-de-0-a-100/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 23:26:27 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170669</guid>
<description><![CDATA[Uma corrida de aplicativo em Itapema (SC) se transformou em uma viagem inusitada para uma motorista, quando um cachorrinho causou uma situação inesperada no interior do veículo. A motorista pegou duas passageiras que carregavam o cão no colo, inicialmente confundido com uma criança enrolada em um cobertor.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[GUARDA MUNICIPAL DE PORTO BELO DETÉM CONDUTOR APÓS FUGA E COLISÃO]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/24/guarda-municipal-de-porto-belo-detem-condutor-apos-fuga-e-colisao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 20:53:45 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20117</guid>
<description><![CDATA[Na noite de domingo (23), por volta das 20h30, uma guarnição da Guarda Municipal de Porto Belo realizava policiamento ostensivo na Avenida Governador Celso Ramos quando avistou um veículo em atitude suspeita. O condutor do veículo, ao ser ordenado a parar, não acatou a ordem e empreendeu fuga em alta velocidade, realizando manobras perigosas que colocaram em risco os demais usuários da via.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Moradora denuncia dificuldades para atendimento no CAPS de Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/moradora-denuncia-dificuldades-para-atendimento-no-caps-de-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 18:29:59 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127881</guid>
<description><![CDATA[Um caso de dificuldade no atendimento de um paciente com Transtorno de Déficit de Atenção e Hiperatividade (TDAH) no Centro de Atenção Psicossocial (CAPS) de Camboriú foi denunciado por uma moradora à Rádio Menina. O esposo da denunciante, diagnosticado com TDAH, teve duas consultas canceladas e remarcadas para datas distantes, gerando insatisfação no casal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[POLICIAL CIVIL DE ITAPEMA PARTICIPA DE CURSO SOBRE INTELIGÊNCIA ARTIFICIAL VOLTADO À SEGURANÇA PÚBLICA]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/24/policial-civil-de-itapema-participa-de-curso-sobre-inteligencia-artificial-voltado-a-seguranca-publica/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 18:29:57 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20114</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Itapema marcou presença, na última semana, em um curso sobre tecnologias aplicadas à segurança pública promovido pela Academia da Polícia Civil de Santa Catarina (ACADEPOL/SC). A capacitação fez parte da programação do VII SICTI – Seminário Internacional de Ciência, Tecnologia e Inovação em Segurança Pública.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Rede estadual de SC terá kits de material escolar para todos os alunos a partir de 2026]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/rede-estadual-de-sc-tera-kits-de-material-escolar-para-todos-os-alunos-a-partir-de-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 18:21:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127887</guid>
<description><![CDATA[A Secretaria de Estado da Educação (SED) de Santa Catarina anunciou que todos os alunos matriculados na rede estadual receberão kits individuais de material escolar até o início do ano letivo de 2026. A entrega dos materiais faz parte do programa Escola Boa, integrante do movimento Educação Levada a Sério, que prevê um investimento de R$ 24 milhões na aquisição dos itens.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>