<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Fri, 26 Dec 2025 15:35:50 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Ex-diretor da PRF é preso no Paraguai após condenação do STF]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/condenado-pelo-stf-ex-chefe-da-prf-de-bolsonaro-foge-de-sc-e-e-preso-no-paraguai/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 14:45:39 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173548]]></guid>
    <description><![CDATA[Silvinei Vasques, ex-diretor-geral da Polícia Rodoviária Federal, foi detido no Aeroporto Internacional Silvio Pettirossi, em Assunção, enquanto tentava deixar o país com destino a El Salvador.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A prisão ocorreu poucos dias após a condenação de Vasques pelo Supremo Tribunal Federal a mais de 24 anos de prisão por participação em tentativa de golpe de Estado após as eleições de 2022.</p>
<p>Ele teria rompido a tornozeleira eletrônica que usava por determinação judicial e deixado o Brasil sem autorização, o que gerou alertas nos sistemas de monitoramento e intensificou a vigilância nas fronteiras.</p>
<p>No Paraguai, Vasques utilizava um passaporte que não correspondia à sua identidade real e foi abordado pelas autoridades ao tentar deixar o aeroporto, sendo preso e colocado à disposição do Ministério Público local.</p>
<p>Após a detenção, há previsão de expulsão do país e entrega às autoridades brasileiras para o início do cumprimento da pena determinada pelo STF.</p>
<p>A condenação inclui prisão em regime inicial fechado, suspensão dos direitos políticos, inelegibilidade e participação em indenização coletiva fixada pelo Supremo.</p>
<p>Vasques já havia sido preso durante as investigações em 2023, mas foi liberado mediante medidas cautelares, entre elas o uso da tornozeleira eletrônica.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
