<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 08 Dec 2025 12:41:09 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Tijucas tem 63 criminosos foragidos da justiça; saiba quem são]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/justica/tijucas-tem-63-criminosos-foragidos-da-justica-saiba-quem-sao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Tijucas]]></category>
<category><![CDATA[Justiça]]></category>
<category><![CDATA[destaque]]></category>
<category><![CDATA[especial foragidos sc]]></category>
<category><![CDATA[Tem]]></category>
<category><![CDATA[Criminosos]]></category>
<category><![CDATA[Foragidos]]></category>
<category><![CDATA[Saiba]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 12:38:22 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171942</guid>
<description><![CDATA[**LIDE:** O Jornal Razão, em busca de transparência e segurança para os catarinenses, divulga de forma pública a lista de criminosos foragidos da Justiça, com destaque para a cidade de Tijucas. A iniciativa, baseada em dados do Banco Nacional de Mandados de Prisão, visa fornecer informações atualizadas e acessíveis à população.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>**LIDE:** O Jornal Razão, em busca de transparência e segurança para os catarinenses, divulga de forma pública a lista de criminosos foragidos da Justiça, com destaque para a cidade de Tijucas. A iniciativa, baseada em dados do Banco Nacional de Mandados de Prisão, visa fornecer informações atualizadas e acessíveis à população. Até a data de 8 de dezembro de 2025, às 9h30, Tijucas contabiliza 63 foragidos da Justiça, conforme registros oficiais.</strong><br/><br/>O levantamento realizado pelo Jornal Razão apresenta os nomes dos foragidos em ordem alfabética, acompanhados da data de expedição do mandado e um breve contexto. A lista, focada nos foragidos da Comarca de Tijucas, estará disponível para consulta pública, juntamente com as listas de outros municípios atendidos pelo veículo jornalístico. A divulgação visa contribuir para a localização e captura desses indivíduos, reforçando a importância da colaboração da sociedade no combate à criminalidade.<br/><br/>**Desenvolvimento:**
Entre os foragidos da Justiça em Tijucas, destacam-se casos como o de Amadeu Martins, com mandado não cumprido desde abril de 2025, e de Anderson Pires dos Santos, com ordem de recaptura pendente. Além disso, a lista inclui nomes como Alex Kaipper de Araújo, com mandado ativo expedido pela Primeira Vara Cível, e Carlos Magno de Oliveira Marinho, com mandado judicial em aberto desde julho de 2025. A divulgação dessas informações visa auxiliar as autoridades na localização e prisão desses indivíduos.

A disponibilização da lista de foragidos da Justiça pelo Jornal Razão reforça o compromisso do veículo com a transparência e a segurança da população. A iniciativa busca promover a conscientização da sociedade sobre a importância da colaboração no combate à impunidade e na garantia da ordem pública. A divulgação das informações visa estimular a participação cidadã no processo de justiça e segurança pública.

**<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Patinetes elétricos estacionados irregularmente são recolhidos após fiscalização em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/patinetes-eletricos-estacionados-irregularmente-sao-recolhidos-apos-fiscalizacao-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Patinetes]]></category>
<category><![CDATA[Elétricos]]></category>
<category><![CDATA[Estacionados]]></category>
<category><![CDATA[Irregularmente]]></category>
<category><![CDATA[São]]></category>
<category><![CDATA[Recolhidos]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 12:34:44 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129358</guid>
<description><![CDATA[Agentes da BC Trânsito realizaram uma operação de fiscalização que resultou na apreensão de 15 patinetes elétricos da empresa JET, no último domingo, dia 7, em Balneário Camboriú. A ação ocorreu nas avenidas Atlântica, Brasil e Marginal Oeste, onde os equipamentos estavam estacionados de forma irregular, obstruindo o espaço público e fora das áreas permitidas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Agentes da BC Trânsito realizaram uma operação de fiscalização que resultou na apreensão de 15 patinetes elétricos da empresa JET, no último domingo, dia 7, em Balneário Camboriú. A ação ocorreu nas avenidas Atlântica, Brasil e Marginal Oeste, onde os equipamentos estavam estacionados de forma irregular, obstruindo o espaço público e fora das áreas permitidas. Os patinetes foram encaminhados para a base do BC Trânsito e permanecerão retidos até que a empresa responsável regularize a situação.</strong><br/><br/>Segundo o órgão, as fiscalizações têm como objetivo manter a organização das vias, garantir a segurança dos pedestres e assegurar o cumprimento das normas municipais sobre micromobilidade. Novas operações estão previstas para os próximos dias. A ação visa coibir infrações relacionadas ao uso indevido de patinetes elétricos e outras formas de micromobilidade, buscando manter a ordem e a segurança no trânsito da cidade. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem é preso após incendiar carro da ex-companheira em Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-incendeia-carro-da-ex-companheira-apos-discussao-em-santa-catarina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 12:14:05 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://visornoticias.com.br/?p=313446</guid>
<description><![CDATA[Um homem foi detido em flagrante após incendiar o veículo da ex-companheira, que sofreu destruição total, em Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Dois homens morrem atropelados por veículo tipo gaiola em Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/dois-homens-morrem-atropelados-por-veiculo-tipo-gaiola-em-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 12:04:56 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://visornoticias.com.br/?p=313440</guid>
<description><![CDATA[Dois homens perderam a vida após serem atropelados por um veículo tipo gaiola em Camboriú. O motorista e os responsáveis pelo veículo não estavam no local no momento do acidente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Ciclone extratropical muda clima no Vale do Itajaí e Litoral Norte entre segunda e quarta-feira]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/ciclone-extratropical-deve-afetar-tempo-no-vale-do-itajai-entre-segunda-e-quarta-feira/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:57:51 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://portalmenina.com.br/?p=129352</guid>
<description><![CDATA[Depois de um domingo quente com temperaturas acima dos 30°C, um ciclone extratropical começa a afetar o tempo em Santa Catarina, provocando temporais, queda de temperatura e ventos fortes entre segunda (8) e quarta-feira (10).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[ROMU de Itapema estoura entrega e encontra “depósito” de drogas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/romu-de-itapema-estoura-entrega-e-encontra-deposito-de-drogas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:54:15 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171938</guid>
<description><![CDATA[A ROMU (Ronda Ostensiva Municipal) de Itapema realizou uma apreensão de mais de 23 quilos de drogas após flagrar uma entrega em via pública no fim de semana. A ação ocorreu na Rua 906, no bairro Alto São Bento, durante um patrulhamento preventivo da equipe.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Lançamento do Itajaí Open marca entrada da cidade no circuito internacional da ATP em 2026]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/lancamento-do-itajai-open-marca-entrada-da-cidade-no-circuito-internacional-da-atp-em-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:53:05 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129351</guid>
<description><![CDATA[O lançamento oficial do Itajaí Open de Tênis, torneio ATP Challenger 75 que integrará o circuito profissional mundial em 2026, ocorrerá nesta terça-feira, dia 9, às 9h, no Paço Municipal de Itajaí. O evento contará com a presença de autoridades, dirigentes esportivos, atletas e imprensa, marcando o início da preparação para o campeonato que será realizado de 18 a 25 de janeiro de 2026, no Itamirim Clube de Campo, sede oficial da competição.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Itajaí se prepara para entrar no circuito internacional de tênis com lançamento oficial do Itajaí Open]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/lancamento-do-itajai-open-marca-entrada-da-cidade-no-circuito-internacional-da-atp-em-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:53:05 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://portalmenina.com.br/?p=129351</guid>
<description><![CDATA[A partir de 2026, Itajaí será palco do Itajaí Open, torneio ATP Challenger 75 que vai integrar o calendário mundial do tênis, atraindo atletas e movimentando a economia local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Itapema celebra sucesso do Circuito Mundial de Vôlei de Praia com público de 25 mil e confirma novo evento em 2026]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/itapema-encerra-etapa-do-circuito-mundial-de-volei-de-praia-com-25-mil-pessoas-e-confirma-edicao-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:47:02 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://visornoticias.com.br/?p=313431</guid>
<description><![CDATA[Itapema recebeu 25 mil pessoas durante a etapa do Circuito Mundial de Vôlei de Praia, impulsionando o turismo local e a economia criativa, além de garantir a realização do evento novamente em 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[DELEGACIA MÓVEL DA POLÍCIA CIVIL MARCA PRESENÇA NO CIRCUITO BRASILEIRO E MUNDIAL DE VÔLEI DE PRAIA EM ITAPEMA]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/08/delegacia-movel-da-policia-civil-marca-presenca-no-circuito-brasileiro-e-mundial-de-volei-de-praia-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:39:11 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20260</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina esteve presente nas duas semanas do Circuito Brasileiro e Mundial de Vôlei de Praia em Itapema, com atuação comunitária por meio da Delegacia Móvel instalada na arena da Meia Praia. Durante o evento, que se encerrou no domingo, 7 de dezembro, a equipe policial ofereceu atendimento contínuo ao público, fornecendo orientações, informações, acolhimento e suporte.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>