<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 09 Nov 2025 21:50:43 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Poste cai sobre perna de homem na Avenida Governador Adolfo Konder, em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/poste-cai-sobre-perna-de-homem-na-avenida-governador-adolfo-konder-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Poste]]></category>
<category><![CDATA[Cai]]></category>
<category><![CDATA[Sobre]]></category>
<category><![CDATA[Perna]]></category>
<category><![CDATA[Homem]]></category>
<category><![CDATA[Avenida]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 21:48:29 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126292</guid>
<description><![CDATA[Um homem ficou ferido após ser atingido por um poste na tarde de sábado, dia 8, em Itajaí. O incidente ocorreu por volta das 14h40, na Avenida Governador Adolfo Konder.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um homem ficou ferido após ser atingido por um poste na tarde de sábado, dia 8, em Itajaí. O incidente ocorreu por volta das 14h40, na Avenida Governador Adolfo Konder. Segundo informações, o poste caiu sobre a perna da vítima, que permaneceu consciente durante o atendimento prestado por socorristas do Samu que já estavam no local quando as equipes do Corpo de Bombeiros chegaram.</strong><br/><br/>Após os primeiros socorros realizados pela equipe do Samu, o homem foi encaminhado ao hospital. A área foi isolada pelos bombeiros devido ao risco de eletricidade, e técnicos da Celesc foram acionados para realizar os procedimentos de segurança e manutenção da rede elétrica. A identidade do homem atingido pelo poste não foi divulgada, e as circunstâncias que levaram à queda do poste ainda estão sendo investigadas pelas autoridades competentes.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Base de Segurança Comunitária do Pontal Norte será reaberta em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/base-de-seguranca-comunitaria-do-pontal-norte-sera-reaberta-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 17:05:45 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126288</guid>
<description><![CDATA[A Base de Segurança Comunitária do Pontal Norte, localizada em Balneário Camboriú, será reaberta no próximo sábado, dia 15. O espaço contará com equipes da Guarda Municipal, Agentes de Trânsito e do 12º Batalhão de Polícia Militar, atuando de forma integrada com o objetivo de reforçar a segurança na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Motor voou longe”: motorista capota carro, acerta poste e foge em Porto Belo]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/carro-bate-em-poste-capota-e-motorista-foge-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 17:01:20 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169041</guid>
<description><![CDATA[Na noite do último sábado (8), um acidente de trânsito mobilizou equipes do Corpo de Bombeiros Militar e da Polícia Militar em Porto Belo. O fato ocorreu quando um automóvel colidiu contra um poste e, em seguida, capotou, resultando no derramamento de óleo na pista e na dispersão de destroços.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[POLÍCIA MILITAR PRENDE HOMEM POR AMEAÇA E DANO AO PATRIMÔNIO PÚBLICO EM BOMBINHAS]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/09/policia-militar-prende-homem-por-ameaca-e-dano-ao-patrimonio-publico-em-bombinhas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 15:13:29 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19905</guid>
<description><![CDATA[Na manhã deste sábado (8), por volta das 7h20, a Polícia Militar de Bombinhas prendeu um homem de 37 anos após uma série de delitos cometidos em estabelecimentos comerciais localizados na Avenida Falcão, bairro José Amândio. A ocorrência envolveu os crimes de ameaça, perturbação do trabalho ou sossego alheios, desobediência, racismo e dano ao patrimônio público.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú e Camboriú estão arrecadando doações cidade devastada por tornado no Paraná]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/balneario-camboriu-e-camboriu-estao-arrecadando-doacoes-cidade-devastada-por-tornado-no-parana/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 15:09:16 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126284</guid>
<description><![CDATA[As prefeituras de Balneário Camboriú e Camboriú deram início a campanhas de arrecadação de donativos para a cidade de Rio Bonito do Iguaçu (PR), que foi severamente afetada por um tornado no último fim de semana. As doações já estão sendo recebidas desde domingo, com o objetivo de auxiliar a população atingida pelo desastre natural.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[POLÍCIA MILITAR RECUPERA MOTOCICLETA COM REGISTRO DE FURTO/ROUBO E PRENDE HOMEM POR RECEPTAÇÃO EM BOMBINHAS]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/09/policia-militar-recupera-motocicleta-com-registro-de-furto-roubo-e-prende-homem-por-receptacao-em-bombinhas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 15:07:55 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19902</guid>
<description><![CDATA[Na tarde desta sexta-feira (7), por volta das 18 horas, a Polícia Militar efetuou a prisão de um homem pelo crime de receptação dolosa e recuperou uma motocicleta com registro de roubo no município de Bombinhas. A ação ocorreu durante rondas ostensivas realizadas na Avenida Manoel José dos Santos, no Centro da cidade, quando a guarnição policial avistou uma motoneta de cor verde circulando pela via.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem é preso por agredir companheira e filho em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/homem-e-preso-por-agredir-companheira-e-filho-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 15:00:24 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126280</guid>
<description><![CDATA[Um homem de 53 anos foi preso na madrugada deste domingo, 9, após agredir sua companheira e o enteado na Rua Dom Abelardo, localizada no bairro Vila Real, em Balneário Camboriú. As vítimas e o agressor apresentavam ferimentos pelo corpo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motociclista morre após ser atropelado por carreta na BR]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/motociclista-morre-apos-ser-atropelado-por-carreta-na-br-101-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 14:23:55 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126275</guid>
<description><![CDATA[Um motociclista veio a óbito após ser atingido por uma carreta, ao cair de sua motocicleta, na BR-101, em Itajaí. O acidente fatal ocorreu no sábado, dia 8, por volta das 12h20, no quilômetro 124,6, no sentido Porto Alegre.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Carro fica totalmente destruído após colidir contra poste e capotar em Porto Belo; condutor fugiu do local]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/carro-fica-totalmente-destruido-apos-colidir-contra-poste-e-capotar-em-porto-belo-condutor-fugiu-do-local/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 14:14:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126267</guid>
<description><![CDATA[Um veículo colidiu violentamente contra um poste de energia e capotou na madrugada deste domingo, 9, na Avenida Governador Celso Ramos, em Porto Belo. O acidente ocorreu por volta das 4h25, levando o Corpo de Bombeiros a ser acionado para atender à ocorrência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Transmissor de energia cai sobre carro com dois ocupantes em Itapema]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/transmissor-de-energia-cai-sobre-carro-com-dois-ocupantes-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 13:57:50 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126260</guid>
<description><![CDATA[Um transmissor de energia caiu sobre um veículo na tarde de sábado, 8 de maio, na rua 304, esquina com a Terceira Avenida, em Itapema. O incidente ocorreu por volta das 15h30, quando o Corpo de Bombeiros foi acionado para atender a ocorrência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>