<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA no padrão Evo Web News.</description>
<lastBuildDate>Wed, 29 Oct 2025 22:45:17 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[**Conferência Recomeçar traz renovação espiritual a Camboriú**]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/destaques/conferencia-recomecar-promete-dias-de-renovacao-espiritual/</link>
<dc:creator><![CDATA[EvoWebNews]]></dc:creator>
<category><![CDATA[EvoWebNews]]></category>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 22:05:13 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=167901</guid>
<description><![CDATA[A cidade de Camboriú se prepara para receber a Conferência Recomeçar, promovida pela Igreja Pentecostal Jerusalém de Deus (IPJD). O evento, que acontecerá entre os dias 30 de outubro e 2 de novembro, promete dias de intensa renovação espiritual para os participantes, com uma programação repleta de pregações e momentos de adoração.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[A cidade de Camboriú se prepara para receber a Conferência Recomeçar, promovida pela Igreja Pentecostal Jerusalém de Deus (IPJD). O evento, que acontecerá entre os dias 30 de outubro e 2 de novembro, promete dias de intensa renovação espiritual para os participantes, com uma programação repleta de pregações e momentos de adoração.<br><br><br><br>Com o tema “Recomeçar”, a conferência contará com a presença de renomados pregadores e cantores pentecostais de diferentes partes do país, com o objetivo de reavivar a fé daqueles que têm enfrentado dificuldades. Liderada pelo Pr. Luciano Rodrigues e pela Pra. Ruana Rodrigues, a iniciativa visa proporcionar um espaço de cura interior e recomeço para famílias e indivíduos que buscam renovar suas forças espirituais.<br><br><br><br>O evento, que será realizado na Rua Roma, 1111, bairro Santa Regina, contará com a participação de ministros como Pr. Carlos Fortes, Pr. Edielson Venâncio e Ev. Gabriel Santos, além dos cantores Ezequiel Santos, Israel & Elielandro e Moisés & Geisy. Aberto a toda a comunidade, a Conferência Recomeçar surge como um refúgio em meio às adversidades, convidando a todos para um momento de conexão com o divino e renovação da fé.<br><br><br><br>Fonte: Jornal Razão.]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/f_auto,q_auto:best,w_1200,h_628,c_fill,e_sharpen:40/https%3A%2F%2Fcontrole.jornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2Fimage-36.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[**Câmara Mirim de Itapema propõe medidas para melhorar Educação, Mobilidade e Sustentabilidade Urbana**]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/camara-mirim-de-itapema-propoe-politicas-focadas-em-educacao-mobilidade-e-sustentabilidade-urbana/</link>
<dc:creator><![CDATA[EvoWebNews]]></dc:creator>
<category><![CDATA[EvoWebNews]]></category>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 22:00:47 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=298666</guid>
<description><![CDATA[Na última quinta-feira, a Câmara Mirim de Itapema reuniu-se para apresentar 28 propostas visando aprimorar a educação, mobilidade, cultura e meio ambiente na cidade. As iniciativas abordaram temas como a qualidade do ensino, a acessibilidade urbana e a preservação ambiental, demonstrando o engajamento dos jovens em questões relevantes para a comunidade local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[Na última quinta-feira, a Câmara Mirim de Itapema reuniu-se para apresentar 28 propostas visando aprimorar a educação, mobilidade, cultura e meio ambiente na cidade. As iniciativas abordaram temas como a qualidade do ensino, a acessibilidade urbana e a preservação ambiental, demonstrando o engajamento dos jovens em questões relevantes para a comunidade local.<br><br><br><br>Entre as propostas discutidas, destacam-se ideias para incentivar a sustentabilidade nas escolas, promover a inclusão de pessoas com deficiência no transporte público e fomentar a conscientização ambiental entre os moradores de Itapema. A diversidade de assuntos abordados reflete a preocupação da juventude com questões atuais e a busca por soluções que impactem positivamente o desenvolvimento da cidade.<br><br><br><br>A participação ativa dos jovens membros da Câmara Mirim nesse debate evidencia a importância da voz da juventude na construção de políticas públicas que visam o bem-estar coletivo e o progresso sustentável de Itapema. As propostas apresentadas demonstram um olhar crítico e propositivo dos adolescentes em relação aos desafios enfrentados pela comunidade, sinalizando para um futuro mais inclusivo e sustentável para o município.<br><br><br><br>Fonte: Visor Notícias.]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/f_auto,q_auto:best,w_1200,h_628,c_fill,e_sharpen:40/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2FCAMARA-MIRIM-ITAPEMA-1.jpeg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[**Assembleia Geral da APAE de Porto Belo convocada para eleição da diretoria**]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/10/29/edital-deconvocacao-de-assembleia-geral-ordinaria-paea-eleicao-da-diretoria-executiva-do-conselho-de-administracao-r-do-conselho-fiscal-da-apae-de-porto-belo-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[EvoWebNews]]></dc:creator>
<category><![CDATA[EvoWebNews]]></category>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 21:15:28 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19818</guid>
<description><![CDATA[A Associação de Pais e Amigos dos Excepcionais (APAE) de Porto Belo realizará uma Assembleia Geral Ordinária para eleição da Diretoria Executiva, do Conselho de Administração e do Conselho Fiscal. O evento é de extrema importância para a gestão da instituição.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[A Associação de Pais e Amigos dos Excepcionais (APAE) de Porto Belo realizará uma Assembleia Geral Ordinária para eleição da Diretoria Executiva, do Conselho de Administração e do Conselho Fiscal. O evento é de extrema importância para a gestão da instituição.<br><br>Os membros da APAE de Porto Belo estão convocados a participar da Assembleia, que definirá os novos responsáveis pelos cargos chave da entidade. A eleição da Diretoria Executiva, do Conselho de Administração e do Conselho Fiscal é fundamental para o planejamento e desenvolvimento das atividades da instituição.<br><br>A participação dos membros é essencial para o processo democrático de escolha dos representantes da APAE de Porto Belo. A presença na Assembleia Geral é crucial para garantir a transparência e eficiência na gestão da entidade, que atua em prol das pessoas com deficiência da região.<br><br>Fonte: Hora de Porto Belo.]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/f_auto,q_auto:best,w_1200,h_628,c_fill,e_sharpen:40/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2FConvocacao-APAE-scaled.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[**Porto Belo promove mudanças no sentido de ruas do Centro a partir de hoje**]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/10/28/porto-belo-altera-sentido-de-ruas-no-centro-a-partir-desta-quinta-feira/</link>
<dc:creator><![CDATA[EvoWebNews]]></dc:creator>
<category><![CDATA[EvoWebNews]]></category>
<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 19:50:40 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19794</guid>
<description><![CDATA[O Governo de Porto Belo implementa alterações no tráfego de seis ruas do Centro, visando melhorar a mobilidade urbana durante a alta temporada turística. As mudanças, que fazem parte do Plano de Mobilidade Urbana, buscam tornar o trânsito mais seguro e organizado na região central da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<b>O Governo de Porto Belo implementa alterações no tráfego de seis ruas do Centro, visando melhorar a mobilidade urbana durante a alta temporada turística. As mudanças, que fazem parte do Plano de Mobilidade Urbana, buscam tornar o trânsito mais seguro e organizado na região central da cidade.</b><br><br>A partir de agora, as vias afetadas terão sentido único de circulação, com o objetivo de facilitar o fluxo de veículos e garantir a fluidez do trânsito. As medidas foram antecipadas para que motoristas e moradores se adaptem às novas direções antes do início oficial da temporada de verão. A administração municipal destaca a importância dessas alterações para a melhoria da mobilidade urbana, beneficiando tanto os residentes locais quanto os visitantes.<br><br><br><br>Com as mudanças implementadas, a expectativa é que o deslocamento no Centro de Porto Belo seja mais eficiente e seguro, contribuindo para uma circulação mais fluida e organizada. A Secretaria de Segurança Pública e Defesa do Cidadão ressalta que ajustes futuros poderão ser feitos conforme necessário, visando sempre a melhoria contínua do trânsito no município. A ação visa atender às demandas de uma região que concentra importantes pontos comerciais e de serviços, buscando proporcionar uma experiência mais agradável tanto para os moradores quanto para os turistas que visitam a cidade.<br><br><br><br>Fonte: Hora de Porto Belo.]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/f_auto,q_auto:best,w_1200,h_628,c_fill,e_sharpen:40/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2FInstagram-post-azul-divertido-com-video-meme500.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

</channel>
</rss>