<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 23:35:58 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Operação no Monte Verde apreende armas de uso restrito em Florianópolis]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/operacao-conjunta-no-monte-verde-apreende-armas-de-uso-restrito-em-florianopolis/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 23:22:01 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325797]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma operação conjunta realizada no bairro Monte Verde, em Florianópolis, resultou na apreensão de armas de uso restrito.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Durante o cumprimento de mandados, foram encontradas armas de uso restrito na região do Monte Verde.</p>
<p>Um suspeito, apontado como líder de uma organização criminosa, conseguiu fugir durante a ação policial.</p>
<p>As autoridades continuam as investigações para localizar o indivíduo e aprofundar os desdobramentos da operação.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Confusão ocorre em estacionamento privado na praia do Retiro dos Padres, em Bombinhas]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/geral/argentino-se-recusa-a-pagar-estacionamento-e-flanelinha-se-revolta/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 23:20:24 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174866]]></guid>
    <description><![CDATA[Ocupantes de uma caminhonete se recusaram a pagar a tarifa de um estacionamento privado em Bombinhas, gerando uma discussão com flanelinhas no local.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente aconteceu em frente à praia do Retiro dos Padres, onde o grupo estacionou e, ao sair, não efetuou o pagamento da tarifa cobrada pelo estacionamento privado.</p>
<p>Flanelinhas que atuam na área informaram sobre a cobrança, mas os ocupantes alegaram não ter sido avisados previamente e se recusaram a pagar.</p>
<p>Durante a discussão, os homens afirmaram ser argentinos e moradores da cidade, e tentaram deixar o local sem realizar o pagamento, o que aumentou a tensão.</p>
<p>A polícia foi acionada para atender a ocorrência, mas não há confirmação sobre a presença de guarnição ou registro formal do caso.</p>
<p>O episódio chamou a atenção de frequentadores da praia, especialmente em um período de maior fluxo de visitantes na região.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Venda de ingressos para arquibancadas do Carnaval de Florianópolis é iniciada]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/carnaval-de-florianopolis-abre-venda-de-ingressos-para-arquibancadas/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 23:11:32 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325794]]></guid>
    <description><![CDATA[Ingressos para as arquibancadas do Carnaval de Florianópolis estão disponíveis para compra em pontos físicos e online.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Os ingressos para as arquibancadas do Carnaval de Florianópolis foram colocados à venda.</p>
<p>Os valores das entradas são de R$ 40 e R$ 20.</p>
<p>As compras podem ser realizadas em lojas do Fort Atacadista e pela internet.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
