<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Mon, 05 Jan 2026 18:36:03 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Água no entorno do Píer Oporto apresenta balneabilidade total em 2025]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/apos-implantacao-do-pier-oporto-agua-no/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 18:22:19 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323857]]></guid>
    <description><![CDATA[Levantamento aponta que pontos de Itapema e Porto Belo registram água própria para banho ao longo de 2025.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Análises recentes indicam que a qualidade da água nas áreas próximas ao Píer Oporto está adequada para banho durante todo o ano de 2025.</p>
<p>Os resultados abrangem diversos pontos localizados em Itapema e Porto Belo, demonstrando balneabilidade total na região.</p>
<p>A avaliação da qualidade da água é realizada periodicamente para garantir condições seguras para os banhistas.</p>
<p>A implantação do Píer Oporto coincide com a manutenção da balneabilidade nas áreas adjacentes,</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Empresário desaparece após passeio de moto aquática no Litoral Norte de Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/quem-e-o-empresario-que-desapareceu-apos-passeio-de-moto-aquatica-no-litoral-norte/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 18:02:48 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323845]]></guid>
    <description><![CDATA[Um empresário está desaparecido após um passeio de moto aquática no Litoral Norte do estado. As buscas continuam na região entre Porto Belo e Balneário Camboriú.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 25 anos, amigo do empresário desaparecido, foi resgatado com vida durante as operações de busca.</p>
<p>As buscas estão concentradas na área marítima entre as cidades de Porto Belo e Balneário Camboriú.</p>
<p>Equipes de resgate permanecem mobilizadas para localizar o empresário, que não foi encontrado até o momento.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem morre após acidente com moto aquática no Norte de Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/saiba-quem-homem-que-morreu-apos-acidente/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 17:58:21 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323847]]></guid>
    <description><![CDATA[Um acidente envolvendo uma moto aquática resultou na morte de um homem na Vila da Glória, no Norte de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A vítima foi identificada como Deivid da Silveira, de 36 anos.</p>
<p>O acidente ocorreu no domingo, dia 4.</p>
<p>As circunstâncias do acidente ainda não foram detalhadas pelas autoridades.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[SINE de Itapema registra mais de 11 mil atendimentos em 2025]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/sine-de-itapema-termina-2025-com-11-mil/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 17:37:49 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323838]]></guid>
    <description><![CDATA[O SINE de Itapema realizou mais de 11 mil atendimentos e intermediou mais de mil vagas de emprego ao longo de 2025.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O serviço utilizou diferentes canais de atendimento, incluindo o WhatsApp, para facilitar o contato com os usuários.</p>
<p>Além das intermediações de vagas, o SINE promoveu ações presenciais para ampliar o alcance dos serviços oferecidos.</p>
<p>A atuação diversificada contribuiu para o atendimento a uma ampla demanda de trabalhadores e empregadores na região.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Prefeitura de Gaspar decreta situação de emergência devido às chuvas intensas]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/prefeito-de-gaspar-detalha-situacao-de-emergencia-decretada-por-causa-das-chuvas/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 17:22:37 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132153]]></guid>
    <description><![CDATA[Gaspar enfrenta impactos significativos causados pelas chuvas intensas que ultrapassaram o dobro da média histórica para o mês de dezembro.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Gaspar decretou situação de emergência em razão dos efeitos das chuvas registradas nos primeiros dias de dezembro, que totalizaram 317 milímetros, o dobro da média histórica para o período.</p>
<p>Durante esse intervalo, a Defesa Civil recebeu 123 chamados relacionados a alagamentos, deslizamentos, destelhamentos e danos em estruturas públicas e na rede elétrica.</p>
<p>Cerca de 30 pessoas ficaram desalojadas, enquanto aproximadamente 25 mil foram diretamente afetadas pelas condições adversas.</p>
<p>Equipes da Defesa Civil realizaram vistorias em diversos pontos da cidade para avaliar riscos em residências, deslizamentos e a situação de pontes e pontilhões, encaminhando as ocorrências para a Secretaria de Obras.</p>
<p>Com o decreto, a Prefeitura poderá acelerar ações emergenciais, especialmente nas áreas de drenagem pluvial e fluvial, além de outras intervenções para resposta e recuperação dos danos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
