<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 09 Dec 2025 15:40:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Funcionários protestam contra salários atrasados no Hospital de Camboriú; cirurgias foram remarcadas]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/funcionarios-protestam-contra-salarios-atrasados-no-hospital-de-camboriu-cirurgias-foram-remarcadas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE 1]]></category>
<category><![CDATA[Funcionários]]></category>
<category><![CDATA[Protestam]]></category>
<category><![CDATA[Contra]]></category>
<category><![CDATA[Salários]]></category>
<category><![CDATA[Atrasados]]></category>
<category><![CDATA[Hospital]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 15:35:08 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129542</guid>
<description><![CDATA[Os trabalhadores do Hospital Cirúrgico de Camboriú (HCC) iniciaram a terça-feira, 9 de março, protestando devido à falta de pagamento dos salários, que deveriam ter sido depositados na conta dos funcionários na sexta-feira, 5. O protesto impactou alguns serviços do hospital, com as cirurgias eletivas agendadas para esta terça-feira não sendo realizadas e a realização de exames também sendo afetada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Os trabalhadores do Hospital Cirúrgico de Camboriú (HCC) iniciaram a terça-feira, 9 de março, protestando devido à falta de pagamento dos salários, que deveriam ter sido depositados na conta dos funcionários na sexta-feira, 5. O protesto impactou alguns serviços do hospital, com as cirurgias eletivas agendadas para esta terça-feira não sendo realizadas e a realização de exames também sendo afetada. Os atendimentos de urgência no Pronto-Socorro continuaram sendo feitos normalmente. A auxiliar de enfermagem Maria Eleni afirmou que os atendimentos só serão retomados em sua integralidade após o pagamento dos salários.</strong><br/><br/>Em nota, a Prefeitura de Camboriú informou que identificou possíveis inconsistências e irregularidades na prestação de contas da Sociedade Beneficente São José de Herculândia, responsável pela gestão do hospital, o que resultou no bloqueio dos repasses. O prefeito de Camboriú, Leonel Pavan (PSD), declarou que pretende ingressar com uma ação na justiça contra a organização social para esclarecer os problemas identificados na prestação de contas. O secretário de Saúde, Alexandre Santos, anunciou que será realizada uma reunião com representantes da organização social em busca de uma solução para o impasse.<br/><br/>A situação de falta de pagamento dos salários dos trabalhadores do Hospital Cirúrgico de Camboriú gerou protestos e impactou os serviços prestados pela unidade de saúde. A Prefeitura de Camboriú identificou possíveis irregularidades na prestação de contas da Sociedade Beneficente São José de Herculândia, responsável pela gestão do hospital, o que resultou no bloqueio dos repasses. O prefeito Leonel Pavan afirmou que pretende acionar a justiça para resolver a questão, enquanto o secretário de Saúde, Alexandre Santos, busca uma solução por meio de reuniões com representantes da organização social. A reportagem não obteve retorno das tentativas de contato com a Sociedade Beneficente São José de Herculândia até o fechamento da matéria. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Chuva forte mobiliza Defesa Civil, mas Itapema segue sem registros de risco]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/chuva-forte-mobiliza-defesa-civil-mas-itapema-segue-sem-registros-de-risco/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 15:22:56 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129545</guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil de Itapema está realizando um monitoramento intensivo em toda a cidade devido ao alto volume de chuvas ocorrido nesta terça-feira, dia 9. Até o momento, não foram detectados riscos à população nem mudanças significativas no escoamento das águas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>