<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Wed, 17 Dec 2025 21:48:53 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Caminhão frigorífico pega fogo na SC-157 e deixa motorista ferido]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/caminhao-frigorifico-pega-fogo-na-sc-157-e-deixa-motorista-ferido/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 21:31:56 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=318256]]></guid>
    <description><![CDATA[Um caminhão frigorífico que transportava carga de carne pegou fogo na SC-157, resultando em ferimentos no motorista.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O foi completamente destruído pelas chamas durante o incidente na rodovia.</p>
<p>O motorista recebeu atendimento no local e foi encaminhado a um hospital para cuidados médicos.</p>
<p>As circunstâncias que levaram ao incêndio ainda não foram divulgadas pelas autoridades.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Natal Encanto de Itajaí estreia Show das Águas nesta sexta-feira]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/natal-encanto-de-itajai-estreia-show-das-aguas-nesta-sexta-feira/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 21:13:06 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=318245]]></guid>
    <description><![CDATA[O espetáculo com águas dançantes, luzes e projeções será apresentado diariamente na Beira Rio até o dia 1º de janeiro.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O evento Natal Encanto de Itajaí inicia nesta sexta-feira o Show das Águas, uma apresentação que combina águas dançantes, iluminação e projeções visuais.</p>
<p>O espetáculo será realizado diariamente na Beira Rio, proporcionando uma atração para moradores e visitantes durante o período natalino.</p>
<p>A programação segue até o dia 1º de janeiro, integrando as celebrações de fim de ano na cidade.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Motociclista fica gravemente ferido após colisão com poste em Gaspar]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/motociclista-fica-gravemente-ferido-apos-bater-em-poste-no-bairro-belchior-alto-em-gaspar/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 21:10:58 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=130651]]></guid>
    <description><![CDATA[Um motociclista sofreu ferimentos graves após bater contra um poste na Rua Bonifácio Haendchen, no bairro Belchior Alto, em Gaspar.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu em um trecho de curva acentuada da via. O motociclista, de aproximadamente 50 anos, foi encontrado inconsciente às margens da rua com politraumatismo na cabeça, bacia e pernas.</p>
<p>Ele foi intubado no local pela equipe médica e encaminhado em estado grave ao Hospital Santa Isabel por uma ambulância do Samu, com apoio da equipe aeromédica do Arcanjo 03.</p>
<p>O passageiro da motocicleta, um jovem de 21 anos, foi encontrado consciente, porém desorientado, apresentando escoriações, contusão no braço esquerdo e sinais de traumatismo cranioencefálico.</p>
<p>O passageiro foi socorrido pelos bombeiros e levado ao Hospital de Gaspar. Durante o atendimento, o Corpo de Bombeiros controlou o trânsito e protegeu o local para evitar novos acidentes.</p>
<p>A Polícia Militar de Gaspar esteve presente e tomou as providências cabíveis.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Suspeito de perseguir atriz por mais de 20 anos é preso em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/apos-duas-decadas-de-perseguicao-suspeito-e-preso-e-isis-valverde-agradece-acao-policial/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 21:07:58 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=318246]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem foi detido após confessar ter acompanhado a atriz Isis Valverde por mais de duas décadas, incluindo a contratação de um detetive para obter informações pessoais.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O suspeito admitiu o acompanhamento constante da atriz ao longo de mais de 20 anos.</p>
<p>Durante as investigações, foi constatado que ele contratou um detetive particular para coletar dados pessoais da vítima.</p>
<p>A prisão ocorreu em Santa Catarina, onde as autoridades atuaram para garantir a segurança da atriz.</p>
<p>Isis Valverde manifestou agradecimento à ação policial que resultou na detenção do suspeito.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Autor de sequência de assaltos em farmácias é identificado e estava preso]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/autor-de-sequencia-de-assaltos-em-farmacias-e-identificado-e-ja-estava-preso/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 20:37:42 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=318242]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem foi identificado como autor de uma série de assaltos a farmácias ocorridos entre setembro e outubro em diferentes bairros da cidade.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Os crimes envolveram o uso de arma de fogo e ocorreram em estabelecimentos localizados em diversos bairros.</p>
<p>O suspeito já estava detido no momento da identificação, não havendo registro de novas ocorrências atribuídas a ele após a prisão.</p>
<p>As investigações continuam para esclarecer detalhes sobre a participação do indivíduo nos assaltos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[PSG vence Flamengo nos pênaltis e conquista Copa Intercontinental 2025]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/flamengo-perde-nos-penaltis-para-o-psg/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 20:02:43 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=318220]]></guid>
    <description><![CDATA[O Paris Saint-Germain conquistou o título da Copa Intercontinental 2025 após empate em 1 a 1 no tempo normal contra o Flamengo e vitória na disputa por pênaltis.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A partida terminou empatada em 1 a 1 no tempo regulamentar, levando a decisão para os pênaltis.</p>
<p>O goleiro Safonov foi decisivo ao realizar quatro defesas durante a disputa por pênaltis.</p>
<p>Com a vitória, o PSG conquistou seu primeiro título mundial na competição.</p>
<p>O Flamengo ficou com o vice-campeonato após a derrota na decisão.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Precisão na fabricação de molas contribui para expansão do Pilates no Brasil]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/engenharia-de-precisao-sustenta-o-crescimento-de-277-do-pilates-segunda-atividade-mais-praticada-no-brasil/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 19:57:04 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=318216]]></guid>
    <description><![CDATA[A precisão milimétrica das molas utilizadas em equipamentos de Pilates tem sido fundamental para garantir a segurança e a eficácia da prática, que apresenta crescimento significativo no país.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A empresa Molas Brusque destaca a importância da engenharia de precisão na produção das molas para equipamentos como Reformer e Cadillac.</p>
<p>Essas molas são responsáveis pela calibração terapêutica necessária para a prática segura do Pilates.</p>
<p>A qualidade das molas também contribui para a durabilidade dos equipamentos, atendendo a um mercado em expansão.</p>
<p>O Pilates é atualmente a segunda atividade física mais praticada no Brasil, com crescimento expressivo nos últimos anos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Ônibus interestadual é apreendido em Camboriú com carga de produtos proibidos e medicamentos ilegais]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/onibus-com-carga-de-cigarros-eletronicos-e-canetas-emagrecedoras-e-apreendido-em-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 19:53:22 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=318208]]></guid>
    <description><![CDATA[Fiscalização em ônibus interestadual em Camboriú resultou na apreensão de cigarros eletrônicos e canetas emagrecedoras, além de medicamentos de origem ilegal transportados na bagagem de passageiros.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Durante uma fiscalização em um ônibus interestadual em Camboriú, foram identificados produtos proibidos no país, incluindo cigarros eletrônicos e canetas emagrecedoras.</p>
<p>Além dos produtos proibidos, também foram encontrados medicamentos de origem ilegal na bagagem de passageiros.</p>
<p>As autoridades responsáveis realizaram a apreensão dos itens durante a operação de fiscalização.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Polícia Civil realiza operação contra lavagem de dinheiro em Itapema e outras cidades]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/itapema-entra-na-mira-da-policia-civil-em-operacao-contra-lavagem-de-dinheiro/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 19:43:33 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=318205]]></guid>
    <description><![CDATA[A Polícia Civil cumpriu 18 mandados em seis cidades, incluindo Itapema, em uma operação contra lavagem de dinheiro que resultou em prisão em flagrante por tráfico.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A operação da Polícia Civil teve como objetivo combater crimes relacionados à lavagem de dinheiro em diversas localidades.</p>
<p>Foram cumpridos 18 mandados de busca e apreensão em seis cidades, entre elas Itapema.</p>
<p>Durante a ação, uma pessoa foi presa em flagrante por tráfico de drogas.</p>
<p>As investigações continuam para identificar outros envolvidos e aprofundar o combate às práticas criminosas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Farmacêutico de 57 anos morre em acidente na BR-282 entre Vargeão e Faxinal dos Guedes]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/farmaceutico-morre-acidente-br-282/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 17:09:24 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=172814]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 57 anos morreu em uma colisão frontal entre um carro e uma carreta na BR-282, no Oeste de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu na madrugada desta quarta-feira, por volta das 5h30, em um trecho reto da rodovia entre Vargeão e Faxinal dos Guedes.</p>
<p>A vítima, identificada como Adelberto Vitor Wiltgen, conduzia um Hyundai i30 quando colidiu frontalmente com uma carreta de Mondaí.</p>
<p>O impacto destruiu completamente o automóvel, e o motorista foi encontrado sem vida no local, com ferimentos incompatíveis com a sobrevivência.</p>
<p>A carreta saiu da pista devido à força da batida, mas o condutor não se feriu, permaneceu fora do e recusou atendimento médico.</p>
<p>A Polícia Rodoviária Federal atendeu a ocorrência, controlou o tráfego e realizou a limpeza da pista, que ficou coberta por destroços, óleo e combustível.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
