<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Mon, 22 Dec 2025 20:38:36 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Penúltimo desfile de Natal movimenta Balneário Camboriú neste sábado]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/desfile-natal-balneario-camboriu-20/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 20:19:58 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320009]]></guid>
    <description><![CDATA[Balneário Camboriú realiza o penúltimo desfile de Natal neste sábado, integrando a programação do Viva o Natal BC 2025.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O evento faz parte das celebrações natalinas da cidade e reúne moradores e visitantes para acompanhar as atrações.</p>
<p>O desfile apresenta diversas performances e decorações temáticas que celebram o espírito natalino.</p>
<p>A programação do Viva o Natal BC 2025 inclui outras atividades culturais e recreativas ao longo do mês.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Pitbull é resgatado em Balneário Camboriú após morte dos tutores]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/resgate-pitbull-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 20:19:49 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320014]]></guid>
    <description><![CDATA[Um pitbull foi resgatado em Balneário Camboriú após ficar sozinho em uma residência devido ao falecimento dos seus tutores.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O animal foi encontrado em uma casa onde seus tutores haviam falecido em um acidente.</p>
<p>A equipe do Departamento de Proteção Animal realizou o resgate para garantir o bem-estar do cão.</p>
<p>Após o resgate, o pitbull foi encaminhado para cuidados adequados.</p>
<p>As circunstâncias do acidente que resultou na morte dos tutores não foram detalhadas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Natal em Lages reúne mais de 12 mil pessoas no domingo]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/natal-em-lages-17/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 20:19:20 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320127]]></guid>
    <description><![CDATA[Evento de Natal em Lages atraiu grande público com apresentação da Árvore Cantante.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A apresentação da Árvore Cantante, um coral composto por 60 vozes, foi destaque durante o evento de Natal em Lages.</p>
<p>Mais de 12 mil pessoas participaram das atividades realizadas no domingo.</p>
<p>O evento proporcionou uma programação cultural voltada para a celebração natalina na cidade.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Passeios de Bondinho fazem parte da programação de Natal em Lages]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/natal-em-lages-18/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 20:19:10 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320128]]></guid>
    <description><![CDATA[O Bondinho do Papai Noel realiza passeios noturnos pelo centro de Lages durante o período natalino.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A atração é uma das atividades que compõem a programação de Natal na cidade.</p>
<p>Os passeios acontecem no período noturno, proporcionando uma experiência diferente aos moradores e visitantes.</p>
<p>O trajeto percorre as principais ruas do centro de Lages, iluminadas para as festividades.</p>
<p>A iniciativa visa promover o espírito natalino e incentivar o turismo local.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Descarrilamento de trem em Criciúma intensifica debate sobre realocação de famílias em áreas de risco]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/realocacao-de-familias/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 20:18:28 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320183]]></guid>
    <description><![CDATA[O descarrilamento de um trem em Criciúma motivou discussões sobre a necessidade de realocação de famílias que residem em áreas consideradas de risco.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Um incidente envolvendo o descarrilamento de um trem em Criciúma trouxe à tona a situação das famílias que vivem próximas às linhas férreas.</p>
<p>A ocorrência evidenciou os riscos enfrentados por moradores dessas regiões e a urgência em buscar soluções para garantir a segurança da população.</p>
<p>Debates foram realizados para avaliar medidas que possam promover a realocação dessas famílias para áreas mais seguras.</p>
<p>A questão envolve a análise de políticas públicas e a mobilização de órgãos responsáveis para implementar ações efetivas.</p>
<p>O episódio reforça a importância de estratégias preventivas para evitar acidentes e proteger comunidades vulneráveis.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Parada de Natal reúne milhares na Rua Nereu Ramos em Lages]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/parada-de-natal-lages/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 20:17:51 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320136]]></guid>
    <description><![CDATA[A Parada de Natal realizada na Rua Nereu Ramos, em Lages, atraiu um grande público para as celebrações natalinas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O evento contou com a participação de mais de 200 alunos da Escola de Artes, que apresentaram diversas coreografias de dança.</p>
<p>A iniciativa teve como objetivo promover a cultura local e celebrar o espírito natalino na cidade.</p>
<p>A Rua Nereu Ramos foi o principal ponto de encontro para moradores e visitantes durante a parada.</p>
<p>A movimentação contribuiu para o aquecimento do comércio e das atividades culturais na região.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Prefeitura de Lages antecipa pagamento do salário de dezembro a servidores]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/salario-dezembro-lages/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 20:17:37 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320143]]></guid>
    <description><![CDATA[A Prefeitura de Lages antecipou o pagamento do salário referente ao mês de dezembro para o dia 24, beneficiando servidores municipais.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O pagamento antecipado contempla um total de 6.792 servidores da administração municipal.</p>
<p>A medida visa garantir o recebimento dos vencimentos antes do final do mês.</p>
<p>A antecipação do salário ocorre em um momento de planejamento financeiro da prefeitura.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Vereador de Balneário Camboriú grava vídeo descartando sandálias Havaianas]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/politica/jair-renan-bolsonaro-video-havaianas-lixo-polemica/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 20:11:07 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173291]]></guid>
    <description><![CDATA[O vereador Jair Renan Bolsonaro, mais votado em Balneário Camboriú, publicou um vídeo em que joga um par de sandálias Havaianas no lixo, gesto que gerou repercussão nas redes sociais.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O vídeo foi divulgado em meio a uma polêmica envolvendo a marca Havaianas, que passou a ser associada a posicionamentos políticos específicos por parte de críticos.</p>
<p>No vídeo, o vereador realiza um gesto simbólico ao descartar o produto, demonstrando insatisfação com a marca.</p>
<p>Jair Renan Bolsonaro é vereador em Balneário Camboriú e foi o parlamentar mais votado na última eleição municipal.</p>
<p>Ele utiliza as redes sociais para expressar suas opiniões políticas e manter contato com seus eleitores.</p>
<p>Até o momento, não houve manifestação oficial da marca Havaianas sobre o vídeo ou as críticas recebidas.</p>
<p>O vereador é pré-candidato a deputado federal por Santa Catarina.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Duas pessoas morrem em acidente entre carro e carreta na BR-153 em Água Doce]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/duas-pessoas-morrem-carbonizadas-acidente-br153-agua-doce/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 19:44:41 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173287]]></guid>
    <description><![CDATA[Um acidente envolvendo um automóvel e uma carreta resultou na morte de duas pessoas na BR-153, em Água Doce, Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A colisão lateral entre os veículos ocorreu na noite de domingo, seguida por um incêndio de grandes proporções que atingiu ambos os veículos.</p>
<p>Equipes de emergência atuaram para controlar as chamas antes de acessar o interior do automóvel, onde encontraram duas vítimas presas às ferragens, já sem vida.</p>
<p>Os corpos foram removidos após os procedimentos de resgate, e a área do acidente foi isolada para a realização da perícia pela Polícia Científica e pela Polícia Rodoviária Federal.</p>
<p>Os ocupantes da carreta não sofreram ferimentos no acidente.</p>
<p>As causas da colisão ainda estão sendo investigadas pelas autoridades competentes.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
