<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Wed, 07 Jan 2026 16:36:08 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Dona Isaura, de 89 anos, participa de evento musical em Florianópolis]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/geral/aos-89-anos-dona-isaura-mostra-que-felicidade-nao-tem-idade/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 16:31:36 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174582]]></guid>
    <description><![CDATA[Dona Isaura, de 89 anos, foi registrada durante apresentação musical na cabeceira da Ponte Hercílio Luz, em Florianópolis, onde acompanhou o ritmo do pagode por cerca de três horas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A idosa esteve presente no evento realizado no Amo Floripa Café e Bar, local conhecido por promover música ao vivo na região central da capital catarinense.</p>
<p>Durante a apresentação do grupo TBT, Dona Isaura participou da roda de dança, alternando momentos de descanso e dança com tranquilidade e bom humor.</p>
<p>O repertório incluiu a canção 'Naquela Mesa', que</p>
<p>O vídeo do momento ganhou repercussão nas redes sociais, gerando comentários sobre a participação da idosa e a importância da ocupação dos espaços públicos por pessoas de todas as idades.</p>
<p>O perfil da idosa nas redes sociais passou a receber mensagens de diferentes regiões do país após a divulgação do registro.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Alistamento militar 2026 em Itapema deve ser feito pela internet]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/alistamento-militar-2026-em-itapema-online/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 16:29:44 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324630]]></guid>
    <description><![CDATA[Jovens que completam 18 anos em Itapema têm até 30 de junho para realizar o alistamento militar obrigatório por meio do oficial do Exército.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O alistamento militar para o ano de 2026 em Itapema será realizado exclusivamente pela internet.</p>
<p>Os jovens que completam 18 anos devem acessar o oficial do Exército para efetuar o cadastro até o dia 30 de junho.</p>
<p>O procedimento online visa facilitar o processo e garantir maior agilidade no atendimento.</p>
<p>Após o prazo, os jovens que não se alistarem estarão sujeitos às penalidades previstas em lei.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Vítimas de incêndio fatal em residência na Serra de SC são identificadas]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/identificadas-vitimas-de-incendio-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 16:08:07 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324625]]></guid>
    <description><![CDATA[Três pessoas da mesma família morreram em um incêndio ocorrido durante a madrugada em uma residência na Serra de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incêndio atingiu uma casa na região serrana do estado, resultando na morte de um homem, uma mulher e uma adolescente de 17 anos.</p>
<p>As vítimas foram encontradas carbonizadas no local do incêndio.</p>
<p>As circunstâncias que levaram ao fogo ainda estão sendo investigadas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Buscas por homem que caiu de motoaquática são retomadas e ampliadas no litoral]]></title>
    <link>https://horadeportobelo.com.br/2026/01/07/buscas-por-homem-que-caiu-de-motoaquatica-sao-retomadas-e-ampliadas-no-litoral/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 15:56:06 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://horadeportobelo.com.br/?p=20610]]></guid>
    <description><![CDATA[As operações para localizar o homem que caiu de uma motoaquática foram retomadas e ampliadas nesta quarta-feira no litoral de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As buscas contam com o apoio do Binômio do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina, composto por condutor e cão de busca, além da aeronave Arcanjo-03.</p>
<p>A área de atuação abrange a região costeira entre a baía de Porto Belo e a foz do Rio Itajaí-Açu, com duas equipes distribuídas em embarcações.</p>
<p>A Polícia Militar de Santa Catarina e a Marinha do Brasil também participam das operações de busca.</p>
<p>As ações visam ampliar a área de cobertura para aumentar as chances de localização do homem desaparecido.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Carga de bobinas de aço se solta de caminhão e atinge veículos na BR-101 em Balneário Piçarras]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/bobinas-aco-descarrilam-br101-balneario-picarras/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 15:44:43 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174577]]></guid>
    <description><![CDATA[Um caminhão carregado com bobinas de aço perdeu parte da carga na marginal da BR-101, em Balneário Piçarras, atingindo quatro veículos e deixando três pessoas feridas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu na manhã desta quarta-feira, no km 100 da BR-101, sentido Sul. As bobinas de aço se soltaram da carreta e atingiram veículos que trafegavam pela marginal da rodovia.</p>
<p>Três pessoas ficaram feridas no acidente. Elas pertencem à mesma família e estavam em viagem do Paraná para Bombinhas, no Litoral Norte catarinense.</p>
<p>Equipes de resgate foram acionadas para atender as vítimas. Uma delas foi encaminhada ao Hospital Marieta, em Itajaí, para atendimento especializado devido à gravidade dos ferimentos.</p>
<p>O trânsito na marginal da BR-101 apresentou lentidão durante o atendimento e a remoção da carga da pista. As causas do descarrilamento das bobinas ainda estão sendo investigadas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
