<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 03 Nov 2025 16:19:19 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Secretaria de Obras leva atendimento itinerante ao bairro da Barra]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/secretaria-de-obras-leva-atendimento-itinerante-ao-bairro-da-barra/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Destaque]]></category>
<category><![CDATA[Planejamento/obras]]></category>
<category><![CDATA[Secretaria]]></category>
<category><![CDATA[Obras]]></category>
<category><![CDATA[Leva]]></category>
<category><![CDATA[Atendimento]]></category>
<category><![CDATA[Itinerante]]></category>
<category><![CDATA[Bairro]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 15:49:34 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125559</guid>
<description><![CDATA[A unidade itinerante da Secretaria de Obras de Balneário Camboriú está realizando atendimentos no Bairro da Barra até sexta-feira (7), no estacionamento anexo ao Núcleo de Educação Infantil (NEI) Odácia Tereza Damázio, localizado na Rua Jardim da Saudade. Os serviços estão disponíveis das 8h às 18h, com o objetivo de oferecer suporte e orientações à população local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A unidade itinerante da Secretaria de Obras de Balneário Camboriú está realizando atendimentos no Bairro da Barra até sexta-feira (7), no estacionamento anexo ao Núcleo de Educação Infantil (NEI) Odácia Tereza Damázio, localizado na Rua Jardim da Saudade. Os serviços estão disponíveis das 8h às 18h, com o objetivo de oferecer suporte e orientações à população local.</strong><br/><br/>A iniciativa da Secretaria de Obras visa facilitar o acesso dos moradores do Bairro da Barra a informações e serviços relacionados à infraestrutura urbana. Durante o período de atendimento, os cidadãos poderão esclarecer dúvidas, fazer solicitações e contribuir com sugestões para melhorias na região. A presença da unidade itinerante reforça o compromisso da administração municipal em promover a participação ativa da comunidade nas ações governamentais.<br/><br/>Os munícipes interessados em utilizar os serviços disponibilizados pela Secretaria de Obras podem comparecer ao local indicado, munidos de documentos necessários para eventuais demandas. A presença da unidade itinerante no Bairro da Barra representa uma oportunidade para os moradores interagirem diretamente com os órgãos responsáveis pela infraestrutura da cidade, fortalecendo o diálogo entre a gestão pública e a comunidade local.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Itapema inaugura nova base avançada da Guarda Municipal]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/itapema-inaugura-nova-base-avancada-da-guarda-municipal/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Destaque]]></category>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Inaugura]]></category>
<category><![CDATA[Nova]]></category>
<category><![CDATA[Base]]></category>
<category><![CDATA[Avançada]]></category>
<category><![CDATA[Guarda]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 15:37:44 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=300202</guid>
<description><![CDATA[A Guarda Municipal de Itapema inaugurou uma nova base avançada no Alto São Bento, que passa a abrigar a ROMU, Canil e GRR, além de sediar projetos comunitários como artes marciais, Guarda Mirim e Dia do K9 Pet. A iniciativa tem como objetivo fortalecer a presença da guarda no bairro e ampliar o atendimento à comunidade local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Guarda Municipal de Itapema inaugurou uma nova base avançada no Alto São Bento, que passa a abrigar a ROMU, Canil e GRR, além de sediar projetos comunitários como artes marciais, Guarda Mirim e Dia do K9 Pet. A iniciativa tem como objetivo fortalecer a presença da guarda no bairro e ampliar o atendimento à comunidade local. A base avançada foi oficialmente aberta nesta segunda-feira, dia 15 de novembro.</strong><br/><br/>Localizada estrategicamente no Alto São Bento, a nova estrutura da Guarda Municipal de Itapema visa otimizar o trabalho dos agentes e proporcionar um atendimento mais eficiente à população. Além de abrigar a ROMU, Canil e GRR, a base também será utilizada para a realização de projetos comunitários, como aulas de artes marciais, atividades da Guarda Mirim e o evento Dia do K9 Pet. A presença da guarda no bairro promete trazer mais segurança e aproximação com os moradores.<br/><br/>Com a inauguração da nova base avançada no Alto São Bento, a Guarda Municipal de Itapema reforça seu compromisso com a segurança e o bem-estar da comunidade local. A iniciativa representa um avanço significativo nas ações preventivas e no atendimento às demandas da região, demonstrando a constante busca por melhorias por parte da instituição. A presença dos diversos setores da guarda na nova estrutura promete potencializar a eficácia das operações realizadas no bairro.<br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2FItapema-inaugura-nova-base-avancada-da-Guarda-Municipal.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Identificado motociclista que morreu em acidente com dois carros na BR-470 em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/identificado-motociclista-que-morreu-em-acidente-com-dois-carros-na-br-470-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Blumenau]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Destaque secundário]]></category>
<category><![CDATA[Identificado]]></category>
<category><![CDATA[Motociclista]]></category>
<category><![CDATA[Que]]></category>
<category><![CDATA[Morreu]]></category>
<category><![CDATA[Acidente]]></category>
<category><![CDATA[Dois]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 15:23:39 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=300193</guid>
<description><![CDATA[Um motociclista foi identificado como vítima fatal de uma colisão envolvendo dois carros no bairro Badenfurt, em Blumenau, no Vale do Itajaí. O acidente ocorreu na BR-470.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um motociclista foi identificado como vítima fatal de uma colisão envolvendo dois carros no bairro Badenfurt, em Blumenau, no Vale do Itajaí. O acidente ocorreu na BR-470. A identidade da vítima não foi divulgada. A ocorrência se deu na tarde de ontem, por volta das 16h. A causa do acidente ainda está sendo investigada pelas autoridades locais.</strong><br/><br/>Segundo informações preliminares, o motociclista trafegava pela rodovia quando se envolveu em uma colisão com dois veículos, resultando em sua morte no local. Equipes de resgate e a Polícia Rodoviária Federal foram acionadas para atender a ocorrência e controlar o trânsito na região. A identificação do motociclista foi realizada posteriormente pelas autoridades competentes.<br/><br/>A colisão fatal no bairro Badenfurt, em Blumenau, chocou a comunidade local, que lamenta a perda trágica. As circunstâncias exatas do acidente ainda estão sob investigação para determinar as responsabilidades e causas do ocorrido. Mais informações sobre o caso devem ser divulgadas à medida que a investigação avança. <br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2FIdentificado-motociclista-que-morreu-em-acidente-com-dois-carros-na-BR-470-em-SC.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Quadrilha neutralizada em Florianópolis tinha 89 passagens e ligação com morte de policial]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/quadrilha-neutralizada-em-florianopolis-tinha-89-passagens-e-ligacao-com-morte-de-policial/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Destaque]]></category>
<category><![CDATA[Florianópolis]]></category>
<category><![CDATA[Quadrilha]]></category>
<category><![CDATA[Neutralizada]]></category>
<category><![CDATA[Tinha]]></category>
<category><![CDATA[Passagens]]></category>
<category><![CDATA[Ligação]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 14:45:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168384</guid>
<description><![CDATA[Uma operação policial resultou na morte de Dilermano de Melo Cesar, conhecido como “Mano”, apontado como líder do tráfico na comunidade do Papaquara, em Florianópolis. Além dele, outros membros de uma quadrilha foram neutralizados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Uma operação policial resultou na morte de Dilermano de Melo Cesar, conhecido como “Mano”, apontado como líder do tráfico na comunidade do Papaquara, em Florianópolis. Além dele, outros membros de uma quadrilha foram neutralizados. O fato ocorreu nesta quarta-feira, dia 15, e chamou a atenção devido à ligação dos criminosos com a morte de um policial. A ação teve como alvo integrantes da facção criminosa Primeiro Comando da Capital (PCC).</strong><br/><br/>Dilermano de Melo Cesar, conhecido como “Mano”, era apontado como um dos principais líderes do tráfico de drogas na comunidade do Papaquara, região conhecida pelos altos índices de violência. A operação policial, que contou com um grande efetivo, resultou na neutralização de 89 passagens da quadrilha, que vinha atuando de forma intensa na região. A presença do líder do grupo, ligado ao PCC, reforça a gravidade da situação e a necessidade de ações enérgicas por parte das autoridades.<br/><br/>A ação policial em Florianópolis, que culminou na morte de Dilermano de Melo Cesar e na neutralização de outros membros da quadrilha, representa um duro golpe no crime organizado na região. A ligação dos criminosos com a morte de um policial acrescenta um elemento de gravidade à situação, evidenciando a necessidade de combate efetivo ao tráfico de drogas e à atuação de facções criminosas. As autoridades seguem investigando o caso para identificar possíveis conexões e desdobramentos.<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Novembro Azul: urologista tira dúvidas e fala sobre importância da prevenção na saúde do homem]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/novembro-azul-urologista-tira-duvidas-e-fala-sobre-importancia-da-prevencao-na-saude-do-homem/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Blumenau]]></category>
<category><![CDATA[Destaque]]></category>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<category><![CDATA[Novembro]]></category>
<category><![CDATA[Azul]]></category>
<category><![CDATA[Urologista]]></category>
<category><![CDATA[Tira]]></category>
<category><![CDATA[Dúvidas]]></category>
<category><![CDATA[Fala]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 14:43:53 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125552</guid>
<description><![CDATA[Durante entrevista ao Jornal da Menina 1ª edição nesta segunda-feira (3), o médico urologista Rodrigo Monnerat destacou a relevância da manutenção dos exames em dia e da adoção de hábitos preventivos para a saúde masculina. Monnerat ressaltou a importância de conscientizar os homens sobre a prevenção de doenças e a necessidade de cuidados regulares para evitar complicações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Durante entrevista ao Jornal da Menina 1ª edição nesta segunda-feira (3), o médico urologista Rodrigo Monnerat destacou a relevância da manutenção dos exames em dia e da adoção de hábitos preventivos para a saúde masculina. Monnerat ressaltou a importância de conscientizar os homens sobre a prevenção de doenças e a necessidade de cuidados regulares para evitar complicações.</strong><br/><br/>Segundo o especialista, a prevenção é fundamental para identificar precocemente possíveis problemas de saúde, como câncer de próstata e outras doenças comuns entre os homens. Monnerat enfatizou que a realização de exames periódicos e a busca por um estilo de vida saudável são medidas essenciais para garantir a qualidade de vida e o bem-estar masculino.<br/><br/>É fundamental que os homens estejam atentos à sua saúde e busquem acompanhamento médico regularmente, a fim de prevenir e diagnosticar doenças de forma precoce. A conscientização sobre a importância dos cuidados preventivos pode contribuir significativamente para a promoção da saúde masculina e o aumento da qualidade de vida.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Governo de Porto Belo realiza a 1ª Mostra de Talentos da Pessoa Idosa no CCI do Balneário Perequê]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/03/governo-de-porto-belo-realiza-a-1a-mostra-de-talentos-da-pessoa-idosa-no-cci-do-balneario-pereque/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Região]]></category>
<category><![CDATA[Governo]]></category>
<category><![CDATA[Porto]]></category>
<category><![CDATA[Belo]]></category>
<category><![CDATA[Realiza]]></category>
<category><![CDATA[Mostra]]></category>
<category><![CDATA[Talentos]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 14:37:52 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19850</guid>
<description><![CDATA[O Governo de Porto Belo, por meio da Secretaria de Assistência Social, promoveu a 1ª Mostra de Talentos da Pessoa Idosa no Centro de Convivência do Idoso (CCI) do Balneário Perequê. O evento ocorreu no último sábado, dia 15 de maio, com o objetivo de valorizar e incentivar as habilidades e talentos dos idosos da região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O Governo de Porto Belo, por meio da Secretaria de Assistência Social, promoveu a 1ª Mostra de Talentos da Pessoa Idosa no Centro de Convivência do Idoso (CCI) do Balneário Perequê. O evento ocorreu no último sábado, dia 15 de maio, com o objetivo de valorizar e incentivar as habilidades e talentos dos idosos da região.</strong><br/><br/>Durante a mostra, os participantes puderam apresentar suas habilidades artísticas e culturais, como música, dança, artesanato e poesia, demonstrando a importância do envelhecimento ativo e saudável. Além disso, a iniciativa buscou proporcionar integração social e fortalecer os laços comunitários entre os idosos do município.<br/><br/>A 1ª Mostra de Talentos da Pessoa Idosa no CCI do Balneário Perequê contou com a presença de autoridades locais, familiares e demais membros da comunidade, que prestigiaram as apresentações e demonstraram apoio aos participantes. O evento foi marcado por momentos de alegria, descontração e valorização da experiência e vivência dos idosos, reafirmando a importância de atividades que promovam o bem-estar e a inclusão social dessa parcela da população.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Autoridades fazem balanço da segurança na Oktoberfest Blumenau 2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/autoridades-fazem-balanco-da-seguranca-na-oktoberfest-blumenau-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Blumenau]]></category>
<category><![CDATA[Destaque]]></category>
<category><![CDATA[Destaque 2]]></category>
<category><![CDATA[Autoridades]]></category>
<category><![CDATA[Fazem]]></category>
<category><![CDATA[Balanço]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Oktoberfest]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 13:58:57 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125539</guid>
<description><![CDATA[Na manhã desta segunda-feira (3), autoridades e organizadores da Oktoberfest Blumenau divulgaram o balanço da segurança da 40ª edição da festa, realizada no Parque Vila Germânica, em Blumenau. Durante os 19 dias de festividade, um total de 689.201 visitantes estiveram presentes no evento, que ocorreu entre os dias 9 e 27 de outubro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Na manhã desta segunda-feira (3), autoridades e organizadores da Oktoberfest Blumenau divulgaram o balanço da segurança da 40ª edição da festa, realizada no Parque Vila Germânica, em Blumenau. Durante os 19 dias de festividade, um total de 689.201 visitantes estiveram presentes no evento, que ocorreu entre os dias 9 e 27 de outubro.</strong><br/><br/>Segundo os responsáveis, a segurança foi uma prioridade durante a Oktoberfest, com um efetivo de 800 profissionais atuando diariamente para garantir a tranquilidade dos participantes. Além disso, foram registradas 32 ocorrências policiais, a maioria por furto e brigas pontuais, resultando em 18 prisões em flagrante. As equipes de segurança também realizaram mais de 1.200 atendimentos médicos no posto de saúde montado no local.<br/><br/>A presença maciça de visitantes, aliada às ações preventivas das autoridades e organizadores, contribuíram para que a Oktoberfest Blumenau transcorresse sem incidentes graves. A festa, conhecida por sua tradição e animação, reafirmou seu papel como um dos principais eventos culturais e turísticos da região, atraindo público de diversas partes do país. A expectativa é que a próxima edição supere os números deste ano, consolidando a festa como referência nacional em celebração da cultura germânica.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Fogo assusta moradores, mas incêndio é controlado por populares em Blumenau]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/fogo-assusta-moradores-mas-incendio-e-controlado-por-populares-em-blumenau/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Blumenau]]></category>
<category><![CDATA[Destaque]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Fogo]]></category>
<category><![CDATA[Assusta]]></category>
<category><![CDATA[Moradores]]></category>
<category><![CDATA[Mas]]></category>
<category><![CDATA[Incêndio]]></category>
<category><![CDATA[Controlado]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 13:55:56 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125542</guid>
<description><![CDATA[Na manhã de segunda-feira (3), um princípio de incêndio foi registrado em uma residência localizada no bairro Ponta Aguda, em Blumenau. Conforme informações do 3º Batalhão de Bombeiros Militar, o incidente ocorreu antes da chegada das equipes do 1º Pelotão Centro, sendo controlado pelos próprios moradores.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Na manhã de segunda-feira (3), um princípio de incêndio foi registrado em uma residência localizada no bairro Ponta Aguda, em Blumenau. Conforme informações do 3º Batalhão de Bombeiros Militar, o incidente ocorreu antes da chegada das equipes do 1º Pelotão Centro, sendo controlado pelos próprios moradores.</strong><br/><br/>De acordo com o 3º Batalhão de Bombeiros Militar, o fogo atingiu a residência no bairro Ponta Aguda, em Blumenau, na manhã desta segunda-feira (3). Os moradores conseguiram controlar as chamas antes da chegada das guarnições do 1º Pelotão Centro, evitando danos maiores ao imóvel.<br/><br/>A rápida ação dos moradores foi fundamental para conter o princípio de incêndio, que não deixou feridos. As causas do incidente ainda serão investigadas pelas autoridades competentes para determinar as circunstâncias que levaram ao ocorrido.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Inocente morre em SC dois meses após ser solta: “6 anos presa por um crime que não cometeu”]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/justica/inocente-morre-em-sc-dois-meses-apos-ser-solta-6-anos-presa-por-um-crime-que-nao-cometeu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Justiça]]></category>
<category><![CDATA[Inocente]]></category>
<category><![CDATA[Morre]]></category>
<category><![CDATA[Dois]]></category>
<category><![CDATA[Meses]]></category>
<category><![CDATA[Após]]></category>
<category><![CDATA[Ser]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 13:52:49 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168381</guid>
<description><![CDATA[Uma jovem natural de Salto do Jacuí (RS), identificada como Damaris, faleceu em Santa Catarina aos 20 anos, dois meses após ser libertada da prisão. Ela foi acusada de envolvimento na morte de Daniel Gomes Soveral.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Uma jovem natural de Salto do Jacuí (RS), identificada como Damaris, faleceu em Santa Catarina aos 20 anos, dois meses após ser libertada da prisão. Ela foi acusada de envolvimento na morte de Daniel Gomes Soveral. Damaris alegava inocência, afirmando ter passado seis anos presa por um crime que não cometeu.</strong><br/><br/>Damaris foi presa em decorrência das acusações relacionadas à morte de Daniel Gomes Soveral e permaneceu detida por seis anos. Após dois meses de liberdade, a jovem veio a óbito em Santa Catarina, sem que fossem divulgadas informações detalhadas sobre as circunstâncias de sua morte.<br/><br/>A família de Damaris lamentou profundamente a perda da jovem, ressaltando a injustiça de sua situação e reforçando a convicção na inocência da mesma. Até o momento, não foram fornecidos detalhes adicionais sobre o caso.<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Túnel do Morro do Boi será bloqueado nesta terça para simulado de emergência]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/tunel-do-morro-do-boi-sera-bloqueado-nesta-terca-para-simulado-de-emergencia/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Túnel]]></category>
<category><![CDATA[Morro]]></category>
<category><![CDATA[Boi]]></category>
<category><![CDATA[Será]]></category>
<category><![CDATA[Bloqueado]]></category>
<category><![CDATA[Nesta]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 13:44:28 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=300184</guid>
<description><![CDATA[O Túnel do Morro do Boi, localizado na pista norte da BR-101, passará por interdição entre meia-noite e 2h desta terça-feira. O bloqueio se dará para a realização de um simulado de emergência visando testar os novos sistemas de segurança implementados no local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O Túnel do Morro do Boi, localizado na pista norte da BR-101, passará por interdição entre meia-noite e 2h desta terça-feira. O bloqueio se dará para a realização de um simulado de emergência visando testar os novos sistemas de segurança implementados no local. A ação tem como objetivo garantir a eficácia dos procedimentos em caso de situações adversas e preservar a segurança dos usuários da rodovia.</strong><br/><br/>Durante o período de interdição, equipes especializadas estarão presentes para coordenar o simulado e avaliar o desempenho dos sistemas de segurança instalados no Túnel do Morro do Boi. A medida preventiva busca assegurar a pronta resposta em casos de emergência, visando minimizar possíveis impactos e garantir a fluidez do tráfego na região.<br/><br/>A interdição programada para o Túnel do Morro do Boi, na pista norte da BR-101, entre meia-noite e 2h desta terça-feira, visa a realização de um simulado de emergência para testar os novos sistemas de segurança implementados no local. A ação tem como propósito garantir a eficácia dos procedimentos em situações adversas e preservar a segurança dos usuários da rodovia. Equipes especializadas estarão presentes para coordenar o simulado e avaliar o desempenho dos sistemas de segurança. <br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2FTunel-do-Morro-do-Boi-sera-bloqueado-nesta-terca-para-simulado-de-emergencia.png" type="image/jpeg"/>
</item>

</channel>
</rss>