<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 09 Dec 2025 16:50:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú registra 54,5 mm de chuva em 12 horas e mantém nível de atenção laranja]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/balneario-camboriu-registra-545-mm-de-chuva-em-12-horas-e-mantem-nivel-de-atencao-laranja/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Balneário]]></category>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Registra]]></category>
<category><![CDATA[Mm]]></category>
<category><![CDATA[Chuva]]></category>
<category><![CDATA[Horas]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 16:42:35 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129554</guid>
<description><![CDATA[Balneário Camboriú permanece em estado de atenção nível laranja devido ao acumulado de 54,53 mm de chuva nas últimas 12 horas, conforme divulgado pela Defesa Civil municipal nesta terça-feira, 9. A previsão indica que os temporais devem se intensificar durante a tarde, avançando pela região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Balneário Camboriú permanece em estado de atenção nível laranja devido ao acumulado de 54,53 mm de chuva nas últimas 12 horas, conforme divulgado pela Defesa Civil municipal nesta terça-feira, 9. A previsão indica que os temporais devem se intensificar durante a tarde, avançando pela região. Os alagamentos foram pontuais e já baixaram em todos os locais afetados, como trechos da Avenida Atlântica, Rua 4700, Rua 4900 com a 4800 e áreas da Vila Fortaleza, no Bairro da Barra. Na Rua Panorâmica, a grande quantidade de água exigiu operação de pare e siga realizada pelos agentes de trânsito.</strong><br/><br/>O monitoramento dos rios segue ativo, com destaque para o Rio das Ostras, no Bairro Nova Esperança, que passou por desassoreamento na manhã desta terça-feira para auxiliar no escoamento. Equipes da Secretaria de Obras removeram um galho caído na Quarta Avenida, liberando o trânsito após apoio da BC Trânsito, que realizou a sinalização durante a ocorrência. A orientação do município é para que a população permaneça atenta às áreas de risco de alagamentos e deslizamentos e acione os órgãos de emergência sempre que necessário.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Funcionários protestam contra salários atrasados no Hospital de Camboriú; cirurgias foram remarcadas]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/funcionarios-protestam-contra-salarios-atrasados-no-hospital-de-camboriu-cirurgias-foram-remarcadas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 15:35:08 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129542</guid>
<description><![CDATA[Os trabalhadores do Hospital Cirúrgico de Camboriú (HCC) iniciaram a terça-feira, 9 de março, protestando devido à falta de pagamento dos salários, que deveriam ter sido depositados na conta dos funcionários na sexta-feira, 5. O protesto impactou alguns serviços do hospital, com as cirurgias eletivas agendadas para esta terça-feira não sendo realizadas e a realização de exames também sendo afetada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Chuva forte mobiliza Defesa Civil, mas Itapema segue sem registros de risco]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/chuva-forte-mobiliza-defesa-civil-mas-itapema-segue-sem-registros-de-risco/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 15:22:56 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129545</guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil de Itapema está realizando um monitoramento intensivo em toda a cidade devido ao alto volume de chuvas ocorrido nesta terça-feira, dia 9. Até o momento, não foram detectados riscos à população nem mudanças significativas no escoamento das águas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>