<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 13:36:18 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Abastecimento de água permanece interrompido em bairros de Joinville após atraso em obra]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/bairros-seguem-sem-agua-apos-obra-atrasar/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 13:19:55 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326790]]></guid>
    <description><![CDATA[O fornecimento de água em alguns bairros de Joinville continua suspenso devido a atrasos em uma obra de manutenção.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Companhia Águas de Joinville trabalha para normalizar o abastecimento de água nos bairros afetados.</p>
<p>A previsão é que o serviço seja restabelecido até o fim da tarde.</p>
<p>O atraso na obra impactou o cronograma inicial de retomada do fornecimento.</p>
<p>Moradores dos bairros afetados permanecem sem água enquanto os trabalhos são concluídos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Polícia recupera mais duas motos após furto em loja de Itajaí]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/policia-recupera-mais-duas-motos-e-sobe-para-nove-o-total-apos-furto-em-loja-de-itajai/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 12:59:42 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326782]]></guid>
    <description><![CDATA[A polícia recuperou mais duas motocicletas furtadas em uma loja de Itajaí, elevando para nove o total de veículos recuperados.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Durante a madrugada, 12 motos foram levadas em um furto a uma loja na cidade.</p>
<p>Até o momento, nove das motocicletas foram recuperadas pelas autoridades.</p>
<p>As investigações continuam para localizar os veículos restantes e identificar os responsáveis pelo crime.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Acidente causa bloqueio parcial e congestionamento na BR-101 em Itapema]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/acidente-bloqueia-faixa-e-causa-5-km-de-filas/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 12:56:04 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326779]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma colisão próxima ao túnel do Tabuleiro na BR-101, em Itapema, resultou em bloqueio de uma faixa e formação de filas de até 5 km.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente envolveu um e deixou o motorista ferido.</p>
<p>O bloqueio parcial da pista gerou congestionamento significativo na região.</p>
<p>Equipes de atendimento foram acionadas para prestar socorro e controlar o tráfego.</p>
<p>A situação afetou o fluxo de veículos por um período considerável na rodovia.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Onda de seis metros provoca morte e deixa dezenas de feridos em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/onda-de-seis-metros-mata-uma-pessoa-e-deixa-ao-menos-35-feridos/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 12:52:17 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326776]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma onda de aproximadamente seis metros causou a morte de uma pessoa e feriu pelo menos 35 em praias de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O fenômeno ocorreu em áreas litorâneas do estado, levando à evacuação das praias para garantir a segurança dos banhistas.</p>
<p>Equipes de emergência atenderam os feridos e realizaram buscas na região afetada.</p>
<p>As autoridades monitoram as condições do mar para evitar novos incidentes.</p>
<p>Recomenda-se que a população evite o contato com o mar até que a situação seja normalizada.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem é preso em Balneário Camboriú com arma de calibre restrito e mais de 1 kg de cocaína]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/traficante-e-preso-com-arma-de-uso-restrito-e-mais-de-1-kg-de-cocaina-em-bc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 12:50:27 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=175104]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem foi detido em Balneário Camboriú por tráfico de drogas, posse ilegal de arma de fogo e contrabando após ação policial em uma conveniência no centro da cidade.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A prisão ocorreu após monitoramento de uma conveniência suspeita de comercializar entorpecentes. Durante a vigilância, um usuário foi flagrado comprando droga e abordado em via pública, com 0,8 grama de cocaína apreendida.</p>
<p>No estabelecimento, foram encontrados 9 gramas de cocaína fracionada, uma pistola calibre 9 milímetros com 16 munições, R$ 11.263 em dinheiro, 900 dólares em espécie e 29 caixas de cigarros estrangeiros, configurando contrabando.</p>
<p>Em uma residência vinculada ao suspeito, foram apreendidos 1.084 gramas de cocaína e munições de calibres variados, incluindo 9 milímetros, .38 e .22.</p>
<p>O homem foi encaminhado à Delegacia de Polícia com todo o material apreendido. O usuário abordado foi ouvido como testemunha e liberado.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Motociclista fica ferido em acidente com Corolla na rua Síria, em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/motociclista-fica-ferido-em-acidente-com-corolla-na-rua-siria-em-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 12:49:39 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132895]]></guid>
    <description><![CDATA[Um motociclista ficou ferido após colisão com um carro na rua Síria, no bairro das Nações, em Balneário Camboriú.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente envolveu um Toyota Corolla e uma motocicleta Yamaha FZ25 Fazer no início da noite de segunda-feira.</p>
<p>O condutor da moto, de 32 anos, recebeu atendimento do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu) no local e foi encaminhado ao Hospital Municipal Ruth Cardoso.</p>
<p>Agentes de Trânsito estiveram no local para orientar os envolvidos sobre os procedimentos administrativos, incluindo o registro do boletim de ocorrência de forma online.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Obras do]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/segundo-trecho-da-avenida-prefeito-meirinho-tem-obras-autorizadas-no-bairro-dos-municipios/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 12:29:54 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132889]]></guid>
    <description><![CDATA[A continuidade da Avenida Prefeito Meirinho, no Bairro dos Municípios, em Balneário Camboriú, terá início com a autorização das obras do]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O novo trecho da avenida ligará as ruas Blumenau e Concórdia, completando a conexão com a 6ª Avenida e criando um corredor viário entre Balneário Camboriú e Camboriú.</p>
<p>O investimento previsto para a obra é de aproximadamente R$ 4,7 milhões, com cerca de 800 metros de extensão.</p>
<p>A avenida contará com calçadas acessíveis, ciclovia, iluminação em LED, sistema de drenagem, paisagismo e a construção de três pontes para melhorar a circulação no bairro.</p>
<p>Na mesma ocasião, foi autorizada a reforma geral do CAIC Ayrton Senna da Silva, também no Bairro dos Municípios, com investimento superior a R$ 9,5 milhões para melhorias estruturais na unidade.</p>
<p>Durante o evento, foram entregues 78 matrículas de regularização fundiária urbana a moradores da região.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
