<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sun, 21 Dec 2025 10:38:17 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Motorista ferido após colisão com poste caminha cerca de 1 km para pedir socorro em Brusque]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/carro-bate-poste-homem-ferido-cedro-alto-brusque/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 09:54:14 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173169]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem ficou ferido após o carro em que estava colidir contra um poste de energia elétrica no bairro Cedro Alto, em Brusque.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu na rua David Hort, no início da tarde de sábado. O , um Ford EcoSport prata, atingiu um poste, causando a queda de fios sobre a via.</p>
<p>O motorista, de 27 anos, deixou o local do impacto a pé e caminhou aproximadamente um quilômetro antes de ser encontrado com escoriações e dores na coluna.</p>
<p>Equipes de resgate prestaram atendimento ao homem, que foi encaminhado para avaliação médica. A Celesc foi acionada para reparar os danos na rede elétrica e garantir a segurança na área.</p>
<p>A Polícia Militar esteve presente para auxiliar nas medidas necessárias após o acidente.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Verão começa com temperaturas elevadas em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/meioambiente/verao-comeca-com-calorao-e-temperaturas-perto-dos-35c-em-santa-catarina/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 09:48:20 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173166]]></guid>
    <description><![CDATA[O verão teve início com calor intenso e máximas próximas a 35°C em Santa Catarina, acompanhadas de condições meteorológicas típicas da estação.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As temperaturas já estavam elevadas desde o amanhecer em grande parte do estado, indicando um dia característico do verão.</p>
<p>Durante a manhã, o tempo permaneceu estável na maior parte do território catarinense, com maior nebulosidade e possibilidade de chuva fraca e isolada no Vale do Itajaí, Litoral Norte e Grande Florianópolis.</p>
<p>Na parte da tarde, o calor intenso se</p>
<p>A combinação de calor e umidade favoreceu a formação de temporais isolados entre a tarde e a noite, principalmente no Grande Oeste e Planaltos próximos à divisa com o Rio Grande do Sul, com risco baixo a moderado de chuva intensa e rajadas de vento.</p>
<p>O início do verão foi marcado por temperaturas elevadas e mudanças rápidas no tempo, exigindo atenção durante as horas mais quentes do dia.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Indicações de livros para promover bem-estar e autoconhecimento em 2026]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/11-livros-para-comecar-2026-em-equilibrio/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 09:40:16 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/11-livros-para-comecar-2026-em-equilibrio/]]></guid>
    <description><![CDATA[Diversas obras literárias abordam temas relacionados ao equilíbrio entre corpo, mente e rotina, oferecendo recursos para o desenvolvimento pessoal.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Livros sobre bem-estar e autoconhecimento podem contribuir para a renovação dos hábitos diários.</p>
<p>A leitura dessas obras auxilia na reflexão sobre práticas que promovem saúde mental e física.</p>
<p>O interesse por temas ligados ao equilíbrio pessoal tem crescido, refletindo uma busca por qualidade de vida.</p>
<p>Esses livros abordam técnicas e conceitos que auxiliam no gerenciamento do estresse e na melhoria da rotina.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
