<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Mon, 05 Jan 2026 22:36:00 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Pesquisa indica aumento da preferência por imóveis sustentáveis]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/pesquisa-revela-nova-preferencia-do-comprador-por-imoveis-sustentaveis/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 22:29:18 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323919]]></guid>
    <description><![CDATA[Compradores de imóveis demonstram maior interesse por propriedades que oferecem integração com a natureza e áreas verdes.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Levantamento recente destaca que a sustentabilidade tornou-se um fator importante na decisão de compra de imóveis.</p>
<p>A presença de áreas verdes e a conexão com o ambiente natural estão entre as principais prioridades dos compradores.</p>
<p>Essa tendência reflete uma mudança no mercado imobiliário, que passa a valorizar características ambientais nas propriedades.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Caminhão em chamas bloqueia BR-101 no Morro dos Cavalos, em Palhoça]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/caminhao-pega-fogo-no-morro-dos-cavalos-e-bloqueia-totalmente-a-br-101/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 22:04:14 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323915]]></guid>
    <description><![CDATA[Um caminhão pegou fogo no Morro dos Cavalos, em Palhoça, causando a interdição total da BR-101 nos dois sentidos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incêndio no provocou o bloqueio completo da rodovia, impedindo o tráfego de veículos na região.</p>
<p>Não há previsão para a liberação da pista até o momento.</p>
<p>Equipes de emergência atuam no local para controlar as chamas e liberar a via.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Caminhão pega fogo no Morro dos Cavalos e bloqueia trânsito na BR-101]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/caminhao-pega-fogo-morro-dos-cavalos-palhoca/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 21:48:07 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174423]]></guid>
    <description><![CDATA[Um caminhão incendiou-se no trecho do Morro dos Cavalos, em Palhoça, causando bloqueio total da pista no sentido norte da BR-101.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu na tarde desta segunda-feira, resultando em congestionamento significativo na rodovia.</p>
<p>A fila de veículos chegou a se estender até a região próxima ao pedágio.</p>
<p>O motorista conseguiu deixar o caminhão antes que as chamas se alastrassem, sem registro de feridos.</p>
<p>Equipes de atendimento foram acionadas para controlar o incêndio e liberar a pista.</p>
<p>O trânsito permanece impactado no local enquanto os trabalhos continuam.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Jovem de 19 anos é resgatado após cinco dias perdido em trilha na Mata Atlântica]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/video-mostra-jovem-chegando-em-chacara-para-pedir-ajuda-apos-cinco-dias-perdido-em-trilha/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 21:36:30 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323912]]></guid>
    <description><![CDATA[Um jovem de 19 anos caminhou cerca de 20 km pela Mata Atlântica antes de pedir ajuda em uma chácara na região de Antonina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O jovem esteve perdido por cinco dias em uma trilha na Mata Atlântica.</p>
<p>Após percorrer aproximadamente 20 km, ele conseguiu chegar a uma chácara para solicitar socorro.</p>
<p>O resgate foi realizado após o pedido de ajuda na propriedade rural.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
