<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sun, 04 Jan 2026 15:35:55 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Florianópolis firma contrato de R$ 21 milhões para atendimento a pessoas em situação de rua]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/florianopolis-fecha-contrato-de-r-21-mi/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 14:48:22 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323510]]></guid>
    <description><![CDATA[A prefeitura de Florianópolis assinou um contrato no valor de R$ 21 milhões para a gestão da Passarela da Cidadania, com o objetivo de reforçar o acolhimento social na cidade.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O contrato prevê a administração da Passarela da Cidadania, espaço destinado ao atendimento de pessoas em situação de rua.</p>
<p>A iniciativa busca ampliar os serviços de acolhimento social oferecidos na capital catarinense.</p>
<p>O investimento integra ações voltadas para a assistência e inclusão social no município.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Uso de fogos de artifício em sacada de apartamento gera ocorrência policial em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/uso-de-fogos-de-artificio-pela-sacada-de-apartamento-gera-ocorrencia-policial-na-avenida-atlantica-em-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 14:02:52 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132068]]></guid>
    <description><![CDATA[A Polícia Militar atendeu uma ocorrência de perturbação do sossego em um edifício residencial na Avenida Atlântica, em Balneário Camboriú, após denúncias de uso irregular de fogos de artifício em um apartamento.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Moradores relataram que fogos de artifício estavam sendo acionados a partir da sacada do imóvel. A guarnição confirmou a situação por meio de depoimentos e vídeos apresentados por testemunhas.</p>
<p>O responsável pelo apartamento se identificou como administrador de um influenciador digital e admitiu o uso do material pirotécnico. Durante a abordagem, foi apreendido o invólucro de um artefato já deflagrado encontrado na sacada.</p>
<p>Havia mais de dez pessoas no interior do apartamento no momento da ação policial. Um dos envolvidos desobedeceu ordens da guarnição, o que aumentou a tensão no local.</p>
<p>Foi necessário o uso de algemas para garantir a segurança da equipe e conter os ânimos. Um termo circunstanciado foi lavrado por perturbação do sossego.</p>
<p>A Polícia Militar</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
