<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 30 Dec 2025 15:35:54 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Polícia Militar Rodoviária alerta para remoção de veículos estacionados irregularmente na SC-406, em Florianópolis]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/praias-de-florianopolis-carros-estacionados-irregularmente-vao-ser-guinchados-alerta-pm/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 15:13:20 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173888]]></guid>
    <description><![CDATA[O aumento do fluxo de veículos na região da Praia Mole, em Florianópolis, tem provocado irregularidades no estacionamento ao longo da rodovia SC-406, com veículos sendo removidos pela Polícia Militar Rodoviária.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar Rodoviária reforçou as orientações sobre os limites legais para estacionamento na SC-406, especialmente em trechos onde a prática é proibida.</p>
<p>Há um trecho específico da rodovia onde o estacionamento é permitido para veículos que seguem no sentido Centro–Praia Mole, e os carros estacionados dentro desse limite estão em situação regular.</p>
<p>Motoristas que estacionam no acostamento além do ponto sinalizado cometem infração de trânsito, já que o acostamento não pode ser utilizado como área de estacionamento, mesmo em períodos de grande movimento.</p>
<p>No sentido contrário, de quem vem da Barra da Lagoa em direção à Praia Mole, o estacionamento é proibido do lado direito da rodovia,</p>
<p>Diante da recorrência das infrações, a Polícia Militar Rodoviária orienta que os frequentadores da praia utilizem estacionamentos privados e particulares existentes ao longo da rodovia para evitar autuações e garantir a segurança viária.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Defesa Civil aciona barragens no Alto Vale devido às chuvas e aumento do rio Itajaí-Açu]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/defesa-civil-aciona-barragens-no-alto-vale-devido-as-chuvas-e-aumento-do-rio-itajai-acu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 14:35:14 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131746]]></guid>
    <description><![CDATA[As comportas das Barragens Sul e Oeste serão fechadas em razão das chuvas recentes e do aumento do nível do rio Itajaí-Açu na região do Alto Vale.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Nas últimas 24 horas, a região do Alto Vale registrou precipitações superiores a 30 mm, elevando o nível do rio Itajaí-Açu a 4,5 metros em Rio do Sul.</p>
<p>Em resposta, foi iniciado o fechamento das comportas da Barragem Sul, localizada em Ituporanga, por meio de controle remoto.</p>
<p>As comportas da Barragem Oeste, em Taió, também foram acionadas</p>
<p>A medida considera a previsão de chuva intensa para os próximos dias, que pode aumentar o volume de água na bacia hidrográfica.</p>
<p>O monitoramento da situação permanece contínuo, com orientações para que a população acompanhe as atualizações e siga as recomendações de segurança.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
