<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Fri, 26 Dec 2025 21:35:56 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Lamborghini é autuada por escapamento irregular em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/lamborghini-com-escapamento-irregular-e-flagrada-por-agentes-de-transito-em-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 20:53:47 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321588]]></guid>
    <description><![CDATA[Agentes de trânsito autuaram um Lamborghini por perturbação sonora causada por escapamento irregular em via pública de Balneário Camboriú.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Um Lamborghini foi flagrado com escapamento irregular em Balneário Camboriú.</p>
<p>O automóvel foi multado após causar perturbação sonora em via pública.</p>
<p>A ação ocorreu durante fiscalização realizada por agentes de trânsito na cidade.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Motorista de Nova Trento morre após grave acidente de trânsito]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/motorista-nova-trento-morre-hospital-acidente-grave/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 20:48:49 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173570]]></guid>
    <description><![CDATA[Um motorista de Nova Trento faleceu após três dias internado em hospital regional, em decorrência de um grave acidente de trânsito.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo dois veículos resultou em uma colisão frontal entre um Fiat Palio e um Ford Fiesta.</p>
<p>O motorista do Ford Fiesta ficou preso às ferragens e foi resgatado em estado grave pelas equipes de emergência.</p>
<p>Ele foi encaminhado ao Hospital Regional de Araranguá, onde permaneceu internado por três dias.</p>
<p>Após os esforços médicos, o motorista não resistiu aos ferimentos e veio a óbito, configurando a segunda vítima fatal do acidente.</p>
<p>O velório está sendo realizado na Capela Mortuária de Pedreiras, reunindo familiares e amigos para as últimas homenagens.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Porto Belo implementa transporte público gratuito a partir de janeiro de 2026]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/porto-belo-tera-transporte-publico-gratuito-a-partir-de-janeiro-de-2026/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 20:41:40 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321585]]></guid>
    <description><![CDATA[O município de Porto Belo vai iniciar o transporte público gratuito a partir de 2 de janeiro de 2026, com subsídio municipal para manutenção do serviço.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A medida prevê a isenção da tarifa para os usuários do transporte coletivo local.</p>
<p>O subsídio municipal garantirá a manutenção das linhas, horários e frota atualmente em operação.</p>
<p>O objetivo é facilitar o acesso ao transporte público e promover a mobilidade urbana no município.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
