<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Mon, 22 Dec 2025 19:38:17 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Jovem morre afogado em açude na zona rural de Lages]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/identificado-jovem-que-morreu-afogado-em-acude-na-zona-rural-de-lages/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 19:00:58 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320247]]></guid>
    <description><![CDATA[Um jovem morreu afogado em um açude localizado na zona rural de Lages enquanto nadava com amigos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A vítima estava nadando em uma área de reflorestamento quando submergiu e não retornou à superfície.</p>
<p>O incidente ocorreu durante um momento de lazer com amigos no local.</p>
<p>Equipes de resgate foram acionadas para atender a ocorrência.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Colisão entre carro e carreta na BR-153 resulta em duas mortes por incêndio em SC]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/incendio-apos-colisao-na-br-deixa-dois-mortos/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 18:56:12 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320248]]></guid>
    <description><![CDATA[Um acidente envolvendo um carro e uma carreta na BR-153, em Santa Catarina, causou um incêndio que resultou na morte de duas pessoas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A colisão ocorreu no trecho da rodovia que corta a região do Meio-Oeste catarinense.</p>
<p>O impacto entre os veículos provocou um incêndio que atingiu o carro envolvido no acidente.</p>
<p>Duas pessoas que estavam no automóvel não resistiram às queimaduras e morreram no local.</p>
<p>As circunstâncias que levaram à colisão ainda estão sendo apuradas pelas autoridades competentes.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Licitação de R$ 295 milhões para obra na beira-mar de Barreiros, em São José, é suspensa]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/tce-suspende-licitacao-de-r-295-milhoes-da-beira-mar-de-barreiros-em-sao-jose/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 18:35:14 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320244]]></guid>
    <description><![CDATA[Licitação para obra na beira-mar de Barreiros, em São José, foi suspensa por inconsistências técnicas e orçamentárias no edital.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal de Contas do Estado determinou a suspensão da licitação no valor de R$ 295 milhões destinada à obra na beira-mar de Barreiros, em São José.</p>
<p>A decisão cautelar identificou problemas técnicos e orçamentários no edital do processo licitatório.</p>
<p>A prefeitura de São José recebeu um prazo de 30 dias para corrigir as inconsistências apontadas ou anular o certame.</p>
<p>A medida visa garantir a transparência e a regularidade do processo antes da continuidade da licitação.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
