<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sun, 04 Jan 2026 22:35:52 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Buscas por jovem desaparecido no Pico Paraná chegam ao quarto dia]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/buscas-por-jovem-de-19-anos-que-desapareceu-no-pico-parana-chegam-ao-quarto-dia/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 22:02:56 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323571]]></guid>
    <description><![CDATA[As buscas por um jovem de 19 anos que desapareceu durante a descida da trilha no Pico Paraná continuam no quarto dia.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O jovem desapareceu enquanto descia a trilha no Pico Paraná, uma das principais atrações naturais da região.</p>
<p>Para facilitar as operações de busca, os acessos ao parque foram temporariamente restritos.</p>
<p>Equipes especializadas seguem atuando na região, utilizando recursos para localizar o desaparecido.</p>
<p>As condições do terreno e o clima influenciam diretamente nas ações de resgate.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Fiscalização na Praia Brava em Itajaí resulta em multas e remoção de estruturas irregulares]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/fiscalizacao-na-praia-brava-aplica-quatro-multas-e-remove-estruturas-irregulares-em-itajai/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 20:55:38 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132098]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma ação de fiscalização na Praia Brava, em Itajaí, aplicou quatro multas e removeu estruturas fixas de madeira proibidas na faixa de areia.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A operação foi realizada pela Secretaria de Desenvolvimento Urbano e Habitação com o objetivo de orientar banhistas e fiscalizar estabelecimentos na praia.</p>
<p>Durante a ação, foram identificadas irregularidades relacionadas ao loteamento da faixa de areia e o uso de caixas de som, além da presença de animais no local.</p>
<p>As equipes orientaram os banhistas sobre as normas vigentes, e os estabelecimentos comerciais abordados estavam em conformidade com as autorizações.</p>
<p>A fiscalização faz parte das medidas intensificadas na temporada de verão para garantir a organização do espaço público, a segurança e a preservação ambiental.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
