<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Mon, 05 Jan 2026 21:35:55 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Drones são utilizados em buscas por empresário desaparecido em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/drones-auxiliam-buscas-por-empresario-desaparecido-apos-acidente-com-moto-aquatica/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 20:54:26 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323909]]></guid>
    <description><![CDATA[Buscas por empresário desaparecido após acidente com moto aquática na Praia de Laranjeiras contam com apoio aéreo de drones.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Guarda Municipal intensificou o apoio aéreo às operações de busca conduzidas pelo Corpo de Bombeiros na região da Praia de Laranjeiras, em Balneário Camboriú.</p>
<p>Drones foram empregados para ampliar a área de monitoramento e auxiliar na localização do empresário desaparecido após o acidente com a moto aquática.</p>
<p>As equipes seguem realizando buscas na região com o objetivo de encontrar o indivíduo desaparecido.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Fiscalização na Praia Brava resulta em autuações e orientações a frequentadores e comerciantes]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/fiscalizacao-praia-brava-itajai-multas-estruturas-irregulares/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 20:50:50 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174420]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma operação realizada na Praia Brava, em Itajaí, aplicou autuações por irregularidades na faixa de areia e removeu estruturas proibidas durante ação de fiscalização.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A fiscalização ocorreu na manhã de domingo e foi coordenada pela Secretaria de Desenvolvimento Urbano e Habitação, integrando as operações intensificadas para a temporada de verão.</p>
<p>O foco da ação foi a organização do espaço público, orientação dos banhistas e verificação das atividades comerciais e ambulantes na praia.</p>
<p>Quatro autuações foram aplicadas por loteamento irregular da faixa de areia, prática que contraria normas municipais e ambientais.</p>
<p>Estruturas fixas de madeira consideradas proibidas foram retiradas do local durante a operação.</p>
<p>Outras irregularidades, como o uso de caixas de som e a permanência de animais na areia, foram identificadas, com orientações feitas aos frequentadores, sem aplicação de penalidades.</p>
<p>As fiscalizações devem continuar ao longo do verão para garantir segurança, preservação ambiental e uso ordenado da praia.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Barra de ferro exposta é identificada próxima a área infantil no Parque Linear em Camboriú]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/denuncia-aponta-barra-de-ferro-exposta-em-area-infantil-do-parque-linear-em-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 20:45:03 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132189]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma barra de ferro fixada no chão foi encontrada próxima à área de brinquedos do Parque Linear, em Camboriú, gerando preocupação com a segurança das crianças que frequentam o local.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A estrutura metálica está localizada em um ponto de grande circulação dentro do parque, próximo ao espaço destinado às crianças.</p>
<p>O objeto teria permanecido após a remoção de um brinquedo que anteriormente ocupava o local.</p>
<p>A presença da barra de ferro exposta foi registrada em vídeo que mostra crianças brincando nas imediações do objeto.</p>
<p>Equipes da administração municipal foram acionadas para realizar a retirada da estrutura e eliminar o risco no local.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
