<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sun, 11 Jan 2026 15:35:57 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Cantor colombiano Yeison Jiménez morre em acidente de avião na Colômbia]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/cantor-colombiano-yeison-jimenez-morre-em-acidente-de-aviao-na-colombia/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 15:29:00 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326130]]></guid>
    <description><![CDATA[O cantor Yeison Jiménez faleceu em um acidente aéreo ocorrido na Colômbia, envolvendo uma aeronave particular.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A queda da aeronave ocorreu entre as cidades de Paipa e Duitama.</p>
<p>Além do artista, quatro integrantes da equipe e o piloto também morreram no acidente.</p>
<p>As autoridades locais investigam as circunstâncias que levaram à queda do avião.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Jovem de 23 anos é encontrado morto com múltiplos tiros em Navegantes]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/identificado-jovem-que-foi-morto-com-18-tiros-no-litoral-norte-de-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 15:17:57 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326126]]></guid>
    <description><![CDATA[O corpo de um homem de 23 anos foi localizado em uma área de mata no Morro da Leiteira, em Navegantes, no Litoral Norte de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A vítima apresentava 18 perfurações por disparos de arma de fogo.</p>
<p>O local onde o corpo foi encontrado é de difícil acesso, o que dificultou o trabalho inicial das equipes de segurança.</p>
<p>As circunstâncias e a motivação do crime ainda estão sendo investigadas pelas autoridades.</p>
<p>Não houve informações sobre suspeitos ou prisões relacionadas ao caso até o momento.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Tijucas intensifica fiscalização contra motos com escapamento adulterado]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/tijucas-fiscalizacao-motos-escapamento-adulterado/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 15:06:23 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174960]]></guid>
    <description><![CDATA[A prefeitura de Tijucas ampliou as ações de fiscalização para combater o uso de motos com escapamento adulterado, que têm causado incômodo pelo barulho excessivo em bairros residenciais.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O aumento do efetivo de agentes de trânsito, de cinco para quinze, e o reforço na frota de viaturas e motos possibilitaram a intensificação das operações de fiscalização no município.</p>
<p>As ações têm como foco principal motos que apresentam escapamentos irregulares, considerados responsáveis por perturbação da ordem pública e do sossego dos moradores.</p>
<p>Reclamações sobre o barulho excessivo foram registradas especialmente nos bairros da Praça e Universitário, onde residem famílias com crianças, idosos e pessoas com necessidades especiais.</p>
<p>Durante as abordagens, os agentes verificam a documentação, as condições dos veículos e a regularidade dos escapamentos, com autuações previstas para os casos de irregularidade.</p>
<p>A iniciativa visa promover maior tranquilidade nos bairros e o cumprimento das normas de convivência, buscando reduzir os impactos causados pelo ruído das motos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
