<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 08 Dec 2025 16:51:31 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú tem 170 criminosos foragidos da Justiça; saiba os nomes]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/justica/balneario-camboriu-tem-170-criminosos-foragidos-da-justica-saiba-os-nomes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Justiça]]></category>
<category><![CDATA[especial foragidos sc]]></category>
<category><![CDATA[Balneário]]></category>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Tem]]></category>
<category><![CDATA[Criminosos]]></category>
<category><![CDATA[Foragidos]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:47:04 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171986</guid>
<description><![CDATA[Balneário Camboriú tem 170 criminosos foragidos da Justiça; saiba os nomes Em meio às festas de fim de ano, período em que o fluxo de turistas aumenta de forma significativa no Litoral Norte de Santa Catarina, o Jornal Razão reforça sua iniciativa de transparência e vigilância pública ao divulgar a lista completa de criminosos foragidos da Justiça nas cidades onde o veículo atua. A ação busca ampliar a segurança da população e facilitar o acesso aos dados oficiais do Banco Nacional de Mandados de Prisão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Balneário Camboriú tem 170 criminosos foragidos da Justiça; saiba os nomes</strong><br/><br/>Em meio às festas de fim de ano, período em que o fluxo de turistas aumenta de forma significativa no Litoral Norte de Santa Catarina, o Jornal Razão reforça sua iniciativa de transparência e vigilância pública ao divulgar a lista completa de criminosos foragidos da Justiça nas cidades onde o veículo atua. A ação busca ampliar a segurança da população e facilitar o acesso aos dados oficiais do Banco Nacional de Mandados de Prisão. A consulta foi feita às 13h46 de segunda-feira, 8 de dezembro de 2025, apresentando todos os foragidos da Comarca de Balneário Camboriú, com nomes organizados em ordem alfabética e acompanhados das respectivas datas de expedição dos mandados.<br/><br/>A lista divulgada pelo Jornal Razão contém os nomes de 170 criminosos foragidos da Justiça na região de Balneário Camboriú. Entre eles, destacam-se indivíduos como Ademilson Vicchiato, Adriano Weber, Ailton Saraiva Pinheiro, e diversos outros, com mandados expedidos em diferentes datas. A divulgação visa fornecer informações precisas à população e colaborar com as autoridades na localização e captura desses indivíduos, contribuindo para a segurança da comunidade. A iniciativa do jornal reforça o compromisso com a transparência e a responsabilidade jornalística, oferecendo um panorama claro da situação dos foragidos na região. <br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Jovem de 18 anos recém]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/jovem-de-18-anos-recem-habilitada-morre-em-colisao-entre-moto-e-carreta-em-cruzamento-de-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Itajaí]]></category>
<category><![CDATA[Trânsito]]></category>
<category><![CDATA[Jovem]]></category>
<category><![CDATA[Anos]]></category>
<category><![CDATA[Recém]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:45:36 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129403</guid>
<description><![CDATA[Uma jovem de 18 anos faleceu no início da tarde desta segunda-feira, 8, em decorrência de um acidente envolvendo a moto que conduzia e uma carreta, no cruzamento da avenida Irineu Bornhausen (Caninana) com a rua José Cândido, em Itajaí. O acidente ocorreu por volta das 12h30 e mobilizou equipes do SAMU, Corpo de Bombeiros, Polícia Militar e Polícia Científica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Uma jovem de 18 anos faleceu no início da tarde desta segunda-feira, 8, em decorrência de um acidente envolvendo a moto que conduzia e uma carreta, no cruzamento da avenida Irineu Bornhausen (Caninana) com a rua José Cândido, em Itajaí. O acidente ocorreu por volta das 12h30 e mobilizou equipes do SAMU, Corpo de Bombeiros, Polícia Militar e Polícia Científica. Segundo informações obtidas no local, a motociclista estava parada no semáforo atrás de um veículo de autoescola. Ao sinal abrir, o carro da frente demorou a se movimentar, levando a jovem a tentar ultrapassá-lo pela esquerda para prosseguir. Nesse momento, uma carreta trafegava pela avenida e, apesar da baixa velocidade, o motorista não conseguiu evitar a colisão, resultando no óbito da jovem no local.</strong><br/><br/>A Polícia Científica realizou os procedimentos periciais para investigar as circunstâncias do acidente, que causou interdição parcial da via durante o atendimento, ocasionando lentidão no trânsito da região. Uma testemunha que presenciou o ocorrido relatou que a vítima, recém-habilitada, estava parada no semáforo atrás de um veículo de autoescola, e ao tentar contornar pela esquerda, foi atingida pela carreta. A jovem foi descrita como "linda, linda, linda, jovem" pela testemunha. Mais informações sobre o caso podem ser encontradas no Portal Menina. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Dados do Hospital Ruth Cardoso são apagados e direção registra boletim de ocorrência]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/dados-do-hospital-ruth-cardoso-sao-apagados-e-direcao-registra-boletim-de-ocorrencia-suspeita-e-de-boicote-interno/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE 1]]></category>
<category><![CDATA[Dados]]></category>
<category><![CDATA[Hospital]]></category>
<category><![CDATA[Ruth]]></category>
<category><![CDATA[Cardoso]]></category>
<category><![CDATA[São]]></category>
<category><![CDATA[Apagados]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:17:18 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129397</guid>
<description><![CDATA[Dados internos do histórico administrativo e de atendimentos do setor de Qualidade do Hospital Ruth Cardoso foram deletados do sistema, levantando suspeitas de uma ação proposital de boicote durante o processo de transição administrativa para a Organização Social Civil (OSC) Viva Rio, que assumiu a gestão da unidade hospitalar nesta segunda-feira, 8. A informação foi confirmada pela secretária de Saúde, Aline Leal, em entrevista à Rádio Menina na sexta-feira, 5.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Dados internos do histórico administrativo e de atendimentos do setor de Qualidade do Hospital Ruth Cardoso foram deletados do sistema, levantando suspeitas de uma ação proposital de boicote durante o processo de transição administrativa para a Organização Social Civil (OSC) Viva Rio, que assumiu a gestão da unidade hospitalar nesta segunda-feira, 8. A informação foi confirmada pela secretária de Saúde, Aline Leal, em entrevista à Rádio Menina na sexta-feira, 5. Segundo ela, o setor afetado guarda informações essenciais para o acompanhamento da gestão da unidade, incluindo indicadores de internação, protocolos assistenciais, dados da UTI e registros de pacientes.</strong><br/><br/>As equipes de Tecnologia da Informação (TI) do hospital e da Viva Rio já estão em processo de análise dos acessos ao sistema para identificar o autor da exclusão. Cinco pessoas trabalham no setor responsável pelos dados, e a investigação inclui a rastreabilidade de IPs e registros internos. Um boletim de ocorrência foi registrado, e a Polícia Civil está acompanhando o caso. Aline Leal também reconheceu que o problema evidenciou vulnerabilidades tecnológicas conhecidas, uma vez que o sistema utilizado não seguia os parâmetros atuais da Lei Geral de Proteção de Dados (LGPD) e estava em processo de migração tecnológica interrompida durante a transição para a nova gestão, com esforços em andamento para tentar recuperar os dados deletados.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Alerta vermelho em SC: ciclone perigoso eleva risco de tornados e enxurradas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/meioambiente/alerta-vermelho-em-sc-ciclone-perigoso/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:10:35 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://jornalrazao.com/?p=171983</guid>
<description><![CDATA[Um ciclone at?pico est? elevando o risco de tornados e enxurradas em Santa Catarina. O estado enfrenta alertas vermelhos devido aos ventos acima de 100 km/h e previs?o de chuva intensa em diversas regi?es. A situa??o ? de extremo perigo e exige aten??o da popula??o e autoridades locais para poss?veis danos e impactos causados pelo fen?meno clim?tico. ? importante seguir as orienta??es dos ?rg?os competentes e se manter informado sobre as condi??es meteorol?gicas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Formada em nutri??o, ga?cha morre aos 42 anos em SC ap?s sofrer infarto fulminante]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/ela-era-muito-querida-e-deixa-filha-familiares-e-amigos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:02:47 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://jornalrazao.com/?p=171979</guid>
<description><![CDATA[Uma nutricionista ga?cha, de 42 anos, faleceu em Santa Catarina ap?s sofrer um infarto fulminante. A profissional, que era muito querida, deixa uma filha, familiares e amigos enlutados. A not?cia foi divulgada pelo Jornal Raz?o.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Nota de falecimento de Otilía Margarida Mendes]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/obituario/nota-de-falecimento-de-otilia-margarida-mendes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Tijucas]]></category>
<category><![CDATA[Obituário]]></category>
<category><![CDATA[Cemitério Municipal de Três Riachos]]></category>
<category><![CDATA[despedida]]></category>
<category><![CDATA[Nota]]></category>
<category><![CDATA[Falecimento]]></category>
<category><![CDATA[Otilía]]></category>
<category><![CDATA[Margarida]]></category>
<category><![CDATA[Mendes]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 15:53:40 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171975</guid>
<description><![CDATA[A SC Funerária de Tijucas e o Jornal Razão comunicam, com pesar, o falecimento de Otilía Margarida Mendes, de 93 anos, ocorrido nesta segunda-feira (8). Otilía deixa cinco filhos, quinze netos, dezesseis bisnetos, além de demais familiares e amigos que lamentam sua partida.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A SC Funerária de Tijucas e o Jornal Razão comunicam, com pesar, o falecimento de Otilía Margarida Mendes, de 93 anos, ocorrido nesta segunda-feira (8). Otilía deixa cinco filhos, quinze netos, dezesseis bisnetos, além de demais familiares e amigos que lamentam sua partida. O corpo está sendo velado a partir das 14h de hoje, na Capela do Cemitério de Fundos, em Biguaçu. O sepultamento ocorrerá ainda nesta segunda-feira, às 17h, no Cemitério Municipal de Três Riachos, com saída da capela em direção ao local do descanso final.</strong><br/><br/>Otilía Margarida Mendes, nascida em 6 de outubro de 1932, teve seu velório iniciado nesta segunda-feira em Biguaçu e será sepultada no mesmo dia em Três Riachos. A SC Funerária de Tijucas e o Jornal Razão expressam condolências à família e amigos da falecida, desejando conforto neste momento de luto. A cerimônia de despedida está sendo realizada de acordo com os protocolos e medidas de segurança vigentes.<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Condutora de moto morre em grave acidente com caminh?o em Itaja?]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/jovem-morre-acidente-moto-carreta-caninana-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 15:43:57 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://jornalrazao.com/?p=171971</guid>
<description><![CDATA[RESUMO: Uma jovem motociclista faleceu ap?s se envolver em um grave acidente com uma carreta em Itaja?.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Porto Belo tem 51 criminosos foragidos da justiça; saiba quem são]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/justica/porto-belo-tem-51-criminosos-foragidos-da-justica-saiba-quem-sao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Justiça]]></category>
<category><![CDATA[especial foragidos sc]]></category>
<category><![CDATA[justiça]]></category>
<category><![CDATA[Porto]]></category>
<category><![CDATA[Belo]]></category>
<category><![CDATA[Tem]]></category>
<category><![CDATA[Criminosos]]></category>
<category><![CDATA[Foragidos]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 15:30:59 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171963</guid>
<description><![CDATA[**LIDE:** O Jornal Razão, em compromisso com a transparência e a segurança dos catarinenses, amplia o acesso público às informações sobre criminosos foragidos em Santa Catarina. A partir do Banco Nacional de Mandados de Prisão, foram identificados 63 criminosos foragidos em Tijucas e 43 em Itapema.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>**LIDE:** O Jornal Razão, em compromisso com a transparência e a segurança dos catarinenses, amplia o acesso público às informações sobre criminosos foragidos em Santa Catarina. A partir do Banco Nacional de Mandados de Prisão, foram identificados 63 criminosos foragidos em Tijucas e 43 em Itapema. A última consulta foi realizada às 12h28 de segunda-feira, 08 de dezembro de 2025.</strong><br/><br/>No levantamento, constam os nomes de 51 foragidos da Comarca de Porto Belo, organizados em ordem alfabética e acompanhados da data oficial de expedição do mandado. Os criminosos listados possuem mandados ativos, pendentes ou não cumpridos, representando uma preocupação para as autoridades locais.<br/><br/>**DESENVOLVIMENTO:**
Entre os foragidos, destacam-se nomes como Adilson Laudelino da Silva, com mandado pendente da Segunda Vara, e André Luiz Teixeira Michels, com mandado não cumprido da Segunda Vara. A presença desses criminosos foragidos na região levanta questões sobre a eficácia dos órgãos de segurança pública e a necessidade de medidas para garantir a ordem e a tranquilidade da população.

A divulgação dessas informações busca alertar a comunidade sobre a presença desses indivíduos perigosos e colaborar com as autoridades na localização e captura dos foragidos. A transparência na divulgação dos dados visa promover a segurança pública e a colaboração da população para a resolução desses casos.

**<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[?Senti algo duro?: m?e deixa ex dormir em sua casa e filha ? abusada, em Florian?polis]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/senti-algo-duro-mae-deixa-ex-dormir-em-sua-casa-e-filha-e-abusada-em-florianopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 15:06:11 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://jornalrazao.com/?p=171960</guid>
<description><![CDATA[RESUMO: Um homem foi preso em Conc?rdia, acusado de estupro de vulner?vel, ap?s uma crian?a ser atendida no Hospital Infantil Joana Gusm?o, em Florian?polis, com ind?cios de abuso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Atualiza??o quinzenal indica cinco novos casos de dengue em Blumenau]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/atualizacao-quinzenal-indica-cinco-novos-casos-de-dengue-em-blumenau/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 14:06:15 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://portalmenina.com.br/?p=129389</guid>
<description><![CDATA[A cidade de Blumenau, em Santa Catarina, teve um aumento de cinco novos casos de dengue no per?odo de 24 de novembro a 8 de dezembro, de acordo com informa??es da Secretaria de Promo??o da Sa?de. Com esses novos registros, o munic?pio j? contabiliza 410 casos confirmados da doen?a desde o in?cio do ano de 2025, sem ocorr?ncia de ?bitos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>