<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Mon, 29 Dec 2025 12:36:13 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Adolescente de 17 anos é encontrado morto com facada nas costas em Camboriú]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/adolescente-morto-com-facada-e-identificado/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 12:20:40 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322000]]></guid>
    <description><![CDATA[Um adolescente de 17 anos foi encontrado morto com uma facada nas costas em Camboriú. As autoridades estão investigando o caso para identificar o autor do crime.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O corpo do adolescente foi localizado em Camboriú com uma perfuração causada por faca nas costas.</p>
<p>A polícia iniciou as investigações para esclarecer as circunstâncias do homicídio.</p>
<p>Até o momento, o autor do crime não foi identificado.</p>
<p>As autoridades trabalham para reunir informações que possam levar à elucidação do caso.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem retira apreendido de forma irregular em Laguna e causa danos durante fuga]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/criminoso-neutralizado-ao-reagir-contra-a-pmsc-em-joinville-era-de-sc-e-tinha-ficha-extensa/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 12:10:38 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173742]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem invadiu o pátio de um guincho em Laguna para retirar seu apreendido por estacionamento irregular e causou danos ao fugir.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O automóvel havia sido guinchado durante a tarde por estar estacionado em local proibido na região dos Molhes da Barra, no bairro Mar Grosso.</p>
<p>O foi levado ao pátio do guincho no bairro Barbacena, onde o proprietário acessou o local à noite, pulando o muro e retirando o carro sem autorização.</p>
<p>Durante a fuga, o motorista colidiu contra um poste, danificando o , mas continuou a fuga até o município de Pescaria Brava, onde o carro foi localizado horas depois.</p>
<p>O foi novamente guinchado e levado de volta ao pátio, permanecendo à disposição das autoridades.</p>
<p>A ocorrência está em andamento e deve resultar em responsabilização pelo furto do e pelos danos causados durante a fuga.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Transporte coletivo em Blumenau terá reforço e alterações no Réveillon]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/reveillon-em-blumenau-tera-onibus-extras-e-mudancas-no-transporte-coletivo/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 12:09:44 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131586]]></guid>
    <description><![CDATA[Blumenau contará com ônibus extras e mudanças nos itinerários do transporte coletivo durante a festa de Réveillon, visando atender a demanda e garantir a mobilidade no evento.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Cinco ônibus adicionais circularão na noite do dia 31, com saídas entre 22h30 e 22h55 dos terminais Aterro, Garcia, Fortaleza e Velha, em direção aos terminais Proeb e .</p>
<p>Após a virada do ano, outros cinco veículos sairão dos terminais Proeb e a partir das 0h30 do dia 1º de janeiro para o retorno dos passageiros.</p>
<p>A Avenida Beira-Rio será interditada a partir das 17h do dia 31, o que resultará em alterações nos itinerários das linhas troncais 10, 11, 12, 15, 30, 31 e 32.</p>
<p>Pontos provisórios de embarque e desembarque serão instalados na Rua 15 de Novembro, nos números 550 e 1.290, e na Rua Amadeu da Luz, nº 100.</p>
<p>Os detalhes dos itinerários alterados e das viagens especiais estarão disponíveis nos canais oficiais da empresa responsável pelo transporte coletivo.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem invade pátio de guincho e foge com carro apreendido em Laguna]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/apos-carro-ser-guinchado-em-praia-de-sc-homem-invade-patio-foge-e-bate-em-poste/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 11:54:48 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173739]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem retirou irregularmente o próprio de um pátio de guincho em Laguna, após o carro ter sido apreendido por estacionamento irregular em uma praia da cidade.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O automóvel foi guinchado durante a tarde na região dos Molhes da Barra, no bairro Mar Grosso, por estar estacionado em local proibido. O foi levado ao pátio do guincho no bairro Barbacena.</p>
<p>Na noite do mesmo dia, o proprietário invadiu o pátio, acessou a chave do carro e forçou a saída, danificando o portão para retirar o sem autorização.</p>
<p>A Polícia Militar iniciou buscas após o acionamento. Durante a fuga, o motorista colidiu contra um poste, causando danos ao carro, mas continuou o deslocamento até Pescaria Brava.</p>
<p>O foi localizado horas depois e novamente guinchado, retornando ao pátio, onde permanece à disposição das autoridades.</p>
<p>A ocorrência está em andamento e envolve a retirada irregular do , danos ao patrimônio do pátio e à propriedade do automóvel.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Motociclista morre após perder controle e colidir contra muro no Tribess, em Blumenau]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/motociclista-morre-apos-perder-o-controle-e-colidir-contra-muro-no-tribess-em-blumenau/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 11:41:18 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131571]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 45 anos morreu em um acidente de trânsito no bairro Tribess, em Blumenau, na tarde de domingo.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu por volta das 17h15 na Rua Hermann Tribess. A vítima conduzia uma motocicleta Honda/XR300L Tornado com placas de Blumenau.</p>
<p>A dinâmica do acidente indica que o motociclista perdeu o controle, colidiu contra o meio-fio, caiu na pista e bateu contra um muro.</p>
<p>A Unidade de Suporte Avançado do SAMU foi acionada, mas o óbito foi constatado no local devido à gravidade dos ferimentos.</p>
<p>A Polícia Militar isolou a área e a Polícia Científica realizou a perícia. O corpo foi encaminhado ao Instituto Médico Legal.</p>
<p>A motocicleta foi recolhida ao pátio da Secretaria Municipal de Trânsito e Transportes.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Ciclista fica ferido após queda em vala na Avenida Rodesindo Pavan, em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/ciclista-fica-ferido-e-desorientado-apos-cair-em-vala-na-avenida-rodesindo-pavan-em-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 11:34:32 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131579]]></guid>
    <description><![CDATA[Um ciclista sofreu ferimentos após cair em uma vala de drenagem na Avenida Rodesindo Pavan, em Balneário Camboriú.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu na tarde de sexta-feira, por volta das 16h50, na descida do Morro da Praia do Pinho, no sentido Itapema.</p>
<p>Durante a descida, o ciclista perdeu o equilíbrio ao colidir com uma sinalização horizontal e caiu na vala às margens da avenida.</p>
<p>Ele sofreu escoriações nos braços, pernas e cabeça, além de apresentar desorientação momentânea.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros prestou atendimento pré-hospitalar e encaminhou o ciclista ao Pronto Atendimento da Barra para avaliação médica.</p>
<p>Agentes de Trânsito estiveram no local para prestar apoio à ocorrência.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
