<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 16 Dec 2025 19:10:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Tijucas conquista Selo Ouro em Transparência Pública após salto histórico no índice nacional]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/16/tijucas-conquista-selo-ouro-em-transparencia-publica-apos-salto-historico-no-indice-nacional/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Região]]></category>
<category><![CDATA[Tijucas]]></category>
<category><![CDATA[Conquista]]></category>
<category><![CDATA[Selo]]></category>
<category><![CDATA[Ouro]]></category>
<category><![CDATA[Transparência]]></category>
<category><![CDATA[Pública]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 19:09:29 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20398</guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Tijucas foi agraciada com o Selo de Qualidade em Transparência Pública na categoria Ouro, concedido pelo Programa Nacional de Transparência Pública (PNTP), coordenado pela Associação dos Membros dos Tribunais de Contas do Brasil (Atricon), em parceria com os Tribunais de Contas. O reconhecimento refere-se ao ciclo de avaliação de 2025, no qual o município alcançou um índice de transparência de 85,11%, com a totalidade dos itens essenciais atendidos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Prefeitura de Tijucas foi agraciada com o Selo de Qualidade em Transparência Pública na categoria Ouro, concedido pelo Programa Nacional de Transparência Pública (PNTP), coordenado pela Associação dos Membros dos Tribunais de Contas do Brasil (Atricon), em parceria com os Tribunais de Contas. O reconhecimento refere-se ao ciclo de avaliação de 2025, no qual o município alcançou um índice de transparência de 85,11%, com a totalidade dos itens essenciais atendidos. Esse resultado representa uma virada histórica para Tijucas, que em 2023 registrava apenas 19,40% de transparência, mantendo-se em patamar inicial. No ciclo seguinte, em 2024, o índice caiu para 13,94%, com apenas 6,06% dos itens essenciais atendidos, conforme dados do Radar da Transparência Pública. Em apenas um ano, houve uma transformação significativa, com um crescimento superior a 500% no índice de transparência, resultado de uma reestruturação profunda nos processos internos e na organização das informações públicas, conforme estabelecido pela Resolução Atricon nº 01/2023. O comunicado oficial do reconhecimento foi enviado pelo Tribunal de Contas do Estado de Santa Catarina (TCE/SC) ao prefeito Maickon Campos Sgrott, destacando o esforço institucional da administração municipal e das equipes técnicas responsáveis pelas melhorias.</strong><br/><br/>O desempenho de Tijucas também se destaca no cenário regional, com municípios de maior porte apresentando índices inferiores de transparência no ciclo de avaliação de 2025. Balneário Camboriú atingiu 72,35%, classificado como nível intermediário; Itapema registrou 54,76%; Porto Belo 65,31%; e Canelinha 30,41%, todos abaixo do patamar Ouro. Outras cidades da região apresentaram avanços consistentes, porém ainda inferiores ao índice de Tijucas. São João Batista alcançou 76,71%, recebendo o selo Prata, enquanto Nova Trento chegou a 82,59%, classificada no nível elevado. Esses dados evidenciam que o Selo Ouro conquistado por Tijucas não se deve a ajustes pontuais, mas sim a uma mudança estrutural na gestão da informação pública, com foco em acesso, clareza, padronização e controle social. O reconhecimento não apenas institucionaliza a transparência como ferramenta permanente de gestão pública, mas também fortalece a relação entre administração e cidadãos, estabelecendo um novo padrão para futuras avaliações.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Feminicídio é registrado após discussão entre casal]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/jovem-escuta-gritos-e-flagra-feminicidio-dentro-de-casa/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 18:20:06 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317507</guid>
<description><![CDATA[Um jovem testemunhou um feminicídio em sua residência, que ocorreu após uma discussão entre o casal. O agressor cometeu suicídio após o ataque, conforme informações da polícia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal realiza operação contra tráfico internacional de brasileiros em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/pf-deflagra-operacao-contra-trafico-internacional-de-brasileiros-e-cumpre-mandados-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 18:13:02 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317503</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal deflagrou uma operação visando desarticular uma organização criminosa envolvida com o tráfico internacional de brasileiros, resultando em prisões e outras medidas em Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mãe e filho autista são resgatados de apartamento em chamas em Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/incendio-residencia-sao-francisco-de-assis-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 18:09:26 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172730</guid>
<description><![CDATA[Na tarde desta terça-feira (16), o Corpo de Bombeiros Militar foi acionado para atender a um incêndio em uma residência localizada na rua São Marcos, no bairro São Francisco de Assis, em Camboriú. A ocorrência mobilizou diversas viaturas e órgãos de segurança devido à informação inicial de que haveria vítimas no interior do imóvel.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Falece fundadora de centro de educação infantil em Blumenau]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/obituario/morre-fundadora-centro-educacao-amiguinho-feliz-blumenau/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 18:02:48 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172726</guid>
<description><![CDATA[Úrsula Richter, fundadora e presidente emérita do Centro de Educação Amiguinho Feliz, faleceu, deixando um legado significativo no atendimento a crianças em situação de vulnerabilidade em Blumenau.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Noite abençoada: show de Padre Fábio de Melo promete lotar Largo da Matriz no Natal Encanto de Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/noite-abencoada-show-de-padre-fabio-de-melo-promete-lotar-largo-da-matriz-no-natal-encanto-de-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 17:56:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130472</guid>
<description><![CDATA[Nesta terça-feira, 16, o Natal Encanto de Itajaí apresentará um dos momentos mais aguardados do evento, com a realização do show gratuito do Padre Fábio de Melo no palco montado no Largo da Matriz, a partir das 20h30. A expectativa é de um grande público reunido para uma noite de fé, emoção e mensagens de esperança, em preparação para o Natal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Dois acidentes graves na BR-280 em SC resultam em feridos]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/dois-graves-acidentes-em-uma-hora-mobilizam-helicoptero-na-br-280-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 17:55:41 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317434</guid>
<description><![CDATA[Dois acidentes ocorridos em um intervalo de uma hora na BR-280, em Santa Catarina, deixaram um motorista e um pedestre gravemente feridos, sendo ambos transportados ao hospital pelo helicóptero Águia 01 da Polícia Militar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motociclista fica ferido após colisão com carro em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/motociclista-fica-ferido-apos-bater-na-traseira-de-carro-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 17:53:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317494</guid>
<description><![CDATA[Um motociclista ficou ferido em um acidente na Avenida Gustavo Fetter, em Santa Catarina, na manhã desta terça-feira (16). A vítima foi encaminhada ao hospital.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Fiscalização de perus em Florianópolis descobre padrão curioso nos supermercados]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/fiscalizacao-de-perus-em-florianopolis-padrao-curioso/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 17:52:07 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172721</guid>
<description><![CDATA[Uma fiscalização realizada pelo Procon Municipal de Florianópolis identificou indícios de falta de concorrência na venda de produtos tradicionais da ceia de Natal . Quatro supermercados da capital catarinense foram notificados após fixarem exatamente o mesmo…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Natal Balneário Camboriú realiza paradas nos bairros Nações e Iate Clube]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/natal-balneario-camboriu-15/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 17:45:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317377</guid>
<description><![CDATA[O Natal Balneário Camboriú amplia suas festividades com paradas natalinas nos bairros Nações e Iate Clube.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>