<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 19 Nov 2025 13:40:44 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[EDITAL DE CONVOCAÇÃO DA ASSEMBLEIA GERAL EXTRAORDINÁRIA]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/19/edital-de-convocacao-da-assembleia-geral-extraordinaria-2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Publicações legais]]></category>
<category><![CDATA[associaçao orla pereque]]></category>
<category><![CDATA[edital]]></category>
<category><![CDATA[Edital]]></category>
<category><![CDATA[Convocação]]></category>
<category><![CDATA[Assembleia]]></category>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<category><![CDATA[Extraordinária]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:33:15 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20062</guid>
<description><![CDATA[A Associação dos Moradores de Porto Belo convoca a todos os associados para a Assembleia Geral Extraordinária, a ser realizada no dia 15 de março, às 19h, na sede da associação. O objetivo da reunião é discutir e deliberar sobre assuntos de interesse coletivo, conforme pauta previamente divulgada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Associação dos Moradores de Porto Belo convoca a todos os associados para a Assembleia Geral Extraordinária, a ser realizada no dia 15 de março, às 19h, na sede da associação. O objetivo da reunião é discutir e deliberar sobre assuntos de interesse coletivo, conforme pauta previamente divulgada.</strong><br/><br/>Durante a Assembleia Geral Extraordinária, serão abordados temas como a prestação de contas da gestão anterior, a eleição de novos membros para a diretoria e a apresentação de propostas para melhorias na infraestrutura do bairro. A participação dos associados é fundamental para a tomada de decisões que impactarão a comunidade, garantindo transparência e democracia nas ações da associação. A presença de todos é essencial para o fortalecimento da representatividade dos moradores de Porto Belo.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2FInstagram-post-azul-divertido-com-video-meme569.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Trator tomba na Avenida Interpraias e bloqueia trânsito; condutor é levado à UPA com ferimentos]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/trator-tomba-na-avenida-interpraias-e-bloqueia-transito-condutor-e-levado-a-upa-com-ferimentos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:23:26 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127393</guid>
<description><![CDATA[Um trator tombou na manhã de terça-feira, 18 de maio, na Avenida Rodesindo Pavan, próximo ao Bairro Estaleirinho, em Balneário Camboriú. O acidente ocorreu por volta das 10h30, resultando em ferimentos leves no condutor do veículo, que foi encaminhado à Unidade de Pronto Atendimento (UPA) da Barra.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Com pedra e chave micha, quatro adolescentes entre 14 e 17 anos são apreendidos tentando furtar motocicleta]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/com-pedra-e-chave-micha-quatro-adolescentes-entre-14-e-17-anos-sao-apreendidos-tentando-furtar-motocicleta/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 12:54:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127378</guid>
<description><![CDATA[Quatro adolescentes, com idades entre 14 e 17 anos, foram apreendidos pela Guarda Municipal na noite de terça-feira, 18, por volta das 21h45, após tentarem furtar uma motocicleta na rua Acre, no bairro dos Estados, em Balneário Camboriú. Durante a abordagem, os jovens foram flagrados com uma pedra e uma chave micha, ferramenta utilizada para ligação irregular de veículos, sendo que ao avistarem a aproximação dos agentes, tentaram se desfazer do material arremessando-o em cima de um carro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Operação Coleta Legal vistoria seis pontos de reciclagem e apreende ferramentas em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/operacao-coleta-legal-vistoria-seis-pontos-de-reciclagem-e-apreende-ferramentas-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 12:53:26 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127380</guid>
<description><![CDATA[Seis pontos de reciclagem em Balneário Camboriú foram alvo da Operação Coleta Legal na manhã de terça-feira, 18. Durante a ação, realizada nas ruas Concórdia, Campo Erê e Brusque, no Bairro dos Municípios, equipes de fiscalização identificaram irregularidades em três locais, sendo que em um deles foram encontrados materiais sem procedência comprovada, incluindo ferramentas elétricas que foram apreendidas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Itajaí dobra iluminação natalina e terá quase 500 mil micro lâmpadas distribuídas pelos bairros]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/itajai-dobra-iluminacao-natalina-e-tera-quase-500-mil-micro-lampadas-distribuidas-pelos-bairros/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 12:27:36 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127370</guid>
<description><![CDATA[Itajaí se prepara para realizar um dos maiores eventos de Natal já vistos na cidade. A Prefeitura irá instalar 457.900 micro lâmpadas de LED, o dobro das edições anteriores.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Governo de Porto Belo divulga calendário de atendimento durante o feriado da Consciência Negra]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/19/governo-de-porto-belo-divulga-calendario-de-atendimento-durante-o-feriado-da-consciencia-negra/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 11:51:51 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20059</guid>
<description><![CDATA[O Governo de Porto Belo informa à comunidade que, em virtude do Dia de Zumbi dos Palmares e da Consciência Negra, celebrado nacionalmente em 20 de novembro, não haverá expediente nas repartições públicas municipais. A data, estabelecida pela Lei Federal nº 14.759/23, destaca a relevância histórica e cultural da luta do povo negro no Brasil, reafirmando o compromisso com a valorização da igualdade racial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Desfile de Natal inicia nesta quarta em Balneário Camboriú; apresentação percorre toda a Avenida Atlântica]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/desfile-de-natal-inicia-nesta-quarta-em-balneario-camboriu-apresentacao-percorre-toda-a-avenida-atlantica/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 11:33:03 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127356</guid>
<description><![CDATA[O Viva o Natal BC realizará seu primeiro desfile nesta quarta-feira (19), às 20h, com saída da Barra Sul, em Balneário Camboriú. O evento contará com cinco carros alegóricos e cerca de 50 artistas que percorrerão toda a orla da Avenida Atlântica em um trajeto de 7,5 km, com três paradas para pockets shows.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bairro das Nações e Barra recebem mutirão de castração gratuita para cães e gatos em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bairro-das-nacoes-e-barra-recebem-mutirao-de-castracao-gratuita-para-caes-e-gatos-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 10:46:59 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127352</guid>
<description><![CDATA[Uma nova etapa de castrações gratuitas de cães e gatos será realizada em Balneário Camboriú nesta sexta-feira, 21, e sábado, 22. Os procedimentos acontecerão no CastraBus, veículo adaptado para as cirurgias, que atenderá os bairros Nações e Barra.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mensagem do Dia – 19/11/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/mensagem-do-dia-19-11-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 09:40:54 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127349</guid>
<description><![CDATA[Um personal trainer foi assassinado ao sair de uma academia no centro de Itajaí nesta quarta-feira, 19. O crime ocorreu por volta das 19h, quando a vítima, identificada como Osmar Fernandes, foi abordada por um desconhecido e alvejada com tiros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Ao condenar assassino, juiz de Tijucas critica ‘cultura de violência’ pela proliferação de armas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/justica/ao-condenar-assassino-juiz-de-tijucas-critica-cultura-de-violencia-pela-proliferacao-de-armas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 09:36:40 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170102</guid>
<description><![CDATA[O juiz Luiz Carlos Vailati Júnior, responsável pela presidência do Tribunal do Júri em Tijucas, condenou Thiago Vargas Pettirini a 27 anos, 7 meses e 5 dias de prisão nesta terça-feira (18). A sentença destacou a banalização da violência e a disseminação de armas no contexto familiar brasileiro, ressaltando a extrema vulnerabilidade da vítima, que foi morta sem chance de defesa na frente de seus pais e de crianças.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>