<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 15 Dec 2025 15:40:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Morador de São João Batista morre em grave acidente no Vale do Rio Tijucas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/morador-de-sao-joao-batista-morre-em-grave-acidente-sjb/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Tijucas]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[acidente de trânsito]]></category>
<category><![CDATA[arcanjo]]></category>
<category><![CDATA[Morador]]></category>
<category><![CDATA[São]]></category>
<category><![CDATA[João]]></category>
<category><![CDATA[Batista]]></category>
<category><![CDATA[Morre]]></category>
<category><![CDATA[Grave]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 15:32:53 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172593</guid>
<description><![CDATA[Um motociclista de 55 anos faleceu em decorrência de uma colisão ocorrida na manhã de segunda-feira, dia 15 de dezembro, na SC-108, em São João Batista. A vítima, identificada como Ivanor Leal, residente do município, se envolveu no acidente no bairro Fernandes, que envolveu uma motocicleta e um Chevrolet Tracker.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um motociclista de 55 anos faleceu em decorrência de uma colisão ocorrida na manhã de segunda-feira, dia 15 de dezembro, na SC-108, em São João Batista. A vítima, identificada como Ivanor Leal, residente do município, se envolveu no acidente no bairro Fernandes, que envolveu uma motocicleta e um Chevrolet Tracker. O motociclista seguia em direção ao Centro de São João Batista, enquanto o automóvel trafegava no sentido oposto, resultando na colisão que levou Ivanor a sair da pista e sofrer ferimentos graves.</strong><br/><br/>O Corpo de Bombeiros foi acionado por volta das 8h40 para prestar atendimento pré-hospitalar a Ivanor, sendo encaminhado em estado crítico ao Hospital Monsenhor José Locks. Após aproximadamente 30 minutos de tentativas de reanimação, a vítima não resistiu aos ferimentos e veio a óbito. A aeronave do Arcanjo foi solicitada, porém, a transferência não foi realizada devido ao falecimento confirmado no hospital. Os ocupantes do Chevrolet Tracker, membros de uma família, saíram ilesos do acidente, que resultou em danos materiais nos dois veículos. A Polícia Militar Rodoviária esteve presente no local e a Polícia Científica foi acionada para os procedimentos legais, enquanto as causas do acidente serão investigadas.<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Morador de rua morre eletrocutado tentando furtar fiação no deck do Pontal Norte, em BC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/morador-de-rua-morre-eletrocutado-tentando-furtar-fiacao-no-deck-do-pontal-norte-em-bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[destaque]]></category>
<category><![CDATA[Morador]]></category>
<category><![CDATA[Rua]]></category>
<category><![CDATA[Morre]]></category>
<category><![CDATA[Eletrocutado]]></category>
<category><![CDATA[Tentando]]></category>
<category><![CDATA[Furtar]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 15:28:41 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172589</guid>
<description><![CDATA[Um homem foi encontrado morto na manhã desta segunda-feira (15) sob o deck do Pontal Norte, em Balneário Camboriú. De acordo com informações da Prefeitura Municipal, a suspeita é de que ele tenha falecido eletrocutado durante uma possível tentativa de furto de fiação elétrica no local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um homem foi encontrado morto na manhã desta segunda-feira (15) sob o deck do Pontal Norte, em Balneário Camboriú. De acordo com informações da Prefeitura Municipal, a suspeita é de que ele tenha falecido eletrocutado durante uma possível tentativa de furto de fiação elétrica no local. O incidente teria ocorrido por volta de 0h45, quando câmeras de monitoramento registraram o homem adentrando por baixo do parapeito do deck, seguido de uma queda de energia que interrompeu momentaneamente o sistema, sem identificação de irregularidades. Durante inspeção técnica realizada pela equipe de manutenção pela manhã, o corpo do homem foi encontrado sem vida, segurando um fio de energia elétrica.</strong><br/><br/>As autoridades competentes, incluindo a Polícia Militar, a Polícia Civil, a Guarda Municipal e a Polícia Científica, foram acionadas para assumir os procedimentos legais no local. O corpo permanece no local aguardando a conclusão do laudo pericial, que determinará se a morte foi acidental ou se há indícios de crime, para então autorizar a remoção do corpo. A identidade do homem e mais detalhes sobre o caso ainda não foram divulgados pelas autoridades. A investigação segue em andamento para esclarecer as circunstâncias do ocorrido.<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motociclista foge após colisão, deixa mulher ferida e abandona veículo adulterado em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/motociclista-foge-apos-colisao-deixa-mulher-ferida-e-abandona-veiculo-adulterado-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 14:58:57 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130324</guid>
<description><![CDATA[Um acidente de trânsito ocorrido na noite de domingo, 14, na Rua Heitor Liberato, em frente ao supermercado Bistek, em Itajaí, resultou em uma mulher ferida e na apreensão de uma motocicleta com diversas irregularidades. O condutor da moto envolvida na colisão fugiu do local e ainda não foi identificado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[CELD Esportes lamenta morte de proprietária e anuncia fechamento por três dias]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/celd-esportes-lamenta-morte-de-proprietaria-e-anuncia-fechamento-por-tres-dias/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 14:24:21 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130320</guid>
<description><![CDATA[O Centro Empresarial CELD Esportes lamentou o falecimento de Aline Cristina Dalmolin, proprietária do empreendimento, em decorrência de um grave acidente ocorrido na madrugada desta segunda-feira, 15, na Avenida Normando Tedesco, em Balneário Camboriú. Aline era passageira de um Porsche que colidiu contra postes e a mureta de um muro, sendo socorrida e encaminhada ao Hospital Marieta Konder Bornhausen, onde veio a óbito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motociclista morre após grave acidente na SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/motociclista-morre-apos-grave-acidente-na-sc-108-no-vale-do-rio-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 13:54:19 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172577</guid>
<description><![CDATA[Um homem veio a óbito após um acidente de motocicleta atendido pelo serviço aeromédico Arcanjo no Vale do Rio Tijucas, no início desta semana. A ocorrência mobilizou equipes de resgate na região de São João Batista, sendo acionado o Arcanjo Aéreo 1 pelo Centro de Operações do Corpo de Bombeiros para prestar apoio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[”Guerra” de fogos de artifício mobilizam forças de segurança em BC; foguetes foram lançados em direção aos agentes]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/guerra-de-fogos-de-artificio-mobilizam-forcas-de-seguranca-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 13:43:42 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130309</guid>
<description><![CDATA[Na madrugada de domingo, 14, uma ocorrência de uso irregular de fogos de artifício mobilizou equipes de segurança na Praia Central de Balneário Camboriú. Cerca de 20 pessoas estavam envolvidas em uma atividade de lançamento de fogos na faixa de areia, colocando em risco transeuntes que passavam pelo local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Vídeo: Câmera de segurança grava colisão de moto contra poste que vitimou casal na Transluzia, em Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/video-camera-de-seguranca-grava-colisao-de-moto-contra-poste-que-vitimou-casal-na-transluzia-em-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 13:30:31 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130299</guid>
<description><![CDATA[Um acidente fatal foi registrado na tarde de domingo, 15, na Avenida João Acácio Simas, mais conhecida como Transluzia, em Camboriú, região do Conde Vila Verde. Câmeras de segurança capturaram o momento em que uma motocicleta colidiu violentamente contra um poste, resultando na morte do condutor e da passageira, um homem e uma mulher.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motorista embriagado em Camaro é flagrado “cantando pneu” na Avenida Atlântica]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/motorista-embriagado-em-camaro-e-flagrado-cantando-pneu-na-avenida-atlantica/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 12:26:27 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130282</guid>
<description><![CDATA[Na noite de domingo, 14, em Balneário Camboriú, um motorista foi flagrado dirigindo sob efeito de álcool na Avenida Atlântica, por volta das 19h30. O condutor realizava arrancadas bruscas, com patinação das rodas, chamando a atenção dos Agentes de Trânsito que emitiram ordem de parada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem de 23 anos morre após acidente de trânsito na SC]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/homem-de-23-anos-morre-apos-acidente-de-transito-na-sc-410-em-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 12:11:31 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130277</guid>
<description><![CDATA[Um homem de 23 anos faleceu em decorrência de um grave acidente de trânsito ocorrido na manhã de domingo, dia 14, na rodovia SC-410, no km 5,5, na localidade de Joaia, em Tijucas. A vítima, cuja identidade não foi revelada, foi socorrida após o acidente, porém não resistiu aos ferimentos e veio a óbito no hospital para onde foi encaminhada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Empresária morre em acidente com Porsche; motorista bêbada é presa em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/empresaria-morre-em-acidente-com-porsche-motorista-bebada-e-presa-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 11:54:56 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172567</guid>
<description><![CDATA[Uma mulher identificada como Aline Cristina Dalmolin, de 40 anos, faleceu em decorrência de um grave acidente de trânsito ocorrido na madrugada desta segunda-feira (15) em Balneário Camboriú. O acidente, que resultou na morte da empresária, aconteceu por volta das 3h15 na Avenida Normando Tedesco, na região da Barra Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>