<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 10 Dec 2025 15:10:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Resenha FC levanta a taça do Campeonato Municipal de Futebol de Campo de Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/08/resenha-fc-levanta-a-taca-do-campeonato-municipal-de-futebol-de-campo-de-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Região]]></category>
<category><![CDATA[Resenha]]></category>
<category><![CDATA[Fc]]></category>
<category><![CDATA[Levanta]]></category>
<category><![CDATA[Taça]]></category>
<category><![CDATA[Campeonato]]></category>
<category><![CDATA[Municipal]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 19:08:12 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20279</guid>
<description><![CDATA[O Campo do Vila Nova, em Porto Belo, foi palco de uma final emocionante do Campeonato Municipal de Futebol de Campo no último domingo (07). Sob um sol escaldante e com a presença maciça da torcida, o Resenha FC e o Santa Cruz protagonizaram uma partida eletrizante que terminou em 2 a 2 no tempo regulamentar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O Campo do Vila Nova, em Porto Belo, foi palco de uma final emocionante do Campeonato Municipal de Futebol de Campo no último domingo (07). Sob um sol escaldante e com a presença maciça da torcida, o Resenha FC e o Santa Cruz protagonizaram uma partida eletrizante que terminou em 2 a 2 no tempo regulamentar. Após uma disputa acirrada nos pênaltis, o Resenha FC sagrou-se campeão ao vencer por 5 a 4, demonstrando garra e tradição no esporte local.</strong><br/><br/>A final foi marcada por equilíbrio, intensidade e entrega por parte das duas equipes, que jogaram de forma ofensiva, exibindo talento e respeito à tradição esportiva de Porto Belo. O Resenha FC, com união e determinação, conquistou o troféu mais cobiçado da competição, em meio a uma atmosfera de festa e apoio da torcida. Além disso, o jogo pelo terceiro lugar entre Real Betis e Retex também movimentou o público presente, com o Real Betis vencendo por 4 a 1. O Campeonato Municipal, organizado pela Fundação de Esportes do Governo Municipal, contou com a participação de 10 times, reafirmando a tradição esportiva da cidade de Porto Belo.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[EDITAL PLATAFORMA]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/08/edital-plataforma-55/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Publicações legais]]></category>
<category><![CDATA[angelita]]></category>
<category><![CDATA[edital]]></category>
<category><![CDATA[Edital]]></category>
<category><![CDATA[Plataforma]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 18:54:20 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20276</guid>
<description><![CDATA[Um edital para a contratação de uma nova plataforma foi divulgado pela empresa Hora de Porto Belo. A publicação ocorreu no site da empresa nesta quinta-feira, sem especificar a data limite para as inscrições.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um edital para a contratação de uma nova plataforma foi divulgado pela empresa Hora de Porto Belo. A publicação ocorreu no site da empresa nesta quinta-feira, sem especificar a data limite para as inscrições. A iniciativa tem como objetivo aprimorar a experiência dos usuários e expandir os serviços oferecidos pela empresa.</strong><br/><br/>A plataforma em questão deverá atender às demandas de navegação e interatividade dos usuários, proporcionando uma experiência mais eficiente e moderna. A empresa busca, com essa iniciativa, fortalecer sua presença online e se manter competitiva no mercado digital. A divulgação do edital não detalha os critérios de seleção, mas ressalta a importância da inovação e da qualidade do serviço a ser oferecido aos clientes.<br/><br/>A empresa Hora de Porto Belo não divulgou mais informações sobre o processo de seleção da nova plataforma. Os interessados em participar devem ficar atentos ao site da empresa para mais detalhes sobre o edital e os requisitos necessários. <br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F12%2FEvento-40-EDITAL1-1-scaled.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Confusão após bola atingir criança termina em tumulto em Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/08/confusao-apos-bola-atingir-crianca-termina-em-tumulto-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Policial]]></category>
<category><![CDATA[Confusão]]></category>
<category><![CDATA[Após]]></category>
<category><![CDATA[Bola]]></category>
<category><![CDATA[Atingir]]></category>
<category><![CDATA[Criança]]></category>
<category><![CDATA[Termina]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:54:28 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20267</guid>
<description><![CDATA[No fim da tarde deste domingo, uma briga envolvendo diversas pessoas mobilizou a Guarda Municipal de Porto Belo. Por volta das 17h24, a guarnição foi acionada para intervir em uma situação de vias de fato no píer da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>No fim da tarde deste domingo, uma briga envolvendo diversas pessoas mobilizou a Guarda Municipal de Porto Belo. Por volta das 17h24, a guarnição foi acionada para intervir em uma situação de vias de fato no píer da cidade. Ao chegar ao local, os agentes se depararam com uma grande aglomeração e parte do grupo visivelmente exaltada, sendo necessário intervir para separar os envolvidos e restabelecer a ordem, contando com o apoio das viaturas 07 e 08. Segundo relatos colhidos no local, o conflito teve início quando uma bola de futebol atingiu uma criança que estava próxima a um grupo, levando a mãe da criança e outras pessoas a confrontarem os responsáveis pelo lance, desencadeando a confusão generalizada.</strong><br/><br/>Após controlar a situação, os guardas municipais identificaram os envolvidos e possíveis testemunhas, encaminhando alguns participantes à Delegacia de Polícia de Itapema para a adoção das medidas cabíveis. A ocorrência gerou tumulto no píer de Porto Belo e chamou a atenção para a necessidade de manter a ordem e a segurança no local, especialmente em momentos de aglomeração. A Guarda Municipal segue acompanhando a situação e investigando as circunstâncias que levaram à briga, visando garantir a tranquilidade e a integridade dos frequentadores do espaço público.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

</channel>
</rss>