<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 17 Nov 2025 14:20:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[“Cidade que só evolui para os turistas”, desabafa moradora sobre pais na fila para rematrícula dos filhos]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/cidade-que-so-evolui-para-os-turistas-desabafa-moradora-sobre-pais-na-fila-para-rematricula-dos-filhos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE 1]]></category>
<category><![CDATA[Cidade]]></category>
<category><![CDATA[Que]]></category>
<category><![CDATA[Só]]></category>
<category><![CDATA[Evolui]]></category>
<category><![CDATA[Turistas]]></category>
<category><![CDATA[Desabafa]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:12:29 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127157</guid>
<description><![CDATA[Na manhã desta segunda-feira, 17, sob forte chuva, pais foram flagrados aguardando a abertura dos portões das escolas para realizar a rematrícula de seus filhos da rede pública de ensino. As cenas mostram indivíduos sentados no chão e em pé, em frente à escola Vereador Santa, localizada na região Central de Balneário Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Na manhã desta segunda-feira, 17, sob forte chuva, pais foram flagrados aguardando a abertura dos portões das escolas para realizar a rematrícula de seus filhos da rede pública de ensino. As cenas mostram indivíduos sentados no chão e em pé, em frente à escola Vereador Santa, localizada na região Central de Balneário Camboriú. O cenário de espera expõe a dificuldade enfrentada pelos responsáveis, que se viram obrigados a enfrentar as condições climáticas adversas para garantir a continuidade dos estudos de seus filhos.</strong><br/><br/>Os relatos de moradores apontam para a insatisfação com o processo de rematrícula, destacando a falta de estrutura para acomodar os pais durante a espera e a necessidade de melhorias na organização do sistema educacional municipal. Em meio às críticas, a população expressa preocupação com a gestão da prefeitura de Balneário Camboriú, ressaltando a discrepância entre a realização de eventos de grande porte, como o Natal, e as condições enfrentadas pelos cidadãos no acesso à educação pública. Diante das queixas, o secretário interino de Educação, Leandro Índio, anunciou medidas para aprimorar o processo de rematrícula, incluindo a implementação de um sistema online para as turmas do próximo ano letivo. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Moradora de Tijucas que matou o marido a facadas é absolvida pelo Tribunal do Júri]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/mulher-absolvida-tribunal-juri-tijucas-legitima-defesa/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:56:22 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169878</guid>
<description><![CDATA[O Tribunal do Júri da Comarca de Tijucas absolveu, nesta quarta-feira (5), Sâmia Rodrigues de Campos, acusada de matar seu companheiro Luiz Antônio Alves Nunes, conhecido como Seco, em 2019. O julgamento ocorreu quase seis anos após o crime, que teve lugar na madrugada de 28 de dezembro de 2019, na residência do casal no loteamento Jardim Progresso, bairro Areias, em Tijucas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mulher sofre ferimento após ter cabelo sugado por turbina de motoaquática no Caixa D’Aço]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/17/mulher-sofre-ferimento-apos-ter-cabelo-sugado-por-turbina-de-motoaquatica-no-caixa-daco/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:10:54 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20032</guid>
<description><![CDATA[Na tarde deste domingo, uma mulher de 36 anos foi vítima de um incidente envolvendo uma motoaquática na região do Caixa D’Aço, em Porto Belo. O Corpo de Bombeiros Militar foi acionado para atender a ocorrência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Ameaça de chacina em escola: adolescente é apreendido em Tijucas pela Polícia Civil]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/ameaca-de-chacina-em-escola-adolescente-e-apreendido-em-tijucas-pela-policia-civil/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:04:11 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169875</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Governador Celso Ramos realizou a apreensão de um adolescente suspeito de divulgar mensagens com ameaças de ataque a uma escola do município, na manhã desta segunda-feira (17). A ação, que contou com o apoio das Delegacias de Biguaçu e Antônio Carlos, foi concluída em menos de 48 horas após o início das investigações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Briga entre alagoanos quase termina em tragédia em Itapema: “vou matar quando sair da cadeia”]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/briga-entre-alagoanos-quase-termina-em-tragedia-em-itapema-vou-matar-quando-sair-da-cadeia/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:04:02 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169873</guid>
<description><![CDATA[Dois jovens naturais de Alagoas se envolveram em uma discussão que quase terminou em tragédia na noite de domingo (16), no bairro Morretes, em Itapema (SC). A Polícia Militar foi acionada por volta das 20h após um homem ser encontrado esfaqueado na Rua 410.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Pré]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/pre-candidato-a-deputado-por-sc-renan-bolsonaro-quebra-silencio-meu-pai-e-mito/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 12:44:55 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169868</guid>
<description><![CDATA[O vereador de Balneário Camboriú, Jair Renan Bolsonaro, pré-candidato a deputado federal por Santa Catarina, decidiu quebrar o silêncio em meio ao clima quente que tomou conta da política catarinense nas últimas semanas. Ele foi o último dos filhos do ex-presidente a se manifestar sobre o cenário político em SC.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Duas pessoas morrem em acidentes na BR]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/duas-pessoas-morrem-em-acidentes-na-br-101-durante-o-fim-de-semana-em-balneario-picarras/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 12:40:07 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127141</guid>
<description><![CDATA[Duas mortes foram registradas durante o fim de semana na BR-101, em Balneário Piçarras. O primeiro acidente ocorreu na noite de sábado, dia 15, por volta das 21h30.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Peugeot com mais de 20 mil em multas é apreendido por estacionar em local irregular]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/peugeot-com-mais-de-20-mil-em-multas-e-apreendido-por-estacionar-em-local-irregular/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 12:18:05 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127132</guid>
<description><![CDATA[Agentes de Trânsito realizaram fiscalização na manhã de sábado, 15, por volta das 11h30, na rua Holanda, no bairro das Nações, em Balneário Camboriú, com o intuito de verificar veículos estacionados de forma irregular. Uma denúncia levou a BC Trânsito até o local, onde um carro, identificado como um Volkswagen Nivus, estava ocupando área de embarque e desembarque, além de obstruir a rampa de acessibilidade para cadeirantes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mãe e filhas são atropeladas por ‘moto eletrica’ e adolescente foge sem prestar socorro]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/mae-e-filhas-sao-atropeladas-por-moto-eletrica-e-adolescente-foge-sem-prestar-socorro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 12:10:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169865</guid>
<description><![CDATA[Uma mãe e suas duas filhas foram atropeladas por uma moto elétrica enquanto atravessavam a Praia da Beira-Mar, em Barra Velha. O acidente ocorreu na tarde de ontem, quando um adolescente, que pilotava o veículo, atingiu as vítimas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“É milagre estar viva”: mulher mergulha e é sugada pelo motor de jetski no Caixa D’Aço]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/e-milagre-estar-viva-mulher-mergulha-e-e-sugada-pelo-motor-de-jetski-no-caixa-daco/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 09:41:47 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169850</guid>
<description><![CDATA[Uma tarde que prometia ser tranquila no conhecido Caixa d’Aço, em Porto Belo, teve um desfecho inesperado no último final de semana. Segundo relatos de frequentadores, uma mulher teve seu cabelo preso no motor de um jetski enquanto mergulhava nas proximidades da embarcação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>