<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 24 Nov 2025 11:50:43 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Porsche verde com alto barulho é flagrada e condutor com habilitação vencida é multado na 4ª Avenida]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/porsche-verde-com-alto-barulho-e-flagrada-e-condutor-com-habilitacao-vencida-e-multado-na-4a-avenida/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Porsche]]></category>
<category><![CDATA[Verde]]></category>
<category><![CDATA[Alto]]></category>
<category><![CDATA[Barulho]]></category>
<category><![CDATA[É]]></category>
<category><![CDATA[Flagrada]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 11:41:43 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127825</guid>
<description><![CDATA[Um veículo Porsche de cor verde foi flagrado emitindo alto ruído enquanto trafegava pela 4ª Avenida, em Balneário Camboriú. O incidente ocorreu na tarde de sábado, 22 de agosto, por volta das 16h50.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um veículo Porsche de cor verde foi flagrado emitindo alto ruído enquanto trafegava pela 4ª Avenida, em Balneário Camboriú. O incidente ocorreu na tarde de sábado, 22 de agosto, por volta das 16h50. Apesar do barulho incomum, não foi possível confirmar a irregularidade mecânica. Durante a abordagem, foi constatado que o condutor estava com a Carteira Nacional de Habilitação (CNH) vencida.</strong><br/><br/>Durante rondas de patrulhamento, os Agentes de Trânsito identificaram o ruído excessivo proveniente de um Porsche 911 Carrera, de cor verde, na 4ª Avenida. Após a abordagem, verificou-se a situação da CNH do condutor, que estava expirada. Diante disso, foi aplicada a multa e o veículo foi liberado para outro condutor habilitado que compareceu ao local. A ação ocorreu de acordo com as normas de trânsito vigentes. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mãe e filho são presos em Itajaí por porte ilegal de arma de fogo e contrabando de cigarros]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/mae-e-filho-sao-presos-em-itajai-por-porte-ilegal-de-arma-de-fogo-e-contrabando-de-cigarros/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 11:34:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127819</guid>
<description><![CDATA[Na noite de domingo, 23, por volta das 22h, no bairro Espinheiros, em Itajaí, mãe e filho foram presos pela Polícia Militar durante uma ocorrência de perturbação de sossego. A ação resultou na apreensão de uma arma de fogo calibre .22 e diversos maços de cigarros contrabandeados das marcas Gift e Gudang Garam.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bolsa de Empregos – 24/11/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bolsa-de-empregos-24-11-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 09:39:11 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127808</guid>
<description><![CDATA[**Vagas de emprego disponíveis em diversas áreas e cidades da região** Diversas oportunidades de emprego estão disponíveis para diferentes cargos e localidades. Entre as vagas abertas, destacam-se: Assistente de Atendimento ao Cliente, Técnico Externo de Infraestrutura, Técnico de Instalação, Auxiliar de Instalação, Auxiliar de Infraestrutura, Auxiliar de Atendimento (Suporte Técnico), Vendedor Empresas, Vendedor Interno, Auxiliar Administrativo (Atendimento ao Cliente), Auxiliar Financeiro, Supervisor Externo de Operações e Vendedor Externo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Os moradores estão desesperados”: comunidade pede providências sobre valão na Rua Damasco]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/os-moradores-estao-desesperados-comunidade-pede-providencias-sobre-valao-na-rua-damasco/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 21:46:01 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127779</guid>
<description><![CDATA[Moradores do bairro Santa Regina, em Camboriú, enfrentam problemas como cheiro insuportável, proliferação de insetos e alagamentos devido à presença de uma vala a céu aberto na Rua Damasco. A situação tem gerado indignação na comunidade, que se mobiliza em um abaixo-assinado para solicitar o fechamento da vala.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>