<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 17:36:08 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Viva Verão Itapema terá shows de Tchê Barbaridade e Tati Portella]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/viva-verao-itapema-tera-shows-de-tche-e-tati/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 17:26:57 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326885]]></guid>
    <description><![CDATA[Evento gratuito na orla de Itapema reúne atrações nacionais e regionais durante a semana.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O Viva Verão Itapema oferece uma programação semanal com apresentações musicais gratuitas na orla da cidade.</p>
<p>Entre as atrações confirmadas estão os shows de Tchê Barbaridade e Tati Portella.</p>
<p>O evento busca promover a cultura local e proporcionar entretenimento para moradores e visitantes.</p>
<p>As apresentações incluem artistas de diferentes estilos musicais, valorizando a diversidade regional.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Corpo de pescador é encontrado após naufrágio no Litoral Norte]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/corpo-de-pescador-e-encontrado-apos-barco-naufragar-no-litoral-norte/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 17:20:24 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326883]]></guid>
    <description><![CDATA[Um pescador morreu após o barco em que estava naufragar no Litoral Norte. O filho dele sobreviveu após passar a noite à deriva.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O corpo do pescador foi localizado após o naufrágio da embarcação no Litoral Norte.</p>
<p>O filho do pescador conseguiu sobreviver ao incidente, permanecendo à deriva durante a noite.</p>
<p>Ele se agarrou a uma porta de geladeira para se manter à tona até ser resgatado.</p>
<p>O pai não resistiu às condições após o naufrágio e foi encontrado sem vida.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem é preso por furto em Bombinhas]]></title>
    <link>https://horadeportobelo.com.br/2026/01/13/pm-prende-autor-de-furto-em-bombinhas/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 17:20:01 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://horadeportobelo.com.br/?p=20697]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 33 anos foi detido pela Polícia Militar após ser encontrado com objetos furtados em Bombinhas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Na madrugada desta terça-feira, a Polícia Militar atendeu uma ocorrência de furto consumado no bairro Bombas, em Bombinhas.</p>
<p>A guarnição foi acionada pela vítima após um furto ocorrido na Rua Gavião e iniciou diligências para localizar o autor.</p>
<p>Durante as buscas, a vítima rastreou um dos aparelhos celulares furtados, que indicava um imóvel na Servidão Curió.</p>
<p>No local, os policiais encontraram o suspeito em uma edícula nos fundos da residência, em posse de diversos objetos furtados.</p>
<p>Entre os itens recuperados estavam aparelhos celulares, cheques, um relógio e quantia em dinheiro, incluindo moeda estrangeira.</p>
<p>O homem foi preso e conduzido à Delegacia de Polícia Civil de Bombinhas para os procedimentos legais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Operação Choque de Ordem/Alta Tensão é realizada em Porto Belo]]></title>
    <link>https://horadeportobelo.com.br/2026/01/13/operacao-choque-de-ordem-alta-tensao-e-realizada-em-porto-belo/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 17:07:30 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://horadeportobelo.com.br/?p=20694]]></guid>
    <description><![CDATA[A Polícia Militar realizou uma operação em Porto Belo e Bombinhas com foco no combate a crimes contra o patrimônio, especialmente furtos e receptação.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Seis estabelecimentos comerciais do tipo ferro-velho e reciclagem foram fiscalizados durante a ação.</p>
<p>Apenas um dos locais apresentou documentação e encaminhamentos compatíveis com a atividade exercida.</p>
<p>Nos demais estabelecimentos, foram constatadas irregularidades como ausência de documentação obrigatória e armazenamento inadequado de materiais.</p>
<p>Os responsáveis foram orientados sobre a necessidade de regularização, e boletins de ocorrência foram lavrados para registro das vistorias.</p>
<p>Ainda durante a operação, foi cumprido um mandado de prisão relacionado a crimes de porte ilegal de arma de fogo e tráfico de drogas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Novo deslizamento interdita novamente a SC-112]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/novo-deslizamento-volta-a-interditar-sc-112/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 16:59:05 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326869]]></guid>
    <description><![CDATA[Um novo deslizamento na SC-112 provocou a interdição da rodovia no quilômetro 256,5, após o trecho ter sido liberado recentemente.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O trecho da SC-112 havia sido liberado após a remoção de terra decorrente de um deslizamento anterior.</p>
<p>No entanto, um novo ponto de deslizamento cedeu na altura do quilômetro 256,5, causando a interrupção do tráfego.</p>
<p>As condições da via permanecem comprometidas, impedindo a passagem de veículos no local.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem com identidade falsa é preso em Itapema após 15 anos foragido]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/homem-com-identidade-falsa-e-preso-em-itapema-apos-15-anos-foragido/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 16:37:47 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326863]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem foi preso em Itapema após permanecer foragido por 15 anos utilizando uma identidade falsa.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O suspeito possuía dois mandados de prisão ativos relacionados a condenações por tráfico de drogas e posse ilegal de arma de fogo.</p>
<p>A prisão ocorreu durante uma ação policial na cidade de Itapema.</p>
<p>As autoridades identificaram a utilização de documentos falsos pelo indivíduo.</p>
<p>O homem foi encaminhado para a delegacia local para os procedimentos legais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
