<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sun, 04 Jan 2026 16:35:58 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Cão farejador localiza drogas em bagagens na rodoviária de Itapema]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/cao-farjador-encontra-drogas-em-malas/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 15:53:54 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323516]]></guid>
    <description><![CDATA[Drogas foram apreendidas em malas de duas passageiras na rodoviária de Itapema durante uma operação de fiscalização.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Durante uma patrulha na rodoviária de Itapema, um cão farejador identificou entorpecentes em bagagens de duas passageiras.</p>
<p>As passageiras estavam prestes a embarcar para o Paraná quando as drogas foram encontradas nas malas.</p>
<p>As autoridades responsáveis conduziram a apreensão dos entorpecentes e iniciaram os procedimentos legais cabíveis.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Fiscalização de trânsito em Camboriú aborda 57 veículos e remove seis]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/camboriu-foi-alvo-de-fiscalizacao-de-transito-ao-menos-57-veiculos-foram-abordados-e-seis-removidos/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 15:03:56 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132076]]></guid>
    <description><![CDATA[Operação realizada no bairro Monte Alegre resultou em abordagens e autuações focadas em motociclistas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar realizou uma operação de fiscalização de trânsito no bairro Monte Alegre, em Camboriú, com foco em infrações cometidas por motociclistas.</p>
<p>Durante a ação, 57 veículos foram abordados e 68 pessoas foram verificadas.</p>
<p>Foram aplicadas 23 multas de trânsito e seis veículos foram removidos por irregularidades constatadas.</p>
<p>O objetivo da operação foi coibir delitos de trânsito e aumentar a segurança viária na região, especialmente em áreas com registros frequentes de infrações envolvendo motocicletas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Apresentadora relata agressão em Balneário Camboriú; Polícia Militar não registrou ocorrência]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/apresentadora-cariucha-relata-agressao-em-balneario-camboriu-pm-diz-que-nao-foi-acionada/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 14:43:59 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132072]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma apresentadora A Polícia Militar]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A apresentadora</p>
<p>Em vídeos publicados nas redes sociais, ela aparece chorando e relata ter tentado se defender durante o conflito, mas as imagens foram removidas posteriormente.</p>
<p>O relato indica que o desentendimento teria começado horas antes, durante um evento na cidade, e menciona comportamento alterado do médico, sem confirmação oficial sobre o uso de substâncias.</p>
<p>O 12º Batalhão da Polícia Militar comunicou que não recebeu chamado para atender a ocorrência e que não há registro oficial relacionado ao caso.</p>
<p>Até a manhã de domingo, o médico mencionado não havia se manifestado sobre o ocorrido.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
