<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 15 Dec 2025 10:20:40 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Mensagem do Dia – 15/12/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/mensagem-do-dia-15-12-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Mensagem do Dia]]></category>
<category><![CDATA[Mensagem do DIa]]></category>
<category><![CDATA[portal menina]]></category>
<category><![CDATA[Mensagem]]></category>
<category><![CDATA[Dia]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 09:44:57 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130257</guid>
<description><![CDATA[Um casal veio a óbito após um trágico acidente envolvendo motocicletas em Camboriú. A colisão fatal ocorreu na Avenida Santo Amaro, na altura do município, na manhã desta segunda-feira, dia 15.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um casal veio a óbito após um trágico acidente envolvendo motocicletas em Camboriú. A colisão fatal ocorreu na Avenida Santo Amaro, na altura do município, na manhã desta segunda-feira, dia 15. Segundo informações preliminares, as vítimas fatais estavam em motos diferentes quando o acidente aconteceu, resultando na morte de ambos.</strong><br/><br/>O acidente que vitimou o casal ocorreu especificamente na Avenida Santo Amaro, em Camboriú. A colisão entre as motocicletas levou os dois ocupantes a óbito no local. As circunstâncias exatas do acidente ainda estão sendo investigadas pelas autoridades competentes, a fim de esclarecer as causas que levaram a essa fatalidade. Até o momento, não foram divulgadas informações adicionais sobre o ocorrido.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bolsa de Empregos – 15/12/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bolsa-de-empregos-15-12-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Bolsa de empregos]]></category>
<category><![CDATA[bolsa de empregos]]></category>
<category><![CDATA[portal menina]]></category>
<category><![CDATA[Bolsa]]></category>
<category><![CDATA[Empregos]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 09:41:42 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130255</guid>
<description><![CDATA[**Vagas de emprego disponíveis em Itapema e região** Itapema, 15 de novembro de 2021 - Diversas oportunidades de emprego estão disponíveis na região de Itapema. Empresas e particulares buscam profissionais para diferentes funções, desde auxiliar de serviços gerais até motorista de betoneira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>**Vagas de emprego disponíveis em Itapema e região**</strong><br/><br/>Itapema, 15 de novembro de 2021 - Diversas oportunidades de emprego estão disponíveis na região de Itapema. Empresas e particulares buscam profissionais para diferentes funções, desde auxiliar de serviços gerais até motorista de betoneira. As vagas abrangem áreas como limpeza, logística, mecânica e cuidados com idosos, com contatos disponíveis para interessados.<br/><br/>Entre as oportunidades, destacam-se a busca por auxiliar de serviços gerais para limpeza em condomínio, diarista, ajudante de operações, motorista de betoneira, mecânico, balanceiro para área de logística, estoquista para loja de elétrica e hidráulica, babá em período integral, analista de departamento pessoal, assistente de recursos humanos e auxiliar de laboratório de concreto. Os interessados devem entrar em contato diretamente com os números disponibilizados para mais informações.

**<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Domingo de luto em Camboriú: segundo casal morre em colisão contra poste horas após outro acidente fatal]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/dois-acidentes-registrados-neste-domingo-em-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 01:06:16 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172558</guid>
<description><![CDATA[Quatro mortes em Camboriú, no Litoral Norte de Santa Catarina, marcaram o domingo (14) com luto e choque. Duas tragédias envolvendo motocicletas resultaram nas mortes de dois casais em acidentes distintos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Tragédia em Camboriú: casal morre em batida violenta entre motocicletas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/casal-morre-colisao-motos-avenida-santo-amaro-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 22:22:24 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172548</guid>
<description><![CDATA[Um acidente de trânsito resultou em uma tragédia na tarde deste domingo, dia 14, na Avenida Santo Amaro, em Camboriú. Duas motocicletas colidiram frontalmente, causando a morte de um jovem de 25 anos e da mulher que estava na garupa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Casal morre após moto atingir poste na Avenida João Acácio Simas, em Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/casal-morre-apos-moto-atingir-poste-na-avenida-joao-acacio-simas-em-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 22:08:54 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130230</guid>
<description><![CDATA[Um casal veio a óbito em decorrência de um acidente grave ocorrido neste domingo, dia 14, em Camboriú. O fato trágico se deu quando o casal, que trafegava em uma motocicleta, colidiu contra um poste localizado na Avenida João Acácio Simas, conhecida como Transluzia, na região do bairro Conde Vila Verde.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Com bombonas vazias, trabalhadores do Hospital Ruth Cardoso estão “fervendo água” para beber; governo nega falta d’água]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/com-bombonas-vazias-trabalhadores-do-hospital-ruth-cardoso-estao-fervendo-agua-para-beber-governo-nega-falta-dagua/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:57:20 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130227</guid>
<description><![CDATA[A administração do Hospital Ruth Cardoso, conduzida pela Organização Social Viva Rio após o processo de estadualização, teve início na segunda-feira, 8 de dezembro. Apesar do curto período à frente da gestão da unidade hospitalar, a mudança tem sido alvo de críticas por parte dos funcionários.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>