<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Mon, 05 Jan 2026 11:36:12 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Acidente na BR-116 deixa seis mortos após carreta tombar sobre van]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/tentativa-de-assalto-a-carreta-termina-em-acidente-com-seis-mortos-na-br-116/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 11:33:09 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323665]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma carreta tombou sobre uma van na BR-116, resultando na morte de seis pessoas. O acidente ocorreu após a carreta recuar na rodovia.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A carreta teria sido alvo de uma tentativa de assalto antes de descer de ré na rodovia.</p>
<p>O tombou sobre uma van que transportava fiéis de volta de um culto.</p>
<p>Seis pessoas morreram em decorrência do acidente na BR-116.</p>
<p>As circunstâncias exatas que levaram ao tombamento da carreta ainda são investigadas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Buscas por jovem desaparecido no Pico Paraná avançam para áreas fora das trilhas]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/buscas-por-jovem-desaparecido-no-pico-parana-entram-em-nova-fase-fora-das-trilhas/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 11:15:36 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323658]]></guid>
    <description><![CDATA[As buscas pelo jovem desaparecido no Pico Paraná passaram a focar em áreas de mata, após a conclusão da varredura dos caminhos oficiais.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Equipes de resgate encerraram a inspeção das trilhas oficiais do Pico Paraná.</p>
<p>Os esforços agora estão concentrados em regiões de mata fechada, utilizando técnicas de rapel e apoio de drones.</p>
<p>A mudança na estratégia visa ampliar o alcance das buscas em locais de difícil acesso.</p>
<p>Os recursos tecnológicos e especializados foram mobilizados para aumentar a eficiência das operações.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[sai da pista e fica lateralizado na BR-470 em Gaspar]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/carro-sai-da-pista-fica-lateralizado-e-mobiliza-resgate-na-br-470-em-gaspar/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 11:08:29 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174336]]></guid>
    <description><![CDATA[Um carro saiu da pista e ficou lateralizado às margens da BR-470 em Gaspar, mobilizando equipes de resgate e atendimento pré-hospitalar.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu na madrugada em Gaspar, no bairro Margem Esquerda, próximo ao trevo de acesso ao município.</p>
<p>O envolvido foi um Ford Fiesta com um homem de 50 anos, condutor, e uma mulher de 78 anos, passageira.</p>
<p>Ambos foram encontrados conscientes e orientados dentro do carro, sem ferimentos aparentes no primeiro atendimento.</p>
<p>Devido à posição lateralizada do fora da pista, as equipes utilizaram ferramentas de desencarceramento para retirar as vítimas com segurança.</p>
<p>O motorista foi encaminhado ao Hospital de Gaspar pela equipe dos bombeiros, enquanto a passageira foi levada ao hospital por uma equipe do SAMU.</p>
<p>A Polícia Rodoviária Federal realizou os procedimentos legais e sinalizou a rodovia durante o atendimento. Não houve registro de mortes.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Via em cidade de SC é bloqueada para obras de drenagem e pavimentação]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/obras-de-drenagem-e-pavimentacao-provocam-bloqueio-total-de-via-em-cidade-de-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 10:48:12 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323649]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma via em Santa Catarina está totalmente interditada para a realização de obras de drenagem e pavimentação, com previsão de término em 12 de janeiro.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O bloqueio total da via ocorre para permitir a execução dos serviços de infraestrutura urbana.</p>
<p>As intervenções incluem melhorias no sistema de drenagem e a pavimentação do trecho afetado.</p>
<p>Durante o período de interdição, linhas de ônibus que passam pela região tiveram seus itinerários modificados.</p>
<p>A previsão é que as obras sejam concluídas até o dia 12 de janeiro, quando o trânsito será normalizado.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Motociclista morre após colisão com trator na SC-163]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/motociclista-de-24-anos-morre-apos-acidente-com-trator-na-sc-163/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 10:33:27 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323645]]></guid>
    <description><![CDATA[Um motociclista de 24 anos faleceu em um acidente envolvendo um trator na SC-163.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu durante uma manobra de conversão do maquinário agrícola na rodovia SC-163.</p>
<p>Devido ao ocorrido, o trânsito precisou ser desviado por uma estrada rural próxima ao local.</p>
<p>As autoridades responsáveis realizaram o atendimento da ocorrência e organizaram o desvio para garantir a segurança no trecho.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Jovem é conduzido à delegacia por porte ilegal de munições em Itajaí]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/jovem-e-conduzido-a-delegacia-por-porte-ilegal-de-municoes-em-itajai/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 10:09:30 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132109]]></guid>
    <description><![CDATA[Um jovem de 18 anos foi levado à delegacia após a apreensão de 16 munições de uso restrito durante abordagem policial no bairro São Vicente, em Itajaí.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A ação ocorreu durante rondas da Polícia Militar na região do Bambuzal, conhecida pelo intenso tráfico de drogas.</p>
<p>Dois indivíduos foram abordados após serem vistos em atitude suspeita, e um deles tentou esconder um objeto no bolso.</p>
<p>Com um homem de 28 anos foi encontrada maconha em quantidade compatível com uso pessoal.</p>
<p>O jovem de 18 anos autorizou a entrada dos policiais em sua residência, onde foram localizadas cerca de 1 grama de maconha e 16 munições de diferentes calibres.</p>
<p>Ele</p>
<p>O jovem foi conduzido à delegacia por posse ilegal de munição, enquanto o outro envolvido foi encaminhado como testemunha e recebeu Auto de Infração Administrativa por posse de droga para uso pessoal em local público.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
