<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 11 Dec 2025 13:31:07 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[“Um tema que não é adequado para crianças”, diz deputado após aprovação de lei que proíbe Halloween em escolas públicas de SC]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/um-tema-que-nao-e-adequado-para-criancas-diz-deputado-apos-aprovacao-de-lei-que-proibe-halloween-em-escolas-publicas-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Um]]></category>
<category><![CDATA[Tema]]></category>
<category><![CDATA[Que]]></category>
<category><![CDATA[Não]]></category>
<category><![CDATA[É]]></category>
<category><![CDATA[Adequado]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 13:09:54 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129835</guid>
<description><![CDATA[O deputado Marcos da Rosa (União Brasil) afirmou que o Halloween não possui função pedagógica ou cultural, após a aprovação de um projeto de lei de sua autoria na Assembleia Legislativa de Santa Catarina. O documento, que proíbe a comemoração do Halloween em escolas públicas do estado, foi debatido durante a votação e surgiu em meio a denúncias de moradores sobre atividades em uma escola de Penha que teriam causado medo em crianças devido a cenas de morte e violência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O deputado Marcos da Rosa (União Brasil) afirmou que o Halloween não possui função pedagógica ou cultural, após a aprovação de um projeto de lei de sua autoria na Assembleia Legislativa de Santa Catarina. O documento, que proíbe a comemoração do Halloween em escolas públicas do estado, foi debatido durante a votação e surgiu em meio a denúncias de moradores sobre atividades em uma escola de Penha que teriam causado medo em crianças devido a cenas de morte e violência. Segundo o parlamentar, a data comemorativa não deve ser celebrada em ambientes educacionais, pois, de acordo com ele, não possui função pedagógica e pode estimular a violência e o medo, sendo inadequada para crianças.</strong><br/><br/>Marcos da Rosa relembrou as denúncias feitas por pais em relação às atividades realizadas na Escola de Educação Básica Antônio Rocha de Andrade, em Penha, que envolviam temas de Halloween e causaram receio em crianças. O deputado destacou a importância de a escola ser um local de acolhimento, segurança e desenvolvimento, e não de terror. O projeto de lei, protocolado em 2023 e aprovado após dois anos de tramitação na ALESC, aguarda agora a sanção do governador Jorginho Mello para entrar em vigor. Em um episódio recente, alunos da Escola de Educação Básica Professora Julia Miranda de Souza, em Navegantes, foram flagrados com um simulacro de arma de fogo durante uma comemoração de Halloween, o que, segundo o deputado, reforça a necessidade de coibir práticas que possam incitar a violência em ambientes escolares.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Terror na madrugada em Tijucas: criminosos invadem casas, espancam família e executam morador]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/terror-na-madrugada-em-tijucas-criminosos-invadem-casas-espancam-familia-e-executam-morador/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[execução]]></category>
<category><![CDATA[Terror]]></category>
<category><![CDATA[Madrugada]]></category>
<category><![CDATA[Tijucas]]></category>
<category><![CDATA[Criminosos]]></category>
<category><![CDATA[Invadem]]></category>
<category><![CDATA[Casas]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 12:45:12 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129826</guid>
<description><![CDATA[Um homem de 34 anos foi assassinado a tiros durante a madrugada desta quinta-feira, 11, após a invasão de duas residências por dois criminosos armados. O crime ocorreu na Rua Osvaldo Argino Cordeiro, no bairro Jardim Progresso, em Tijucas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um homem de 34 anos foi assassinado a tiros durante a madrugada desta quinta-feira, 11, após a invasão de duas residências por dois criminosos armados. O crime ocorreu na Rua Osvaldo Argino Cordeiro, no bairro Jardim Progresso, em Tijucas. Além do homicídio, houve agressões a uma mulher de 45 anos e a seu filho de 15 anos, bem como a descoberta de substâncias entorpecentes em uma das casas, levantando a suspeita de envolvimento com o tráfico de drogas. A ação criminosa teve início por volta das 2h e resultou na morte do irmão da mulher, encontrado com múltiplos ferimentos causados por disparos de arma de fogo na cabeça.</strong><br/><br/>De acordo com informações da Polícia Militar, os suspeitos invadiram inicialmente a residência da mulher, onde a agrediram e exigiram informações sobre dois indivíduos conhecidos na região. Posteriormente, dirigiram-se à casa vizinha, onde efetuaram vários disparos antes de fugirem do local. Durante a investigação, as autoridades encontraram mais de 20 cápsulas de munições calibre 9mm e .380 no local do crime, além de 164 gramas de maconha, plástico filme e uma balança de precisão em uma das residências envolvidas. O material apreendido foi entregue à Polícia Civil, que está encarregada de apurar os fatos.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Prefeito de Itapema é absolvido em processo por propaganda em templo religioso, mas pedido de cassação segue em julgamento; entenda]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/prefeito-de-itapema-e-absolvido-em-processo-por-propaganda-em-templo-religioso-mas-pedido-de-cassacao-segue-em-julgamento-entenda/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<category><![CDATA[Prefeito]]></category>
<category><![CDATA[É]]></category>
<category><![CDATA[Absolvido]]></category>
<category><![CDATA[Processo]]></category>
<category><![CDATA[Propaganda]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 12:44:22 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129825</guid>
<description><![CDATA[O prefeito de Itapema, Alexandre Xepa (PL), foi absolvido pelo Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina (TRE-SC) em processo que questionava suposta propaganda eleitoral em templo religioso durante a campanha de 2024. A decisão foi tomada no plenário da Corte por 5 votos a 2, anulando a condenação de primeira instância e afastando integralmente a penalidade que havia sido aplicada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O prefeito de Itapema, Alexandre Xepa (PL), foi absolvido pelo Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina (TRE-SC) em processo que questionava suposta propaganda eleitoral em templo religioso durante a campanha de 2024. A decisão foi tomada no plenário da Corte por 5 votos a 2, anulando a condenação de primeira instância e afastando integralmente a penalidade que havia sido aplicada. O Tribunal entendeu que não houve irregularidade eleitoral nem conduta que justificasse punição ao prefeito.</strong><br/><br/>Segundo a assessoria da Prefeitura de Itapema, o processo original foi dividido em duas partes: uma relacionada à multa e outra referente ao pedido de cassação do mandato. Xepa foi absolvido somente na etapa que tratava do pagamento da multa. O TRE-SC analisou se a participação do prefeito em evento religioso configuraria propaganda eleitoral irregular, concluindo que não houve prova de pedido de voto, uso indevido do espaço religioso ou violação à legislação eleitoral. Com isso, o atual prefeito de Itapema foi absolvido dessa parte do processo.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Foragidos por homicídio qualificado são presos em ação da Polícia Civil em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/foragidos-por-homicidio-qualificado-sao-presos-em-acao-da-policia-civil-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 11:50:23 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172267</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil efetuou, na manhã desta quarta-feira (11), a prisão de um homem e uma mulher procurados por homicídio qualificado em cumprimento a dois mandados de prisão. A ação ocorreu em Itapema e contou com a participação de equipes da Delegacia de Polícia local e do Departamento de Capturas da Diretoria Estadual de Investigações Criminais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Justiça confirma que área da Nova Divinéia, na Praia Brava, em Itajaí, é pública e nega 57 ações de usucapião]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/justica-confirma-que-area-da-nova-divineia-na-praia-brava-em-itajai-e-publica-e-nega-57-acoes-de-usucapiao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 11:33:11 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129815</guid>
<description><![CDATA[A Vara da Fazenda Pública de Itajaí negou 57 ações de usucapião referentes à área conhecida como Nova Divinéia, localizada no bairro Praia Brava. A decisão, proferida recentemente, reconhece que o terreno em questão é um bem público, não passível de aquisição por particulares.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Madrugada de terror em Tijucas: homem morto, mulher espancada e adolescente sumido]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/madrugada-de-terror-em-tijucas-homem-morto-mulher-espancada-e-adolescente-sumido/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 11:32:52 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172264</guid>
<description><![CDATA[Um homem foi morto a tiros durante uma ação criminosa na madrugada desta quinta-feira (11), no loteamento Jardim Progresso, em Tijucas (SC). O crime ocorreu por volta das 2h, na Rua Osvaldo Argino Cordeiro, quando dois homens armados invadiram uma residência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Ford Ranger pega fogo na BR]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/ford-ranger-pega-fogo-na-br-101-em-balneario-picarras-chamas-foram-controladas-em-poucos-minutos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 11:02:49 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129805</guid>
<description><![CDATA[Uma Ford Ranger Limited 4x4 foi consumida por um incêndio no fim da tarde de quarta-feira, 10, na BR-101, em Balneário Piçarras. O incidente ocorreu por volta das 16h59, no km 102 da rodovia, no sentido Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mensagem do Dia – 11/12/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/mensagem-do-dia-11-12-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 10:20:47 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129798</guid>
<description><![CDATA[Uma mulher foi indiciada por realizar procedimentos estéticos ilegais em São José, resultando na identificação de 14 vítimas. A ação ilegal ocorreu nesta quinta-feira, 11, e chamou a atenção das autoridades locais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[CONDUTOR QUE CAUSAVA PERTURBAÇÃO DO SOSSEGO TEM MOTOCICLETA APREENDIDA PELA GUARDA MUNICIPAL]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/10/condutor-que-causava-perturbacao-do-sossego-tem-motocicleta-apreendida-pela-guarda-municipal/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 21:11:19 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20317</guid>
<description><![CDATA[Na manhã desta segunda-feira (08), uma guarnição da Guarda Municipal realizava policiamento ostensivo no bairro Vila Nova, em Porto Belo, quando flagrou um motociclista transitando em alta velocidade e produzindo intenso ruído com o veículo. A ação ocorreu por volta das 10h, após denúncias de moradores do bairro sobre perturbação do sossego público causada pelo condutor da motocicleta.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[AGRESSOR É PRESO APÓS VIOLÊNCIA DOMÉSTICA EM POUSADA DE PORTO BELO]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/10/agressor-e-preso-apos-violencia-domestica-em-pousada-de-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:57:44 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20304</guid>
<description><![CDATA[Na manhã desta terça-feira (09), a Guarda Municipal de Porto Belo foi acionada pela Central de Monitoramento para averiguar uma denúncia de violência doméstica em uma pousada localizada no município. Segundo informações da proprietária do estabelecimento, um dos hóspedes estaria agredindo uma mulher dentro de um dos apartamentos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>