<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sat, 20 Dec 2025 14:38:25 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Alerta de ventos intensos é emitido para o litoral de Santa Catarina e Rio Grande do Sul]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/inmet-emite-alerta-para-ventos-intensos-no-litoral-de-sc-e-rs/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 14:32:59 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319733]]></guid>
    <description><![CDATA[Aviso de perigo indica rajadas de vento de até 50 km/h em ao menos 74 municípios do litoral dos dois estados, válido até domingo.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O Instituto Nacional de Meteorologia emitiu um alerta para ventos intensos no litoral de Santa Catarina e Rio Grande do Sul.</p>
<p>O aviso classificado como de perigo abrange ao menos 74 municípios nas regiões costeiras dos dois estados.</p>
<p>As rajadas de vento podem atingir velocidades de até 50 km/h durante o período de vigência do alerta.</p>
<p>O alerta tem validade até o domingo, indicando a necessidade de atenção para possíveis impactos causados pelos ventos.</p>
<p>As condições meteorológicas podem afetar atividades ao ar livre e a navegação na região litorânea.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Santa Catarina proíbe importação de tilápia do Vietnã para proteger produção local]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/sc-proibe-entrada-de-tilapia-do-vietna-para-proteger-producao-estadual/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 14:19:44 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319728]]></guid>
    <description><![CDATA[Estado de Santa Catarina publicou portaria que impede a entrada de tilápia importada do Vietnã devido a riscos sanitários.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A medida visa prevenir a introdução do vírus TiLV, que pode afetar a produção de tilápia na região.</p>
<p>A portaria tem como objetivo proteger a aquicultura catarinense tanto do ponto de vista sanitário quanto econômico.</p>
<p>Santa Catarina é um dos principais produtores de tilápia no país, e a ação busca garantir a segurança do setor.</p>
<p>A restrição à importação da tilápia do Vietnã foi estabelecida para evitar possíveis impactos negativos na cadeia produtiva local.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[capota e cai em rio após acidente na SC-110 em Petrolândia]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/veiculo-capota-e-despenca-em-rio-apos-acidente-na-sc-110/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 14:16:43 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173110]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 32 anos ficou ferido após capotamento de na rodovia SC-110, em Petrolândia, no Alto Vale do Itajaí.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu na noite de sexta-feira, envolvendo uma Mitsubishi Pajero prata, que capotou e caiu em um rio às margens da rodovia.</p>
<p>O motorista, único ocupante do , estava fora do automóvel quando as equipes de resgate chegaram, consciente e orientado.</p>
<p>Ele apresentava ferimento corto-contuso na mão direita, escoriação no rosto e queixava-se de dor no ombro esquerdo, sem outras lesões aparentes.</p>
<p>Após atendimento pré-hospitalar, o homem foi encaminhado ao Hospital Bom Jesus, em Petrolândia.</p>
<p>As circunstâncias que causaram o capotamento não foram divulgadas, e o local do acidente ficou sob responsabilidade de um familiar do condutor.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Carro capota e cai em rio na SC-110, motorista fica ferido]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/carro-capota-cai-em-rio-e-motorista-fica-ferido-na-sc-110/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 13:46:49 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319721]]></guid>
    <description><![CDATA[Um acidente envolvendo um carro que capotou e caiu em um rio deixou o motorista ferido na SC-110.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu na noite de sexta-feira, quando o perdeu o controle e caiu em um rio às margens da rodovia SC-110.</p>
<p>O motorista sofreu ferimentos e foi atendido no local.</p>
<p>As circunstâncias que levaram ao capotamento ainda não foram detalhadas.</p>
<p>Equipes de emergência estiveram no local para prestar socorro e controlar a situação.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Cinco pessoas são denunciadas por tortura e cárcere privado em clínica terapêutica no Norte de Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/grupo-e-denunciado-por-tortura-e-carcere-privado-em-clinica-terapeutica-de-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 13:38:38 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319717]]></guid>
    <description><![CDATA[Denúncia aponta que pelo menos 30 pacientes foram mantidos contra a vontade em unidade terapêutica na região Norte do estado.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Cinco pessoas foram denunciadas por práticas de tortura e cárcere privado em uma clínica terapêutica localizada no Norte de Santa Catarina.</p>
<p>A denúncia envolve a manutenção de pelo menos 30 pacientes contra a vontade dentro da unidade.</p>
<p>As investigações apontam irregularidades no tratamento e na internação dos pacientes na clínica.</p>
<p>As autoridades responsáveis pelo caso seguem com as medidas legais cabíveis para apurar os fatos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
