<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 05 Dec 2025 17:40:41 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Paciente tem cirurgia adiada duas vezes no Ruth Cardoso e família cobra explicações]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/paciente-tem-cirurgia-adiada-duas-vezes-no-ruth-cardoso-e-familia-cobra-explicacoes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE 1]]></category>
<category><![CDATA[Paciente]]></category>
<category><![CDATA[Tem]]></category>
<category><![CDATA[Cirurgia]]></category>
<category><![CDATA[Adiada]]></category>
<category><![CDATA[Duas]]></category>
<category><![CDATA[Vezes]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 17:37:12 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129210</guid>
<description><![CDATA[Moradores de Balneário Camboriú relataram transtornos após o cancelamento, por duas vezes, de uma cirurgia no Hospital Ruth Cardoso. A família de um paciente autista e com laudo de esquizofrenia afirma que ele sofre com dores constantes no joelho e necessita do procedimento com urgência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Moradores de Balneário Camboriú relataram transtornos após o cancelamento, por duas vezes, de uma cirurgia no Hospital Ruth Cardoso. A família de um paciente autista e com laudo de esquizofrenia afirma que ele sofre com dores constantes no joelho e necessita do procedimento com urgência. A primeira tentativa de cirurgia estava marcada para sexta-feira, 28 de novembro, mas foi cancelada via aplicativo de mensagens, alegando "grande demanda". A segunda tentativa ocorreria no domingo, 01 de dezembro, mas foi cancelada devido à falta de materiais cirúrgicos, especificamente parafusos necessários para a operação.</strong><br/><br/>O atendimento prestado pelo médico responsável e pela equipe de enfermagem foi elogiado pela família, que ressaltou que todos pediram desculpas pelo ocorrido. No entanto, a família questiona os motivos pelos quais as cirurgias são remarcadas sem a garantia de materiais básicos para sua realização, gerando crise, sofrimento e desgaste emocional. A Secretaria de Saúde de Balneário Camboriú foi procurada para esclarecer os motivos da falta de materiais e as previsões para a realização da cirurgia, mas até o momento não houve retorno. A família do paciente questiona se a situação estaria ligada ao período de transição administrativa.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Inquérito da Polícia Civil vai apurar confronto entre torcidas na BR]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/inquerito-da-policia-civil-vai-apurar-confronto-entre-torcidas-na-br-101/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 17:13:52 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129207</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Itapema abriu um inquérito para investigar o confronto entre torcedores do Santos e do Internacional ocorrido na manhã de quinta-feira, 4, na BR-101, no km 148, em Itapema. De acordo com informações da Polícia Rodoviária Federal (PRF) e da Polícia Militar (PM), a confusão teve início quando membros da torcida santista abordaram o ônibus que transportava os torcedores colorados, por volta das 11h30.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Caminhão é flagrado abastecendo embarcação irregularmente em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/caminhao-e-flagrado-abastecendo-embarcacao-irregularmente-no-centro-de-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 17:02:13 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129202</guid>
<description><![CDATA[Um caminhão da marca Ford, modelo Cargo 712, foi autuado na manhã da última quarta-feira, dia 4, por estacionar em fila dupla enquanto realizava o abastecimento de uma embarcação na Rua 4500, localizada no Centro de Balneário Camboriú. A infração de trânsito foi flagrada pelos Agentes de Trânsito por volta das 8h30, que foram acionados para verificar a irregularidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Camboriú anuncia que IPTU passará a ser totalmente digital a partir de 2026]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/camboriu-anuncia-que-iptu-passara-a-ser-totalmente-digital-a-partir-de-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 16:37:10 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129198</guid>
<description><![CDATA[A partir de 2026, os moradores de Camboriú não receberão mais o tradicional carnê do Imposto Predial e Territorial Urbano (IPTU) em suas residências. A mudança foi anunciada pela Secretaria de Finanças do município, que informou que o imposto será emitido exclusivamente em formato digital.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Moradores do Estaleiro reclamam de atrasos e cobram melhorias no transporte de Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/moradores-do-estaleiro-reclamam-de-atrasos-e-cobram-melhorias-no-transporte-de-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 16:17:10 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129194</guid>
<description><![CDATA[Uma série de reclamações sobre o transporte coletivo de Balneário Camboriú tem sido reportada à Rádio Menina nas últimas semanas. Os relatos abordam atrasos, superlotação e problemas na frota da Auto Viação Suzano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[‘Escolhi ser mãe’: moradora de Tijucas decide empreender e abre loja de moda circular]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/economia/escolhi-ser-mae-moradora-de-tijucas-decide-empreender-e-abre-loja-de-moda-circular/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 15:47:07 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171690</guid>
<description><![CDATA[A loja Vai e Vem Zayrinha, localizada em Tijucas, lançou uma campanha especial de fim de ano que tem chamado a atenção das famílias da região. A cada R$ 50 em compras, os clientes recebem um cupom para concorrer a quatro ingressos do Parque Aventura Jurássica, em Balneário Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Tijucas terá Guarda Municipal, anuncia prefeito após ataque em Itapema: ‘resposta exemplar’]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/tijucas-tera-guarda-municipal-anuncia-prefeito-apos-ataque-em-itapema-resposta-exemplar/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 14:57:23 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171720</guid>
<description><![CDATA[O prefeito de Tijucas, Maickon Sgrott, anunciou nesta quinta-feira (4) a criação da Guarda Municipal no município, como resposta aos episódios de violência registrados na BR-101, em Itapema, onde uma briga entre torcidas organizadas resultou em feridos e 10 torcedores detidos. O comunicado foi feito em pronunciamento oficial, destacando a necessidade urgente de uma estrutura própria de segurança para proteger os moradores de Tijucas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Copa 2026: Intêligencia Artificial simula sorteio dos grupos; Brasil terá caminho tranquilo na primeira fase]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/copa-2026-inteligencia-artificial-simula-sorteio-dos-grupos-brasil-tera-caminho-tranquilo-na-primeira-fase/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 14:51:25 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129175</guid>
<description><![CDATA[A Copa do Mundo de 2026 está tomando forma com o aumento para 48 seleções e a nova configuração de 12 grupos. O sorteio simulado pela equipe revelou as equipes distribuídas entre as chaves do Mundial, que será realizado nos Estados Unidos, México e Canadá.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Identificados: veja quem são os torcedores presos por ataque brutal em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/identificados-veja-quem-sao-os-torcedores-presos-por-ataque-brutal-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 13:23:32 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171707</guid>
<description><![CDATA[Um ataque violento entre torcidas organizadas na manhã de quinta-feira (4) em Itapema (SC) evoluiu para um caso de tentativa de homicídio, roubo e vandalismo, de acordo com informações oficiais da Polícia Militar de Santa Catarina. O incidente ocorreu no km 148 da BR-101 e resultou na condução de 10 torcedores do Santos Futebol Clube à Delegacia, incluindo um menor de idade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Vereador propõe criação de cartões para priorizar o embarque de moradores no transporte gratuito de BC]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/vereador-propoe-criacao-de-cartoes-para-priorizar-o-embarque-de-moradores-no-transporte-gratuito-de-bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 12:53:15 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129144</guid>
<description><![CDATA[O vereador Guilherme Cardoso, do Partido Liberal (PL), apresentou uma indicação à Prefeitura de Balneário Camboriú propondo a criação de dois cartões digitais destinados aos usuários do BC Bus: um para residentes locais e outro para turistas. A proposta visa organizar o fluxo nos ônibus, aumentar a segurança no transporte gratuito e priorizar o acesso dos moradores à cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>