<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 08 Dec 2025 11:40:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[DELEGACIA MÓVEL DA POLÍCIA CIVIL MARCA PRESENÇA NO CIRCUITO BRASILEIRO E MUNDIAL DE VÔLEI DE PRAIA EM ITAPEMA]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/08/delegacia-movel-da-policia-civil-marca-presenca-no-circuito-brasileiro-e-mundial-de-volei-de-praia-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Policial]]></category>
<category><![CDATA[Delegacia]]></category>
<category><![CDATA[Móvel]]></category>
<category><![CDATA[Polícia]]></category>
<category><![CDATA[Civil]]></category>
<category><![CDATA[Marca]]></category>
<category><![CDATA[Presença]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:39:11 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20260</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina teve participação ativa durante as duas semanas do Circuito Brasileiro e Mundial de Vôlei de Praia em Itapema. A instituição reforçou sua atuação comunitária por meio da Delegacia Móvel instalada na arena montada na Meia Praia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Polícia Civil de Santa Catarina teve participação ativa durante as duas semanas do Circuito Brasileiro e Mundial de Vôlei de Praia em Itapema. A instituição reforçou sua atuação comunitária por meio da Delegacia Móvel instalada na arena montada na Meia Praia. Durante o evento, que encerrou no domingo, 7 de dezembro, a equipe da Polícia Civil prestou atendimento contínuo ao público, oferecendo orientações, informações, acolhimento e suporte. Os policiais também interagiram com famílias, conversaram com visitantes e distribuíram adesivos de policiais mirins às crianças, aproximando ainda mais a instituição da comunidade. Com mais de 25 mil pessoas passando pela arena ao longo das competições, a presença da Delegacia Móvel reforçou o compromisso da Polícia Civil com a prevenção, segurança e bem-estar de moradores, turistas e participantes.</strong><br/><br/>Os organizadores destacaram a importância da presença da Polícia Civil no evento, que reuniu atletas de diversos países e movimentou a cidade com etapas nacionais e internacionais do vôlei de praia. A unidade atuou de forma integrada, garantindo apoio e presença constante nos dias de competição, fortalecendo assim os laços com a população local e promovendo um ambiente seguro para todos os envolvidos. A Polícia Civil de Itapema segue trabalhando próxima da comunidade, mantendo seu compromisso com a segurança e o bem-estar dos cidadãos.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Esbarrão em bar resulta na morte de um jovem de 21 anos em Itajaí; vítima teria tentado invadir uma casa após a briga]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/?id=https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2F%3Fp%3D129347</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:29:44 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129347</guid>
<description><![CDATA[Um esbarrão em um bar no município de Brusque resultou em briga e na morte de um jovem de 21 anos na madrugada de domingo, 7. O crime, no entanto, aconteceu na Rua Vergílio Cadore, em Itajaí. O homem, natural do Pará,...]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem é executado a tiros enquanto tomava chimarrão em casa]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/?id=https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2F%3Fp%3D171935</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:26:53 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171935</guid>
<description><![CDATA[Crime ocorreu na manhã de domingo; autor fugiu a pé após efetuar os disparos O post Homem é executado a tiros enquanto tomava chimarrão em casa apareceu primeiro em Jornal Razão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Chuva ganha força em SC nesta segunda; temporais atingem Oeste e Planaltos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/?id=https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2F%3Fp%3D313418</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:23:15 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=313418</guid>
<description><![CDATA[Instabilidade avança pelo Estado com risco moderado a alto para ocorrências, especialmente a partir da tarde O post Chuva ganha força em SC nesta segunda; temporais atingem Oeste e Planaltos apareceu primeiro em Visor...]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Novo projeto de parque nacional vai abranger 32 mil hectares entre dois estados]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/?id=https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2F%3Fp%3D313411</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:12:47 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=313411</guid>
<description><![CDATA[Mapa define 32 mil hectares com cachoeiras, trilhas e áreas de preservação O post Novo projeto de parque nacional vai abranger 32 mil hectares entre dois estados apareceu primeiro em Visor Notícias.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Briga entre grupos termina com jovem morto a facadas após dois confrontos em Brusque e Itajaí]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/?id=https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2F%3Fp%3D313409</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 10:45:44 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=313409</guid>
<description><![CDATA[Homem tinha 21 anos e morreu após segundo confronto; veículo dos envolvidos passou por perícia e causou novo incidente O post Briga entre grupos termina com jovem morto a facadas após dois confrontos em Brusque e Itajaí...]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Cantor Mauri Lima, irmão de Chitãozinho e Xororó, morre em acidente na BR-116]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/?id=https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2F%3Fp%3D313405</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 10:01:19 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=313405</guid>
<description><![CDATA[Acidente que envolveu três veículos matou duas pessoas e deixou seis feridos O post Cantor Mauri Lima, irmão de Chitãozinho e Xororó, morre em acidente na BR-116 apareceu primeiro em Visor Notícias.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Utilidade Pública – 08/12/2025]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/?id=https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2F%3Fp%3D129333</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 09:24:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129333</guid>
<description><![CDATA[DOCUMENTOS PERDIDOS Augusto Gemnieczak – contato 98878-8100. Leonardo Vinicius dos Santos – contato 99600-3650. Josoel Camargo Alves – contato (21) 98049-7390. DOCUMENTOS ENCONTRADOS&#160; Mauricio Eduardo Barbosa –...]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Lombo assado com crosta crocante: 3 receitas para o Natal]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/?id=https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Flombo-assado-com-crosta-crocante-3-receitas-para-o-natal%2F</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 09:20:08 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/lombo-assado-com-crosta-crocante-3-receitas-para-o-natal/</guid>
<description><![CDATA[Aprenda a preparar opções saborosas para essa noite especial O post Lombo assado com crosta crocante: 3 receitas para o Natal apareceu primeiro em Visor Notícias.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Ciclone extratropical traz chuva intensa, ventos de até 100 km/h e risco alto em Santa Catarina]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/?id=https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2F%3Fp%3D313399</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 09:19:43 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=313399</guid>
<description><![CDATA[Estado enfrenta instabilidade entre segunda e quinta-feira, com alerta para alagamentos, enxurradas e ventos fortes O post Ciclone extratropical traz chuva intensa, ventos de até 100 km/h e risco alto em Santa Catarina...]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>