<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 06 Dec 2025 14:40:39 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Incêndio atinge apartamento no Centro de BC e mobiliza Corpo de Bombeiros]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/incendio-atinge-apartamento-no-centro-de-bc-e-mobiliza-corpo-de-bombeiros/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE 1]]></category>
<category><![CDATA[Incêndio]]></category>
<category><![CDATA[Atinge]]></category>
<category><![CDATA[Apartamento]]></category>
<category><![CDATA[Centro]]></category>
<category><![CDATA[Bc]]></category>
<category><![CDATA[Mobiliza]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 14:34:18 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129279</guid>
<description><![CDATA[Um incêndio atingiu um apartamento localizado no Centro de Balneário Camboriú na manhã deste sábado, 06 de novembro, por volta das 6h54. As chamas e a fumaça se tornaram visíveis do lado externo do prédio, levando terceiros a acionarem o Corpo de Bombeiros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um incêndio atingiu um apartamento localizado no Centro de Balneário Camboriú na manhã deste sábado, 06 de novembro, por volta das 6h54. As chamas e a fumaça se tornaram visíveis do lado externo do prédio, levando terceiros a acionarem o Corpo de Bombeiros. Ao adentrarem o imóvel, os bombeiros realizaram uma busca primária e confirmaram a inexistência de vítimas no local, apesar das informações iniciais indicarem a possibilidade de uma mulher adulta estar dentro do apartamento. Para o combate ao incêndio, foram empregados os sistemas preventivos da edificação e aproximadamente mil litros de água, além de recalque para reforçar a pressão da linha de ataque.</strong><br/><br/>Durante as operações de combate às chamas, uma parte do prédio foi evacuada preventivamente. Após a extinção do incêndio, procedeu-se à ventilação positiva para a dispersão dos gases. A moradora do apartamento mencionou possuir dois gatos, os quais não foram localizados durante as buscas realizadas. Com a situação sob controle, o local foi deixado aos cuidados da moradora e da síndica, após a coleta de informações para o informe pericial.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[‘Todos presos’: justiça nega liberdade para torcedores após ataque em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/todos-presos-justica-nega-liberdade-para-torcedores-apos-ataque-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 13:33:10 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171802</guid>
<description><![CDATA[Cinco torcedores do Santos permanecem detidos após terem suas prisões convertidas em preventivas pela Justiça, um dia após o confronto entre integrantes das torcidas do Santos e Internacional na BR-101, em Itapema, no Litoral Norte de Santa Catarina. As audiências de custódia ocorreram nesta sexta-feira (5), e o juízo optou por manter o grupo sob custódia devido aos indícios de crimes investigados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina pode ter três filhos de Bolsonaro na urna em 2026: Flávio, Carlos e Renan]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/santa-catarina-pode-ter-tres-filhos-de-bolsonaro-na-urna-em-2026-flavio-carlos-e-renan/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 12:48:42 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171798</guid>
<description><![CDATA[Filhos de Bolsonaro podem concorrer em Santa Catarina em 2026Três filhos do ex-presidente Jair Bolsonaro, Flávio, Carlos e Renan, podem estar na disputa eleitoral em Santa Catarina nas eleições de 2026. A possibilidade de uma candidatura conjunta gera expectativa entre os eleitores e analistas polít...]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem é detido após ameaçar prefeito e secretário durante Mundial de Vôlei de Praia em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/homem-e-detido-apos-ameacar-prefeito-e-secretario-durante-mundial-de-volei-de-praia-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 11:29:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171791</guid>
<description><![CDATA[Um homem foi detido pela Guarda Municipal de Itapema após causar tumulto e resistir à abordagem durante o Mundial de Vôlei de Praia, realizado na Rua 307. A ocorrência ocorreu na noite do evento, quando a guarnição foi acionada para verificar uma briga envolvendo indivíduos embriagados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar flagra homem furtando materiais em obra no Centro de Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/policia-militar-flagra-homem-furtando-materiais-em-obra-no-centro-de-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 11:27:34 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129276</guid>
<description><![CDATA[Um homem de 42 anos foi detido pela Polícia Militar na madrugada deste sábado, 06, após ser flagrado furtando materiais e ferramentas de uma obra do HEMOSC, localizada na Rua Lauro Müller, no Centro de Itajaí. Por volta das 3h, a guarnição foi acionada para verificar a ocorrência, encontrando o suspeito ainda no local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar prende homem de 41 anos por tentativa de furto em estacionamento de supermercado em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/policia-militar-prende-homem-de-41-anos-por-tentativa-de-furto-em-estacionamento-de-supermercado-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 10:19:31 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129273</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar prendeu um homem de 41 anos na tarde desta sexta-feira, 05, sob suspeita de tentativa de furto no estacionamento de um supermercado localizado no bairro Fazenda, em Itajaí. A ação ocorreu por volta das 17h, após a Central Regional de Emergência ser acionada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Sábado será de sol e muita praia em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/sabado-sera-de-sol-e-muita-praia-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 09:55:23 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129269</guid>
<description><![CDATA[Balneário Camboriú terá um sábado de tempo estável e temperaturas elevadas, conforme dados meteorológicos desta manhã. A mínima prevista é de 20°C e a máxima deve atingir os 28°C.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina tem o menor índice de pobreza no Brasil, diz IBGE]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/economia/santa-catarina-tem-o-menor-indice-de-pobreza-no-brasil-diz-ibge/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 08:55:15 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171788</guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina registra menor índice de pobreza do Brasil, segundo IBGESanta Catarina se destaca como o estado com a menor taxa de pobreza do Brasil, conforme dados recentes do IBGE. A pesquisa indica uma redução nos índices de pobreza entre 2023 e 2024. Essa melhoria reflete um cenário econômico ma...]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[‘O mais barato de SC’: moradores fazem a limpa em Outlet de móveis em Tijucas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/economia/moradores-fazem-a-limpa-em-outlet-de-moveis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 23:38:56 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171772</guid>
<description><![CDATA[A inauguração do Rei do Outlet agitou o comércio de Tijucas na sexta-feira (05), tornando o dia um dos mais movimentados da região. Localizado na Avenida Carlos Humberto Ternes, conhecida como P2, o novo empreendimento atraiu um grande público desde cedo em busca de móveis com descontos agressivos, evidenciando a força do estabelecimento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mulher é esfaqueada na cabeça por moradora de rua ao defender criança em Itajaí]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/guarda-municipal-impede-ataque-a-faca-no-centro-de-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 23:27:48 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171774</guid>
<description><![CDATA[mulher é esfaqueada ao defender criança em ItajaíUma mulher foi esfaqueada na cabeça por uma moradora de rua enquanto tentava proteger uma criança em Itajaí. O incidente ocorreu no centro da cidade e foi contido rapidamente pela Guarda Municipal. A agressora, que possui mais de 30 passagens pela pol...]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>