<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Fri, 02 Jan 2026 12:36:09 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Ex-assessor de Bolsonaro é preso por ordem do ministro Alexandre de Moraes]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/politica/ex-assessor-de-bolsonaro-e-preso-por-ordem-de-moraes/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 12:28:34 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174094]]></guid>
    <description><![CDATA[Filipe Garcia Martins Pereira, ex-assessor especial para Assuntos Internacionais da Presidência da República no governo Jair Bolsonaro, foi preso nesta sexta-feira por determinação do ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A prisão ocorreu após a conversão da prisão domiciliar em prisão preventiva, motivada pelo descumprimento de medidas cautelares impostas anteriormente.</p>
<p>Entre as restrições estava a proibição de uso de redes sociais, condição estabelecida quando Filipe Martins passou ao regime domiciliar no fim de dezembro de 2025.</p>
<p>Houve indícios de que o ex-assessor teria acessado a plataforma LinkedIn, o que foi interpretado como violação das determinações judiciais.</p>
<p>A defesa negou o descumprimento das medidas, alegando que eventuais movimentações em redes sociais foram realizadas por terceiros autorizados, sem participação direta do réu.</p>
<p>Filipe Martins foi condenado a 21 anos de prisão pela Primeira Turma do STF, acusado de integrar o núcleo que teria atuado para tentar manter Jair Bolsonaro no poder após as eleições de 2022.</p>
<p>Com a nova decisão, ele deixa o regime domiciliar e passa a cumprir a pena em unidade prisional, enquanto o processo segue sob acompanhamento do Supremo Tribunal Federal.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Polícia Militar divulga balanço da segurança durante o Réveillon em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/policia-militar-divulga-balanco-da-seguranca-durante-o-reveillon-em-bc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 11:58:39 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174091]]></guid>
    <description><![CDATA[Mais de um milhão de pessoas participaram das comemorações de Réveillon na Praia Central de Balneário Camboriú, com a virada do ano ocorrendo sem registros graves.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar realizou ações de segurança durante o Réveillon 2025/2026 em Balneário Camboriú, com planejamento prévio e atuação integrada das forças envolvidas.</p>
<p>Mais de 170 policiais militares atuaram no policiamento ostensivo, tanto em terra quanto no mar, com quatro bases de segurança instaladas ao longo da faixa de areia para atendimento ao público.</p>
<p>O monitoramento da área foi realizado de forma contínua por meio das câmeras da Central de Operações, com acompanhamento em tempo real e repasse de informações às equipes em campo.</p>
<p>Drones equipados com sistemas de monitoramento e tecnologia de reconhecimento facial foram utilizados para observar o fluxo de pessoas e identificar situações suspeitas, recurso exclusivo em Balneário Camboriú durante a operação.</p>
<p>As equipes acompanharam a movimentação do público durante toda a celebração, com foco na manutenção da ordem e na segurança de moradores e visitantes.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Adolescente morre afogado em barragem de arroz em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/adolescente-e-encontrado-morto-apos-afogamento-em-barragem-de-arroz-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 11:45:52 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323104]]></guid>
    <description><![CDATA[Um adolescente foi encontrado morto após se afogar em uma barragem de arroz em Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O jovem estava tomando banho no rio São Bento quando foi sugado por uma galeria de captação de água.</p>
<p>As circunstâncias do afogamento indicam que ele foi puxado pela estrutura da barragem.</p>
<p>Equipes de resgate localizaram o corpo do adolescente após buscas na região.</p>
<p>As autoridades investigam o incidente para esclarecer os detalhes do ocorrido.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Motorista é preso por embriaguez após colisão em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/motorista-embriagado-e-preso-apos-colisao-no-bairro-nova-esperanca-em-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 11:44:56 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131916]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem foi detido por dirigir sob efeito de álcool após se envolver em um acidente no bairro Nova Esperança, em Balneário Camboriú.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu na manhã de quinta-feira, na Rua José Cesário Pereira, próximo ao Savana Garden Eventos.</p>
<p>O motorista apresentou sinais visíveis de embriaguez e tentou deixar o local dirigindo, mas foi impedido por populares.</p>
<p>Antes da tentativa de fuga, o colidiu com outro automóvel ao sair de um estacionamento.</p>
<p>O teste do bafômetro indicou 1,05 mg/L de álcool por litro de ar expelido, valor que configura crime de trânsito.</p>
<p>O homem foi encaminhado à Delegacia de Polícia e o , um Volkswagen T-Cross TSI azul, foi removido ao pátio.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem é resgatado com apoio aéreo após queda em trilha na Grande Florianópolis]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/queda-em-trilha-termina-em-resgate-com-apoio-aereo-na-grande-florianopolis/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 11:38:58 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174087]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem sofreu uma queda de aproximadamente três metros na Trilha da Cachoeira da Vargem Grande e foi resgatado com apoio aéreo devido às condições do terreno.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu em um trecho de difícil acesso da trilha, onde a vítima foi encontrada consciente, porém confusa, deitada sobre uma pedra.</p>
<p>Pessoas presentes no local prestaram os primeiros atendimentos antes da chegada das equipes de resgate.</p>
<p>Durante a avaliação inicial, foi identificado um ferimento lacerante na face do homem.</p>
<p>Após os procedimentos de atendimento pré-hospitalar, a vítima foi removida com segurança e encaminhada ao Hospital Celso Ramos para avaliação médica.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Mulher trans é morta após ataque com mais de dez facadas em São João Batista]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/mulher-trans-e-morta-apos-ataque-com-mais-de-dez-facadas-em-sao-joao-batista/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 11:10:18 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131912]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma mulher trans de 40 anos morreu após ser esfaqueada dentro de uma residência no bairro Centro, em São João Batista.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O crime ocorreu na madrugada e a Polícia Militar foi acionada por volta das 5h12. Inicialmente, a ocorrência foi registrada como uma briga de casal.</p>
<p>A vítima apresentava mais de dez ferimentos por arma branca, com perfurações nas costas, costelas, cabeça e sinais de comprometimento pulmonar.</p>
<p>Equipes do Samu e do Corpo de Bombeiros prestaram atendimento e encaminharam a mulher ao Hospital Municipal, onde ela não resistiu aos ferimentos.</p>
<p>Testemunhas relataram consumo de bebida alcoólica na residência e um desentendimento entre a vítima e o companheiro, que teria proferido ofensas verbais.</p>
<p>O suspeito fugiu do local e não foi localizado durante as buscas realizadas pela Polícia Militar. O caso está sob investigação da Polícia Civil.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
