<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Fri, 26 Dec 2025 17:36:11 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Adolescente de 14 anos desaparece após sair para a praia em Itapema]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/familia-busca-por-adolescente-de-14-anos-que-saiu-de-casa-para-ir-a-praia-em-itapema/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 17:28:27 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321527]]></guid>
    <description><![CDATA[Um adolescente de 14 anos está desaparecido após sair de casa para ir à praia em Itapema na noite de Natal.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O jovem, morador de Tijucas, foi visto pela última vez na noite do dia 24 de dezembro.</p>
<p>Familiares estão mobilizados na busca pelo adolescente e solicitam colaboração da comunidade para localizá-lo.</p>
<p>As circunstâncias do desaparecimento ainda não foram esclarecidas.</p>
<p>Autoridades locais acompanham o caso e realizam buscas na região.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Acidente entre dois carros deixa três feridos em rodovia de Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/acidente-entre-dois-carros-deixa-motorista-gravemente-ferido-em-rodovia-de-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 17:09:09 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321522]]></guid>
    <description><![CDATA[Colisão envolvendo dois veículos resultou em três pessoas feridas, incluindo um motorista em estado grave.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente entre dois carros ocorreu em uma rodovia de Santa Catarina, causando ferimentos em três pessoas.</p>
<p>O motorista de um dos veículos ficou gravemente ferido e recebeu atendimento de emergência no local.</p>
<p>As outras duas pessoas envolvidas também sofreram ferimentos, mas o estado de saúde delas não foi detalhado.</p>
<p>Equipes de emergência foram acionadas para prestar socorro às vítimas e controlar o trânsito na rodovia.</p>
<p>As circunstâncias que levaram à colisão ainda estão sendo apuradas pelas autoridades competentes.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Adolescentes são apreendidos por receptação, adulteração de e direção perigosa em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/adolescentes-sao-apreendidos-por-receptacao-adulteracao-de-veiculo-e-direcao-perigosa-em-bc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 16:53:33 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131392]]></guid>
    <description><![CDATA[Dois adolescentes foram apreendidos em Balneário Camboriú por envolvimento em receptação dolosa, adulteração de e direção perigosa após uma perseguição policial no bairro Estaleiro.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Durante rondas preventivas, a Polícia Militar observou uma caminhonete trafegando com os faróis apagados e em contato com uma motocicleta. Ao receberem ordem de abordagem, os condutores fugiram em alta velocidade, iniciando uma perseguição.</p>
<p>A motocicleta conseguiu escapar, enquanto a caminhonete perdeu o controle em uma via não pavimentada e caiu em uma vala. Um dos ocupantes tentou fugir para uma área de mata, e o outro permaneceu no local.</p>
<p>Após buscas, o Ambos foram identificados como menores de 17 e 15 anos.</p>
<p>Os adolescentes informaram que receberiam dinheiro para transportar a caminhonete até o bairro Estaleiro. A caminhonete possuía registro de furto na data da ocorrência, e as placas estavam adulteradas e também registradas como furtadas.</p>
<p>O foi removido com auxílio de guincho e encaminhado à Delegacia de Polícia Civil, onde os procedimentos legais foram adotados.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Idoso sofre mal súbito durante trilha e é resgatado por helicóptero em Florianópolis]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/homem-sofre-mal-subito-em-trilha-e-e-resgatado-por-helicoptero-em-florianopolis/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 16:51:42 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321518]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 68 anos passou mal enquanto caminhava em uma trilha e precisou de atendimento aeromédico em Florianópolis.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu durante uma caminhada em uma trilha na região de Florianópolis.</p>
<p>O idoso apresentou um mal súbito e necessitou de resgate imediato.</p>
<p>Uma equipe aeromédica foi acionada para realizar o atendimento e transporte do paciente.</p>
<p>O homem foi resgatado por helicóptero e encaminhado para atendimento hospitalar.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Família utiliza som alto em praia de Balneário Camboriú com bebê exposto ao sol]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/som-alto-praia-balneario-camboriu-policia-militar/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 16:49:44 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173559]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma família foi orientada pela Polícia Militar após utilizar som em volume elevado na faixa de areia de Balneário Camboriú, contrariando regras municipais, enquanto um bebê estava exposto ao sol próximo ao equipamento.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Na tarde desta sexta-feira, uma situação na praia de Balneário Camboriú chamou a atenção de frequentadores e da Polícia Militar. Um vídeo registrou uma família utilizando uma caixa de som em volume alto, contrariando as normas locais que proíbem esse tipo de equipamento na faixa de areia.</p>
<p>Nas imagens, um bebê aparece em um carrinho, exposto ao sol forte do meio do dia, próximo à caixa de som. A presença da criança nas condições registradas gerou preocupação entre os presentes.</p>
<p>Ambulantes e outros frequentadores teriam alertado os responsáveis sobre a proibição do som alto, mas o equipamento permaneceu ligado. A Polícia Militar foi acionada e compareceu ao local para orientar a família sobre as regras vigentes.</p>
<p>Os policiais reforçaram que o uso de som na praia não é permitido e advertiram os responsáveis, informando que, em caso de reincidência, o equipamento poderá ser recolhido. Não há confirmação de registro de boletim de ocorrência ou outras medidas administrativas até o momento.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
