<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 15:36:02 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Deputada atribui alta do preço da gasolina em Santa Catarina ao ICMS estadual]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/politica/deputada-petista-diz-que-preco-alto-da-gasolina-em-sc-e-culpa-de-jorginho-lula-nao-tem-culpa-alega/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 15:25:32 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=175119]]></guid>
    <description><![CDATA[A deputada federal Ana Paula Lima relacionou o aumento do preço da gasolina em Santa Catarina à atualização do ICMS, imposto estadual que incide sobre os combustíveis.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O preço da gasolina em Santa Catarina registrou aumento recente, com variação estimada em cerca de R$ 0,10 por litro em alguns municípios, e valores médios que ultrapassam R$ 6,80 por litro.</p>
<p>A elevação está associada à atualização do ICMS, que desde 2022 é cobrado por valor fixo por litro,</p>
<p>Santa Catarina aplica o valor fixo do ICMS definido nacionalmente pelo Confaz, não tendo autonomia para alterar isoladamente essa cobrança.</p>
<p>Além do ICMS, o preço da gasolina é influenciado por outros fatores, como o preço das refinarias, a cotação internacional do petróleo, variação cambial, tributos federais e margens de distribuição e revenda.</p>
<p>O aumento recente do preço da gasolina em Santa Catarina reflete a combinação da atualização do ICMS com fatores econômicos e de mercado que afetam o valor final ao consumidor.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Pai e filho pescadores desaparecem após saída para o mar no Litoral Norte]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/pai-e-filho-pescadores-desaparecem-apos-saida-para-o-mar-no-litoral-norte/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 14:31:51 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326813]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma embarcação foi encontrada virada na Praia do Ervino, em São Francisco do Sul, após o desaparecimento de um pai e seu filho pescadores.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A embarcação foi localizada virada na Praia do Ervino, no município de São Francisco do Sul.</p>
<p>O pai e o filho, que estavam a bordo, desapareceram após a saída para o mar.</p>
<p>As buscas para localizar os pescadores continuam em andamento na região.</p>
<p>Autoridades marítimas e equipes de resgate atuam nas operações de busca e salvamento.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
