<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 03 Dec 2025 17:00:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Líder de facção é preso pela ROMU da GM em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/lider-de-faccao-e-preso-pela-romu-da-gm-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[destaque]]></category>
<category><![CDATA[flagrante]]></category>
<category><![CDATA[Líder]]></category>
<category><![CDATA[Facção]]></category>
<category><![CDATA[É]]></category>
<category><![CDATA[Preso]]></category>
<category><![CDATA[Pela]]></category>
<category><![CDATA[Romu]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 16:53:31 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171493</guid>
<description><![CDATA[Um homem identificado como Carlos Eduardo Silva Souza, apontado como faccionado e ligado ao Primeiro Grupo Catarinense (PGC), foi preso na madrugada desta quinta-feira (4) em Itapema, após ser flagrado com 1,5 quilo de maconha no porta-malas de um carro no bairro Ilhota. A prisão ocorreu por volta de 1h, quando a ROMU e o GRR receberam informações de que o veículo estaria circulando na região com o intuito de distribuir drogas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um homem identificado como Carlos Eduardo Silva Souza, apontado como faccionado e ligado ao Primeiro Grupo Catarinense (PGC), foi preso na madrugada desta quinta-feira (4) em Itapema, após ser flagrado com 1,5 quilo de maconha no porta-malas de um carro no bairro Ilhota. A prisão ocorreu por volta de 1h, quando a ROMU e o GRR receberam informações de que o veículo estaria circulando na região com o intuito de distribuir drogas. A abordagem aconteceu na rua 1202, onde os agentes localizaram o carro e realizaram a revista, encontrando o pacote de maconha. Diante da suspeita, Carlos Eduardo foi detido e encaminhado à delegacia juntamente com o veículo e um telefone Samsung apreendido.</strong><br/><br/>Em outro caso em Itapema, um homem de 35 anos, procurado por homicídio, foi detido pela Polícia Militar na noite desta terça-feira (2) na Rua 242, no bairro Meia Praia. A abordagem aconteceu por volta das 19h40, após a guarnição receber informações sobre o paradeiro do suspeito, que possuía mandado de prisão expedido pela Comarca de Passo Fundo (RS) pelo crime previsto no Artigo 121 do Código Penal. O homem foi localizado na entrada de um condomínio, identificado e conduzido ao Presídio de Itapema para o cumprimento do mandado de prisão. A ação policial resultou na captura de mais um indivíduo com mandado em aberto na região.<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Guarda Municipal alerta para golpe do falso aluguel em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/guarda-municipal-alerta-para-golpe-do-falso-aluguel-emitapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 15:53:16 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171480</guid>
<description><![CDATA[A Guarda Municipal de Itapema emitiu um alerta sobre o golpe do falso aluguel, que tem se propagado em redes sociais e plataformas de anúncios. Segundo informações da Secretaria de Segurança Pública, os criminosos utilizam imóveis reais para atrair vítimas, solicitando pagamentos antecipados por PIX e desaparecendo quando a pessoa tenta acessar o local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Maternidade e UTI: Governo do Estado define setores prioritários para melhorias no Hospital Ruth Cardoso]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/maternidade-e-uti-governo-do-estado-define-setores-prioritarios-para-melhorias-no-hospital-ruth-cardoso/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 15:38:47 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128870</guid>
<description><![CDATA[O governador Jorginho Mello (PL) anunciou, durante ato oficial realizado na prefeitura de Balneário Camboriú, nesta terça-feira, 2, os primeiros investimentos a serem realizados pelo Governo do Estado após a estadualização do Hospital Ruth Cardoso. O processo prevê um aporte total de R$ 533 milhões ao longo de 60 meses, com R$ 62 milhões destinados, nos primeiros 20 meses, para obras estruturais visando a ampliação e melhoria do atendimento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Moradores do Estaleirinho ficam dois dias sem água e cobram solução; EMASA explica falha e promete novo reservatório em 2026]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/moradores-do-estaleirinho-ficam-dois-dias-sem-agua-e-cobram-solucao-emasa-explica-falha-e-promete-novo-reservatorio-em-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 15:26:25 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128886</guid>
<description><![CDATA[Moradores do bairro Estaleirinho, em Itajaí, procuraram a reportagem da Rádio Menina para relatar a falta de água na região. Segundo um dos moradores, a comunidade enfrentava o segundo dia sem abastecimento, mesmo após contato com a EMASA.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Economia e turismo: entenda como a obra de macrodrenagem beneficia moradores e visitantes]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/economia-e-turismo-entenda-como-a-obra-de-macrodrenagem-beneficia-moradores-e-visitantes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 14:35:18 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128867</guid>
<description><![CDATA[No dia 16 de janeiro de 2025, a cidade de Balneário Camboriú foi atingida por fortes chuvas que resultaram em alagamentos em diversos pontos do município. A Avenida Atlântica e a Avenida Brasil foram algumas das áreas afetadas, com a água invadindo estabelecimentos comerciais e causando transtornos à população.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Foragido por estupro de vulnerável é encontrado trabalhando em Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/foragido-por-estupro-de-vulneravel-e-encontrado-trabalhando-em-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 12:37:14 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171454</guid>
<description><![CDATA[Um homem de 20 anos, foragido da Justiça por estupro de vulnerável, foi localizado e preso pela Polícia Militar em Camboriú nesta terça-feira (2). A captura ocorreu após o 12º BPM identificar o paradeiro do indivíduo, que estava exercendo suas atividades profissionais normalmente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[EXCLUSIVO: Chefe do tráfico que movimentou mais de R$ 513 milhões é preso em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/exclusivo-chefe-do-trafico-que-movimentou-mais-de-r-513-milhoes-e-preso-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 11:49:41 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171442</guid>
<description><![CDATA[Uma operação conjunta realizada pelas equipes da Polícia Civil do Paraná, com apoio da Polícia Civil de Santa Catarina, resultou na prisão de Felipe do Nascimento Costa, de 36 anos, em um apartamento de alto padrão na Rua 222, no bairro Meia Praia, em Itapema (SC), na manhã de terça-feira (2). O indivíduo estava com um mandado de prisão ativo expedido pela comarca de Curitiba (PR).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar averigua violência doméstica em Itajaí e encontra mais de 10 kg de maconha em residência]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/policia-militar-averigua-violencia-domestica-em-itajai-e-encontra-mais-de-10-kg-de-maconha-em-residencia/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 11:25:47 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128828</guid>
<description><![CDATA[Uma ocorrência de possível violência doméstica resultou na apreensão de mais de 10,9 kg de maconha e na prisão de um homem por tráfico de drogas na noite de terça-feira, 2, no Bairro Cidade Nova. A Polícia Militar foi acionada para atender à denúncia e, ao chegar ao local, constatou indícios de tráfico de entorpecentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem embriagado é preso após colisão e tentativa de fuga na 3ª Avenida em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/homem-embriagado-e-preso-apos-colisao-e-tentativa-de-fuga-na-3a-avenida-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 10:57:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128820</guid>
<description><![CDATA[Um motorista embriagado foi detido na noite de terça-feira, 2, após provocar uma colisão e tentar fugir do local, na 3ª Avenida, em Balneário Camboriú. O incidente ocorreu por volta das 21h, na altura do nº 1370.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Obras de ampliação do molhe de Gravatá avançam em Navegantes]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/obras-de-ampliacao-do-molhe-de-gravata-avancam-em-navegantes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 04:11:13 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128808</guid>
<description><![CDATA[A ampliação do Molhe do Gravatá, localizado em Navegantes, está em andamento e é vista como uma etapa crucial para viabilizar o futuro engordamento da faixa de areia da praia. Iniciada em 13 de novembro, a intervenção tem como objetivo mais do que dobrar o tamanho da estrutura, passando dos atuais 70 metros para 198 metros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>