<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 30 Dec 2025 09:36:08 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Santa Catarina enfrenta temporais intensos na virada do ano]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/temporais-intensos-marcam-a-virada-do-ano-em-santa-catarina/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 09:27:23 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322253]]></guid>
    <description><![CDATA[Um sistema de baixa pressão provoca temporais intensos em Santa Catarina, elevando o risco de alagamentos, enxurradas e deslizamentos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A virada do ano em Santa Catarina foi marcada por fortes chuvas associadas a um sistema de baixa pressão.</p>
<p>As condições meteorológicas aumentaram o risco de alagamentos, enxurradas e deslizamentos em diversas regiões do estado.</p>
<p>As autoridades monitoram a situação para minimizar os impactos causados pelas chuvas intensas.</p>
<p>Populações em áreas de risco foram alertadas para possíveis ocorrências relacionadas ao mau tempo.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Motociclista morre após acidente envolvendo três veículos em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/motociclista-morre-apos-acidente-envolvendo-tres-veiculos-em-santa-catarina/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 09:17:56 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322243]]></guid>
    <description><![CDATA[Um motociclista morreu após um acidente envolvendo três veículos na noite de segunda-feira em Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu na noite de segunda-feira, envolvendo três veículos, incluindo uma motocicleta.</p>
<p>Equipes de emergência realizaram manobras de reanimação no motociclista no local do acidente.</p>
<p>Apesar dos esforços, a vítima não resistiu aos ferimentos e foi confirmada a morte no local.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Ritual de Ano-Novo para atrair prosperidade: passo a passo simples]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/ritual-de-ano-novo-para-atrair-prosperidade-passo-a-passo-simples/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 09:00:21 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/ritual-de-ano-novo-para-atrair-prosperidade-passo-a-passo-simples/]]></guid>
    <description><![CDATA[Prática milenar é utilizada para afastar energias negativas e atrair positividade para o ano novo.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O ritual de Ano-Novo é uma tradição que busca promover prosperidade e bem-estar para o ano que se inicia.</p>
<p>A prática envolve ações simbólicas que visam afastar energias negativas e atrair boas vibrações.</p>
<p>Esses rituais são realizados em diferentes culturas e podem incluir elementos como limpeza, meditação e uso de objetos específicos.</p>
<p>A intenção principal é preparar o ambiente e a mente para um ciclo novo, com foco em objetivos positivos e realizações.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Itens e alimentos associados a Marte podem ser incorporados em ceias de Ano-Novo]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/ceia-de-ano-novo-magica-veja-como-usar-itens-e-alimentos-alinhados-a-forca-de-marte/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 09:00:15 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/ceia-de-ano-novo-magica-veja-como-usar-itens-e-alimentos-alinhados-a-forca-de-marte/]]></guid>
    <description><![CDATA[Elementos simbólicos relacionados à vitalidade e renovação são utilizados em rituais durante a ceia de Ano-Novo.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Alguns itens e alimentos são associados à força de Marte, simbolizando energia e brilho pessoal.</p>
<p>Esses elementos podem ser incorporados em rituais que buscam promover vitalidade e renovação no início do ano.</p>
<p>A utilização desses símbolos durante a ceia de Ano-Novo é uma prática que visa fortalecer aspectos pessoais e energéticos.</p>
<p>A escolha dos alimentos e objetos alinhados a Marte pode variar</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Rituais de Ano-Novo para atrair sorte, proteção, prosperidade e amor em 2026]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/rituais-de-ano-novo-5-opcoes-para-comecar-2026-com-boas-energias/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 09:00:09 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/rituais-de-ano-novo-5-opcoes-para-comecar-2026-com-boas-energias/]]></guid>
    <description><![CDATA[Diversos rituais são realizados para iniciar o ano com energias positivas, buscando sorte, proteção, prosperidade e amor.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Práticas tradicionais de Ano-Novo incluem ações simbólicas que visam atrair boas energias para o próximo ciclo.</p>
<p>Esses rituais podem envolver elementos como cores específicas, alimentos e gestos que representam desejos para o ano que se inicia.</p>
<p>A realização desses costumes varia</p>
<p>A busca por proteção, prosperidade, sorte e amor é frequente entre as pessoas que adotam esses rituais.</p>
<p>Essas práticas são realizadas em diferentes locais e momentos, geralmente na virada do ano, para marcar a transição com intenções positivas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Caminhão em chamas bloqueia BR-101 no Morro dos Cavalos, SC]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/caminhao-em-chamas-bloqueia-br-101-no-morro-dos-cavalos-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 08:51:45 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322206]]></guid>
    <description><![CDATA[Um caminhão pegou fogo e interditou a BR-101 no Morro dos Cavalos, em Santa Catarina, na manhã desta terça-feira.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A rodovia está bloqueada nos dois sentidos devido ao incêndio no .</p>
<p>Não há previsão para a liberação do trânsito no local.</p>
<p>Equipes de emergência atuam para controlar a situação e garantir a segurança na via.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
