<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 24 Nov 2025 18:00:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[EDITAL PLATAFORMA]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/24/edital-plataforma-54/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Publicações legais]]></category>
<category><![CDATA[edital]]></category>
<category><![CDATA[oziel]]></category>
<category><![CDATA[Edital]]></category>
<category><![CDATA[Plataforma]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 17:57:12 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20109</guid>
<description><![CDATA[A plataforma digital EDITAL PLATAFORMA foi lançada recentemente, conforme informações divulgadas pela equipe da Hora de Porto Belo. O novo recurso está disponível para acesso online a partir de hoje, oferecendo uma variedade de serviços e informações para os usuários interessados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A plataforma digital EDITAL PLATAFORMA foi lançada recentemente, conforme informações divulgadas pela equipe da Hora de Porto Belo. O novo recurso está disponível para acesso online a partir de hoje, oferecendo uma variedade de serviços e informações para os usuários interessados.</strong><br/><br/>Desenvolvida com o objetivo de facilitar o acesso a editais e demais conteúdos relevantes, a plataforma se destaca por sua interface intuitiva e funcionalidades práticas. Com isso, os usuários podem acompanhar de forma mais eficiente os processos de licitação, concursos públicos e demais oportunidades disponíveis. A iniciativa visa promover a transparência e agilidade nos procedimentos, beneficiando tanto os órgãos públicos quanto os cidadãos interessados.<br/><br/>A plataforma EDITAL PLATAFORMA representa mais um avanço no cenário digital, proporcionando maior praticidade e transparência nas informações disponíveis. Com essa nova ferramenta, os usuários terão acesso facilitado a oportunidades e processos importantes, contribuindo para uma gestão mais eficiente e democrática. Acesse a plataforma para mais detalhes e informações. <br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2FPost-Instagram-vaga-disponivel-para-cozinheira-branco-e-vermelho-moderno33-2.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[GUARDA MUNICIPAL FLAGRA MOTORISTA EMBRIAGADO POR MEIO DO VIDEOMONITORAMENTO]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/24/guarda-municipal-flagra-motorista-embriagado-por-meio-do-videomonitoramento/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 17:30:03 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20106</guid>
<description><![CDATA[A Guarda Municipal de Porto Belo flagrou um motorista embriagado na tarde deste sábado (22) através do videomonitoramento. O condutor foi identificado trafegando com um veículo Sandero branco com pneus furados e rodas tortas, acelerando para frente e para trás, mesmo com a roda dianteira direita quebrada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Land Rover, Audi e HB20 são apreendidos em ações de trânsito em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/land-rover-audi-e-hb20-sao-apreendidos-em-acoes-de-transito-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 15:43:29 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127857</guid>
<description><![CDATA[Agentes de Trânsito de Balneário Camboriú realizaram três apreensões de veículos durante a noite de sábado, 22, e madrugada de domingo, 23, após flagrarem infrações como direção anormal, recusa ao teste do bafômetro e condução sem habilitação. As ações ocorreram em diferentes pontos da cidade, resultando na remoção dos veículos para o pátio e na aplicação das devidas autuações aos motoristas envolvidos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Visitas guiadas ao Parque da Lagoa do Perequê reforçam educação ambiental em Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/24/visitas-guiadas-ao-parque-da-lagoa-do-pereque-reforcam-educacao-ambiental-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 15:28:41 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20103</guid>
<description><![CDATA[A Fundação do Meio Ambiente, em nome do Governo de Porto Belo, tem intensificado a promoção da educação ambiental por meio de visitas guiadas realizadas no Parque da Lagoa do Perequê ao longo do ano. Desde o início de 2025, aproximadamente 1.842 alunos, abrangendo desde crianças do ensino infantil a estudantes do 9º ano do ensino fundamental, participaram das atividades.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem ateia fogo em veículos após consumir drogas e ter discussão com a companheira em Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/homem-ateia-fogo-em-veiculos-apos-consumir-drogas-e-ter-discussao-com-a-companheira-em-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 14:50:51 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127853</guid>
<description><![CDATA[Um homem de 30 anos ateou fogo em duas motocicletas e um carro na garagem de uma residência localizada na Rua Rio Ipanema, esquina com a Rua Rio Guaíra, em Camboriú, durante uma discussão com a companheira, na madrugada desta segunda-feira, 24. O incêndio também causou danos à estrutura da casa, porém não houve feridos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Piloto paulista que morreu durante apresentação trabalhava há um ano no Beto Carrero]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/piloto-paulista-que-morreu-durante-apresentacao-trabalhava-ha-um-ano-no-beto-carrero/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 13:27:19 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127846</guid>
<description><![CDATA[O piloto Lurrique Ferrari, de 36 anos, faleceu durante uma acrobacia no Parque Beto Carrero World, localizado em Penha, na tarde de domingo, 23. Natural de Adamantina, interior de São Paulo, Ferrari atuava há aproximadamente um ano no Hot Wheels Epic Show, onde realizava manobras radicais com motocicletas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Wanderley “Ley” Dias é o novo secretário de Segurança Pública de Itapema]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/24/wanderley-ley-dias-e-o-novo-secretario-de-seguranca-publica-de-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 13:25:55 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20094</guid>
<description><![CDATA[O Prefeito de Itapema, Alexandre Xepa, oficializou, na manhã desta segunda-feira (24/11), a nomeação de Wanderley “Ley” Dias como novo secretário de Segurança Pública do município. O ato de posse ocorreu na sede da Secretaria e foi acompanhado por autoridades locais, equipe da pasta e representantes da Guarda Municipal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Cantor de Tijucas lança novo EP com 3 músicas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/cultura/cantor-de-tijucas-lanca-novo-ep-com-3-musicas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 12:21:47 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170582</guid>
<description><![CDATA[O cantor e compositor Adriano Valentim, de 35 anos, natural de Tijucas, lançou nesta sexta-feira o EP "Feito em Casa". O trabalho, que conta com três faixas inéditas, já está disponível em todas as plataformas digitais, incluindo o Spotify.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Porsche verde com alto barulho é flagrada e condutor com habilitação vencida é multado na 4ª Avenida]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/porsche-verde-com-alto-barulho-e-flagrada-e-condutor-com-habilitacao-vencida-e-multado-na-4a-avenida/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 11:41:43 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127825</guid>
<description><![CDATA[Um veículo Porsche de cor verde foi flagrado emitindo alto ruído enquanto trafegava pela 4ª Avenida, em Balneário Camboriú. O incidente ocorreu na tarde de sábado, 22 de agosto, por volta das 16h50.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mãe e filho são presos em Itajaí por porte ilegal de arma de fogo e contrabando de cigarros]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/mae-e-filho-sao-presos-em-itajai-por-porte-ilegal-de-arma-de-fogo-e-contrabando-de-cigarros/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 11:34:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127819</guid>
<description><![CDATA[Na noite de domingo, 23, por volta das 22h, no bairro Espinheiros, em Itajaí, mãe e filho foram presos pela Polícia Militar durante uma ocorrência de perturbação de sossego. A ação resultou na apreensão de uma arma de fogo calibre .22 e diversos maços de cigarros contrabandeados das marcas Gift e Gudang Garam.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>