<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 14 Dec 2025 22:30:40 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Tragédia em Camboriú: casal morre em batida violenta entre motocicletas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/casal-morre-colisao-motos-avenida-santo-amaro-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[acidente com moto]]></category>
<category><![CDATA[acidente de trânsito]]></category>
<category><![CDATA[Tragédia]]></category>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Casal]]></category>
<category><![CDATA[Morre]]></category>
<category><![CDATA[Batida]]></category>
<category><![CDATA[Violenta]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 22:22:24 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172548</guid>
<description><![CDATA[Um acidente de trânsito resultou em uma tragédia na tarde deste domingo, dia 14, na Avenida Santo Amaro, em Camboriú. Duas motocicletas colidiram frontalmente, causando a morte de um jovem de 25 anos e da mulher que estava na garupa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um acidente de trânsito resultou em uma tragédia na tarde deste domingo, dia 14, na Avenida Santo Amaro, em Camboriú. Duas motocicletas colidiram frontalmente, causando a morte de um jovem de 25 anos e da mulher que estava na garupa. O ocorrido foi registrado por volta das 15h30. O casal, que estava em uma motocicleta Honda CG Titan vermelha, se envolveu na batida com outra moto, uma Honda CG Fan vermelha, ocupada por dois homens. O condutor e a passageira da primeira motocicleta faleceram no local, enquanto o piloto da outra moto, mototaxista, foi levado ao Hospital Municipal Ruth Cardoso para avaliação médica.</strong><br/><br/>Imagens que circulam nas redes sociais mostram o momento após a colisão, sugerindo que a motocicleta do casal teria invadido a pista contrária, resultando no choque com o outro veículo. O acidente ocorreu no limite entre Camboriú e Balneário Camboriú, interrompendo o tráfego na região até por volta das 16h30, quando a via foi liberada. Equipes da Polícia Militar, Polícia Civil, Agentes de Trânsito de Balneário Camboriú e Corpo de Bombeiros prestaram atendimento às vítimas e realizaram os procedimentos para investigação dos fatos. A identificação das causas do acidente segue em andamento. (<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Casal morre após moto atingir poste na Avenida João Acácio Simas, em Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/casal-morre-apos-moto-atingir-poste-na-avenida-joao-acacio-simas-em-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 22:08:54 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130230</guid>
<description><![CDATA[Um casal veio a óbito em decorrência de um acidente grave ocorrido neste domingo, dia 14, em Camboriú. O fato trágico se deu quando o casal, que trafegava em uma motocicleta, colidiu contra um poste localizado na Avenida João Acácio Simas, conhecida como Transluzia, na região do bairro Conde Vila Verde.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Com bombonas vazias, trabalhadores do Hospital Ruth Cardoso estão “fervendo água” para beber; governo nega falta d’água]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/com-bombonas-vazias-trabalhadores-do-hospital-ruth-cardoso-estao-fervendo-agua-para-beber-governo-nega-falta-dagua/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:57:20 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130227</guid>
<description><![CDATA[A administração do Hospital Ruth Cardoso, conduzida pela Organização Social Viva Rio após o processo de estadualização, teve início na segunda-feira, 8 de dezembro. Apesar do curto período à frente da gestão da unidade hospitalar, a mudança tem sido alvo de críticas por parte dos funcionários.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>