<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 16:38:15 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Jovem de 24 anos morre após mal súbito enquanto andava de skate em São José]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/jovem-de-24-anos-morre-apos-sofrer-mal-subito/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 16:25:49 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173344]]></guid>
    <description><![CDATA[Um jovem de 24 anos faleceu após sofrer um mal súbito enquanto praticava skate no bairro Kobrasol, em São José, na Grande Florianópolis.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu na Avenida Lédio João Martins, uma das vias mais movimentadas da região, durante a tarde de domingo.</p>
<p>O jovem caiu repentinamente durante a prática do esporte, sem apresentar sinais de impacto na cabeça ou lesões externas.</p>
<p>Equipes do Corpo de Bombeiros Militar e do SAMU foram acionadas e prestaram atendimento, mas ele não resistiu.</p>
<p>O corpo foi encaminhado à Polícia Científica de Florianópolis para os procedimentos legais.</p>
<p>Familiares estão em São José para providenciar o traslado para Sergipe, onde será realizado o sepultamento.</p>
<p>Amigos e colegas organizam uma homenagem em memória do jovem, que era conhecido na comunidade local.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Serviços públicos de Itapema terão alterações durante o Natal e Réveillon]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/servicos-publicos-de-itapema-terao-mudancas/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 16:18:37 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320779]]></guid>
    <description><![CDATA[A Prefeitura de Itapema anunciou mudanças no funcionamento dos serviços municipais durante as festas de fim de ano.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Os serviços públicos municipais terão horários diferenciados durante o período do Natal e Réveillon.</p>
<p>As alterações visam atender à demanda e garantir o funcionamento adequado durante as festividades.</p>
<p>Detalhes específicos sobre quais serviços estarão disponíveis e seus horários foram divulgados pela administração municipal.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
