<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 02 Dec 2025 18:50:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Criança de 6 anos é encontrada sozinha e chorando em apartamento durante a madrugada em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/crianca-de-6-anos-e-encontrada-sozinha-e-chorando-em-apartamento-durante-a-madrugada-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Criança]]></category>
<category><![CDATA[Anos]]></category>
<category><![CDATA[É]]></category>
<category><![CDATA[Encontrada]]></category>
<category><![CDATA[Sozinha]]></category>
<category><![CDATA[Chorando]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 18:49:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128798</guid>
<description><![CDATA[Uma criança de 6 anos foi encontrada sozinha e em situação de abandono em um apartamento localizado na Avenida Rodesindo Pavan, na madrugada desta terça-feira. O caso foi reportado à polícia por um morador vizinho, que ouviu o choro da menina em dois momentos distintos durante a noite e decidiu acionar o 190.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Uma criança de 6 anos foi encontrada sozinha e em situação de abandono em um apartamento localizado na Avenida Rodesindo Pavan, na madrugada desta terça-feira. O caso foi reportado à polícia por um morador vizinho, que ouviu o choro da menina em dois momentos distintos durante a noite e decidiu acionar o 190. Ao chegar ao local, a guarnição se deparou com a criança perguntando pela presença do pai, que havia saído para comprar cigarros e não retornado, deixando a menina desamparada. A mãe da criança reside em outro estado, e a situação foi acompanhada pelo Conselho Tutelar.</strong><br/><br/>Dentro do apartamento, documentos identificaram o pai da criança, mas as tentativas de contato telefônico foram infrutíferas. Após mais de duas horas de ausência, o responsável retornou ao local às 5h40, alegando ter ido à casa de um amigo. Ele colaborou com as autoridades e afirmou que essa foi a primeira vez que tal episódio ocorreu. A criança foi encaminhada ao Conselho Tutelar e levada para uma casa de acolhimento municipal, enquanto o pai recebeu voz de prisão e foi conduzido à Delegacia de Plantão, onde o caso foi registrado como abandono de incapaz, conforme o artigo 133 do Código Penal.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Equipe responsável por internações involuntárias começa a atuar em BC; duas pessoas já foram atendidas]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/equipe-responsavel-por-internacoes-involuntarias-comeca-a-atuar-em-bc-duas-pessoas-ja-foram-atendidas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 18:05:16 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128790</guid>
<description><![CDATA[Uma equipe multiprofissional foi oficialmente designada para viabilizar as internações involuntárias em Balneário Camboriú a partir de segunda-feira, 1º. Os profissionais foram apresentados durante uma reunião na prefeitura e passaram a integrar o programa Resgate a Vida BC, que tem como objetivo atender pessoas em situação de rua com necessidade de acompanhamento psicossocial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Assinatura histórica que estadualiza o Hospital Ruth Cardoso acontece hoje]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/assinatura-historica-que-estadualiza-o-hospital-ruth-cardoso-acontece-hoje/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 18:04:06 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128787</guid>
<description><![CDATA[O governador Jorginho Melo assinará o termo de colaboração que oficializa a transferência do Hospital Regional Ruth Cardoso para o Estado de Santa Catarina nesta terça-feira, 02, às 16h30, na Prefeitura de Balneário Camboriú. A partir do dia 8 de dezembro, após o processo de transição e encerramento dos contratos do município com o hospital, a OSC Viva Rio, vencedora do processo de concessão, assumirá a administração do HRRC.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Câmara debate situação de comunidades terapêuticas em Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/02/camara-debate-situacao-de-comunidades-terapeuticas-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 17:38:55 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20217</guid>
<description><![CDATA[Casos recentes de fuga de internos de comunidades terapêuticas em Porto Belo têm gerado preocupação entre os moradores da região. Na tarde de sexta-feira (28), vereadores e representantes do Executivo se reuniram na Câmara Municipal para discutir a situação desses estabelecimentos no município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Dupla é presa com mais de 10 kg de drogas após entrega flagrada pela PM em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/dupla-e-presa-com-mais-de-10-kg-de-drogas-apos-entrega-flagrada-pela-pm-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 17:26:53 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128774</guid>
<description><![CDATA[Uma operação conjunta envolvendo a Agência de Inteligência (AI) do 1º Batalhão de Polícia Militar (BPM) e a Rondas Ostensivas com Apoio de Motocicletas (ROCAM) resultou na apreensão de mais de 10 kg de maconha, 100 comprimidos de ecstasy e na detenção de dois indivíduos ligados a um esquema de tráfico de drogas. A ação ocorreu na tarde de segunda-feira, dia 1º, no bairro Vila da Miséria, em Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Vídeo: carreta tomba e bloqueia a BR]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/video-carreta-tomba-e-bloqueia-a-br-101-em-tijucas-congestionamento-ultrapassou-os-22km/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 16:54:03 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128768</guid>
<description><![CDATA[Um caminhão tombou na manhã desta terça-feira, 2, por volta das 6h51, no km 168,2 da BR-101, em Tijucas, no sentido Curitiba. O acidente não resultou em vítimas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Itapema capacita Guarda Municipal para atendimento à população em situação de rua]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/itapema-capacita-guarda-municipal-para-atendimento-a-populacao-em-situacao-de-rua/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 16:27:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128764</guid>
<description><![CDATA[A capacitação dos agentes da Guarda Municipal para atendimento à população em situação de rua teve início nesta terça-feira, 2, em Balneário Camboriú. A primeira turma participou da palestra ministrada pelo secretário de Saúde, Fafá Lazzari, durante a manhã, enquanto a segunda turma está programada para receber o treinamento no dia seguinte, quarta-feira, 3.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Chuva forte faz calçada ceder na Avenida Atlântica; local foi interditado]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/chuva-forte-faz-calcada-ceder-na-avenida-atlantica-local-foi-interditado/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 15:57:46 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128755</guid>
<description><![CDATA[A intensa chuva que atingiu Balneário Camboriú nesta terça-feira, 2, resultou em alagamentos em diversas ruas, queda de uma árvore e o desabamento parcial de uma calçada na Avenida Atlântica. O volume de precipitação registrado durante a manhã foi de 25,86 mm.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motociclista fica ferido após queda na Avenida Panorâmica, em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/motociclista-fica-ferido-apos-queda-na-avenida-panoramica-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 15:57:30 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128754</guid>
<description><![CDATA[Um homem de 35 anos ficou ferido após sofrer uma queda de motocicleta na manhã desta segunda-feira, dia 1º, por volta das 11h25, na Avenida Panorâmica, em Balneário Camboriú. De acordo com informações, o indivíduo conduzia uma motocicleta Honda/CB 250F Twister prata quando perdeu o controle durante o deslocamento, resultando na queda.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Eleição define nova liderança da Liga Carnavalesca de Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/eleicao-define-nova-lideranca-da-liga-carnavalesca-de-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 15:32:13 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128750</guid>
<description><![CDATA[A Liga Carnavalesca Independente de Balneário Camboriú tem um novo presidente. Victor Alves, do bloco Inimigos da Segunda, foi eleito para liderar a entidade no triênio 2025-2027 em eleição realizada na última sexta-feira, 28.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>