<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Wed, 07 Jan 2026 10:36:01 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Motorista fica ferido após reagir a assalto durante corrida em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/motorista-fica-ferido-apos-reagir-a-assalto-durante-corrida-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 10:18:49 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324437]]></guid>
    <description><![CDATA[Um motorista ficou ferido após reagir a uma tentativa de assalto durante uma corrida em Santa Catarina. Os suspeitos fugiram levando o celular da vítima.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu durante uma corrida, quando o motorista foi abordado por suspeitos que tentaram roubar seus pertences.</p>
<p>Ao tentar reagir, o motorista acabou ferido no confronto.</p>
<p>Os suspeitos fugiram do local levando o celular da vítima.</p>
<p>O atendimento ao motorista foi realizado pelo Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu).</p>
<p>A Polícia Militar foi acionada para atender a ocorrência e realizar buscas pelos suspeitos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Idoso morre após cair na Barragem do Pinhal em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/idoso-morre-apos-veiculo-cair-na-barragem-do-pinhal-em-santa-catarina/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 10:02:09 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324433]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 75 anos foi encontrado morto após o em que estava cair na Barragem do Pinhal.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O homem estava desaparecido desde sábado.</p>
<p>O carro foi localizado submerso na barragem.</p>
<p>O corpo foi encontrado no banco do motorista.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Orientações para utilização das notas do ENEM em processos seletivos e programas educacionais]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/como-usar-as-notas-do-enem-proximos-passos-segundo-especialistas/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 09:50:08 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/como-usar-as-notas-do-enem-proximos-passos-segundo-especialistas/]]></guid>
    <description><![CDATA[As notas do Exame Nacional do Ensino Médio (ENEM) podem ser utilizadas em diversas oportunidades acadêmicas e educacionais.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Os resultados do ENEM são aceitos em processos de inscrição para universidades públicas e privadas em todo o país.</p>
<p>Além do ingresso em instituições de ensino superior, as notas podem ser utilizadas para concorrer a bolsas de estudo e programas de financiamento estudantil.</p>
<p>Alguns programas educacionais também utilizam as notas do exame como critério de seleção para participação.</p>
<p>É importante que os candidatos verifiquem os prazos e requisitos específicos de cada instituição ou programa para garantir a correta utilização das notas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Foragido por estelionato é preso em Balneário Camboriú durante férias]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/foragido-por-estelionato-e-preso-em-predio-de-luxo-durante-ferias-em-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 09:44:17 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324429]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem procurado pela Justiça do Pará foi detido em um prédio de luxo no centro de Balneário Camboriú.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A prisão ocorreu enquanto o indivíduo estava de férias na cidade.</p>
<p>Ele é acusado de estelionato e estava foragido da Justiça do Pará.</p>
<p>A localização e detenção aconteceram em um edifício residencial de alto padrão.</p>
<p>O caso envolveu a cooperação entre as autoridades locais e de outros estados.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Circo itinerante é investigado após denúncia de exploração de menores em Navegantes]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/mensagem-do-dia-07-01-2026/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 09:27:44 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132322]]></guid>
    <description><![CDATA[Denúncia sobre exploração de menores em circo itinerante em Navegantes motivou investigação. Em Camboriú, teve vidro quebrado durante serviço de roçagem realizado por empresa terceirizada.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Uma denúncia envolvendo exploração de menores em um circo itinerante em Navegantes está sendo apurada pelas autoridades locais.</p>
<p>Em Camboriú, um teve o vidro quebrado durante a realização de um serviço de roçagem feito por uma empresa terceirizada.</p>
<p>As circunstâncias do incidente em Camboriú ainda estão sendo analisadas para determinar as responsabilidades.</p>
<p>As investigações sobre a denúncia em Navegantes seguem em andamento para esclarecer os fatos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Oportunidades de Emprego em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/bolsa-de-empregos-07-01-2026/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 09:22:40 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132320]]></guid>
    <description><![CDATA[Diversas vagas de emprego estão disponíveis em Santa Catarina, abrangendo áreas como serviços gerais, recursos humanos, zeladoria e contabilidade.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Há três vagas abertas para auxiliar de serviços gerais em condomínio. Os interessados podem entrar em contato pelo telefone 99241-5305.</p>
<p>Posições para assistente de recursos humanos e analista de departamento pessoal também estão disponíveis, com currículos sendo recebidos via WhatsApp no número 98498-1214.</p>
<p>A vaga para zelador está aberta, com envio de currículos pelo WhatsApp no número 98888-0303.</p>
<p>Além disso, há oportunidades para analista fiscal e analista contábil, com currículos sendo encaminhados para o e-mail realcontabil@realcontabil.cnt.br.</p>
<p>Pessoas que se oferecem para trabalhar incluem Fabiana, para cuidadora de idosos, e Patrícia, para serviços gerais, com contatos disponíveis para ambos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
