<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Mon, 22 Dec 2025 14:38:29 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Novo Píer em Itapema terá restaurantes, cafés e serviços]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/o-que-vai-ter-no-pier-de-itapema-veja-restaurantes-e-atracoes-confirmadas/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 14:30:25 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320116]]></guid>
    <description><![CDATA[O novo píer na Meia Praia, em Itapema, contará com diversas opções comerciais e de lazer, fortalecendo o turismo na região do Litoral Norte.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O píer de Itapema será equipado com restaurantes, cafés e lojas, oferecendo variedade para visitantes e moradores.</p>
<p>Além das opções gastronômicas, o local contará com uma academia e serviços diversos, ampliando as possibilidades de uso do espaço.</p>
<p>A iniciativa visa consolidar o píer como um polo turístico importante para o Litoral Norte de Santa Catarina.</p>
<p>A infraestrutura planejada busca atender tanto o público local quanto os turistas que frequentam a Meia Praia.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Incêndio destrói residência desocupada em Porto Belo]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/incendio-de-grandes-proporcoes-destroi-casa-inteira-em-portobelo/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 14:29:30 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173249]]></guid>
    <description><![CDATA[Um incêndio de grandes proporções destruiu completamente uma casa no bairro Perequê, em Porto Belo, no Litoral Norte de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incêndio ocorreu na manhã de segunda-feira em uma residência unifamiliar localizada na Rua Gaudêncio Campos.</p>
<p>Equipes do Corpo de Bombeiros Militar foram acionadas por volta das 7h38 e encontraram as chamas já consumindo toda a edificação, que possuía cerca de 110 metros quadrados e era construída em alvenaria e madeira.</p>
<p>Foi realizada uma operação de combate direto ao fogo com duas linhas de ataque, utilizando aproximadamente 5.500 litros de água para extinguir as chamas.</p>
<p>Após o controle do incêndio, os bombeiros realizaram o rescaldo e verificaram a ausência de focos residuais ou reignição no local.</p>
<p>A casa sofreu danos estruturais significativos e ficou praticamente destruída, porém não houve vítimas, pois o imóvel estava desocupado no momento do incêndio.</p>
<p>A causa do incêndio não foi identificada durante o atendimento, sendo recomendada a realização de perícia técnica para apuração da origem do fogo.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Incêndio destrói residência no bairro Perequê, em Porto Belo]]></title>
    <link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/22/incendio-destroi-residencia-no-bairro-pereque-em-porto-belo/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 14:28:02 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://horadeportobelo.com.br/?p=20477]]></guid>
    <description><![CDATA[Um incêndio atingiu uma residência no bairro Perequê, em Porto Belo, na manhã desta segunda-feira.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O fogo começou por volta das 7h38 em uma casa localizada na Rua Gaudêncio Campos, nº 520.</p>
<p>A edificação residencial unifamiliar, construída em alvenaria e madeira, tem aproximadamente 110 metros quadrados.</p>
<p>No momento da chegada dos bombeiros, as chamas já estavam em fase de desenvolvimento completo, com grande acúmulo de gases quentes.</p>
<p>O combate ao incêndio utilizou cerca de 5.500 litros de água e duas linhas de ataque para a extinção total do fogo.</p>
<p>A residência sofreu danos significativos em toda a sua estrutura, mas não houve vítimas, pois o imóvel estava desocupado.</p>
<p>A causa do incêndio não foi determinada no local, sendo recomendada perícia técnica para apuração da origem do sinistro.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Jovem morre após queda de skate em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/jovem-morre-apos-cair-de-skate-e-bater-a-cabeca-em-santa-catarina/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 14:04:45 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320111]]></guid>
    <description><![CDATA[Um jovem faleceu após sofrer uma queda enquanto praticava skate em Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A vítima sofreu uma queda e bateu a cabeça durante a prática do esporte.</p>
<p>Equipes de socorro foram acionadas e realizaram manobras de reanimação no local.</p>
<p>Apesar dos esforços, o jovem não resistiu aos ferimentos e morreu no local do acidente.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Acidente na BR-153 resulta em duas mortes após colisão e incêndio em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/acidente-na-br-153-mata-duas-pessoas-apos-choque-lateral-e-incendio-em-santa-catarina/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 13:54:01 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320107]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma colisão lateral entre um carro e uma carreta na BR-153 causou um incêndio de grandes proporções, resultando na morte de duas pessoas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu na BR-153, envolvendo um de passeio e uma carreta.</p>
<p>A batida provocou um incêndio que atingiu ambos os veículos.</p>
<p>As vítimas ficaram presas às ferragens durante o incêndio.</p>
<p>Equipes de resgate foram acionadas para atender a ocorrência.</p>
<p>As circunstâncias que levaram à colisão ainda estão sendo apuradas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
