<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 06 Jan 2026 12:36:05 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Radares são retirados de rodovias federais em Santa Catarina e deixam trechos sem fiscalização]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/radares-sao-retirados-de-rodovias-federais/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 12:25:59 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324152]]></guid>
    <description><![CDATA[Equipamentos de fiscalização eletrônica foram removidos de rodovias federais em Santa Catarina durante processo de transição contratual.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes (DNIT) confirmou a retirada dos radares das rodovias federais no estado.</p>
<p>A medida faz parte de uma transição contratual que envolve a substituição dos equipamentos de fiscalização eletrônica.</p>
<p>Está prevista a reinstalação dos radares em até 12 meses,</p>
<p>Durante esse período, alguns trechos das rodovias federais em Santa Catarina ficarão sem fiscalização eletrônica.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Buscas por empresário desaparecido após queda de moto aquática no Litoral Norte continuam]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/buscas-por-empresario-que-caiu-de-moto-aquatica-no-litoral-norte-entram-no-segundo-dia/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 12:18:41 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324147]]></guid>
    <description><![CDATA[As buscas pelo empresário que desapareceu após cair de uma moto aquática entre Porto Belo e Balneário Camboriú seguem no]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O empresário desapareceu após um acidente envolvendo uma moto aquática na região do Litoral Norte de Santa Catarina.</p>
<p>As operações de busca foram iniciadas logo após o registro do incidente e continuam em andamento.</p>
<p>Equipes especializadas atuam na região entre Porto Belo e Balneário Camboriú para localizar o desaparecido.</p>
<p>Até o momento, não houve confirmação sobre o paradeiro do empresário ou detalhes adicionais sobre o acidente.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Corpo encontrado em praia de Santa Catarina é identificado como Luiz Paulo de Lima]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/familia-confirma-que-corpo-achado-e-de-luiz/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 12:02:58 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324140]]></guid>
    <description><![CDATA[O corpo localizado em Barra do Sul foi identificado como Luiz Paulo de Lima, que estava desaparecido desde 30 de dezembro.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Luiz Paulo de Lima estava desaparecido desde o final de dezembro.</p>
<p>O corpo foi encontrado em uma praia no município de Barra do Sul.</p>
<p>A identificação foi confirmada pela família do desaparecido.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Briga entre familiares deixa mulher em estado grave após agressão em Blumenau]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/briga-entre-familia-termina-com-vitima-em-estado-grave-apos-pedrada-na-cabeca-em-blumenau/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 11:59:59 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132216]]></guid>
    <description><![CDATA[Confronto envolvendo três mulheres resultou em ferimentos graves e mobilizou equipes de emergência em Blumenau.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Uma briga entre três mulheres ocorreu na Rua Erich Meyer, no bairro Itoupava Central, em Blumenau.</p>
<p>O confronto envolveu duas irmãs e uma prima, que utilizaram facas e pedras durante a discussão.</p>
<p>Além das agressões físicas, a confusão causou danos materiais na residência onde ocorreu o episódio.</p>
<p>Uma das mulheres, de 43 anos, foi atingida na cabeça por uma pedrada e perdeu a consciência.</p>
<p>Ela foi socorrida pelo Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU) e encaminhada ao hospital em estado grave.</p>
<p>As duas irmãs foram detidas e levadas à Delegacia de Polícia Civil para os procedimentos legais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem é preso após ataque com faca durante a madrugada]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/homem-e-preso-por-tentativa-de-homicidio-apos-ataque-com-faca-durante-a-madrugada/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 11:54:42 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324135]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem foi detido após um ataque com faca que deixou a vítima gravemente ferida no rosto e no pescoço.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A ocorrência foi registrada durante a madrugada, quando um homem foi atacado com uma faca.</p>
<p>A vítima sofreu ferimentos graves no rosto e no pescoço e foi socorrida em estado grave.</p>
<p>O suspeito foi preso pela polícia e encaminhado para as autoridades competentes.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Motoristas de aplicativo são multados por irregularidades em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/motoristas-de-aplicativo-sao-multados-por-irregularidades-no-transporte-de-passageiros-em-laranjeiras/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 11:38:32 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132218]]></guid>
    <description><![CDATA[Dois motoristas de transporte por aplicativo foram multados durante fiscalização na Praia de Laranjeiras, em Balneário Camboriú.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A fiscalização ocorreu na Avenida Rodesindo Pavan, próximo à Estação 3 do Teleférico, em uma área com grande fluxo turístico.</p>
<p>O objetivo da ação foi verificar o cumprimento do decreto municipal que regulamenta o transporte remunerado privado de passageiros.</p>
<p>Ao todo, oito condutores foram abordados, sendo que seis receberam orientações sobre a legislação vigente.</p>
<p>Dois motoristas foram autuados por realizar embarque de passageiros sem o credenciamento obrigatório, e os procedimentos administrativos foram iniciados.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
