<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 30 Dec 2025 16:35:53 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Opções de hospedagem em Balneário Camboriú abrangem hotéis, pousadas e apartamentos]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/onde-se-hospedar-em-balneario-camboriu-hoteis-pousadas-e-apartamentos-para-todos-os-estilos/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 16:34:18 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322386]]></guid>
    <description><![CDATA[Balneário Camboriú é um dos destinos mais procurados no litoral de Santa Catarina, oferecendo diversas alternativas de hospedagem para diferentes perfis de visitantes.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A cidade é conhecida por suas praias, vida noturna ativa, gastronomia variada e atrações turísticas relevantes.</p>
<p>As opções de hospedagem incluem desde hotéis de alto padrão até pousadas mais simples e apartamentos para temporada.</p>
<p>Essa diversidade permite que turistas escolham acomodações que melhor atendam às suas necessidades e estilos de viagem.</p>
<p>A localização dos estabelecimentos varia, possibilitando acesso fácil às principais atrações da cidade.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Defesa Civil emite alerta vermelho e fecha barragens em Santa Catarina devido a chuvas intensas]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/chuvas-extremas-em-sc-defesa-civil-fecha-barragens/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 15:42:27 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173894]]></guid>
    <description><![CDATA[Santa Catarina enfrenta novo alerta vermelho por conta de chuvas intensas que atingiram a região, com previsão de temporais volumosos e risco elevado de desastres naturais.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Florianópolis registrou 192 mm de chuva em 24 horas, contribuindo para a emissão de um alerta especial que vigora das 12h desta terça-feira até as 4h de quarta-feira.</p>
<p>O alerta abrange municípios da Grande Florianópolis, Vale do Itajaí, Litoral Norte e Médio Vale, classificando o risco como muito alto para alagamentos, enxurradas e deslizamentos.</p>
<p>A combinação de circulação marítima intensa e alta umidade deve provocar chuvas contínuas, com acumulados superiores a 100 mm em menos de 24 horas, em um solo já encharcado.</p>
<p>Em resposta ao aumento do nível do rio Itajaí-Açu, as barragens de Ituporanga e Taió foram fechadas para conter a cheia no Alto Vale.</p>
<p>A instabilidade deve continuar até o início de janeiro, com previsão de novos temporais especialmente no Litoral, Vale e Planalto Sul, mantendo o risco moderado a alto para desastres naturais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
