<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 06 Nov 2025 15:00:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[2° corpo é encontrado em Itapema após irmãos se afogarem no mar]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/destaques/2-corpo-e-encontrado-em-itapema-apos-irmaos-se-afogarem-no-mar/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[destaque]]></category>
<category><![CDATA[Corpo]]></category>
<category><![CDATA[É]]></category>
<category><![CDATA[Encontrado]]></category>
<category><![CDATA[Após]]></category>
<category><![CDATA[Irmãos]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 14:59:53 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168757</guid>
<description><![CDATA[Um corpo foi encontrado na manhã desta quinta-feira (6) nas imediações da Praia do Estaleirinho, em Itapema, no Litoral Norte de Santa Catarina. A vítima é suspeita de ser Leandro Nascimento Pereira, de 29 anos, que estava desaparecido desde o último domingo (2), quando entrou no mar junto com seu irmão mais novo, Cícero Nascimento Pereira, de 19 anos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um corpo foi encontrado na manhã desta quinta-feira (6) nas imediações da Praia do Estaleirinho, em Itapema, no Litoral Norte de Santa Catarina. A vítima é suspeita de ser Leandro Nascimento Pereira, de 29 anos, que estava desaparecido desde o último domingo (2), quando entrou no mar junto com seu irmão mais novo, Cícero Nascimento Pereira, de 19 anos. Os irmãos, naturais do Maranhão e residentes no bairro Ilhota, decidiram entrar no mar por volta das 22h daquela noite na Praia da Ilhota. Cícero teria sido arrastado pela correnteza e começou a pedir socorro, sendo seguido por Leandro, que também desapareceu. Após dias de buscas, o corpo foi avistado boiando na região do Estaleirinho e conduzido até a Praia da Ilhota por um guarda-vidas civil com apoio do Corpo de Bombeiros Militar. Polícia Civil, Instituto Médico Legal (IML) e Instituto Geral de Perícias (IGP) foram acionados para os procedimentos de identificação e remoção.</strong><br/><br/>Na terça-feira (4), uma jaqueta que possivelmente pertencia a Leandro foi encontrada entre as pedras do costão da Ilhota, reforçando a suspeita de que ele tenha tentado salvar o irmão. Até a manhã desta quinta-feira, não havia confirmação oficial sobre o paradeiro de Leandro, cujo corpo de Cícero havia sido encontrado boiando próximo ao costão da Ilhota na manhã de segunda-feira (3), com a causa da morte registrada como afogamento. A família aguarda o resultado da perícia para iniciar os trâmites de traslado ao Maranhão. <br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Adolescentes são apreendidos com motos furtadas após tentativa de fuga em Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/adolescentes-sao-apreendidos-com-motos-furtadas-apos-tentativa-de-fuga-em-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 13:16:18 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125967</guid>
<description><![CDATA[Quatro adolescentes, com idades entre 15 e 17 anos, foram apreendidos na manhã desta quarta-feira, 5, em Camboriú, após serem flagrados com duas motocicletas furtadas. A ação ocorreu na Rua José João Custódio, em uma área de mata, realizada pela Polícia Militar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Sequestro relâmpago: motorista de aplicativo é obrigada a fazer PIX, desviar rota e é resgatada pela PM]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/sequestro-relampago-motorista-de-aplicativo-e-obrigada-a-fazer-pix-desviar-rota-e-e-resgatada-pela-pm/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 12:46:45 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125957</guid>
<description><![CDATA[Uma motorista de aplicativo de 42 anos foi vítima de sequestro relâmpago durante uma corrida na tarde de quarta-feira, 5, em Itajaí. O incidente ocorreu quando a condutora aceitou uma chamada para buscar um passageiro em uma barbearia no Centro de Itajaí, com destino final à Penha.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem morre após sofrer choque elétrico em Piçarras; Brasil registrou quase 760 mortes desse tipo em 2024]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/homem-morre-apos-sofrer-choque-eletrico-em-picarras-brasil-registrou-quase-760-mortes-desse-tipo-em-2024/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 12:10:01 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125943</guid>
<description><![CDATA[Um homem veio a óbito após sofrer um choque elétrico na tarde de quarta-feira, 5, no bairro Itacolomi, em Balneário Piçarras. O incidente ocorreu por volta das 15h50, quando a vítima recebeu atendimento médico das equipes de socorro, que o encontraram sem sinais vitais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Justiça decide o futuro de menino de 6 anos encontrado em meio ao lixo e drogas em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/justica-decide-o-futuro-de-menino-de-6-anos-encontrado-em-meio-ao-lixo-e-drogas-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 12:05:11 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168733</guid>
<description><![CDATA[A Guarda Municipal de Itapema resgatou um menino de 6 anos em situação de maus-tratos e uso de drogas em uma casa insalubre no bairro Morretes. Segundo informações obtidas pelo Jornal Razão, os pais do menino foram liberados em audiência de custódia após o flagrante.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Trabalhador sofre ferimentos graves ao ficar preso em betoneira durante manutenção em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/trabalhador-sofre-ferimentos-graves-ao-ficar-preso-em-betoneira-durante-manutencao-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 11:38:10 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125934</guid>
<description><![CDATA[Um trabalhador ficou gravemente ferido em um acidente ocorrido na tarde de quarta-feira, dia 5, em Itajaí. O homem estava realizando a manutenção de um caminhão betoneira na Rodovia Antônio Heil, km 12, no bairro Arraial dos Cunhas, quando o equipamento foi acionado acidentalmente, prendendo-o no interior da estrutura.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Ciclofaixa da Avenida Atlântica recebe manutenção em 80 trechos danificados]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/ciclofaixa-da-avenida-atlantica-recebe-manutencao-em-80-trechos-danificados/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 10:58:00 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125928</guid>
<description><![CDATA[A recuperação de trechos danificados da ciclofaixa da Avenida Atlântica, em Balneário Camboriú, teve início nesta semana. Os trabalhos, coordenados pela Secretaria de Obras, começaram na Barra Sul e seguirão até o Pontal Norte.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[IFC e prefeituras de BC e Camboriú estudam criação de novo reservatório para garantir abastecimento de água]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/ifc-e-prefeituras-de-bc-e-camboriu-estudam-criacao-de-novo-reservatorio-para-garantir-abastecimento-de-agua/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 10:49:23 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125924</guid>
<description><![CDATA[Em discussão a construção de novo reservatório de água bruta para atender Balneário Camboriú e Camboriú. A proposta prevê a utilização de uma área de aproximadamente 170 hectares pertencente ao campus do Instituto Federal Catarinense (IFC), em Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mensagem do Dia – 06/11/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/mensagem-do-dia-06-11-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 09:57:12 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125921</guid>
<description><![CDATA[A Guarda Municipal de Itapema resgatou uma criança de 6 anos em situação de abandono nesta quinta-feira, 6. O fato ocorreu no Píer Oporto, localizado na cidade, que está previsto para inaugurar em 2025.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bolsa de Empregos – 06/11/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bolsa-de-empregos-06-11-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 09:50:27 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125916</guid>
<description><![CDATA[**VAGAS DE EMPREGO DISPONÍVEIS EM BALNEÁRIO CAMBORIÚ E REGIÃO** Empresas da região de Balneário Camboriú e Camboriú estão com diversas oportunidades de emprego disponíveis. Entre as vagas abertas, destacam-se a busca por vendedor/consultor técnico, vendedor de gelo comissionado, auxiliar de serviços gerais, vendedor interno com experiência em vendas de autopeças ou material de construção, e motorista para caminhão caçamba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>