<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Thu, 25 Dec 2025 12:35:54 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Tráfego é interrompido na SC-390 após carreta travar curva em serra catarinense]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/trafego-e-completamente-interrompido-em-serra-catarinense-apos-carreta-travar-curva/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 11:52:22 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321280]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma carreta acima do limite permitido bloqueou totalmente a SC-390 por cerca de uma hora, causando congestionamentos na região.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O tráfego na SC-390 foi completamente interrompido após uma carreta travar em uma curva da serra catarinense.</p>
<p>O estava acima do limite permitido para a via, o que contribuiu para o bloqueio total da rodovia.</p>
<p>A interrupção durou aproximadamente uma hora, gerando congestionamentos nos dois sentidos da estrada.</p>
<p>Equipes de trânsito atuaram no local para liberar a passagem e restabelecer o fluxo de veículos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Instabilidade e calor acima de 35 °C marcam previsão do tempo em Santa Catarina no Natal]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/instabilidade-e-calor-acima-dos-35-c-marcam-a-previsao-do-tempo-em-santa-catarina-no-natal/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 11:34:50 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321274]]></guid>
    <description><![CDATA[Santa Catarina enfrenta condições de instabilidade com chuvas fortes, ventos e temperaturas elevadas durante o período de Natal.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A previsão do tempo para o Natal em Santa Catarina indica a ocorrência de chuvas intensas e ventos fortes em diversas regiões do estado.</p>
<p>As temperaturas devem permanecer elevadas, com máximas próximas a 38 °C, contribuindo para o desconforto térmico.</p>
<p>As condições meteorológicas aumentam o risco de alagamentos, enxurradas e possíveis danos em áreas vulneráveis.</p>
<p>Autoridades mantêm alerta para a população devido à combinação de calor e instabilidade atmosférica.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Natal em Balneário Camboriú terá calor durante o dia e temporal à noite]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/natal-sera-de-calor-durante-o-dia-e-temporal-a-noite-em-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 11:20:08 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131277]]></guid>
    <description><![CDATA[A previsão para o Natal em Balneário Camboriú indica temperaturas elevadas durante o dia e possibilidade de temporal à noite.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A quinta-feira de Natal será marcada por calor e instabilidade no tempo em Balneário Camboriú.</p>
<p>O dia terá sol com muitas nuvens e pancadas de chuva à tarde, com previsão de temporal durante a noite.</p>
<p>As temperaturas devem variar entre 24°C e 32°C.</p>
<p>O calor aliado à umidade favorece a formação de áreas de instabilidade, aumentando o risco de chuva forte no período noturno.</p>
<p>A população deve ficar atenta às mudanças rápidas no tempo e evitar áreas alagadas durante as chuvas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
