<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 07 Nov 2025 19:00:43 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Bem]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bem-vindos-a-canario-empresa-brasileira-cria-game-inspirado-em-balneario-camboriu-e-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE 1]]></category>
<category><![CDATA[Entretenimento]]></category>
<category><![CDATA[Bem]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 18:58:56 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126158</guid>
<description><![CDATA[A cidade de Balneário Camboriú será transformada em um cenário digital nos games. A startup brasileira 2nibble está desenvolvendo o jogo de mundo aberto "IMPUNES", inspirado nas paisagens urbanas e naturais da cidade catarinense.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A cidade de Balneário Camboriú será transformada em um cenário digital nos games. A startup brasileira 2nibble está desenvolvendo o jogo de mundo aberto "IMPUNES", inspirado nas paisagens urbanas e naturais da cidade catarinense. Ambientado em Canário, Santa Camila, uma cidade fictícia baseada em Balneário Camboriú e Camboriú, o game promete uma experiência imersiva e detalhada, com fortes referências à vida urbana e à cultura brasileira. O projeto, descrito como uma aposta de longo prazo, oferecerá mecânicas inovadoras e grande liberdade de personalização, permitindo ao jogador escolher entre diferentes perfis de personagem e customizar roupas, tatuagens e estilos corporais em um mapa de aproximadamente 3 quilômetros de extensão, que simula uma cidade dinâmica.</strong><br/><br/>A 2nibble, uma desenvolvedora independente composta por entusiastas do universo gamer e de modding, busca criar um jogo novo e autêntico que represente o Brasil no cenário internacional dos jogos eletrônicos. Sem data de lançamento definida, "IMPUNES" já desperta interesse entre os jogadores brasileiros e promete colocar Balneário Camboriú no mapa dos games como inspiração para um dos projetos mais ambiciosos da cena independente nacional. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2FCapa-Balneario-Camboriu-55-1-1160x609.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

</channel>
</rss>