<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 22:38:12 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Criminoso ligado a facção é neutralizado em confronto com a Polícia Militar em São José]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/sheio-de-odio-criminoso-da-bahia-e-neutralizado/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 22:18:45 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173357]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem foi neutralizado durante confronto com a Polícia Militar de Santa Catarina em São José, na Grande Florianópolis, em ação contra organizações criminosas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A ocorrência aconteceu na Rua das Primaveras, na Avenida das Torres, durante uma operação da Polícia Militar voltada ao enfrentamento de integrantes de facções criminosas na região.</p>
<p>O homem, identificado como Álisson da Cruz Barreto, natural da Bahia, possuía histórico de envolvimento com o crime organizado e vinha sendo monitorado pelas forças de segurança.</p>
<p>Antes do confronto, ele utilizava redes sociais para exibir armas de fogo e fazer ameaças direcionadas a policiais militares.</p>
<p>Durante a abordagem, houve reação armada, resultando no confronto e na neutralização do suspeito no local, seguindo os protocolos da corporação.</p>
<p>A Polícia Científica foi acionada para os procedimentos legais, e a ocorrência será investigada</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
