<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 20:36:04 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Tromba d’água é observada durante chuva no Norte de Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/tromba-dagua-assusta-moradores-durante-chuva-no-norte-de-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 20:18:43 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325987]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma tromba d’água foi registrada durante a manhã de sábado no Norte de Santa Catarina, causando preocupação entre moradores da região.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O fenômeno ocorreu durante uma chuva na manhã do sábado, chamando a atenção de quem estava na área.</p>
<p>Não houve registros oficiais da Defesa Civil relacionados ao evento.</p>
<p>A tromba d’água não provocou danos reportados até o momento.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Bombinhas registra contaminação por coliformes fecais em praias durante alta temporada]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/geral/esgoto-no-mar-bombinhas-coliformes-fecais-praias-improprias/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 20:07:06 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174920]]></guid>
    <description><![CDATA[Análises recentes indicam níveis elevados de coliformes fecais em diversas praias de Bombinhas, comprometendo a qualidade da água e a segurança para banho durante o verão.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Imagens captadas por moradores mostram água escura com características de esgoto escoando diretamente para o mar em pontos da cidade, especialmente na Praia de Quatro Ilhas.</p>
<p>Monitoramentos indicam que a concentração de coliformes fecais ultrapassa significativamente o limite permitido pela legislação, com registros que chegam a mais de 24 mil unidades por 100 mililitros em algumas amostras.</p>
<p>Diversos trechos, incluindo as praias de Bombas, Bombinhas, Morrinhos, Zimbros e Canto Grande Mar de Fora, foram classificados como impróprios para banho em relatório oficial da temporada 2025/2026.</p>
<p>Especialistas apontam que o escoamento visível pode estar relacionado a drenagem pluvial contaminada, falhas em estações elevatórias, conexões irregulares ou extravasamento de redes de esgoto.</p>
<p>O problema representa um risco sanitário para frequentadores das praias, que podem estar expostos a agentes patogênicos presentes na água contaminada, apesar da cobrança da Taxa de Preservação Ambiental pela cidade.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Motocicleta fica destruída após acidente com caminhão na BR-101 em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/motocicleta-fica-destruida-apos-acidente-com-caminhao-na-br-101-em-santa-catarina/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 19:36:35 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325984]]></guid>
    <description><![CDATA[Um acidente envolvendo uma motocicleta e um caminhão na BR-101 resultou na destruição da motocicleta e ferimentos leves ao motociclista.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu na BR-101, em Santa Catarina, envolvendo uma motocicleta e um caminhão.</p>
<p>A motocicleta ficou completamente destruída após a colisão.</p>
<p>O motociclista sofreu ferimentos leves e foi encaminhado ao hospital para atendimento médico.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Queda de homem mobiliza Corpo de Bombeiros em Itajaí e resulta em hospitalização]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/salto-durante-surto-mobiliza-bombeiros-e-termina-com-vitima-hospitalizada-em-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 19:12:46 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132691]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem sofreu ferimentos após tentativa de salto de altura na Rua José Cugnier, no bairro Ressacada, em Itajaí, e foi encaminhado ao hospital.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A ocorrência foi registrada por volta das 10h40 deste sábado, quando o Corpo de Bombeiros foi acionado para atender um homem que teria tentado saltar de uma altura até o chão.</p>
<p>No local, a vítima foi encontrada consciente e orientada, deitada em decúbito ventral, apresentando edema e inchaço na parte posterior e inferior da cabeça, além de relatar dores na coluna torácica, braços e pernas, especialmente nas mãos e pés.</p>
<p>O homem apresentava pupilas dilatadas e palidez, e havia histórico psiquiátrico identificado durante o atendimento.</p>
<p>Após os primeiros socorros, ele foi encaminhado ao Hospital da Unimed de Balneário Camboriú para atendimento médico especializado.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
