<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Fri, 19 Dec 2025 23:38:26 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Polícia Científica de Santa Catarina abre concurso para Perito Oficial Criminal com salários de até R$ 27 mil]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/concurso-policia-cientifica-sc-salario-27-mil/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 23:28:08 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173070]]></guid>
    <description><![CDATA[A Polícia Científica de Santa Catarina lançou concurso público para o cargo de Perito Oficial Criminal, com remuneração inicial superior a R$ 27 mil, visando reforçar o quadro técnico da instituição.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O concurso abrange diversas áreas de atuação, incluindo ambiental, áudio e imagem, ciências aeronáuticas, biológicas, sociais aplicadas, engenharia civil, geologia, informática, engenharias mecânica, mecatrônica e materiais, medicina legal, psiquiatria, veterinária, odontologia e química.</p>
<p>Os peritos oficiais criminais são responsáveis pela liderança de equipes periciais, realização de perícias em locais de crime, necropsias e exames forenses, além da elaboração de laudos técnicos.</p>
<p>A iniciativa faz parte de um processo de modernização institucional da Polícia Científica, que busca ampliar a capacidade de resposta e acompanhar o crescimento do estado.</p>
<p>As inscrições para o concurso estão abertas até 19 de janeiro de 2026 e devem ser feitas exclusivamente pela internet. A prova objetiva está prevista para 22 de fevereiro de 2026.</p>
<p>O concurso integra ações do governo estadual voltadas à manutenção dos índices de segurança e ao fortalecimento da perícia oficial, visando maior eficiência e qualidade técnica na atuação da Polícia Científica.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[TCE suspende contratação para construção de presídios em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/tce-suspende-contratacao-para-construcao-de-presidios-em-santa-catarina/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 23:24:35 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319385]]></guid>
    <description><![CDATA[Tribunal de Contas do Estado determinou a suspensão de contratação relacionada à construção de presídios no estado.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A decisão cautelar foi motivada por indícios de quebra da isonomia em processo licitatório.</p>
<p>O valor estimado para a contratação é de aproximadamente R$ 370 milhões.</p>
<p>A medida visa garantir a transparência e a legalidade na execução do contrato público.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[SUS amplia acesso à mamografia para mulheres a partir dos 40 anos]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/diagnostico-precoce-sus-garante-mamografia-a-partir-dos-40-anos/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 22:51:19 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319377]]></guid>
    <description><![CDATA[O Sistema Único de Saúde passou a oferecer mamografia para mulheres a partir dos 40 anos, visando o diagnóstico precoce do câncer de mama.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A nova norma amplia o acesso ao exame de mamografia, importante para a detecção precoce do câncer de mama.</p>
<p>O câncer de mama é a principal causa de morte entre mulheres no Brasil.</p>
<p>A medida busca aumentar a cobertura do exame e possibilitar intervenções mais rápidas.</p>
<p>O exame é fundamental para identificar alterações que podem indicar a presença da doença em estágios iniciais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Motociclista morre após colisão com poste em Itajaí]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/jovem-morre-acidente-moto-poste-osvaldo-reis-itajai/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 22:47:03 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173067]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 23 anos morreu após acidente de trânsito na avenida Osvaldo Reis, em Itajaí.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu na tarde de sexta-feira, na descida do morro em um trecho com alto fluxo de veículos.</p>
<p>O motociclista perdeu o controle da moto e colidiu contra um poste localizado no canteiro central da via.</p>
<p>Equipes do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência foram acionadas e prestaram os primeiros socorros, mas a vítima não resistiu aos ferimentos.</p>
<p>Agentes da Coordenadoria de Trânsito de Itajaí e da Polícia Militar atenderam a ocorrência e realizaram os procedimentos necessários.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Acidente entre caminhão e carro deixa um ferido em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/acidente-entre-caminhao-e-carro-deixa-um-ferido-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 22:38:56 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319378]]></guid>
    <description><![CDATA[Um acidente envolvendo um caminhão e um automóvel resultou em um ferido em Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O passageiro do automóvel sofreu ferimentos no rosto e foi encaminhado ao hospital para atendimento médico.</p>
<p>As circunstâncias do acidente ainda não foram detalhadas pelas autoridades.</p>
<p>Não há informações sobre o estado de saúde do motorista do automóvel ou do condutor do caminhão.</p>
<p>O local do acidente e o impacto no trânsito também não foram especificados.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
