<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 21:38:26 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Operação é realizada na Praia do Pinho em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/praia-pinho/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 21:20:00 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320932]]></guid>
    <description><![CDATA[Autoridades realizaram uma operação na Praia do Pinho, em Balneário Camboriú.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A operação contou com a participação da Prefeitura de Balneário Camboriú e da Polícia Militar.</p>
<p>A ação teve como objetivo a fiscalização e manutenção da ordem na região.</p>
<p>Detalhes sobre os resultados da operação não foram divulgados.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Prefeitura de Itajaí abre edital com 43 vagas para ambulantes]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/edital-ambulantes-itajai-2/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 21:19:49 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320938]]></guid>
    <description><![CDATA[A Prefeitura de Itajaí lançou um edital com 43 vagas para comerciantes de rua e food trucks em pontos estratégicos da cidade.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O edital disponibiliza oportunidades para ambulantes atuarem em locais definidos pela administração municipal.</p>
<p>As inscrições para participar do processo seletivo estão abertas até o ano de 2026.</p>
<p>O objetivo é organizar e regulamentar a atividade dos comerciantes ambulantes na cidade.</p>
<p>Os interessados devem acompanhar os procedimentos estabelecidos no edital para garantir a participação.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Prefeitura intensifica fiscalização nas praias de Itajaí]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/praias-de-itajai/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 21:19:49 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320939]]></guid>
    <description><![CDATA[A prefeitura de Itajaí intensificou as fiscalizações nas praias da cidade com o objetivo de garantir a ordem e o cumprimento das normas locais.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Agentes e monitores realizam fiscalizações diárias nas praias de Itajaí.</p>
<p>As ações visam manter a segurança e o bem-estar dos frequentadores das áreas litorâneas.</p>
<p>A presença constante dos fiscais busca coibir irregularidades e promover o uso adequado dos espaços públicos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[PRF inicia uso de drones para fiscalização em rodovias federais de Santa Catarina]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/passa-nada-prf-usa-drones-para-multar-motoristas-nas-rodovias-de-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 21:15:18 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173354]]></guid>
    <description><![CDATA[A Polícia Rodoviária Federal começou a utilizar drones para monitorar o trânsito nas rodovias federais de Santa Catarina, com o objetivo de identificar infrações durante o feriado de Natal.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Os drones foram empregados em operações na Via Expressa da BR-282, em Florianópolis, permitindo a fiscalização aérea sem que os motoristas percebam a presença da fiscalização no momento da infração.</p>
<p>Equipados com câmeras de alta resolução e zoom de até 56 vezes, os equipamentos operam a até 50 metros de altura, possibilitando o registro de infrações como uso de celular ao volante, ausência do cinto de segurança e circulação irregular de veículos pesados na faixa da esquerda.</p>
<p>Cada operação envolve dois agentes, um responsável pela condução do drone e outro pelo monitoramento e registro das imagens, que são utilizadas como prova para autuações posteriores, sem necessidade de abordagem imediata.</p>
<p>Os drones são cadastrados na Agência Nacional de Aviação Civil e operados por profissionais certificados, seguindo planos de voo autorizados e planejamento prévio.</p>
<p>A fiscalização aérea será intensificada na BR-101 nos próximos meses, com previsão de expansão do uso de drones em outras rodovias federais de Santa Catarina e capacitação de novos operadores para 2026.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Incêndio destrói residência em Florianópolis]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/casa-e-totalmente-destruida-por-incendio-na-em-florianopolis/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 20:58:25 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320930]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma casa foi completamente destruída por um incêndio em Florianópolis, sem registro de vítimas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O Corpo de Bombeiros Militar atuou no combate ao fogo com equipes de dois quartéis.</p>
<p>O incêndio consumiu totalmente a estrutura da residência.</p>
<p>Não houve feridos durante o incidente.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Tráfego na ponte da Rua Santa Maria, em Nova Rússia, é restrito a veículos de até duas toneladas]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/prefeitura-restringe-trafego-em-ponte-da-rua-santa-maria-na-nova-russia/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 19:39:39 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131219]]></guid>
    <description><![CDATA[A ponte de madeira da Rua Santa Maria, em Nova Rússia, passou a permitir o tráfego apenas de veículos com até duas toneladas devido a problemas estruturais.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A restrição no tráfego da ponte da Rua Santa Maria foi implementada após avaliação da Secretaria de Serviços Urbanos que identificou problemas na estrutura da ponte.</p>
<p>A ponte está localizada nas proximidades do Recanto Silvestre e a medida visa garantir a segurança dos usuários.</p>
<p>Veículos de maior porte estão proibidos de circular pela ponte enquanto a restrição estiver em vigor.</p>
<p>Como consequência da limitação, a linha de ônibus 404 – Nova Rússia teve seu trajeto alterado e passou a retornar na ETA 3.</p>
<p>A mudança no itinerário da linha de ônibus entrou em vigor na terça-feira e vale para todos os horários.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
