<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 10 Nov 2025 11:00:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina alcança recorde de 256 mil novas empresas em 2025; comércio e transporte lideram aberturas]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/santa-catarina-alcanca-recorde-de-256-mil-novas-empresas-em-2025-comercio-e-transporte-lideram-aberturas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Santa]]></category>
<category><![CDATA[Catarina]]></category>
<category><![CDATA[Alcança]]></category>
<category><![CDATA[Recorde]]></category>
<category><![CDATA[Mil]]></category>
<category><![CDATA[Novas]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 11:00:24 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126307</guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina alcançou um marco histórico no número de aberturas de empresas em 2025. Entre janeiro e outubro, mais de 256 mil novos CNPJs foram registrados no estado, representando o maior volume anual da série histórica da Junta Comercial (Jucesc).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Santa Catarina alcançou um marco histórico no número de aberturas de empresas em 2025. Entre janeiro e outubro, mais de 256 mil novos CNPJs foram registrados no estado, representando o maior volume anual da série histórica da Junta Comercial (Jucesc). Esse recorde reflete o atual cenário econômico positivo em Santa Catarina, que tem se destacado com um crescimento acima da média nacional e uma significativa formalização de negócios.</strong><br/><br/>De acordo com informações da Jucesc, as micro e pequenas empresas foram responsáveis por 95% das novas aberturas. Os setores de comércio e reparação de veículos lideram o ranking, com 45 mil novos registros, seguidos por transporte (37,8 mil), indústria de transformação (25,5 mil), atividades administrativas (25,5 mil) e construção civil (23,1 mil). O Banco Central aponta que a economia catarinense registrou um crescimento acumulado de 4,9% em 2025, impulsionado principalmente pelos segmentos de indústria, comércio e serviços, o que tem estimulado o empreendedorismo na região. O secretário de Indústria, Comércio e Serviços, Silvio Dreveck, atribui esse cenário positivo à combinação entre crescimento econômico, baixo desemprego e medidas de desburocratização do ambiente de negócios em Santa Catarina.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mensagem do Dia – 10/11/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/mensagem-do-dia-10-11-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 09:42:52 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126302</guid>
<description><![CDATA[Um homem teve sua perna atingida por um poste na Avenida Governador Adolfo Konder, em Itajaí, nesta segunda-feira, 10. O acidente ocorreu por volta das 9h e mobilizou equipes de resgate no local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bolsa de Empregos – 10/11/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bolsa-de-empregos-10-11-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 09:33:47 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126300</guid>
<description><![CDATA[**Precisa-se de profissionais em diversas áreas na região de Camboriú** O mercado de trabalho na região de Camboriú está com diversas oportunidades disponíveis para profissionais de diferentes áreas. Há vagas para auxiliar de serviços gerais em condomínio, manobrista para estacionamento, preparador automotivo com experiência, meia oficial, servente e pedreiro de produção contra piso bombeado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Transmissor de energia cai sobre carro com dois ocupantes em Itapema]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/09/transmissor-de-energia-cai-sobre-carro-com-dois-ocupantes-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 22:53:43 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19907</guid>
<description><![CDATA[Um incidente envolvendo a queda de um transmissor de energia sobre um veículo com dois ocupantes ocorreu na tarde de sábado, 8, na rua 304, esquina com a Terceira Avenida, em Itapema. O Corpo de Bombeiros foi acionado por volta das 15h30 para atender a ocorrência, que resultou na ruptura de uma rede de transmissão de energia de 13 kVA.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Poste cai sobre perna de homem na Avenida Governador Adolfo Konder, em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/poste-cai-sobre-perna-de-homem-na-avenida-governador-adolfo-konder-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 21:48:29 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126292</guid>
<description><![CDATA[Um homem ficou ferido após ser atingido por um poste na tarde de sábado, dia 8, em Itajaí. O incidente ocorreu por volta das 14h40, na Avenida Governador Adolfo Konder.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Base de Segurança Comunitária do Pontal Norte será reaberta em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/base-de-seguranca-comunitaria-do-pontal-norte-sera-reaberta-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 17:05:45 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126288</guid>
<description><![CDATA[A Base de Segurança Comunitária do Pontal Norte, localizada em Balneário Camboriú, será reaberta no próximo sábado, dia 15. O espaço contará com equipes da Guarda Municipal, Agentes de Trânsito e do 12º Batalhão de Polícia Militar, atuando de forma integrada com o objetivo de reforçar a segurança na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Motor voou longe”: motorista capota carro, acerta poste e foge em Porto Belo]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/carro-bate-em-poste-capota-e-motorista-foge-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 17:01:20 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169041</guid>
<description><![CDATA[Na noite do último sábado (8), um acidente de trânsito mobilizou equipes do Corpo de Bombeiros Militar e da Polícia Militar em Porto Belo. O fato ocorreu quando um automóvel colidiu contra um poste e, em seguida, capotou, resultando no derramamento de óleo na pista e na dispersão de destroços.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[POLÍCIA MILITAR PRENDE HOMEM POR AMEAÇA E DANO AO PATRIMÔNIO PÚBLICO EM BOMBINHAS]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/09/policia-militar-prende-homem-por-ameaca-e-dano-ao-patrimonio-publico-em-bombinhas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 15:13:29 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19905</guid>
<description><![CDATA[Na manhã deste sábado (8), por volta das 7h20, a Polícia Militar de Bombinhas prendeu um homem de 37 anos após uma série de delitos cometidos em estabelecimentos comerciais localizados na Avenida Falcão, bairro José Amândio. A ocorrência envolveu os crimes de ameaça, perturbação do trabalho ou sossego alheios, desobediência, racismo e dano ao patrimônio público.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú e Camboriú estão arrecadando doações cidade devastada por tornado no Paraná]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/balneario-camboriu-e-camboriu-estao-arrecadando-doacoes-cidade-devastada-por-tornado-no-parana/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 15:09:16 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126284</guid>
<description><![CDATA[As prefeituras de Balneário Camboriú e Camboriú deram início a campanhas de arrecadação de donativos para a cidade de Rio Bonito do Iguaçu (PR), que foi severamente afetada por um tornado no último fim de semana. As doações já estão sendo recebidas desde domingo, com o objetivo de auxiliar a população atingida pelo desastre natural.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[POLÍCIA MILITAR RECUPERA MOTOCICLETA COM REGISTRO DE FURTO/ROUBO E PRENDE HOMEM POR RECEPTAÇÃO EM BOMBINHAS]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/09/policia-militar-recupera-motocicleta-com-registro-de-furto-roubo-e-prende-homem-por-receptacao-em-bombinhas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 15:07:55 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19902</guid>
<description><![CDATA[Na tarde desta sexta-feira (7), por volta das 18 horas, a Polícia Militar efetuou a prisão de um homem pelo crime de receptação dolosa e recuperou uma motocicleta com registro de roubo no município de Bombinhas. A ação ocorreu durante rondas ostensivas realizadas na Avenida Manoel José dos Santos, no Centro da cidade, quando a guarnição policial avistou uma motoneta de cor verde circulando pela via.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>