<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Thu, 01 Jan 2026 17:36:17 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Praia de Tijucas terá Avenida Beira-Mar após realização do primeiro Réveillon]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/economia/exclusivo-praia-de-tijucas-tera-avenida-beira-mar-apos-sucesso-do-1-reveillon/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 17:20:37 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174050]]></guid>
    <description><![CDATA[O primeiro Réveillon realizado na praia de Tijucas, em Santa Catarina, marcou o início de um projeto de reurbanização da orla, que inclui a criação da Avenida Beira-Mar.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A orla da praia de Tijucas recebeu um grande público durante a virada do ano, com famílias reunidas e um ambiente de convivência.</p>
<p>A ordem de serviço para o início das obras da Avenida Beira-Mar está prevista para ser assinada ainda em janeiro, com execução ao longo de 2025 e entrega das principais estruturas em 2026.</p>
<p>O projeto prevê a implantação de uma avenida paralela à faixa de areia, com duas faixas de rolamento, estacionamento em ângulo, calçadas largas, ciclovias, iluminação pública e paisagismo com áreas verdes.</p>
<p>Na faixa de areia, serão instaladas quadras para vôlei e futevôlei, além de acessos estruturados com rampas, pórticos de madeira e sinalização, visando transformar a orla em um espaço contínuo de lazer e esporte.</p>
<p>A praia de Tijucas possui características naturais únicas, sendo o ponto onde o rio encontra o mar, com águas calmas e formação natural que funciona como quebra-ondas, resultando em um ecossistema próprio.</p>
<p>A administração municipal também planeja a construção dos molhes do rio, considerada estratégica para a organização da orla e consolidação do novo cenário urbano na região.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Oktoberfest Blumenau divulga balanço de segurança e tecnologia]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/balanco-seguranca-oktoberfest-blumenau/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 17:15:19 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323012]]></guid>
    <description><![CDATA[Evento utilizou 415 câmeras, inteligência artificial e contou com a atuação integrada de mais de 3 mil profissionais.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Oktoberfest Blumenau implementou um sistema de segurança que envolveu o uso de 415 câmeras distribuídas pelo local.</p>
<p>A tecnologia de inteligência artificial foi empregada para monitoramento e análise em tempo real durante o evento.</p>
<p>Mais de 3 mil pessoas trabalharam de forma integrada para garantir a segurança dos participantes.</p>
<p>O conjunto de recursos tecnológicos e humanos contribuiu para o gerenciamento eficiente da segurança na festa.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Centenário de Criciúma em 2025 movimenta a cidade com programação diversificada]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/centenario-criciuma-9/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 17:13:45 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323009]]></guid>
    <description><![CDATA[A cidade de Criciúma realizou uma série de eventos para celebrar seu centenário em 2025, envolvendo diferentes segmentos da comunidade.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As comemorações do centenário de Criciúma incluíram uma programação extensa ao longo do ano.</p>
<p>Foram realizados shows com artistas nacionais, atraindo público de diversas regiões.</p>
<p>Eventos esportivos também fizeram parte das atividades, promovendo a integração entre moradores.</p>
<p>Além disso, ações sociais foram desenvolvidas para beneficiar a população local durante as celebrações.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Criciúma promove evento para apresentar Selo Diamante de transparência pública]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/transparencia-publica-criciuma-2/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 17:12:49 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323002]]></guid>
    <description><![CDATA[A Prefeitura de Criciúma realizará um evento para apresentar o Selo Diamante, concedido por sua alta performance em transparência pública.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O Selo Diamante é uma certificação que reconhece a excelência na divulgação de informações públicas.</p>
<p>A conquista reflete o compromisso da administração municipal com a transparência e o acesso à informação.</p>
<p>O evento tem como objetivo destacar os avanços obtidos na gestão pública e incentivar a continuidade das práticas transparentes.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Sistema de segurança com reconhecimento facial captura foragido durante réveillon em Itajaí]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/seguranca-no-reveillon-itajai-captura-foragido/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 17:12:14 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322992]]></guid>
    <description><![CDATA[Durante as festividades de réveillon em Itajaí, um sistema de segurança com tecnologia de reconhecimento facial identificou e capturou um foragido da justiça.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O sistema de segurança implementado nas comemorações de Ano Novo em Itajaí utilizou tecnologia de reconhecimento facial para monitorar os participantes.</p>
<p>A ferramenta permitiu a identificação de um indivíduo com mandado de prisão em aberto, que foi detido pelas autoridades locais.</p>
<p>A ação reforça o uso de tecnologias avançadas para garantir a segurança pública em eventos de grande porte na cidade.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Réveillon em Balneário Camboriú conta com 600 agentes de segurança]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/reveillon-balneario-camboriu-11/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 17:06:53 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322986]]></guid>
    <description><![CDATA[Evento na Praia Central de Balneário Camboriú reuniu mais de um milhão de pessoas, com ampla mobilização de segurança.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A celebração de Réveillon em Balneário Camboriú mobilizou 600 agentes de segurança para garantir a ordem durante as festividades.</p>
<p>A Praia Central foi o principal ponto de encontro, recebendo um público estimado em mais de um milhão de pessoas.</p>
<p>As equipes de segurança atuaram em diferentes frentes para monitorar o evento e assegurar a tranquilidade dos participantes.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[São José registra conquistas em esportes ao longo de 2025]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/sao-jose-esportes/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 17:06:20 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322936]]></guid>
    <description><![CDATA[Atletas de São José conquistaram títulos em diversas modalidades esportivas durante competições estaduais e nacionais em 2025.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As modalidades de taekwondo, judô e atletismo tiveram destaque nas conquistas esportivas da cidade ao longo do ano.</p>
<p>Atletas locais participaram de competições em diferentes níveis, obtendo resultados expressivos.</p>
<p>Os eventos esportivos contribuíram para o fortalecimento do esporte na região durante o período.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Réveillon em Itajaí reúne milhares com queima de fogos e shows nacionais]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/reveillon-em-itajai-10/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 17:05:47 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322925]]></guid>
    <description><![CDATA[A festa de Réveillon em Itajaí atraiu grande público para a Avenida Beira Rio, com queima de fogos e apresentações musicais.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A celebração contou com uma queima de fogos que durou 12 minutos.</p>
<p>Shows nacionais foram realizados na Avenida Beira Rio durante a noite.</p>
<p>O evento reuniu milhares de pessoas para a comemoração do Ano Novo.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Réveillon em Balneário Camboriú reúne mais de um milhão de pessoas]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/reveillon-balneario-camboriu-10/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 17:04:55 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322922]]></guid>
    <description><![CDATA[A celebração de Réveillon em Balneário Camboriú contou com a presença de mais de um milhão de pessoas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O evento incluiu um show pirotécnico que durou 15 minutos.</p>
<p>Foram utilizadas oito balsas para a queima de fogos.</p>
<p>Ao todo, nove toneladas de fogos de artifício foram empregadas na comemoração.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Prefeitura de Lages apresenta balanço das ações de 2025]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/prefeitura-lages-3/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 17:04:26 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322916]]></guid>
    <description><![CDATA[A Prefeitura de Lages divulgou um levantamento das atividades realizadas ao longo de 2025 em diferentes setores.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O balanço abrange as áreas de esporte, agricultura, assistência social e inovação.</p>
<p>As ações desenvolvidas visam atender às demandas da população local e promover o desenvolvimento municipal.</p>
<p>Os resultados refletem o investimento em projetos e programas voltados para o bem-estar e o crescimento da cidade.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
