<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 16 Dec 2025 19:30:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Tijucas conquista Selo Ouro em Transparência Pública após salto histórico no índice nacional]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/16/tijucas-conquista-selo-ouro-em-transparencia-publica-apos-salto-historico-no-indice-nacional/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 19:09:29 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20398</guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Tijucas foi agraciada com o Selo de Qualidade em Transparência Pública na categoria Ouro, concedido pelo Programa Nacional de Transparência Pública (PNTP), coordenado pela Associação dos Membros dos Tribunais de Contas do Brasil (Atricon), em parceria com os Tribunais de Contas. O reconhecimento refere-se ao ciclo de avaliação de 2025, no qual o município alcançou um índice de transparência de 85,11%, com a totalidade dos itens essenciais atendidos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Vídeo: incêndio atinge residência em Camboriú e mobiliza Corpo de Bombeiros]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/video-incendio-atinge-residencia-em-camboriu-e-mobiliza-corpo-de-bombeiros/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Vídeo]]></category>
<category><![CDATA[Incêndio]]></category>
<category><![CDATA[Atinge]]></category>
<category><![CDATA[Residência]]></category>
<category><![CDATA[Mobiliza]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 18:49:46 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130481</guid>
<description><![CDATA[Um incêndio atingiu um sobrado localizado na Rua São Marcos, no bairro São Francisco de Assis, em Camboriú, no início da tarde desta terça-feira, 16. As chamas mobilizaram diversas equipes do Corpo de Bombeiros, que prontamente se deslocaram para o local com o objetivo de conter o fogo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um incêndio atingiu um sobrado localizado na Rua São Marcos, no bairro São Francisco de Assis, em Camboriú, no início da tarde desta terça-feira, 16. As chamas mobilizaram diversas equipes do Corpo de Bombeiros, que prontamente se deslocaram para o local com o objetivo de conter o fogo. Segundo relatos de uma testemunha residente em frente à casa, o incêndio teria iniciado no sistema de ar-condicionado do imóvel, especificamente nas instalações do equipamento. No momento do ocorrido, não havia moradores dentro da residência, e não foram registrados feridos.</strong><br/><br/>As autoridades competentes ainda deverão investigar as causas do incêndio, que permanecem desconhecidas até o momento. Não há informações disponíveis sobre a extensão dos danos materiais causados pelo incidente. A rápida ação das equipes de bombeiros foi fundamental para evitar maiores prejuízos e garantir a segurança da região. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar vai ganhar reforço de efetivo para a temporada de verão em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/policia-militar-reforca-efetivo-para-a-temporada-de-verao-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[balneário camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Polícia]]></category>
<category><![CDATA[Militar]]></category>
<category><![CDATA[Vai]]></category>
<category><![CDATA[Ganhar]]></category>
<category><![CDATA[Reforço]]></category>
<category><![CDATA[Efetivo]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 18:34:27 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130478</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar está intensificando o policiamento em Balneário Camboriú visando ao aumento do fluxo de turistas durante a temporada de verão e, especialmente, às celebrações de Réveillon. A ação é coordenada pelo 12º Batalhão de Polícia Militar (12º BPM) e teve início no mês de outubro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Polícia Militar está intensificando o policiamento em Balneário Camboriú visando ao aumento do fluxo de turistas durante a temporada de verão e, especialmente, às celebrações de Réveillon. A ação é coordenada pelo 12º Batalhão de Polícia Militar (12º BPM) e teve início no mês de outubro. De acordo com o comandante do 12º BPM, tenente-coronel Rafael Vicente, mais de 200 policiais militares foram empregados nos três últimos finais de semana para garantir a segurança durante os desfiles de Natal realizados na cidade.</strong><br/><br/>Na semana do Natal, com o início da Operação Estação Verão, o batalhão recebe um reforço imediato de 59 policiais, que atuarão de forma fixa em Balneário Camboriú até a segunda quinzena de janeiro. O objetivo do reforço é ampliar a sensação de segurança para moradores, turistas e investidores, especialmente em um dos períodos de maior movimento do ano no Litoral Norte catarinense. Para otimizar a atuação, o comandante do 12º BPM adotou uma estratégia operacional de divisão do efetivo, concentrando policiais vindos de outras regiões do estado, como o Oeste e o Extremo-Oeste, principalmente no cinturão central da cidade, com atuação reforçada na Avenida Atlântica e na Avenida Brasil, áreas com maior circulação de turistas. Enquanto os policiais que atuam durante todo o ano em Balneário Camboriú permanecem responsáveis pelo policiamento dos bairros, garantindo a segurança das áreas residenciais. A intensificação do policiamento seguirá ao longo da temporada de verão, com foco na prevenção de crimes, atendimento rápido à população e manutenção da ordem pública durante os grandes eventos de fim de ano, até o Carnaval.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Feminicídio é registrado após discussão entre casal]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/jovem-escuta-gritos-e-flagra-feminicidio-dentro-de-casa/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 18:20:06 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317507</guid>
<description><![CDATA[Um jovem testemunhou um feminicídio em sua residência, que ocorreu após uma discussão entre o casal. O agressor cometeu suicídio após o ataque, conforme informações da polícia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal realiza operação contra tráfico internacional de brasileiros em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/pf-deflagra-operacao-contra-trafico-internacional-de-brasileiros-e-cumpre-mandados-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 18:13:02 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317503</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal deflagrou uma operação visando desarticular uma organização criminosa envolvida com o tráfico internacional de brasileiros, resultando em prisões e outras medidas em Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mãe e filho autista são resgatados de apartamento em chamas em Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/incendio-residencia-sao-francisco-de-assis-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 18:09:26 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172730</guid>
<description><![CDATA[Na tarde desta terça-feira (16), o Corpo de Bombeiros Militar foi acionado para atender a um incêndio em uma residência localizada na rua São Marcos, no bairro São Francisco de Assis, em Camboriú. A ocorrência mobilizou diversas viaturas e órgãos de segurança devido à informação inicial de que haveria vítimas no interior do imóvel.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Falece fundadora de centro de educação infantil em Blumenau]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/obituario/morre-fundadora-centro-educacao-amiguinho-feliz-blumenau/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 18:02:48 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172726</guid>
<description><![CDATA[Úrsula Richter, fundadora e presidente emérita do Centro de Educação Amiguinho Feliz, faleceu, deixando um legado significativo no atendimento a crianças em situação de vulnerabilidade em Blumenau.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Noite abençoada: show de Padre Fábio de Melo promete lotar Largo da Matriz no Natal Encanto de Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/noite-abencoada-show-de-padre-fabio-de-melo-promete-lotar-largo-da-matriz-no-natal-encanto-de-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 17:56:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130472</guid>
<description><![CDATA[Nesta terça-feira, 16, o Natal Encanto de Itajaí apresentará um dos momentos mais aguardados do evento, com a realização do show gratuito do Padre Fábio de Melo no palco montado no Largo da Matriz, a partir das 20h30. A expectativa é de um grande público reunido para uma noite de fé, emoção e mensagens de esperança, em preparação para o Natal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Dois acidentes graves na BR-280 em SC resultam em feridos]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/dois-graves-acidentes-em-uma-hora-mobilizam-helicoptero-na-br-280-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 17:55:41 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317434</guid>
<description><![CDATA[Dois acidentes ocorridos em um intervalo de uma hora na BR-280, em Santa Catarina, deixaram um motorista e um pedestre gravemente feridos, sendo ambos transportados ao hospital pelo helicóptero Águia 01 da Polícia Militar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motociclista fica ferido após colisão com carro em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/motociclista-fica-ferido-apos-bater-na-traseira-de-carro-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 17:53:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317494</guid>
<description><![CDATA[Um motociclista ficou ferido em um acidente na Avenida Gustavo Fetter, em Santa Catarina, na manhã desta terça-feira (16). A vítima foi encaminhada ao hospital.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>