<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 27 Nov 2025 10:30:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Bolsa de Empregos – 27/11/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bolsa-de-empregos-27-11-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Bolsa de empregos]]></category>
<category><![CDATA[bolsa de empregos]]></category>
<category><![CDATA[portal menina]]></category>
<category><![CDATA[Bolsa]]></category>
<category><![CDATA[Empregos]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 10:25:16 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128180</guid>
<description><![CDATA[**Vagas de emprego disponíveis na região de Balneário Camboriú** Diversas oportunidades de trabalho estão sendo oferecidas na região de Balneário Camboriú. Estão abertas vagas para auxiliar de produção para disk gelo, auxiliar de limpeza em condomínio, diarista, assistente de Recursos Humanos, auxiliar de obras, motorista de caminhão betoneira, auxiliar de serviços gerais, zelador(a), meia oficial, servente e pedreiro de produção contra piso bombeado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>**Vagas de emprego disponíveis na região de Balneário Camboriú**</strong><br/><br/>Diversas oportunidades de trabalho estão sendo oferecidas na região de Balneário Camboriú. Estão abertas vagas para auxiliar de produção para disk gelo, auxiliar de limpeza em condomínio, diarista, assistente de Recursos Humanos, auxiliar de obras, motorista de caminhão betoneira, auxiliar de serviços gerais, zelador(a), meia oficial, servente e pedreiro de produção contra piso bombeado. Os interessados devem enviar currículo pelo whatsapp para o número 98498-1214 ou entrar em contato pelos telefones disponibilizados.<br/><br/>Pessoas que buscam oportunidades de trabalho também podem se candidatar para vagas como cuidadora de idosos, cozinheira e marceneiro. Os contatos para essas oportunidades são respectivamente: 99678-4485, 98902-6492 e 98400-0592. As vagas estão abertas e os interessados podem obter mais informações diretamente com os responsáveis pelos anúncios. Não perca a chance de se candidatar e ingressar no mercado de trabalho.  
**<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Vídeo: aeroporto de Navegantes recebe primeiro voo cargueiro internacional da história]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/video-aeroporto-de-navegantes-recebe-primeiro-voo-cargueiro-internacional-da-historia/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 21:56:41 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128167</guid>
<description><![CDATA[O Aeroporto Internacional de Navegantes recebeu, na manhã desta quarta-feira, um marco histórico com o pouso do primeiro voo cargueiro internacional em suas instalações. Operado pela Bringer Air Cargo em aeronave da Latam Cargo, o Boeing 767-300 BCF aterrissou às 8h15, inaugurando uma rota semanal entre Miami e Navegantes, com foco exclusivo na importação de mercadorias.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motociclista morre após colisão com carreta na BR]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/motociclista-morre-apos-colisao-com-carreta-na-br-470-em-navegantes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 21:29:06 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128160</guid>
<description><![CDATA[Uma motociclista veio a óbito em decorrência de um acidente envolvendo uma carreta, ocorrido no início da tarde desta quarta-feira, 26, na BR-470, em Navegantes. O incidente ocorreu por volta das 13h, no km 4 da rodovia, próximo à empresa Garten.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Tijucas recebe 7ª etapa da Adventure Cup Baja com etapa cheia de adrenalina]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/esporte/adventure-cup-baja-tijucas-29-novembro-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:14:31 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170856</guid>
<description><![CDATA[A 7ª etapa da Adventure Cup Baja, um dos maiores campeonatos de Rally Baja do Brasil, está marcada para acontecer em Tijucas no dia 29 de novembro de 2025. O evento reunirá motos, quadriciclos, big trails e UTVs em um percurso técnico e desafiador dentro do município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Carreata de Natal Havan passará, pela primeira vez, no Vale do Rio Tijucas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/especiais/carreata-natal-havan-vale-do-rio-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 19:40:37 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170850</guid>
<description><![CDATA[O Vale do Rio Tijucas será incluído no percurso da Carreata de Natal Havan pela primeira vez nesta edição. As cidades de Tijucas, Canelinha, São João Batista e Nova Trento receberão os caminhões iluminados e decorados com LED, juntamente com a presença do Papai Noel em um palco lateral montado em um dos veículos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Após uma semana, família que perdeu tudo em incêndio possivelmente criminoso, busca ajuda para recomeçar em Itapema]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/26/apos-uma-semana-familia-que-perdeu-tudo-em-incendio-possivelmente-criminoso-busca-ajuda-para-recomecar-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 19:10:25 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20159</guid>
<description><![CDATA[Uma semana após o incêndio que destruiu duas casas no bairro Casa Branca, em Itapema, moradores ainda enfrentam desafios para se reerguer. O fogo, iniciado no dia 19 de novembro, causou danos significativos e levantou suspeitas de incêndio criminoso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Novembro tem sido o mês mais letal para mulheres em Santa Catarina; Estado acumula 324 femincídios registrados desde 2020]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/novembro-tem-sido-o-mes-mais-letal-para-mulheres-em-santa-catarina-estado-acumula-324-femincidios-registrados-desde-2020/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 19:04:03 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128146</guid>
<description><![CDATA[**Santa Catarina registra aumento alarmante de feminicídios em 2025** Santa Catarina, até outubro de 2025, contabilizou 38 casos de feminicídios, sendo novembro o mês mais violento, com nove mortes. Os dados, provenientes da Secretaria de Segurança Pública (SSP), revelam um total de 324 feminicídios desde 2020, com uma média de 54 vítimas por ano, evidenciando a gravidade da situação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>