<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 12 Dec 2025 21:21:08 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Colisão com caminhão deixa dois feridos no bairro Fidélis, em Blumenau]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/acidente-com-caminhao-deixa-dois-feridos-em-blumenau/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 21:15:02 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evoweb:mxGik6J-CIN21MjvVkY7VV</guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo um caminhão no bairro Fidélis, em Blumenau, resultou em duas pessoas feridas que foram atendidas e levadas a hospitais da cidade para tratamento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Capotamento na BR-470 em Santa Catarina deixa duas pessoas feridas]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/capotamento-na-br-470-em-sc-deixa-duas-pessoas-feridas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 21:05:06 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evoweb:vUPZDTelooHScrwHCUqUvi</guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo o capotamento de um veículo na BR-470 resultou em duas pessoas feridas, que foram encaminhadas ao pronto-socorro para atendimento médico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Montagem de balsas para o Réveillon 2025 movimenta o Canto da Praia em Itapema]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/balsas-comecam-a-ser-montadas-para-o-show-pirotecnico-de-reveillon-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:47:59 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evoweb:VxA3kYpQLsyXLeiM3DsckG</guid>
<description><![CDATA[Nesta sexta-feira (12), a montagem das balsas para o aguardado show pirotécnico de Réveillon começou no Canto da Praia, preparando a cidade para as celebrações da virada de 2025 em Itapema.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[75,3% das praias de Santa Catarina estão próprias para banho, aponta IMA]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/ima-aponta-753-das-praias-proprias-para-banho-em-santa-catarina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:31:30 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evoweb:ZcnN-LBIqA3E7I6Q3NZRGS</guid>
<description><![CDATA[O Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina (IMA) indicou que, na semana de 8 a 12 de dezembro, 75,3% das praias do estado estão adequadas para banho, com monitoramento em 251 pontos ao longo do litoral catarinense.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú terá última etapa de castrações gratuitas entre 19 e 22 de dezembro]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/balneario-camboriu-tera-ultima-etapa-de-castracoes-gratuitas-entre-19-e-22-de-dezembro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Balneário]]></category>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Terá]]></category>
<category><![CDATA[Última]]></category>
<category><![CDATA[Etapa]]></category>
<category><![CDATA[Castrações]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:25:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130065</guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Balneário Camboriú realizará, entre os dias 19 e 22 de dezembro, a última etapa do mutirão de castrações gratuitas de cães e gatos, integrando o programa Castra Pet. A ação tem como objetivo concluir as mil cirurgias previstas para este ano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Prefeitura de Balneário Camboriú realizará, entre os dias 19 e 22 de dezembro, a última etapa do mutirão de castrações gratuitas de cães e gatos, integrando o programa Castra Pet. A ação tem como objetivo concluir as mil cirurgias previstas para este ano. Os procedimentos serão realizados em uma carreta e em um ônibus adaptados, que circularão pelos bairros Municípios, Centro, Vila Real e Nova Esperança. Até a última sexta-feira, 12, 636 animais estavam inscritos, restando 28 vagas disponíveis. Outras 336 castrações já foram realizadas em mutirões anteriores, em bairros como São Judas Tadeu, Nações e Barra.</strong><br/><br/>As inscrições para as castrações podem ser feitas por formulário online ou pelo WhatsApp da Secretaria de Meio Ambiente. Animais de tutores inscritos no Cadastro Único e de protetores têm prioridade no agendamento, porém o cadastro está aberto ao público em geral. Os procedimentos incluem avaliação pré-operatória, cirurgia, medicação para cinco dias, microchipagem, uso obrigatório de roupa cirúrgica ou colar elizabetano e acompanhamento pós-operatório, quando necessário. O investimento total do programa é de R$ 270,8 mil, com R$ 96 mil arrecadados na Festa dos Amigos deste ano e destinados ao Fundo Municipal de Amparo aos Animais. A castração itinerante começou em 19 de outubro, substituindo o modelo anterior realizado em clínicas veterinárias conveniadas. (<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Itapema terá interdições totais em ruas de três bairros para obras da Conasa Águas]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/conasa-aguas-de-itapema-anuncia-obras-com-interdicao-total-de-vias-entre-15-e-19-de-dezembro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:18:47 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evoweb:Sq9MNDxicMaIw-xY4dzz2f</guid>
<description><![CDATA[Entre 15 e 19 de dezembro, a Conasa Águas realiza obras essenciais nos bairros Morretes, Alto São Bento e Ilhota, com interdição completa das vias para implantação de emissário de esgoto e nova adutora de água.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil de Santa Catarina anuncia 300 vagas com salário de até R$ 10,2 mil]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/policia-civil-de-sc-abre-300-vagas-em-concurso-com-salarios-de-ate-r-10-mil/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 20:11:46 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evoweb:nTW2XV0qZBQZX_lkrUJdX2</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina abriu concurso público com 300 vagas para cargos que exigem nível superior, oferecendo salários que chegam a R$ 10,2 mil. As provas estão previstas para março de 2026, abrindo oportunidades para profissionais de diversas áreas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Caminhão carregado tomba em Blumenau e atinge muro de residência, deixando dois feridos]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/tombamento-de-caminhao-atinge-casa-e-deixa-dois-feridos-em-blumenau/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 19:48:34 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evoweb:MMEPCpLAS1PCicjXKxv0lf</guid>
<description><![CDATA[Na tarde desta sexta-feira (12), um caminhão carregado com polipropileno tombou na Rua Professor Hermann Lange, no bairro Fidélis, em Blumenau, atingindo o muro de uma casa e ferindo os dois ocupantes do veículo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Jovem de 22 anos desaparece em Camboriú; família busca informações urgentes]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/jovem-de-22-anos-desaparece-em-camboriu-e-familia-pede-ajuda/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 19:44:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evoweb:A-DfDxvOlPo4EheGE_llG6</guid>
<description><![CDATA[Damodara Oliveira Bucatti, morador do bairro Santa Regina em Camboriú, está desaparecido desde a manhã do dia 11 de dezembro. A família solicita a ajuda da comunidade para localizar o jovem, que está em tratamento contra depressão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Grave acidente entre carro e moto na SC-108 em Guaramirim deixa duas vítimas fatais]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/vitimas-grave-acidente-sc108-guaramirim-identificadas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 19:42:53 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evoweb:5m-U2v-2ansRTLUB-ccWl1</guid>
<description><![CDATA[Na manhã desta sexta-feira (12), um acidente entre um carro e uma motocicleta na SC-108, em Guaramirim, resultou na morte de dois jovens e deixou uma terceira pessoa gravemente ferida.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>