<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 11:38:32 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Homem é detido por nudez em área pública na Praia do Pinho, Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/homem-e-detido-apos-ser-flagrado-nu-na-praia-do-pinho-em-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 11:34:14 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173310]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem foi detido após ser flagrado em nudez total em área externa de camping na Praia do Pinho, em Balneário Camboriú, onde a prática de nudismo é proibida por legislação municipal.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A detenção ocorreu durante rondas da Polícia Militar na tarde de segunda-feira. O homem estava em local visível a terceiros e de acesso comum, contrariando as normas municipais que proíbem o nudismo na região.</p>
<p>Foi dada ordem para que o indivíduo se vestisse, mas ele recusou e apresentou comportamento exaltado, questionando a atuação policial. Diante da resistência, a guarnição utilizou algemas para conter o homem e restabelecer a ordem.</p>
<p>A ocorrência foi registrada como ato obsceno, além de desobediência e resistência. A Polícia Militar ressaltou que locais de uso comum ou acessíveis ao público podem configurar crime de ato obsceno quando a conduta é exposta à coletividade.</p>
<p>A corporação mantém ações preventivas e ostensivas em Balneário Camboriú, especialmente em áreas turísticas, para garantir o cumprimento da legislação e a ordem pública.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Carro pega fogo na SC-114 e motorista escapa ileso]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/carro-pega-fogo-e-motorista-escapa-ileso/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 11:29:19 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320605]]></guid>
    <description><![CDATA[Um incendiou-se na SC-114, mas o motorista conseguiu sair sem ferimentos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incêndio no carro foi controlado com o uso de aproximadamente 1.000 litros de água.</p>
<p>O motorista não sofreu ferimentos durante o incidente.</p>
<p>As causas do fogo no ainda não foram divulgadas.</p>
<p>O trânsito na SC-114 não sofreu impactos significativos devido ao ocorrido.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Motorista morre em acidente entre caminhonete e caminhão na BR-282 em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/motorista-morre-em-grave-acidente-entre-caminhonete-e-caminhao-na-br-282-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 11:29:10 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320608]]></guid>
    <description><![CDATA[Um motorista morreu em um acidente envolvendo uma caminhonete e um caminhão na BR-282, em Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A colisão ocorreu na noite desta segunda-feira, envolvendo uma caminhonete e um caminhão na rodovia BR-282.</p>
<p>O motorista da caminhonete não resistiu aos ferimentos e faleceu no local do acidente.</p>
<p>Equipes de emergência foram acionadas para atender a ocorrência e realizar os procedimentos necessários.</p>
<p>O trânsito na região foi afetado devido ao acidente, com interdições para o atendimento e remoção dos veículos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Natal em Lages apresenta dança e música no Palco Noel]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/natal-em-lages-apresentacoes-culturais-palco-noel/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 11:15:08 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320536]]></guid>
    <description><![CDATA[O evento de Natal em Lages incluiu apresentações artísticas no Palco Noel durante o penúltimo dia da programação.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A programação do Natal em Lages contou com apresentações da Escola de Artes e do Coral Árvore Cantante.</p>
<p>As apresentações ocorreram no Palco Noel, atraindo público interessado em dança e música.</p>
<p>O evento integra as atividades culturais realizadas na cidade durante o período natalino.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Natal em Itajaí reúne milhares em show e desfile na Beira Rio]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/natal-itajai-4/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 11:13:57 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320390]]></guid>
    <description><![CDATA[A noite de sexta-feira em Itajaí contou com a realização do Show das Águas e do Grande Desfile do Natal Encanto na região da Beira Rio.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O evento atraiu um grande público para as atividades natalinas na cidade.</p>
<p>O Show das Águas apresentou um espetáculo com efeitos visuais e musicais.</p>
<p>O Grande Desfile do Natal Encanto percorreu as ruas da Beira Rio, envolvendo participantes e espectadores.</p>
<p>As atrações integraram a programação oficial de Natal em Itajaí.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Itajaí recebe selo de qualidade em transparência pública]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/transparencia-publica-itajai-selo-ouro/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 11:13:07 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320384]]></guid>
    <description><![CDATA[O município de Itajaí foi reconhecido com o Selo de Qualidade em Transparência Pública na categoria Ouro.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Itajaí recebeu o Selo de Qualidade em Transparência Pública, destacando-se na categoria Ouro.</p>
<p>A premiação reconhece o desempenho do município em práticas de transparência e acesso à informação.</p>
<p>O selo é concedido por uma entidade especializada na avaliação de transparência pública.</p>
<p>A distinção reforça o compromisso da administração municipal com a transparência e a prestação de contas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Itajaí terá 10 eventos de surf programados para 2026]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/surf-em-itajai-calendario-eventos-2026/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 11:12:37 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320381]]></guid>
    <description><![CDATA[A cidade de Itajaí terá um calendário com dez eventos de surf em 2026, incluindo competições e festivais.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A programação para 2026 inclui diversas atividades relacionadas ao surf na região de Itajaí.</p>
<p>Os eventos abrangem competições esportivas e festivais culturais ligados ao esporte.</p>
<p>A iniciativa visa promover o surf localmente e atrair público para a cidade durante o ano.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
