<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 04 Nov 2025 18:26:30 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Bombeiros fazem buscas por irmão de jovem que morreu afogado em Itapema]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/bombeiros-fazem-buscas-por-irmao-de-jovem-que-morreu-afogado-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Destaque secundário]]></category>
<category><![CDATA[Bombeiros]]></category>
<category><![CDATA[Fazem]]></category>
<category><![CDATA[Buscas]]></category>
<category><![CDATA[Irmão]]></category>
<category><![CDATA[Jovem]]></category>
<category><![CDATA[Que]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 17:50:27 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=300632</guid>
<description><![CDATA[Bombeiros continuam buscas por jovem desaparecido em Itapema Bombeiros seguem realizando buscas por um jovem de 29 anos que desapareceu desde domingo, em Itapema. A ação teve início após a descoberta de uma jaqueta que possivelmente pertence à vítima.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Bombeiros continuam buscas por jovem desaparecido em Itapema</strong><br/><br/>Bombeiros seguem realizando buscas por um jovem de 29 anos que desapareceu desde domingo, em Itapema. A ação teve início após a descoberta de uma jaqueta que possivelmente pertence à vítima. O desaparecimento ocorreu após o irmão do jovem ter falecido afogado na região.<br/><br/>As buscas estão concentradas na área onde a jaqueta foi encontrada, com equipes empenhadas em localizar o paradeiro do jovem desaparecido. A identidade da vítima não foi divulgada pelas autoridades até o momento. Familiares e amigos aguardam ansiosamente por notícias sobre o desfecho dessa situação.

Até o momento, não há informações sobre as circunstâncias que levaram ao desaparecimento do jovem. As autoridades seguem investigando o caso e contam com a colaboração da população para fornecer qualquer informação que possa ajudar nas buscas.<br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2FBombeiros-fazem-buscas-por-irmao-de-jovem-que-morreu-afogado-em-Itapema.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Delegação de BC está presente em 13 modalidades na OLESC 2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/delegacao-de-bc-esta-presente-em-13-modalidades-na-olesc-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Destaque]]></category>
<category><![CDATA[Esporte]]></category>
<category><![CDATA[Delegação]]></category>
<category><![CDATA[Está]]></category>
<category><![CDATA[Presente]]></category>
<category><![CDATA[Modalidades]]></category>
<category><![CDATA[Olesc]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 17:39:20 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125718</guid>
<description><![CDATA[A delegação de Balneário Camboriú está participando da etapa estadual da Olimpíada Estudantil Catarinense (Olesc), em Brusque, representada por atletas em 13 modalidades distintas. O evento, que teve início e se estenderá até o próximo dia 8, conta com a coordenação da Fundação Municipal de Esportes (FME).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A delegação de Balneário Camboriú está participando da etapa estadual da Olimpíada Estudantil Catarinense (Olesc), em Brusque, representada por atletas em 13 modalidades distintas. O evento, que teve início e se estenderá até o próximo dia 8, conta com a coordenação da Fundação Municipal de Esportes (FME).</strong><br/><br/>Entre as modalidades em disputa, destacam-se o futsal feminino, ginástica artística masculina, handebol feminino, judô, vôlei de praia e xadrez masculino. Nesta segunda-feira, 3, as equipes de basquetebol masculino, tênis de mesa masculino e voleibol, tanto masculino quanto feminino, estrearam na competição. O voleibol feminino venceu Rio do Sul por 3 sets a 0, enquanto o time masculino superou Forquilhinha por 3 sets a 2. Já no basquete masculino, Balneário Camboriú foi derrotada por Xaxim por 71 a 69.<br/><br/>No quadro parcial de medalhas, Balneário Camboriú ocupa a 13ª colocação, contabilizando três ouros, nove pratas e oito bronzes, enquanto no quadro de pontos está em 15º lugar, com sete pontos até o momento.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mulher teria sido assassinada em Itapema por dívida de R$ 50, aponta investigação inicial]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/mulher-teria-sido-assassinada-em-itapema-por-divida-de-r-50-aponta-investigacao-inicial/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Destaque secundário]]></category>
<category><![CDATA[Mulher]]></category>
<category><![CDATA[Teria]]></category>
<category><![CDATA[Sido]]></category>
<category><![CDATA[Assassinada]]></category>
<category><![CDATA[Dívida]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 17:25:31 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=300662</guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 57 anos foi encontrada morta em sua residência em Itapema. A polícia está investigando o caso como um possível feminicídio com motivação financeira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Uma mulher de 57 anos foi encontrada morta em sua residência em Itapema. A polícia está investigando o caso como um possível feminicídio com motivação financeira. Segundo informações iniciais, o crime teria sido motivado por uma dívida de R$ 50.</strong><br/><br/>O corpo da vítima foi descoberto na manhã de ontem, sem sinais aparentes de violência. No entanto, após investigações preliminares, a polícia levantou a hipótese de que a mulher tenha sido vítima de um crime premeditado relacionado a questões financeiras. A suspeita de feminicídio ganhou força devido ao histórico de violência doméstica envolvendo a vítima e o suspeito.<br/><br/>A polícia segue realizando diligências para esclarecer os detalhes do caso e identificar o responsável pelo crime. A comunidade local está chocada com a brutalidade do ocorrido e espera por justiça. Mais informações serão divulgadas conforme o avanço das investigações.<br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2FMulher-teria-sido-assassinada-em-Itapema-por-divida-de-R-50-aponta-investigacao-inicial.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Circuito Gastronômico de Luiz Alves começa com foco nos alambiques da Rota da Cachaça]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/circuito-gastronomico-de-luiz-alves-comeca-com-foco-nos-alambiques-da-rota-da-cachaca/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Cultura e lazer]]></category>
<category><![CDATA[Destaque secundário]]></category>
<category><![CDATA[Circuito]]></category>
<category><![CDATA[Gastronômico]]></category>
<category><![CDATA[Luiz]]></category>
<category><![CDATA[Alves]]></category>
<category><![CDATA[Começa]]></category>
<category><![CDATA[Foco]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 16:23:04 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=300581</guid>
<description><![CDATA[O Circuito Gastronômico de Luiz Alves teve início com destaque para os alambiques da Rota da Cachaça. A iniciativa valoriza a tradição local e a produção artesanal, oferecendo souvenirs aos participantes que completarem o roteiro de degustação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O Circuito Gastronômico de Luiz Alves teve início com destaque para os alambiques da Rota da Cachaça. A iniciativa valoriza a tradição local e a produção artesanal, oferecendo souvenirs aos participantes que completarem o roteiro de degustação. O evento ocorre na cidade de Luiz Alves e teve início recentemente, com o intuito de promover a cultura gastronômica da região.</strong><br/><br/>Durante o circuito, os visitantes têm a oportunidade de conhecer de perto o processo de produção da cachaça, além de degustar diferentes tipos da bebida. Os alambiques participantes abrem suas portas para receber os interessados em aprender mais sobre a história e a fabricação desse produto tradicional. A ação visa não apenas valorizar a tradição local, mas também fomentar o turismo na região, atraindo visitantes em busca de experiências gastronômicas autênticas.<br/><br/>O Circuito Gastronômico de Luiz Alves é uma iniciativa que busca promover a cultura e a tradição da região, destacando os alambiques da Rota da Cachaça. A oportunidade de degustar e conhecer de perto a produção artesanal da bebida tem atraído tanto moradores locais quanto turistas interessados em explorar a riqueza gastronômica do município. A ação representa uma forma de valorização dos produtores locais e de incentivo ao turismo gastronômico na região.<br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2FCircuito-Gastronomico-de-Luiz-Alves-comeca-com-foco-nos-alambiques-da-Rota-da-Cachaca-1.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Prudêncio Neto é anfitrião de comitiva alemã durante visita institucional em Brusque]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/prudencio-neto-e-anfitriao-de-comitiva-alema-durante-visita-institucional-em-brusque/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Blumenau]]></category>
<category><![CDATA[Brusque]]></category>
<category><![CDATA[Cidade]]></category>
<category><![CDATA[Prudêncio]]></category>
<category><![CDATA[Neto]]></category>
<category><![CDATA[Anfitrião]]></category>
<category><![CDATA[Comitiva]]></category>
<category><![CDATA[Alemã]]></category>
<category><![CDATA[Durante]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 15:47:48 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=300610</guid>
<description><![CDATA[O ex-prefeito Prudêncio Neto foi anfitrião de uma comitiva alemã durante visita institucional em Brusque, celebrando os dez anos de acordo assinado com as cidades co-irmãs, Brusque e Karlsdorf-Neuthard. O encontro ocorreu no último sábado, dia 15, e teve como objetivo fortalecer os laços de cooperação entre os municípios.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O ex-prefeito Prudêncio Neto foi anfitrião de uma comitiva alemã durante visita institucional em Brusque, celebrando os dez anos de acordo assinado com as cidades co-irmãs, Brusque e Karlsdorf-Neuthard. O encontro ocorreu no último sábado, dia 15, e teve como objetivo fortalecer os laços de cooperação entre os municípios.</strong><br/><br/>Durante a visita, foram discutidos projetos de intercâmbio cultural, econômico e educacional entre Brusque e Karlsdorf-Neuthard. O ex-prefeito Prudêncio Neto, que foi figura central nas articulações do lado brasileiro para a assinatura do acordo, ressaltou a importância da parceria de uma década entre as cidades.<br/><br/>A comitiva alemã foi recebida com uma programação especial, que incluiu visitas a pontos turísticos da cidade e reuniões com autoridades locais. O momento foi marcado por trocas de experiências e pela busca por novas oportunidades de colaboração entre Brusque e Karlsdorf-Neuthard. A expectativa é que a parceria continue se fortalecendo nos próximos anos.<br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2FSilvio-Giese-Harald-Weschenfelser-Roberto-Prude-770ncio-Carlos-Prude-770ncio-Ragnar-Watteroth-e-Valdir-Riffel.-Foto-Ricardo-Ranguetti-Growth-Global-1.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Com DJ Marky, projeto Sounds in da City realiza festival gratuito em Florianópolis]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/com-dj-marky-projeto-sounds-in-da-city-realiza-festival-gratuito-em-florianopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Florianópolis]]></category>
<category><![CDATA[Dj marky]]></category>
<category><![CDATA[Festival]]></category>
<category><![CDATA[Marky]]></category>
<category><![CDATA[Projeto]]></category>
<category><![CDATA[Sounds]]></category>
<category><![CDATA[City]]></category>
<category><![CDATA[Realiza]]></category>
<category><![CDATA[Festival]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 15:25:46 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=300591</guid>
<description><![CDATA[O projeto Sounds in da City, liderado por Allen Rosa, comemorará seus 15 anos no próximo sábado, dia 15, com um festival gratuito na Beira-Mar Continental, no Estreito. O evento contará com nove horas de duração e a presença de oito DJs, incluindo o renomado DJ Marky.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O projeto Sounds in da City, liderado por Allen Rosa, comemorará seus 15 anos no próximo sábado, dia 15, com um festival gratuito na Beira-Mar Continental, no Estreito. O evento contará com nove horas de duração e a presença de oito DJs, incluindo o renomado DJ Marky. A celebração marca uma década e meia de atividades do projeto, que se tornou referência na cena musical de Florianópolis.</strong><br/><br/>Fundado por Allen Rosa, o Sounds in da City se destaca por promover eventos que valorizam a música eletrônica e a cultura urbana na capital catarinense. Com uma programação diversificada, o festival gratuito atrai um público variado, interessado em desfrutar de boa música em um cenário à beira-mar. A presença do DJ Marky, reconhecido internacionalmente, promete ser um dos pontos altos do evento, que busca proporcionar uma experiência única aos participantes.<br/><br/>O projeto Sounds in da City, liderado por Allen Rosa, celebrará seus 15 anos com um festival gratuito no próximo sábado, dia 15, na Beira-Mar Continental, em Florianópolis. O evento contará com a participação de oito DJs, incluindo o renomado DJ Marky, e terá uma duração de nove horas. A celebração marca uma década e meia de atividades do projeto, que se consolidou como uma referência na cena musical da cidade. <br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2F137.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Estúdio Evydência abre agenda final para ensaios de Natal e Ano Novo com dois cenários inclusos]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/estudio-evydencia-abre-agenda-final-para-ensaios-de-natal-e-ano-novo-com-dois-cenarios-inclusos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<category><![CDATA[Estúdio]]></category>
<category><![CDATA[Evydência]]></category>
<category><![CDATA[Abre]]></category>
<category><![CDATA[Agenda]]></category>
<category><![CDATA[Final]]></category>
<category><![CDATA[Ensaios]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 14:38:03 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=300586</guid>
<description><![CDATA[O Estúdio Evydência está oferecendo um pacote especial para ensaios de Natal e Ano Novo, que inclui dois cenários pelo preço de um, com entrega de fotos digitais e impressas. A oportunidade está disponível para agendamento final até o fim do mês.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O Estúdio Evydência está oferecendo um pacote especial para ensaios de Natal e Ano Novo, que inclui dois cenários pelo preço de um, com entrega de fotos digitais e impressas. A oportunidade está disponível para agendamento final até o fim do mês. Os interessados podem aproveitar essa oferta exclusiva na unidade localizada em [inserir endereço].</strong><br/><br/>Com a proximidade das festas de fim de ano, o Estúdio Evydência busca proporcionar aos clientes uma experiência única para registrar momentos especiais. Os ensaios fotográficos com temática natalina e de Ano Novo são uma forma de eternizar lembranças e compartilhar com familiares e amigos. Além disso, a inclusão de dois cenários no pacote permite maior versatilidade e criatividade nas fotos produzidas.<br/><br/>Para garantir um horário e aproveitar essa oportunidade, os interessados devem entrar em contato com o Estúdio Evydência o mais breve possível, devido à alta procura nesse período do ano. A equipe do estúdio está preparada para atender às demandas dos clientes e proporcionar um serviço de qualidade, visando a satisfação de quem busca registrar momentos especiais de forma profissional.<br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2FEstudio-Evydencia-abre-agenda-final-para-ensaios-de-Natal-e-Ano-Novo-com-dois-cenarios-inclusos.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Nóis é o trem”: traficantes são presos e descem morro de Itajaí ‘grudadinhos’]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/nois-e-o-trem-traficantes-sao-presos-e-descem-morro-de-itajai-grudadinhos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Destaque]]></category>
<category><![CDATA[Itajaí]]></category>
<category><![CDATA[Nóis]]></category>
<category><![CDATA[Trem]]></category>
<category><![CDATA[Traficantes]]></category>
<category><![CDATA[São]]></category>
<category><![CDATA[Presos]]></category>
<category><![CDATA[Descem]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 14:36:39 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168512</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar de Itajaí efetuou a prisão de cinco suspeitos de tráfico de drogas na tarde de segunda-feira (3), durante uma operação de repressão ao tráfico na comunidade Nossa Senhora das Graças, conhecida como Matadouro. A ação ocorreu após um briefing no quartel do 1º Batalhão, com a presença do prefeito Robson Coelho, que elogiou o trabalho das forças de segurança e destacou a redução dos homicídios em 2025, colocando Itajaí como referência no Estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Polícia Militar de Itajaí efetuou a prisão de cinco suspeitos de tráfico de drogas na tarde de segunda-feira (3), durante uma operação de repressão ao tráfico na comunidade Nossa Senhora das Graças, conhecida como Matadouro. A ação ocorreu após um briefing no quartel do 1º Batalhão, com a presença do prefeito Robson Coelho, que elogiou o trabalho das forças de segurança e destacou a redução dos homicídios em 2025, colocando Itajaí como referência no Estado. Com base no conhecimento das rotas utilizadas pelos criminosos, a PM organizou um cerco tático em diversos pontos do bairro, impedindo as rotas de fuga.</strong><br/><br/>Durante a operação, os traficantes autodenominados "do trem-bala" tentaram fugir pelo Beco da Nice, porém foram surpreendidos por guarnições que já estavam na mata. Os suspeitos desceram o morro "um atrás do outro", engatados como vagões de um trem, chamando a atenção dos policiais e moradores. Todos foram abordados e receberam voz de prisão por tráfico de drogas e associação para o tráfico. Dentre o material apreendido estão R$ 2.158,00 em espécie, 220 porções de crack, 7 papelotes de cocaína, 4 porções de haxixe, 3 porções de maconha, 8 rolos de plástico filme e 4 celulares. Dois dos detidos eram adolescentes, sendo que um deles, com 16 anos, possuía mandado de busca e apreensão em aberto e já tinha cinco passagens pela polícia, enquanto o outro, de 17 anos, teve sua primeira passagem registrada.<br/><br/>A operação realizada pelo 1º Batalhão reforça o compromisso da Polícia Militar de Santa Catarina em manter a segurança nas áreas de maior vulnerabilidade de Itajaí, garantindo tranquilidade à população.<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Tempestade com granizo causa destruição em cidades do Planalto Norte de SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/tempestade-com-granizo-causa-destruicao-em-cidades-do-planalto-norte-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Tempo]]></category>
<category><![CDATA[Destaque]]></category>
<category><![CDATA[Tempo]]></category>
<category><![CDATA[Tempestade]]></category>
<category><![CDATA[Granizo]]></category>
<category><![CDATA[Causa]]></category>
<category><![CDATA[Destruição]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[Planalto]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 14:03:48 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=300582</guid>
<description><![CDATA[Uma tempestade com granizo causou destruição em cidades do Planalto Norte de Santa Catarina. O vendaval destelhou casas, derrubou árvores e destruiu lavouras.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Uma tempestade com granizo causou destruição em cidades do Planalto Norte de Santa Catarina. O vendaval destelhou casas, derrubou árvores e destruiu lavouras. Apesar dos estragos, não foram registrados feridos, conforme informado pela Defesa Civil.</strong><br/><br/>O fenômeno climático atingiu diversas localidades da região na tarde de ontem, provocando prejuízos materiais significativos. Moradores relataram o impacto do granizo, que danificou telhados e provocou a queda de árvores em vias públicas. A situação exigiu a intervenção rápida das autoridades locais para avaliar os danos e prestar assistência às famílias afetadas.<br/><br/>A Defesa Civil permanece em alerta diante dos estragos causados pela tempestade, monitorando a situação e auxiliando na recuperação das áreas atingidas. A população local está mobilizada na limpeza e reconstrução das estruturas danificadas, visando restabelecer a normalidade nas comunidades afetadas pelo evento climático.<br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2FTempestade-com-granizo-causa-destruicao-em-cidades-do-Planalto-Norte-de-SC.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Censo 2022 revela quais são os sobrenomes mais frequentes em Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/censo-2022-revela-quais-sao-os-sobrenomes-mais-frequentes-em-santa-catarina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<category><![CDATA[Censo]]></category>
<category><![CDATA[Revela]]></category>
<category><![CDATA[Quais]]></category>
<category><![CDATA[São]]></category>
<category><![CDATA[Sobrenomes]]></category>
<category><![CDATA[Mais]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 13:32:50 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=300577</guid>
<description><![CDATA[Um estudo inédito realizado pelo IBGE revelou os sobrenomes mais comuns entre os catarinenses. Os dados do Censo 2022 apontam quais sobrenomes se repetem com maior frequência no estado de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um estudo inédito realizado pelo IBGE revelou os sobrenomes mais comuns entre os catarinenses. Os dados do Censo 2022 apontam quais sobrenomes se repetem com maior frequência no estado de Santa Catarina. A pesquisa traz informações relevantes sobre a composição dos nomes mais populares na região.</strong><br/><br/>De acordo com o estudo divulgado pelo IBGE, os sobrenomes mais frequentes em Santa Catarina foram identificados a partir do Censo 2022. A análise detalhada dos dados coletados revela padrões e tendências relacionados à nomenclatura dos catarinenses. Essa pesquisa inédita oferece insights valiosos sobre a diversidade e a distribuição dos sobrenomes no estado.<br/><br/>Os resultados do estudo realizado pelo IBGE fornecem uma visão abrangente sobre a frequência dos sobrenomes entre os habitantes de Santa Catarina. A análise desses dados possibilita uma compreensão mais aprofundada da composição dos nomes mais comuns na região, contribuindo para o conhecimento sociodemográfico do estado. Essa pesquisa inédita lança luz sobre aspectos relevantes da identidade dos catarinenses.<br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2FCenso-2022-revela-quais-sao-os-sobrenomes-mais-frequentes-em-Santa-Catarina.png" type="image/jpeg"/>
</item>

</channel>
</rss>