<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 12 Nov 2025 13:11:03 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Homem que trafegava com moto furtada é preso pela Guarda Municipal ao parar no semáforo]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/homem-que-trafegava-com-moto-furtada-e-preso-pela-guarda-municipal-ao-parar-no-semaforo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[balneário camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Homem]]></category>
<category><![CDATA[Que]]></category>
<category><![CDATA[Trafegava]]></category>
<category><![CDATA[Moto]]></category>
<category><![CDATA[Furtada]]></category>
<category><![CDATA[É]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 13:10:03 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126617</guid>
<description><![CDATA[A Guarda Municipal de Balneário Camboriú recuperou uma motocicleta com registro de furto na noite de terça-feira, 11, na Marginal Leste, esquina com a rua 3100, por volta das 21h. Durante patrulhamento, uma viatura da Ronda Ostensiva Municipal (ROMU) avistou uma motocicleta Honda CG Fan, de cor azul, parada no semáforo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Guarda Municipal de Balneário Camboriú recuperou uma motocicleta com registro de furto na noite de terça-feira, 11, na Marginal Leste, esquina com a rua 3100, por volta das 21h. Durante patrulhamento, uma viatura da Ronda Ostensiva Municipal (ROMU) avistou uma motocicleta Honda CG Fan, de cor azul, parada no semáforo. Após consulta da placa, os guardas constataram que o veículo estava cadastrado como furtado. O condutor, um homem de 26 anos, foi detido juntamente com a motocicleta e encaminhado à Central de Plantão Policial.</strong><br/><br/>A ação ocorreu quando a equipe da Guarda Municipal realizava rondas na região, resultando na identificação e apreensão do veículo furtado. O homem responsável pela condução da motocicleta foi encaminhado às autoridades competentes para os procedimentos legais. A recuperação do veículo furtado reforça a atuação da Guarda Municipal de Balneário Camboriú no combate à criminalidade na região. Outros detalhes sobre o caso podem ser acompanhados no Portal Menina, onde estão disponíveis informações sobre a ocorrência e a continuidade das investigações.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motocicleta furtada em Balneário Camboriú é encontrada em área de mata em Camboriú menos de 24h depois]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/motocicleta-furtada-em-balneario-camboriu-e-encontrada-em-area-de-mata-em-camboriu-menos-de-24h-depois/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[Motocicleta]]></category>
<category><![CDATA[Furtada]]></category>
<category><![CDATA[Balneário]]></category>
<category><![CDATA[É]]></category>
<category><![CDATA[Encontrada]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 13:01:25 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126610</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar de Santa Catarina atendeu a duas ocorrências em Camboriú, na terça-feira, 11. Em uma delas, uma motocicleta furtada em Balneário Camboriú foi recuperada menos de 24 horas após o crime.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Polícia Militar de Santa Catarina atendeu a duas ocorrências em Camboriú, na terça-feira, 11. Em uma delas, uma motocicleta furtada em Balneário Camboriú foi recuperada menos de 24 horas após o crime. Na outra, um homem foi preso por tráfico de drogas após tentar fugir de uma abordagem policial. Segundo informações do 12º Batalhão da PM, a motocicleta foi furtada por volta da 1h da madrugada de terça-feira na Avenida dos Estados, em Balneário Camboriú, sendo encontrada no fim da tarde do mesmo dia, abandonada em uma área de mata na Rua José João Custódio, em Camboriú. O veículo foi encaminhado à Delegacia de Polícia Civil para os procedimentos legais.</strong><br/><br/>Durante a noite, uma guarnição realizava rondas na Avenida Santa Catarina quando um motociclista, ao perceber a presença da viatura, freou bruscamente, quase colidindo com o veículo policial. Ao tentar fugir, perdeu o equilíbrio e caiu. Durante a abordagem, os policiais encontraram um invólucro com pó branco semelhante à cocaína, espalhado no chão após a queda. O homem, de 36 anos, afirmou ser usuário, mas acabou admitindo que havia mais droga em sua residência, em Itajaí, onde foram encontrados cerca de 62 gramas de cocaína, duas balanças de precisão, plásticos para embalar o entorpecente e outros materiais usados no fracionamento da droga. O suspeito, que possui antecedentes por roubo e tráfico, foi levado à Delegacia juntamente com uma mulher que o acompanhava. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Porto Belo otimiza atendimento da FAMAP através de contato via WhatsApp]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/12/porto-belo-otimiza-atendimento-da-famap-atraves-de-contato-via-whatsapp/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 12:42:05 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19963</guid>
<description><![CDATA[O Governo de Porto Belo, através da Fundação de Meio Ambiente (FAMAP), implementou uma nova modalidade de atendimento ao público visando agilizar a análise e resposta às demandas dos contribuintes. A partir de agora, a Fundação passa a disponibilizar atendimento via WhatsApp, pelo número 47 3098 7737.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Pai mata esposa e filha de cinco anos dentro de casa em Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/pai-mata-esposa-e-filha-de-cinco-anos-dentro-de-casa-em-santa-catarina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 11:30:22 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=303437</guid>
<description><![CDATA[Trag?dia familiar em Santa Catarina**Na madrugada desta quarta-feira, a Pol?cia Militar foi acionada ap?s relatos de disparos de arma de fogo em uma resid?ncia em Santa Catarina. Ao chegarem ao local, os agentes encontraram duas v?timas dentro da casa.****As informa??es preliminares indicam que os envolvidos eram membros da mesma fam?lia. A situa??o gerou grande como??o na comunidade local, que se...]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina registra aumento de 60% na chegada de turistas estrangeiros em 2025]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/santa-catarina-registra-aumento-de-60-na-chegada-de-turistas-estrangeiros-em-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 11:06:12 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=303431</guid>
<description><![CDATA[Aumento significativo de turistas estrangeiros em Santa Catarina**Santa Catarina registrou um crescimento de 60% na chegada de turistas internacionais em 2025. Entre janeiro e outubro, o estado recebeu mais de 617 mil visitantes de diferentes pa?ses. Esse aumento reflete o potencial tur?stico da regi?o e a busca por experi?ncias diversificadas.****As belezas naturais, a cultura rica e a gastronomi...]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Opera????o da Pol??cia Civil apreende R$ 330 mil em roupas e etiquetas falsificadas em Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/operacao-da-policia-civil-apreende-r-330-mil-em-roupas-e-etiquetas-falsificadas-em-santa-catarina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 09:56:04 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=303419</guid>
<description><![CDATA[Opera??o da pol?cia civil apreende R$ 330 mil em roupas e etiquetas falsificadas em Santa Catarina**Uma a??o da Pol?cia Civil de Santa Catarina resultou na apreens?o de R$ 330 mil em roupas e etiquetas falsificadas.** A opera??o visou um grupo investigado por pirataria e associa??o criminosa, e tamb?m levou ? apreens?o de eletr?nicos utilizados nas atividades ilegais.**As investiga??es est?o em an...]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Por que o XAU/USD ?? considerado um porto seguro]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/por-que-o-xau-usd-e-considerado-um-porto-seguro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 00:30:29 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169266</guid>
<description><![CDATA[Por que o XAU/USD ? considerado um porto seguro**O ouro, ao longo da hist?ria, tem sido visto como um porto seguro em tempos de incerteza. Sua valoriza??o costuma ocorrer em momentos de instabilidade nos mercados, crises econ?micas ou eventos geopol?ticos inesperados. Por outro lado, o d?lar americano, sendo a moeda de refer?ncia global, exerce uma influ?ncia significativa sobre o pre?o do ouro. D...]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>