<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 18 Nov 2025 11:00:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Tráfico de drogas: PM apreende arma com identificação suprimida em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/trafico-de-drogas-pm-apreende-arma-com-identificacao-suprimida-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[apreensão]]></category>
<category><![CDATA[arma com identificação suprimida]]></category>
<category><![CDATA[Tráfico]]></category>
<category><![CDATA[Drogas]]></category>
<category><![CDATA[Pm]]></category>
<category><![CDATA[Apreende]]></category>
<category><![CDATA[Arma]]></category>
<category><![CDATA[Identificação]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 10:50:00 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169985</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar realizou uma operação na noite de segunda-feira (17) no bairro Morretes, em Itapema, onde apreendeu drogas e uma arma de fogo com sinal identificador suprimido. A ação teve início por volta das 19h, após os policiais receberem informações sobre um imóvel utilizado para a venda de entorpecentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Polícia Militar realizou uma operação na noite de segunda-feira (17) no bairro Morretes, em Itapema, onde apreendeu drogas e uma arma de fogo com sinal identificador suprimido. A ação teve início por volta das 19h, após os policiais receberem informações sobre um imóvel utilizado para a venda de entorpecentes. A guarnição observou movimentação suspeita antes de abordar os indivíduos. O primeiro detido foi um homem que acabara de adquirir cocaína, sendo encontrado com ele porções da droga. Em seguida, os policiais foram até a residência indicada na denúncia, onde localizaram o responsável pelo imóvel. Durante as buscas, foi apreendida uma pistola calibre 9mm com identificação suprimida, além de munições e mais porções de cocaína já fracionadas.</strong><br/><br/>O usuário, de 26 anos, foi autuado administrativamente por porte de drogas, enquanto o suspeito de 23 anos, apontado como responsável pela venda, recebeu voz de prisão. Todo o material apreendido e os envolvidos foram encaminhados à Delegacia de Polícia Civil de Itapema. A ação da Polícia Militar teve como objetivo combater o tráfico de drogas na região, resultando na apreensão de entorpecentes e de uma arma de fogo com identificação suprimida, além da detenção dos envolvidos. A operação contou com a colaboração de denúncias da população local, que contribuíram para a identificação do imóvel utilizado para atividades ilícitas.<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Pequeno Anjo realiza bazar beneficente com produtos apreendidos pela Receita Federal]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/pequeno-anjo-realiza-bazar-beneficente-com-produtos-apreendidos-pela-receita-federal/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 01:42:02 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127207</guid>
<description><![CDATA[O Hospital Infantil Pequeno Anjo de Itajaí promoverá um bazar beneficente visando antecipar o clima natalino na cidade. O evento acontecerá na próxima quarta-feira, dia 19 de novembro, no Salão Paroquial da Igreja Matriz, localizado no centro de Itajaí, das 9h às 19h.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Humoristas se unem em Tijucas para ajudar Davi, menino de 7 anos que luta contra doença rara]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/humoristas-se-unem-em-tijucas-para-ajudar-davi/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:59:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169982</guid>
<description><![CDATA[Um movimento de solidariedade ganha destaque em Tijucas, com a realização do show beneficente "Alorino Jr e Convidados – Salve a Vida do Davi". O evento ocorrerá no Anfiteatro Leda Regina, no dia 19 de novembro, com o intuito de arrecadar fundos para o tratamento de Davi Luiz Pellizzari Rodrigues, de 7 anos, morador de Canelinha, que enfrenta a Distrofia Muscular de Duchenne.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Nota 7 pro câmera”: pedido de casamento em Balneário Camboriú emociona e viraliza]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/nota-7-pro-camera-pedido-de-casamento-em-balneario-camboriu-emociona-e-viraliza/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 22:40:03 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169965</guid>
<description><![CDATA[Um pedido de casamento na Praia Central de Balneário Camboriú se tornou viral nas redes sociais, ultrapassando 1 milhão de curtidas no Instagram. O vídeo registra o momento em que Cristina Angioletti é surpreendida por seu namorado, Nando Borges, em frente à roda-gigante iluminada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Porto Belo capacita ambulantes e quiosques para uma temporada de sucesso]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/17/porto-belo-capacita-ambulantes-e-quiosques-para-uma-temporada-de-sucesso/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 22:19:58 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20046</guid>
<description><![CDATA[O Governo de Porto Belo, por meio da Fundação de Turismo e Desenvolvimento Econômico, concluiu nesta semana o Curso de Capacitação Obrigatória para ambulantes e responsáveis por quiosques das praias. A ação, parte do Credenciamento nº 002/2024, autoriza o comércio por três temporadas, até 2027, visando garantir um serviço seguro e bem estruturado para todos os envolvidos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Câmeras registram momento em que moto e carro colidem no Mariscal, em Penha]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/cameras-registram-momento-em-que-moto-e-carro-colidem-no-mariscal-em-penha/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 21:03:35 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169948</guid>
<description><![CDATA[Uma colisão entre uma moto e um carro resultou em um motociclista ferido no final da tarde de sábado (15) no cruzamento das ruas Lourival de Souza e Juvenal Pereira de Oliveira, na região do Mariscal, em Penha. O incidente foi capturado por câmeras de segurança da vizinhança, mostrando o momento do impacto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Pastel & Prosa faz sucesso em Tijucas e anuncia nova unidade: ‘pastéis e esfirras quentinhas’]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/destaques/pastel-prosa-faz-sucesso-em-tijucas-e-anuncia-nova-unidade/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 20:39:45 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169940</guid>
<description><![CDATA[A Pastel & Prosa, inaugurada em setembro no Supermercado Koch, tornou-se rapidamente um dos pontos de lanche mais movimentados de Tijucas. Com uma proposta de massa leve, preparo na hora e muito recheio, o estabelecimento já faz parte da rotina dos frequentadores da Avenida Emília Ramos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú tem risco alto de temporais e alagamentos nesta terça]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/balneario-camboriu-tem-risco-alto-de-temporais-e-alagamentos-nesta-terca-feira/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 19:56:29 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127203</guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil de Santa Catarina emitiu um alerta para a possibilidade de chuva intensa e temporais isolados em todo o estado a partir do início desta terça-feira, 18 de janeiro. O risco é considerado alto na região de Balneário Camboriú para ocorrências como alagamentos, enxurradas, destelhamentos, queda de galhos, danos na rede elétrica e outras situações associadas ao mau tempo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Aqui o bambu ronca”: Black Friday de colchões em Tijucas promete revolucionar noites de sono]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/aqui-o-bambu-ronca-black-friday-de-colchoes-em-tijucas-promete/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 19:42:00 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169926</guid>
<description><![CDATA[A loja Exclusiva Tijucas está promovendo o Esquenta Black, uma ação que antecipa as ofertas da Black Friday. Até o dia 26 de novembro de 2025, os clientes podem aproveitar condições especiais para a compra de estofados, incluindo um conjunto de molas ensacadas a partir de R$ 1.490, com possibilidade de parcelamento em até 12 vezes sem juros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Chega de falta de água: Tijucas ganha abastecimento reforçado no Jardim Progresso]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/saude/tijucas-ganha-abastecimento-reforcado-no-jd-progresso/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 19:23:34 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169917</guid>
<description><![CDATA[O Serviço Autônomo Municipal de Água e Esgoto (SAMAE) anunciou que a obra de implantação de uma nova rede de abastecimento de água no bairro Jardim Progresso, em Tijucas, está em fase final. A iniciativa tem como objetivo beneficiar diversas famílias da região com água tratada e de qualidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>