<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Thu, 08 Jan 2026 17:36:25 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Obras da Casan em São José entram na fase final com bloqueio]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/obras-casan-sao-jose-fase-final/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 17:24:19 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325154]]></guid>
    <description><![CDATA[As intervenções da Casan em São José avançam para a etapa final, com início de bloqueio na área afetada.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As obras realizadas pela Casan em São José atingiram a fase final dos trabalhos.</p>
<p>Para a continuidade dos serviços, foi implementado um bloqueio na região onde as intervenções estão ocorrendo.</p>
<p>O bloqueio visa garantir a segurança e a eficiência na conclusão das obras.</p>
<p>A população local deve observar as sinalizações e orientações durante o período de restrição.</p>
<p>As ações fazem parte do cronograma previsto para a melhoria da infraestrutura de abastecimento.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Fiscalização verifica escolas do polo de férias em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/polo-de-ferias/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 17:23:22 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324946]]></guid>
    <description><![CDATA[Escolas privadas que funcionam como polos de férias em Balneário Camboriú passam por fiscalização para avaliação da estrutura e dos serviços oferecidos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A fiscalização nas escolas privadas que atuam como polos de férias em Balneário Camboriú teve início recentemente.</p>
<p>O objetivo é verificar as condições estruturais e a qualidade dos serviços prestados durante o período de férias.</p>
<p>A ação busca garantir que as instituições cumpram as normas vigentes para o funcionamento seguro e adequado.</p>
<p>As inspeções abrangem aspectos relacionados à infraestrutura física e à organização das atividades oferecidas aos alunos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Consumo de água cresce até 22% em Balneário Camboriú durante festas de fim de ano]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/consumo-de-agua-aumenta-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 17:23:17 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324950]]></guid>
    <description><![CDATA[O consumo de água em Balneário Camboriú registrou aumento significativo durante as celebrações de fim de ano, com crescimento de até 22%.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A demanda por água na cidade apresentou elevação expressiva durante o período festivo.</p>
<p>Apesar do aumento no consumo, a operação do sistema de abastecimento permaneceu estável para atender à população.</p>
<p>Medidas foram mantidas para garantir o fornecimento regular durante o pico de utilização.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Obras no CEM Ariribá em Balneário Camboriú atingem 90% de conclusão]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/cem-aririba/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 17:23:10 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324955]]></guid>
    <description><![CDATA[A construção do novo muro no CEM Ariribá, em Balneário Camboriú, está próxima da finalização, com 90% dos trabalhos concluídos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As obras no muro do CEM Ariribá avançam e entram na fase final.</p>
<p>A estrutura está sendo construída para garantir maior segurança na escola.</p>
<p>O progresso das obras indica que a conclusão ocorrerá em breve.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Balneário Camboriú moderniza central de operações de segurança]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/central-operacoes-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 17:23:05 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324956]]></guid>
    <description><![CDATA[A central de operações de Balneário Camboriú foi reformada para aprimorar a integração das forças de segurança do município.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A central de operações de Balneário Camboriú passou por uma reforma estrutural e tecnológica.</p>
<p>O objetivo da modernização foi integrar as diferentes forças de segurança do município.</p>
<p>A atualização visa melhorar a eficiência no monitoramento e na resposta a ocorrências.</p>
<p>A iniciativa representa um avanço na infraestrutura de segurança pública local.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Balneário Camboriú instala novos abrigos de ônibus na cidade]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/abrigos-de-onibus-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 17:23:00 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324958]]></guid>
    <description><![CDATA[Balneário Camboriú iniciou a instalação de dez novos abrigos de ônibus para aprimorar a infraestrutura do transporte público.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A instalação dos abrigos faz parte de medidas de compensação voltadas à melhoria do sistema de transporte coletivo.</p>
<p>Os novos equipamentos foram distribuídos em pontos estratégicos da cidade para atender melhor os usuários.</p>
<p>A iniciativa visa proporcionar mais conforto e segurança aos passageiros durante o uso do transporte público.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Assistência Social de Balneário Camboriú realiza mais de 25 mil abordagens em 2025]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/assistencia-social-balneario-camboriu-abordagens/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 17:22:54 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324961]]></guid>
    <description><![CDATA[A assistência social de Balneário Camboriú registrou mais de 25 mil abordagens a pessoas em situação de rua ao longo de 2025.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O relatório da assistência social da cidade detalha o atendimento realizado durante o ano, incluindo acolhimento e oferta de serviços.</p>
<p>As abordagens foram direcionadas a pessoas em situação de vulnerabilidade social, com foco em garantir acesso a direitos e apoio.</p>
<p>Os dados refletem o trabalho contínuo das equipes responsáveis pela assistência social no município.</p>
<p>O acompanhamento dessas ações contribui para o planejamento e aprimoramento das políticas públicas voltadas à população em situação de rua.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Balneário Camboriú aprova lei que dispensa alvará para atividades de baixo risco]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/dispensa-de-alvara-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 17:22:49 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324966]]></guid>
    <description><![CDATA[Balneário Camboriú implementou uma nova lei que elimina a exigência de alvará para diversas atividades consideradas de baixo risco.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A legislação abrange 1.114 tipos de atividades que agora podem operar sem a necessidade de obter alvará municipal.</p>
<p>A medida visa simplificar processos e estimular o empreendedorismo local, reduzindo a burocracia para pequenos negócios.</p>
<p>A dispensa do alvará está alinhada com políticas de liberdade econômica adotadas em outras cidades e estados.</p>
<p>O novo marco legal busca facilitar a formalização e o funcionamento de atividades comerciais e de serviços na região.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Projeto de alargamento da Meia Praia em Itapema avança no processo de licenciamento ambiental]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/projeto-de-alargamento-da-meia-praia-segue-em-analise-para-obtencao-de-licenca-ambiental/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 16:54:27 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132485]]></guid>
    <description><![CDATA[O processo de licenciamento ambiental para o alargamento da faixa de areia da Meia Praia, em Itapema, segue em análise após reunião técnica realizada no Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Representantes do município e técnicos do órgão ambiental discutiram o andamento da análise do projeto, que já possui Licença Ambiental Prévia confirmando a viabilidade ambiental da intervenção.</p>
<p>A documentação exigida na fase prévia foi protocolada em dezembro, atendendo às condicionantes estabelecidas, e o processo agora está na etapa de avaliação para a concessão da Licença Ambiental de Instalação.</p>
<p>Nesta fase, os estudos apresentados passam por avaliação técnica para emissão de parecer sobre a continuidade do projeto, etapa necessária para avançar para o processo licitatório e execução da obra.</p>
<p>O alargamento da faixa de areia da Meia Praia é considerado um dos principais projetos estruturais do município e depende da conclusão do licenciamento ambiental para ser implementado.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Mulher é presa por maus-tratos a animais em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://horadeportobelo.com.br/2026/01/08/mulher-e-presa-por-maus-tratos-a-animais/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 16:45:13 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://horadeportobelo.com.br/?p=20625]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma mulher foi detida após constatação de maus-tratos a animais em uma residência, onde os animais estavam em condições inadequadas de cuidado.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Uma equipe da Guarda Municipal foi acionada para apoiar uma ocorrência relacionada a suspeita de maus-tratos a animais. No local, foi constatado que os animais estavam amarrados em espaço reduzido, sem abrigo adequado, alimentação e água em condições apropriadas.</p>
<p>Os recipientes de água e ração apresentavam condições precárias de higienização. Um dos animais apresentava lesão visível no pescoço, enquanto outros demonstravam baixo escore corporal.</p>
<p>Os tutores dos animais já vinham sendo monitorados por meses e haviam recebido orientações para melhorar os cuidados dispensados aos animais.</p>
<p>A responsável pelos animais foi conduzida à Delegacia de Polícia para os procedimentos legais cabíveis.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
