<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 05 Nov 2025 14:58:09 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[“Eu não aguento mais”: menino de 6 anos desabafa após flagrante chocante em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/eu-nao-aguento-mais-menino-de-6-anos-desabafa-apos-flagrante-chocante-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 14:11:55 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168628</guid>
<description><![CDATA[A Guarda Municipal de Itapema (SC) realizou um resgate comovente na noite de terça-feira (4) no bairro Morretes. Um menino de 6 anos foi encontrado em situação de abandono e vulnerabilidade extrema, cercado por lixo e objetos utilizados para o consumo de drogas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Prêmio reconhece empreendedorismo feminino em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/premio-mulher-destaque-celebra-empreendedorismo-feminino/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Tecnologia e inovação]]></category>
<category><![CDATA[Prêmio]]></category>
<category><![CDATA[Reconhece]]></category>
<category><![CDATA[Empreendedorismo]]></category>
<category><![CDATA[Feminino]]></category>
<category><![CDATA[Balneário]]></category>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 14:07:22 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=301000</guid>
<description><![CDATA[Angela Freire e Patrícia Ferreira foram as vencedoras do Prêmio de Empreendedorismo Feminino em Balneário Camboriú. Angela recebeu o prêmio na categoria Trajetória Empreendedora, enquanto Patrícia foi premiada na categoria Impacto Social Positivo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Angela Freire e Patrícia Ferreira foram as vencedoras do Prêmio de Empreendedorismo Feminino em Balneário Camboriú. Angela recebeu o prêmio na categoria Trajetória Empreendedora, enquanto Patrícia foi premiada na categoria Impacto Social Positivo. A premiação destaca a importância do empreendedorismo feminino na região.</strong><br/><br/>O reconhecimento ocorreu em evento realizado em Balneário Camboriú, onde empresárias e empreendedoras locais foram homenageadas por suas contribuições para a comunidade. Angela e Patrícia se destacaram por suas trajetórias de sucesso e pelos impactos positivos de suas iniciativas no cenário empreendedor da cidade. O Prêmio de Empreendedorismo Feminino reforça a valorização e incentivo às mulheres que atuam no mercado de trabalho e nos negócios da região.<br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2Fnot-angela-freire-e-patricia-ferreira-sao-as-vencedoras-do-premio-mulher-destaque-2025-0311251712042.webp" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Veículo com pneus carecas e R$ 4,5 mil em débitos é apreendido em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/veiculo-com-pneus-carecas-e-r-45-mil-em-debitos-e-apreendido-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 13:18:21 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125820</guid>
<description><![CDATA[Na manhã desta terça-feira, 4, um veículo em mau estado de conservação foi removido na Avenida Atlântica, em Balneário Camboriú. A ação ocorreu por volta das 10h, nas proximidades da Avenida Alvin Bauer.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem sofre queda de autopropelido na Avenida Normando Tedesco]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/homem-sofre-queda-de-autopropelido-na-avenida-normando-tedesco/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 12:59:11 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125814</guid>
<description><![CDATA[Um homem de 51 anos ficou ferido após cair do veículo autopropelido que conduzia na manhã desta terça-feira, 4, na Avenida Normando Tedesco, em Balneário Camboriú. O acidente ocorreu por volta das 7h45, quando o condutor perdeu o controle e caiu sozinho no meio da via.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Hilux furtada é recuperada e suspeitos de associação criminosa são detidos em BC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/hilux-furtada-e-recuperada-e-suspeitos-de-associacao-criminosa-sao-detidos-em-bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 12:48:43 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168612</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar, em operação conjunta com a Guarda Municipal, recuperou uma caminhonete Hilux furtada e desarticulou um grupo suspeito de integrar uma associação criminosa na tarde de terça-feira (4), no bairro Nova Esperança, em Balneário Camboriú. A ação teve início após denúncia indicar que o veículo estaria escondido em uma residência na Rua Boa Vista.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[POLÍCIA MILITAR JUNTAMENTE COM A GUARDA MUNICIPAL RECUPEROU HILUX FURTADA E DESARTICULOU ASSOCIAÇÃO CRIMINOSA]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/05/policia-militar-juntamente-com-a-guarda-municipal-recuperou-hilux-furtada-e-desarticulou-associacao-criminosa/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 12:22:11 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19865</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar, por meio do 12º BPM, recuperou uma caminhonete Hilux na tarde de terça-feira (04), na Rua Juvêncio Delfino da Silva, no bairro Nova Esperança, em Balneário Camboriú. A ação ocorreu após receber informações de que o veículo estaria escondido em uma residência na Rua Boa Vista, onde foi avistado na garagem coberto por um cobertor.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bolsa de Empregos – 05/11/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bolsa-de-empregos-05-11-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 10:15:28 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125767</guid>
<description><![CDATA[**Vagas de emprego disponíveis em Balneário Camboriú e região** Empresas da região de Balneário Camboriú e Camboriú estão com vagas abertas para diferentes cargos. Entre as oportunidades, estão a busca por vendedor/consultor técnico, vendedor de gelo comissionado pracista, auxiliar de serviços gerais, auxiliar de limpeza para condomínio, motorista com CNH categoria E e professora de inglês para núcleo infantil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Utilidade Pública – 05/11/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/utilidade-publica-05-11-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 10:13:04 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125765</guid>
<description><![CDATA[**Documentos perdidos e encontrados em Balneário Camboriú** Na última semana, moradores de Balneário Camboriú têm se deparado com a situação de documentos perdidos e encontrados na região. Rafael Silva Dos Santos, Rivanita Lima Cruscovit e Vinícius Eduardo Pessoa Mori são alguns dos cidadãos que tiveram seus documentos extraviados, com contatos disponibilizados para possíveis devoluções.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Itajaí sai na frente e será a primeira cidade catarinense com gêmeo digital urbano]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/itajai-sai-na-frente-e-sera-a-primeira-cidade-catarinense-com-gemeo-digital-urbano/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 01:37:29 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125760</guid>
<description><![CDATA[Itajaí avança na modernização da gestão pública com a implantação do Gêmeo Digital Place, uma plataforma inovadora em Santa Catarina que virtualiza a cidade para embasar decisões em dados reais. O município prevê que o sistema esteja operacional em seis meses, fruto da parceria entre a OSPA Arquitetura & Urbanismo e o Instituto Cidades Responsivas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bolsonaro ‘escalou Carlos’ para ‘reforçar o front de SC contra o veneno esquerdista’, diz Flávio]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/bolsonaro-escalou-carlos-para-reforcar-o-front-de-sc-contra-o-veneno-esquerdista-diz-flavio/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 00:35:54 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168592</guid>
<description><![CDATA[O senador Flávio Bolsonaro (PL-RJ) defendeu publicamente a candidatura de seu irmão, Carlos Bolsonaro (PL-RJ), ao Senado por Santa Catarina. Em uma publicação nas redes sociais na tarde de terça-feira (4), Flávio afirmou que a indicação de Carlos é direta do presidente Jair Bolsonaro e solicitou confiança e lealdade à decisão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>