<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 11 Dec 2025 19:00:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Espetáculo gratuito de Natal e campanha compre e ganhe celebram 8 anos do Porto Belo Outlet Premium]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/11/espetaculo-gratuito-de-natal-e-campanha-compre-e-ganhe-celebram-8-anos-do-porto-belo-outlet-premium/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Região]]></category>
<category><![CDATA[Espetáculo]]></category>
<category><![CDATA[Gratuito]]></category>
<category><![CDATA[Natal]]></category>
<category><![CDATA[Campanha]]></category>
<category><![CDATA[Compre]]></category>
<category><![CDATA[Ganhe]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 18:54:46 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20331</guid>
<description><![CDATA[O Porto Belo Outlet Premium comemorará seu 8º aniversário com uma programação especial de Natal e a campanha "Compre e Ganhe" com chocotones. O evento terá início neste final de semana, celebrando a data oficial do aniversário do empreendimento, em 14 de dezembro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O Porto Belo Outlet Premium comemorará seu 8º aniversário com uma programação especial de Natal e a campanha "Compre e Ganhe" com chocotones. O evento terá início neste final de semana, celebrando a data oficial do aniversário do empreendimento, em 14 de dezembro. O destaque da programação será a tradicional Parada de Natal, que terá início às 19h deste domingo, na nova área do outlet, próximo às lojas Dohler e Usaflex. O desfile contará com artistas, música natalina e a presença do Papai Noel, seguido por uma sessão de fotos gratuita com o bom velhinho. A gerente de marketing do Porto Belo Outlet Premium, Aline Righi, destaca que o aniversário é um evento natalino que amplia a experiência dos visitantes e reforça o clima festivo do local, que também celebra a expansão do outlet e a chegada de grandes marcas.</strong><br/><br/>Além da Parada de Natal, o Porto Belo Outlet Premium se destaca como um dos principais impulsionadores do crescimento econômico do litoral centro-norte de Santa Catarina desde sua inauguração. Com a chegada de novas lojas, ampliação de áreas e aumento do fluxo turístico, o empreendimento se tornou um polo gerador de empregos, renda e movimentação turística. Em 2025, o outlet conquistou o ouro no Prêmio Abrasce, sendo reconhecido como o principal outlet do Brasil. A campanha "Compre e Ganhe" terá início em 15 de dezembro e seguirá até a véspera de Natal, permitindo que os clientes troquem suas notas por um Chocotone Biscoitê ao acumularem R$ 800 em compras nas lojas participantes, com retirada no SAC do outlet. A programação de fim de ano inclui diversas atrações gratuitas, como o Encontro Pet com Papai Noel, apresentações musicais e a interação com a decoração natalina temática do local, que conta com uma árvore principal de 10 metros de altura e um piano gigante para diversão dos visitantes. O Porto Belo Outlet Premium terá horários especiais de funcionamento durante o período de festas, abrindo diariamente das 10h às 22h, com horários diferenciados nos dias 24 e 31 de dezembro. <br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Dois cães idosos são resgatados em condições graves em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/dois-caes-idosos-sao-resgatados-em-condicoes-graves-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE 1]]></category>
<category><![CDATA[Dois]]></category>
<category><![CDATA[Cães]]></category>
<category><![CDATA[Idosos]]></category>
<category><![CDATA[São]]></category>
<category><![CDATA[Resgatados]]></category>
<category><![CDATA[Condições]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 18:50:11 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129892</guid>
<description><![CDATA[Dois cães idosos foram resgatados em estado grave pelo Departamento de Proteção Animal e Combate aos Maus-Tratos (DEPA) nesta quarta-feira, 10, nos bairros Ariribá e Jardim Parque Bandeirantes, em Balneário Camboriú. No Ariribá, a equipe do DEPA encontrou um cachorro de 15 anos sofrendo hipertermia e extrema desidratação após ser retirado de um telhado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Dois cães idosos foram resgatados em estado grave pelo Departamento de Proteção Animal e Combate aos Maus-Tratos (DEPA) nesta quarta-feira, 10, nos bairros Ariribá e Jardim Parque Bandeirantes, em Balneário Camboriú. No Ariribá, a equipe do DEPA encontrou um cachorro de 15 anos sofrendo hipertermia e extrema desidratação após ser retirado de um telhado. O animal foi encaminhado para uma clínica veterinária, onde permanece internado em estado crítico. Os tutores, que foram localizados posteriormente, informaram que o cão havia fugido e estava sendo procurado. Após receber os cuidados necessários, o cão deverá retornar à família. Já no Jardim Parque Bandeirantes, testemunhas relataram que um motorista abandonou um cão ao abrir a porta do veículo na Rua Brás Cubas. Sem identificação da placa, o animal foi resgatado e encaminhado a uma clínica conveniada. Após avaliação veterinária, ele será direcionado à ONG Viva Bicho.</strong><br/><br/>A diretora de Combate a Maus-Tratos Contra Animais, Patrícia Ferreira, destacou em entrevista ao Jornal da Menina a campanha do "Dezembro Verde", que visa combater o abandono e os maus-tratos aos animais. Ferreira ressaltou a importância de debater o tema, uma vez que o abandono tende a aumentar nesta época do ano devido às viagens das pessoas durante as férias. Ela enfatizou que as legislações estão mais rigorosas e abrangentes em relação à proteção animal. A prefeitura reforça que denúncias de maus-tratos ou abandono podem ser feitas pelo telefone 153. (<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Sucesso de público garante continuidade da Feira da Orla até o fim da temporada]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/sucesso-de-publico-garante-continuidade-da-feira-da-orla-ate-o-fim-da-temporada/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cultura]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Sucesso]]></category>
<category><![CDATA[Público]]></category>
<category><![CDATA[Garante]]></category>
<category><![CDATA[Continuidade]]></category>
<category><![CDATA[Feira]]></category>
<category><![CDATA[Orla]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 18:10:43 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129883</guid>
<description><![CDATA[A Feira da Orla, localizada no trecho revitalizado da Avenida Atlântica entre as ruas 4400 e 4600, em Balneário Camboriú, seguirá ativa até o final da temporada de verão. A decisão de estender o evento foi tomada após alcançar a nota média de 8,3 em uma pesquisa de satisfação realizada pela Fundação Cultural.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Feira da Orla, localizada no trecho revitalizado da Avenida Atlântica entre as ruas 4400 e 4600, em Balneário Camboriú, seguirá ativa até o final da temporada de verão. A decisão de estender o evento foi tomada após alcançar a nota média de 8,3 em uma pesquisa de satisfação realizada pela Fundação Cultural. A Feira da Orla tem ocorrido às quartas-feiras desde sua estreia oficial em 5 de novembro e superou as expectativas de público desde então.</strong><br/><br/>Os resultados positivos coletados ao longo do último mês, por meio de um QRCode disponível nas tendas dos expositores, foram determinantes para a continuidade da feira. Dos 139 visitantes que responderam à pesquisa, a maioria gastou entre R$ 50 e R$ 100, destacando a variedade de produtos como o principal atrativo. Com previsão de encerramento após o Carnaval, o evento reúne cerca de 30 expositores por edição, oferecendo doces mineiros, bebidas artesanais, paella, acarajé, açaí, pastel, caldo de cana, artesanatos e produtos coloniais, todos regularizados e com alvará sanitário.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil de Itapema prende casal foragido por homicídio qualificado do Rio Grande do Norte]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/policia-civil-de-itapema-prende-casal-foragido-por-homicidio-qualificado-do-rio-grande-do-norte/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 17:30:13 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129875</guid>
<description><![CDATA[Um casal de 23 anos, procurado pela prática de homicídio qualificado no Rio Grande do Norte, foi detido pela Polícia Civil de Santa Catarina na manhã desta quinta-feira, 11. Os indivíduos foram capturados no bairro Alto São Bento, em Itapema, durante uma operação conjunta entre a Delegacia de Polícia local e o Departamento de Capturas da DEIC/SC.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Alesc aprova programa de R$ 1 bilhão para impulsionar crédito e competitividade no agronegócio catarinense]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/alesc-aprova-programa-de-r-1-bilhao-para-impulsionar-credito-e-competitividade-no-agronegocio-catarinense/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 17:19:25 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129872</guid>
<description><![CDATA[A Assembleia Legislativa de Santa Catarina aprovou, nesta terça-feira, 9, o Programa Coopera Agro SC, iniciativa enviada pelo Governo do Estado por meio da Secretaria de Estado da Agricultura e Pecuária (Sape). O programa, considerado uma das mais amplas políticas de estímulo ao agronegócio já estruturadas no estado, prevê a criação de até 10 linhas de crédito, totalizando R$ 1 bilhão em financiamentos destinados a agricultores vinculados a cooperativas e integradoras.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Tentativa de ataque na orla de Itapema termina com fuga após reação firme da vítima]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/tentativa-de-ataque-na-orla-de-itapema-termina-com-fuga-apos-reacao-firme-da-vitima/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 17:19:06 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172306</guid>
<description><![CDATA[Uma moradora de Meia Praia, localizada em Itapema (SC), passou por momentos de terror na manhã de hoje ao ser abordada por um homem armado com uma faca enquanto preparava seu café na orla. O incidente ocorreu por volta das 6h, momento em que a vítima, que tem o costume de frequentar a praia diariamente para realizar seu devocional e apreciar o nascer do sol, estava sentada de frente para o mar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[PM PRENDE HOMEM POR FURTO EM MERCADO DE BOMBINHAS]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/11/pm-prende-homem-por-furto-em-mercado-de-bombinhas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 17:01:51 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20326</guid>
<description><![CDATA[Na noite da última quarta-feira (10), por volta das 20h, a Polícia Militar foi acionada para atender uma ocorrência de furto em um supermercado situado na Avenida Araçá, no bairro Sertãozinho, em Bombinhas. Segundo informações recebidas durante rondas, um homem teria furtado duas peças de picanha e sete barras de chocolate, em seguida fugindo em direção à Rua Martin Pescador.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Ação integrada reforça monitoramento e cuidado nas madrugadas em Itapema]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/11/acao-integrada-reforca-monitoramento-e-cuidado-nas-madrugadas-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 16:59:34 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20321</guid>
<description><![CDATA[Equipes realizam ação integrada para monitorar vulnerabilidades e fortalecer proteção social em Itapema Na madrugada desta quinta-feira (11), equipes da Assistência Social, Segurança Pública, Fiscalização e Saúde de Itapema se uniram em uma ação integrada com o objetivo de monitorar pontos da cidade, identificar situações de vulnerabilidade e garantir a presença ativa do poder público durante a madrugada. A operação, que ocorre semanalmente, resultou em aproximadamente 12 abordagens técnicas a pessoas em situação de rua, sem necessidade de encaminhamentos emergenciais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Camboriú recebe etapa internacional de padel e torneio amador em fim de semana de competições no Delta Padel]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/camboriu-recebe-etapa-internacional-de-padel-e-torneio-amador-em-fim-de-semana-de-competicoes-no-delta-padel/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 16:44:25 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129868</guid>
<description><![CDATA[O Delta Padel, renomado clube de padel localizado em Camboriú, será sede de dois eventos simultâneos entre os dias 12 e 14 de dezembro. A programação contará com a participação de atletas amadores e profissionais, incluindo a elite sul-americana da modalidade, consolidando a cidade como um dos principais centros esportivos em dezembro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Trabalhador conhecido em Camboriú morre após queda grave em obra]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/trabalhador-conhecido-em-camboriu-morre-apos-queda-grave-em-obra/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 16:41:44 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172298</guid>
<description><![CDATA[Lindomar Marcos de Oliveira, 51 anos, conhecido como Patrola, ex-servidor da Prefeitura de Camboriú e trabalhador da construção civil, faleceu em decorrência de um grave acidente ocorrido na última quarta-feira, dia 10, durante a execução de uma laje em uma obra no município. Segundo relatos de testemunhas, Lindomar estava realizando atividades na estrutura quando caiu e ficou preso em ferragens, sofrendo ferimentos profundos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>