<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA no padrão Evo Web News.</description>
<lastBuildDate>Thu, 30 Oct 2025 10:40:17 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Temporada de verão em Santa Catarina terá reforço de quase 2 mil guarda-vidas]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/temporada-de-verao-em-sc-contara-com-19-mil-guarda-vidas-e-399-postos-de-vigilancia/</link>
<dc:creator><![CDATA[EvoWebNews]]></dc:creator>
<category><![CDATA[EvoWebNews]]></category>
<pubDate>Thu, 30 Oct 2025 10:13:52 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=298841</guid>
<description><![CDATA[Operação inicia em novembro para garantir segurança nas praias do litoral catarinense.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<b>Operação inicia em novembro para garantir segurança nas praias do litoral catarinense.</b><br><br>Título:
Temporada de verão em Santa Catarina terá reforço de quase 2 mil guarda-vidas<br><br>Subtítulo:
Operação inicia em novembro para garantir segurança nas praias do litoral catarinense.<br><br>Com a chegada do verão, Santa Catarina se prepara para reforçar a segurança nas praias com a presença de 1,9 mil guarda-vidas distribuídos em 399 postos de vigilância. A operação tem início em 1º de novembro e visa garantir a tranquilidade dos banhistas e turistas que frequentam o litoral catarinense.<br><br>Essa iniciativa visa garantir a eficiência na prevenção de acidentes e no pronto atendimento em caso de ocorrências nas praias do estado. Os guarda-vidas passaram por treinamentos e estão preparados para atuar durante toda a temporada de verão, que costuma atrair milhares de pessoas à região litorânea.<br><br>Com um efetivo significativo e postos estrategicamente posicionados ao longo da costa, a expectativa é de que a temporada de verão em Santa Catarina transcorra de forma segura e tranquila para os frequentadores das praias do estado.<br><br><br><br>Fonte: Visor Notícias.]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/f_auto,q_auto:best,w_1200,h_628,c_fill,e_sharpen:40/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2FTemporada-de-verao-em-SC-contara-com-19-mil-guarda-vidas-e-399-postos-de-vigilancia.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Guarda Municipal detém suspeito com drogas e dinheiro em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/suspeito-de-trafico-e-detido-com-drogas-e-dinheiro-pela-guarda-municipal-em-bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[EvoWebNews]]></dc:creator>
<category><![CDATA[EvoWebNews]]></category>
<pubDate>Thu, 30 Oct 2025 09:54:56 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=298837</guid>
<description><![CDATA[Ação policial resulta na prisão de indivíduo por tráfico na região central da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<b>Ação policial resulta na prisão de indivíduo por tráfico na região central da cidade.</b><br><br>A Guarda Municipal de Balneário Camboriú deteve um suspeito com drogas e dinheiro, após receber denúncia de tráfico na região central da cidade. A ação policial resultou na prisão do indivíduo, que foi encaminhado às autoridades competentes.<br><br>
Durante a operação, foram apreendidos entorpecentes e uma quantia em dinheiro, evidenciando a prática ilegal. A Guarda Municipal segue atuando de forma eficaz no combate ao tráfico de drogas na região, reforçando a segurança da comunidade local.<br><br>
As autoridades seguem investigando o caso para identificar possíveis conexões do suspeito com o tráfico de drogas na região. A população pode colaborar denunciando atividades suspeitas para contribuir com a segurança pública.<br><br>
<br><br>Fonte: Visor Notícias.]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/f_auto,q_auto:best,w_1200,h_628,c_fill,e_sharpen:40/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2FSuspeito-de-trafico-e-detido-com-drogas-e-dinheiro-pela-Guarda-Municipal-em-BC.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Corretor é detido em Santa Catarina por loteamento ilegal e posse de munição]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/corretor-e-preso-em-sc-por-loteamento-ilegal-e-posse-de-municao/</link>
<dc:creator><![CDATA[EvoWebNews]]></dc:creator>
<category><![CDATA[EvoWebNews]]></category>
<pubDate>Thu, 30 Oct 2025 09:35:54 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=298824</guid>
<description><![CDATA[Investigação revela desmatamento de área para criação de loteamento clandestino.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<b>Investigação revela desmatamento de área para criação de loteamento clandestino.</b><br><br>Título:
Corretor é detido em Santa Catarina por loteamento ilegal e posse de munição<br><br>Subtítulo:
Investigação revela desmatamento de área para criação de loteamento clandestino.<br><br>Um corretor de imóveis foi preso em Santa Catarina sob acusação de realizar um loteamento ilegal em uma área de 29 mil metros quadrados, além de ser encontrado em posse de munição. As autoridades estão investigando o desmatamento realizado para a criação do empreendimento clandestino. O homem foi detido e as investigações estão em andamento para apurar todos os envolvidos no caso.<br><br><br><br>O caso chamou a atenção das autoridades locais devido à dimensão da área desmatada e à natureza ilegal do loteamento. A descoberta da posse de munição também gerou preocupação, levando à prisão do corretor. A população local foi alertada sobre os riscos ambientais e legais envolvidos em atividades como essa.<br><br><br><br>A prisão do corretor em Santa Catarina é mais um alerta sobre a importância de respeitar as leis ambientais e urbanísticas. A ação das autoridades visa coibir práticas ilegais que prejudicam o meio ambiente e a ordem pública. A investigação continua para esclarecer todos os detalhes do caso e identificar outros possíveis responsáveis.<br><br><br><br><br><br>Fonte: Visor Notícias.]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/f_auto,q_auto:best,w_1200,h_628,c_fill,e_sharpen:40/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2FCorretor-e-preso-em-SC-por-loteamento-ilegal-e-posse-de-municao.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Convocação para Eleição na APAE de Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/10/29/edital-deconvocacao-de-assembleia-geral-ordinaria-paea-eleicao-da-diretoria-executiva-do-conselho-de-administracao-r-do-conselho-fiscal-da-apae-de-porto-belo-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[EvoWebNews]]></dc:creator>
<category><![CDATA[EvoWebNews]]></category>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 21:15:28 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19818</guid>
<description><![CDATA[Participe da Assembleia Geral para escolha da nova gestão da instituição]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<b>Participe da Assembleia Geral para escolha da nova gestão da instituição</b><br><br>Título:
Convocação para Eleição na APAE de Porto Belo<br><br>Subtítulo:
Participe da Assembleia Geral para escolha da nova gestão da instituição<br><br>A Associação de Pais e Amigos dos Excepcionais de Porto Belo (APAE) convoca a comunidade para a Assembleia Geral Ordinária que elegerá a Diretoria Executiva, o Conselho de Administração e o Conselho Fiscal. O evento é de extrema importância para definir os rumos da entidade e contar com a participação de todos os interessados. A decisão conjunta impactará diretamente nos serviços prestados pela APAE aos assistidos e familiares.<br><br><br><br>A participação na assembleia é essencial para garantir representatividade e democraticidade nas decisões que moldarão a atuação da APAE de Porto Belo nos próximos anos. Todos os membros e colaboradores são convidados a exercer seu direito de voto e contribuir para a continuidade do trabalho realizado pela instituição em prol das pessoas com deficiência. O engajamento de cada um é fundamental para o fortalecimento da APAE e para assegurar a qualidade dos serviços oferecidos à comunidade.<br><br><br><br>A eleição da nova gestão da APAE de Porto Belo é uma oportunidade para os envolvidos se unirem em prol de um propósito comum: promover a inclusão social e a garantia dos direitos das pessoas com deficiência. A presença e participação de todos os interessados são fundamentais para o sucesso desse processo democrático e transparente. Não deixe de contribuir para a construção de uma comunidade mais justa e solidária através da APAE.<br><br><br><br><br><br>Fonte: Hora de Porto Belo.]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/f_auto,q_auto:best,w_1200,h_628,c_fill,e_sharpen:40/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2FConvocacao-APAE-scaled.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Porto Belo promove mudanças no trânsito do Centro para melhorar mobilidade]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/10/28/porto-belo-altera-sentido-de-ruas-no-centro-a-partir-desta-quinta-feira/</link>
<dc:creator><![CDATA[EvoWebNews]]></dc:creator>
<category><![CDATA[EvoWebNews]]></category>
<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 19:50:40 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19794</guid>
<description><![CDATA[Alterações no sentido de seis ruas visam facilitar fluxo de veículos durante temporada turística.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<b>Alterações no sentido de seis ruas visam facilitar fluxo de veículos durante temporada turística.</b><br><br>Título:
Porto Belo promove mudanças no trânsito do Centro para melhorar mobilidade<br><br>Subtítulo:
Alterações no sentido de seis ruas visam facilitar fluxo de veículos durante temporada turística.<br><br>O Governo de Porto Belo, por meio da Secretaria de Segurança Pública e Defesa do Cidadão, anunciou alterações no sentido de tráfego de seis ruas do bairro Centro a partir desta quinta-feira. As mudanças fazem parte do Plano de Mobilidade Urbana 2023-2025 do município e têm como objetivo principal melhorar o fluxo de veículos, especialmente durante a alta temporada turística.<br><br>
Entre as vias impactadas pelas novas direções estão a Rua Alda Tavares Matias, a Rua Capitão Gualberto Leal Nunes, a Rua José Guerreiro Filho, a Rua Irineu José Moreira, a Rua José Manoel Serpa e a Rua Engenheiro Sérgio Serpkylou. A Secretaria de Segurança Pública ressalta que as alterações estão sendo implementadas antecipadamente para permitir que motoristas e moradores se adaptem às novas rotas antes do início da temporada de verão, visando assim um trânsito mais seguro e organizado na região central da cidade.<br><br>
Com o intuito de promover uma mobilidade urbana mais eficiente no Centro, a administração municipal busca com as mudanças facilitar não somente o deslocamento dos cidadãos locais, mas também dos turistas que visitam a região. A Secretaria destaca que ajustes adicionais poderão ser feitos futuramente para garantir a constante melhoria do trânsito no município. <br><br>Fonte: Hora de Porto Belo.]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/f_auto,q_auto:best,w_1200,h_628,c_fill,e_sharpen:40/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2FInstagram-post-azul-divertido-com-video-meme500.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

</channel>
</rss>