<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Fri, 26 Dec 2025 14:36:00 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Motociclista é detido após fugir de abordagem policial em área com histórico de tráfico]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/motociclista-foge-de-abordagem-policial-e-acaba-detido-em-area-conhecida-por-trafico/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 14:30:17 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321482]]></guid>
    <description><![CDATA[Quatro pessoas foram presas e uma motocicleta foi removida ao pátio após uma ocorrência envolvendo fuga de abordagem policial.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Um motociclista tentou fugir de uma abordagem policial em uma área conhecida por atividades relacionadas ao tráfico de drogas.</p>
<p>A ação resultou na detenção do motociclista e de outras três pessoas no local.</p>
<p>Além das prisões, a motocicleta utilizada na fuga foi apreendida e encaminhada ao pátio.</p>
<p>As autoridades conduziram os procedimentos necessários no local para garantir a segurança e a legalidade da operação.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Cinco pessoas morrem em acidente envolvendo dois veículos em rodovia]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/familia-morre-em-grave-acidente-apos-carro-ser-atingido-por-bmw-em-rodovia/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 14:18:15 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321477]]></guid>
    <description><![CDATA[Um acidente envolvendo dois carros resultou na morte de cinco ocupantes após um dos veículos explodir na véspera de Natal.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu em uma rodovia e envolveu um carro que foi atingido por uma BMW.</p>
<p>A colisão provocou a explosão do atingido.</p>
<p>Cinco pessoas que estavam no carro que explodiu morreram no local.</p>
<p>As circunstâncias que levaram à colisão ainda estão sendo apuradas.</p>
<p>Equipes de emergência foram acionadas para atender a ocorrência.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Oktoberfest em Blumenau é reconhecida como melhor evento turístico de Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/oktoberfest-blumenau-melhor-evento-turistico-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 13:56:28 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321448]]></guid>
    <description><![CDATA[A Oktoberfest realizada em Blumenau recebeu o prêmio de melhor evento turístico do estado de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A tradicional festa de Blumenau foi destacada pelo seu impacto e relevância no turismo catarinense.</p>
<p>O reconhecimento reforça a importância do evento para a economia local e para a promoção cultural da região.</p>
<p>A Oktoberfest atrai visitantes de diversas partes do país, contribuindo para o desenvolvimento do setor turístico em Santa Catarina.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Curso de cerâmica em São José mantém tradição da olaria açoriana]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/curso-de-ceramica-sao-jose/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 13:56:27 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321442]]></guid>
    <description><![CDATA[Instituição em São José preserva a tradição da olaria açoriana e atende cerca de 200 alunos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O curso de cerâmica em São José tem contribuído para a preservação da tradição da olaria açoriana na região.</p>
<p>A instituição responsável pelo curso atende aproximadamente 200 alunos, promovendo o ensino da técnica artesanal.</p>
<p>A iniciativa tem recebido reconhecimento tanto em âmbito nacional quanto internacional.</p>
<p>O programa busca valorizar a cultura local por meio da capacitação em cerâmica.</p>
<p>A continuidade do curso reforça a importância da olaria açoriana para a identidade cultural de São José.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Mulher de 26 anos morre após infarto fulminante em estacionamento de prédio em Itajaí]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/mulher-de-26-anos-morre-apos-infarto-fulminante-em-estacionamento-de-predio-em-itajai/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 13:54:02 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131371]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma mulher de 26 anos morreu após sofrer um infarto fulminante em um estacionamento de prédio em Itajaí.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A vítima, identificada como Kelly Larissa Chiele, desceu do elevador por volta das 12h30 para se dirigir a uma unidade médica quando desmaiou no estacionamento do prédio.</p>
<p>Ela recebeu atendimento inicial de vizinhos, que realizaram massagens cardíacas enquanto aguardavam a chegada das equipes de socorro.</p>
<p>As equipes de emergência mantiveram os procedimentos de reanimação por cerca de uma hora, mas a vítima não resistiu e foi declarada morta no local.</p>
<p>Familiares informaram que Kelly não possuía doenças conhecidas, mas havia relatado sintomas como fraqueza, falta de ar e dores no tórax nas semanas anteriores.</p>
<p>A jovem residia em Itajaí há três anos e foi velada e sepultada no Rio Grande do Sul.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Adolescentes apreendidos após perseguição e recuperação de furtado em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/adolescentes-sao-apreendidos-apos-fuga-e-veiculo-furtado-e-recuperado-em-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 13:38:53 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321469]]></guid>
    <description><![CDATA[Dois adolescentes foram apreendidos após uma perseguição policial que terminou com a recuperação de uma camionete furtada em Balneário Camboriú.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A camionete furtada foi localizada após cair em uma vala durante a perseguição policial no Litoral Norte.</p>
<p>Os adolescentes foram detidos no local e encaminhados às autoridades competentes.</p>
<p>O foi removido para perícia e os procedimentos legais foram iniciados.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
