<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 19:36:03 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Homem é preso por tráfico na orla de Itapema]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/homem-e-preso-por-trafico-apos-acao-na-orla-de-itapema/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 19:20:12 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326493]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem com mandado de prisão em aberto foi detido no bairro Morretes, em Itapema, durante uma ação policial.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O suspeito foi localizado com drogas na bolsa e em sua residência.</p>
<p>A prisão ocorreu após uma operação na orla da cidade.</p>
<p>O homem foi conduzido para a delegacia para os procedimentos legais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Empresária captura peixe de 1,56 metro durante passeio de barco em lagoa de Linhares]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/passeio-de-barco-vira-pescaria-historica-apos-empresaria-fisgar-peixe-gigante/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 19:08:41 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326488]]></guid>
    <description><![CDATA[Um peixe de 1,56 metro foi capturado com vara simples durante um passeio de lazer em uma lagoa de Linhares.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Durante um passeio de barco em uma lagoa de Linhares, uma empresária fisgou um peixe de grande porte.</p>
<p>O peixe mediu 1,56 metro e foi capturado utilizando uma vara simples.</p>
<p>O evento chamou atenção pela dimensão do peixe e pela forma como foi capturado.</p>
<p>A captura ocorreu durante uma volta de lazer, transformando o passeio em uma pescaria incomum.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Manutenção na rede pode afetar abastecimento de água em Balneário Camboriú nesta segunda]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/manutencao-pode-afetar-agua-em-bc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 18:46:15 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326487]]></guid>
    <description><![CDATA[Serviço de manutenção na rede de água está programado para esta segunda-feira, podendo impactar o fornecimento em Balneário Camboriú.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O conserto será realizado na Rua Emanuel Rebelo entre 15h20 e 18h.</p>
<p>Durante o período, o abastecimento de água pode sofrer interrupções ou redução na pressão.</p>
<p>A manutenção visa garantir a qualidade e continuidade do serviço de fornecimento de água na região.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Microempreendedores Individuais de Blumenau Recebem Mensagens Falsas Sobre Cancelamento de CNPJ]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/falsos-avisos-de-cancelamento-de-cnpj-chegam-a-meis-de-blumenau/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 18:25:55 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132819]]></guid>
    <description><![CDATA[Microempreendedores individuais (MEIs) de Blumenau têm recebido mensagens falsas informando sobre o suposto cancelamento de seus CNPJs, em um golpe que circula por aplicativos de mensagens e e-mails.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Praça do Empreendedor de Blumenau identificou o envio de mensagens fraudulentas que alertam sobre o cancelamento de CNPJs de MEIs na região.</p>
<p>Mais de 30 microempreendedores individuais relataram o recebimento dessas mensagens desde o início do ano.</p>
<p>As mensagens contêm links suspeitos que podem comprometer a segurança dos destinatários.</p>
<p>A orientação é que os empreendedores evitem clicar em links desconhecidos e busquem informações por meio de canais oficiais ou com contadores de confiança.</p>
<p>O atendimento da Praça do Empreendedor está disponível para esclarecimentos por telefone e WhatsApp.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
