<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 17 Dec 2025 10:40:44 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Bolsa de Empregos – 17/12/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bolsa-de-empregos-17-12-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Bolsa de empregos]]></category>
<category><![CDATA[bolsa de empregos]]></category>
<category><![CDATA[portal menina]]></category>
<category><![CDATA[Bolsa]]></category>
<category><![CDATA[Empregos]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:35:05 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130526</guid>
<description><![CDATA[**Vagas de emprego disponíveis na região de Itapema** Diversas oportunidades de emprego estão disponíveis na região de Itapema. Precisa-se de auxiliar de serviços gerais para limpeza em condomínio, diarista, ajudante de operações, motorista de betoneira, mecânico, balanceiro para área de logística, estoquista para loja de elétrica e hidráulica, analista de departamento pessoal, assistente de recursos humanos, auxiliar de laboratório de concreto, atendente de café, operador de usina de concreto e servente masculino.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>**Vagas de emprego disponíveis na região de Itapema**</strong><br/><br/>Diversas oportunidades de emprego estão disponíveis na região de Itapema. Precisa-se de auxiliar de serviços gerais para limpeza em condomínio, diarista, ajudante de operações, motorista de betoneira, mecânico, balanceiro para área de logística, estoquista para loja de elétrica e hidráulica, analista de departamento pessoal, assistente de recursos humanos, auxiliar de laboratório de concreto, atendente de café, operador de usina de concreto e servente masculino. Os interessados devem entrar em contato pelos números disponibilizados.<br/><br/>As oportunidades de emprego abrangem diversas áreas e demandam diferentes perfis profissionais, com destaque para vagas como ajudante de operações, motorista de betoneira e analista de departamento pessoal. Os contatos para se candidatar às vagas estão disponíveis no texto, e é importante que os interessados estejam atentos aos requisitos específicos de cada posição. A busca por emprego na região de Itapema está aquecida, com oportunidades para homens e mulheres em diferentes setores. 

**<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Incêndio atinge olaria após madeira com brasa cair sobre materiais na Avenida Itaipava, em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/incendio-atinge-olaria-apos-madeira-com-brasa-cair-sobre-materiais-na-avenida-itaipava-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Incêndio]]></category>
<category><![CDATA[Atinge]]></category>
<category><![CDATA[Olaria]]></category>
<category><![CDATA[Após]]></category>
<category><![CDATA[Madeira]]></category>
<category><![CDATA[Brasa]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 10:27:13 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130519</guid>
<description><![CDATA[Um incêndio de grandes proporções atingiu uma olaria localizada na Avenida Itaipava, em Itajaí, na noite de terça-feira, 16 de novembro, por volta das 20h50. O fogo consumiu principalmente lenhas utilizadas para a queima do forno e parte do telhado da edificação, resultando em uma mobilização intensa do Corpo de Bombeiros Militar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um incêndio de grandes proporções atingiu uma olaria localizada na Avenida Itaipava, em Itajaí, na noite de terça-feira, 16 de novembro, por volta das 20h50. O fogo consumiu principalmente lenhas utilizadas para a queima do forno e parte do telhado da edificação, resultando em uma mobilização intensa do Corpo de Bombeiros Militar. Inicialmente, havia informações sobre uma possível vítima presa em uma máquina carregadeira, o que levou ao pedido de apoio para resgate. No entanto, após a chegada dos bombeiros ao local, foi confirmado que não havia vítimas, permitindo o cancelamento dos apoios adicionais.</strong><br/><br/>Os bombeiros concentraram seus esforços no combate às chamas que atingiram as lenhas armazenadas em frente ao forno externo da olaria, assim como parte do telhado. Após controlarem o incêndio, realizaram o rescaldo com o auxílio de uma máquina fornecida pelo proprietário, removendo os materiais queimados. Cerca de 20 mil litros de água foram utilizados na operação, que resultou em danos em uma área de aproximadamente 90 m². Apesar da proporção do fogo, as chamas foram contidas antes de se alastrarem por toda a olaria, evitando danos maiores às edificações vizinhas. O incidente, que teve origem em uma lenha acesa acidentalmente, não deixou vítimas. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Stranger Things: 5 fatos curiosos sobre a série que virou fenômeno]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/stranger-things-5-fatos-curiosos-sobre-a-serie-que-virou-fenomeno/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 09:40:30 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/stranger-things-5-fatos-curiosos-sobre-a-serie-que-virou-fenomeno/</guid>
<description><![CDATA[ENTRETERIMENTO Stranger Things: 5 fatos curiosos sobre a série que virou fenômeno Veja decisões que ajudaram a tornar a produção um ícone da cultura pop e sucesso mundial Edicase 17/12/2025 - 06h40 A inclusão da condição do ator Gaten Matarazzo na série trouxe visibilidade à displasia cleidocraniana e profundidade ao…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[5 filmes que chegam ao cinema nesta semana]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/5-filmes-que-chegam-ao-cinema-nesta-semana/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 09:40:15 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/5-filmes-que-chegam-ao-cinema-nesta-semana/</guid>
<description><![CDATA[ENTRETERIMENTO 5 filmes que chegam ao cinema nesta semana Além de Avatar, descubra os lançamentos imperdíveis desta quinta-feira Edicase 17/12/2025 - 06h40 “Avatar: Fogo e Cinzas” traz Jake Sully e Neytiri enfrentando o Povo das Cinzas em nova aventura na região vulcânica de Pandora (Imagem: Reprodução digital | Disne…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Temperaturas despencam no Sul do Brasil após dias de calor e temporais]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/temperaturas-despencam-no-sul-do-brasil-apos-dias-de-calor-e-temporais/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 09:40:01 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317725</guid>
<description><![CDATA[TEMPO Temperaturas despencam no Sul do Brasil após dias de calor e temporais Nova massa de ar seco provoca madrugadas frias, com mínimas próximas de 5°C e risco de geada em áreas serranas Pedro Eduardo 17/12/2025 - 06h40 Temperaturas despencam no Sul do Brasil após dias de calor e temporais 📄 Resumo do artigo --> Dep…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[6 receitas de assados para as ceias de fim de ano]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/6-receitas-de-assados-para-as-ceias-de-fim-de-ano/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 09:20:41 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/6-receitas-de-assados-para-as-ceias-de-fim-de-ano/</guid>
<description><![CDATA[CULINÁRIA 6 receitas de assados para as ceias de fim de ano Torne o Natal e o Ano-Novo mais saborosos com pratos especiais para celebrar com a família e os amigos Edicase 17/12/2025 - 06h20 Pernil caramelizado (Imagem: gkrphoto | Shutterstock) 📄 Resumo do artigo --> As ceias de Natal e Ano-Novo são momentos mágicos q…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Ceia de Natal: 3 receitas vegetarianas para fazer no forno]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/ceia-de-natal-3-receitas-vegetarianas-para-fazer-no-forno/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 09:20:09 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/ceia-de-natal-3-receitas-vegetarianas-para-fazer-no-forno/</guid>
<description><![CDATA[CULINÁRIA Ceia de Natal: 3 receitas vegetarianas para fazer no forno Veja como preparar pratos deliciosos e práticos para tornar o seu jantar mais especial Edicase 17/12/2025 - 06h20 Quiche vegetariana de legumes (Imagem: Lecker Studio | Shutterstock) 📄 Resumo do artigo --> As receitas de forno estão sempre presentes…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[10 cuidados importantes no primeiro banho do cachorro filhote]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/10-cuidados-importantes-no-primeiro-banho-do-cachorro-filhote/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 09:10:08 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/10-cuidados-importantes-no-primeiro-banho-do-cachorro-filhote/</guid>
<description><![CDATA[PETS 10 cuidados importantes no primeiro banho do cachorro filhote  Entenda como garantir uma experiência segura, tranquila e saudável para o animal Edicase 17/12/2025 - 06h10 O banho deve começar suavemente pelas patas e avançar gradualmente para o dorso (Imagem: Easy Morning | Shutterstock) 📄 Resumo do artigo --> O…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem é preso suspeito de matar namorada e simular acidente]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-e-preso-suspeito-de-matar-namorada-e-simular-acidente/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 09:03:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317675</guid>
<description><![CDATA[SEGURANÇA Homem é preso suspeito de matar namorada e simular acidente Investigação aponta que vítima já estava morta ou desacordada antes do choque com ônibus Pedro Eduardo 17/12/2025 - 06h03 Homem é preso suspeito de matar namorada e simular acidente Foto: Reprodução 📄 Resumo do artigo --> Um homem foi preso suspeit…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Kefir: 5 benefícios da bebida fermentada que favorece o equilíbrio do organismo]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/kefir-5-beneficios-da-bebida-fermentada-que-favorece-o-equilibrio-do-organismo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 09:01:29 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/kefir-5-beneficios-da-bebida-fermentada-que-favorece-o-equilibrio-do-organismo/</guid>
<description><![CDATA[SAÚDE Kefir: 5 benefícios da bebida fermentada que favorece o equilíbrio do organismo  Rico em probióticos, vitaminas e minerais, ele contribui para a saúde e ajuda na prevenção de doenças Edicase 17/12/2025 - 06h01 O kefir contém cálcio e vitaminas que contribuem para a saúde dos ossos e dos dentes (Imagem: Zigres |…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>