<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 09 Dec 2025 17:21:17 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Duas mulheres são presas após furtos nas lojas O Boticário e Riachuelo de shopping em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/duas-mulheres-sao-presas-apos-furtos-nas-lojas-o-boticario-e-riachuelo-de-shopping-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Duas]]></category>
<category><![CDATA[Mulheres]]></category>
<category><![CDATA[São]]></category>
<category><![CDATA[Presas]]></category>
<category><![CDATA[Após]]></category>
<category><![CDATA[Furtos]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 17:14:19 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129566</guid>
<description><![CDATA[Um grupo de quatro mulheres foi flagrado furtando itens em lojas do Balneário Shopping, em Balneário Camboriú, no domingo, 7. As suspeitas foram detidas pela equipe de segurança após subtraírem cosméticos e um tênis das lojas O Boticário e Riachuelo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um grupo de quatro mulheres foi flagrado furtando itens em lojas do Balneário Shopping, em Balneário Camboriú, no domingo, 7. As suspeitas foram detidas pela equipe de segurança após subtraírem cosméticos e um tênis das lojas O Boticário e Riachuelo. A ação ocorreu durante a tarde, quando as mulheres tentaram inicialmente furtar produtos na farmácia Panvel, sem sucesso, seguindo para as outras lojas. A Polícia Militar foi acionada e conseguiu prender duas envolvidas, enquanto as outras duas fugiram antes da chegada da equipe.</strong><br/><br/>De acordo com a PM, as mulheres agiam em conjunto, com uma delas vigiando o movimento para evitar serem percebidas pelos funcionários, enquanto as outras três realizavam os furtos. As duas mulheres detidas, de 27 e 32 anos, têm histórico de crimes de furto, sendo que a mais jovem já cumpre pena por delitos semelhantes em Tubarão. Uma delas estava utilizando tornozeleira eletrônica, que estava descarregada no momento da abordagem. As suspeitas que fugiram foram identificadas, e as informações foram repassadas à Polícia Civil, que está investigando o caso.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem é detido após ameaçar familiares com pistola na Barra, em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/homem-e-detido-apos-ameacar-familiares-com-pistola-na-barra-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Homem]]></category>
<category><![CDATA[É]]></category>
<category><![CDATA[Detido]]></category>
<category><![CDATA[Após]]></category>
<category><![CDATA[Ameaçar]]></category>
<category><![CDATA[Familiares]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 17:11:00 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129553</guid>
<description><![CDATA[Na noite desta segunda-feira, 08, a Polícia Militar prendeu um homem de 31 anos suspeito de ameaçar familiares com uma arma de fogo na região da Barra, em Balneário Camboriú. De acordo com relatos das vítimas, o indivíduo teria apontado uma pistola durante uma discussão para intimidar a família.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Na noite desta segunda-feira, 08, a Polícia Militar prendeu um homem de 31 anos suspeito de ameaçar familiares com uma arma de fogo na região da Barra, em Balneário Camboriú. De acordo com relatos das vítimas, o indivíduo teria apontado uma pistola durante uma discussão para intimidar a família. Durante a abordagem, os policiais encontraram uma pistola 9 mm desmuniciada, um carregador convencional e outro alongado com munições de uso restrito. A consulta ao sistema identificou que a arma possuía registro de furto, caracterizando receptação.</strong><br/><br/>O suspeito colaborou com a guarnição e foi encaminhado à Delegacia de Polícia Civil para os procedimentos legais. A prisão ocorreu em decorrência do flagrante de posse ilegal de arma de fogo e receptação do armamento furtado. A Polícia Militar segue investigando o caso para esclarecer os detalhes da ocorrência.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Companheiro ? principal suspeito de matar jovem encontrada em milharal em SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/companheiro-e-suspeito-de-feminicidio/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 17:07:39 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172108</guid>
<description><![CDATA[Uma jovem foi encontrada gravemente ferida em um milharal em Xanxer?, SC, e a pol?cia procura pelo companheiro, principal suspeito do crime de feminic?dio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú registra 54,5 mm de chuva em 12 horas e mantém nível de atenção laranja]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/balneario-camboriu-registra-545-mm-de-chuva-em-12-horas-e-mantem-nivel-de-atencao-laranja/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Balneário]]></category>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Registra]]></category>
<category><![CDATA[Mm]]></category>
<category><![CDATA[Chuva]]></category>
<category><![CDATA[Horas]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 16:42:35 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129554</guid>
<description><![CDATA[Balneário Camboriú permanece em estado de atenção nível laranja devido à chuva intensa registrada nas últimas 12 horas, totalizando 54,53 mm, conforme divulgado pela Defesa Civil municipal nesta terça-feira, 9. A previsão indica que os temporais devem se intensificar durante a tarde, avançando pela região, embora as condições sejam previstas como mais passageiras do que as observadas pela manhã.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Balneário Camboriú permanece em estado de atenção nível laranja devido à chuva intensa registrada nas últimas 12 horas, totalizando 54,53 mm, conforme divulgado pela Defesa Civil municipal nesta terça-feira, 9. A previsão indica que os temporais devem se intensificar durante a tarde, avançando pela região, embora as condições sejam previstas como mais passageiras do que as observadas pela manhã. Os alagamentos foram pontuais e já diminuíram em todos os locais afetados, incluindo trechos da Avenida Atlântica, nas proximidades da Rua 4700, a Rua 4900 com a 4800, e áreas da Vila Fortaleza, no Bairro da Barra. Na Avenida Panorâmica, a grande quantidade de água exigiu operação de pare e siga realizada pelos agentes de trânsito.</strong><br/><br/>O monitoramento dos rios segue ativo, com destaque para o Rio das Ostras, no Bairro Nova Esperança, que passou por desassoreamento na manhã desta terça-feira, auxiliando no escoamento. Equipes da Secretaria de Obras removeram um galho caído na Quarta Avenida, liberando o trânsito após apoio da BC Trânsito, que realizou a sinalização durante a ocorrência. A orientação do município é para que a população permaneça atenta às áreas de risco de alagamentos e deslizamentos, acionando os órgãos de emergência quando necessário. Telefones de emergência disponíveis são: 199 – Defesa Civil, 153 – Guarda Municipal, 192 – Samu e 193 – Corpo de Bombeiros. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Pai, m?e e beb? morrem afogados ap?s carro ser arrastado na Grande Florian?polis]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/pai-mae-e-bebe-morrem-afogados/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 16:00:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172105</guid>
<description><![CDATA[Uma fam?lia situa??o: pai, m?e e beb? afogados ap?s carro ser arrastado pela chuva em Palho?a (SC). A situa??o toma conta da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Urgente: Carro ? arrastado pela enxurrada e Bombeiros tentam localizar poss?veis v?timas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/urgente-carro-e-arrastado-pela-enxurrada-e-bombeiros-tentam-localizar-possiveis-vitimas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 15:18:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172098</guid>
<description><![CDATA[A cidade de Palho?a, em Santa Catarina, ? tomada pela ?gua durante tempestade, e Bombeiros tentam encontrar poss?veis v?timas dentro de carro arrastado, gerando tens?o e mobiliza??o na regi?o.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mapa mostra como e onde ventos do ciclone atingir?o SC: ?at? 120 km/h?]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/mapa-mostra-como-e-onde-ventos-do-ciclone-atingirao-sc-ate-120-km-h/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 14:53:42 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172095</guid>
<description><![CDATA[Ventos intensos de at? 120 km/h est?o previstos para atingir Santa Catarina entre quarta e quinta-feira, com riscos de danos e interrup??es. Mapas do Inmet indicam ?reas mais afetadas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Sem sal?rio, equipe do hospital de Cambori? protesta: ?vai parar tudo!?]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/saude/sem-salario-equipe-do-hospital-de-camboriu-protesta-vai-parar-tudo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 14:18:26 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172091</guid>
<description><![CDATA[Profissionais do Hospital Centro Cir?rgico de Cambori? (HCC) protestam devido a mais de 40 dias sem sal?rio, gerando tens?o e incertezas sobre o funcionamento da unidade de sa?de.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Caminh?o moderno impede alagamentos em SC: ?todas as cidades deveriam fazer isso!?]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/caminhao-moderno-impede-alagamentos-em-sc-todas-as-cidades-deveriam-fazer-isso/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 13:50:18 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172087</guid>
<description><![CDATA[Manuten??o preventiva de galerias pluviais com caminh?es especializados reduz alagamentos em SC, evitando transtornos e protegendo moradores.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mulher destr?i imagem de Nossa Senhora em SC e ato situa??o comunidade]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/mulher-destroi-imagem-de-nossa-senhora-em-sc-e-ato-revolta-comunidade/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 13:24:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172083</guid>
<description><![CDATA[A destrui??o de uma imagem de Nossa Senhora em Tubar?o, SC, situa??o moradores do bairro esta semana, gerando situa??o e indigna??o na comunidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>