<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 30 Nov 2025 17:10:41 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Brasil atinge recorde histórico e expectativa de vida chega a 76,6 anos; mortalidade masculina permanece acima da feminina]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/brasil-atinge-recorde-historico-e-expectativa-de-vida-chega-a-766-anos-mortalidade-masculina-permanece-acima-da-feminina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[expectativa de vida]]></category>
<category><![CDATA[Brasil]]></category>
<category><![CDATA[Atinge]]></category>
<category><![CDATA[Recorde]]></category>
<category><![CDATA[Histórico]]></category>
<category><![CDATA[Expectativa]]></category>
<category><![CDATA[Vida]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 17:08:58 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128550</guid>
<description><![CDATA[**Expectativa de vida no Brasil atinge 76,6 anos em 2024, aponta IBGE** Segundo dados oficiais divulgados em 2024 pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE), a expectativa de vida ao nascer no Brasil atingiu o patamar de 76,6 anos, o maior valor registrado desde o início da série histórica em 1940. Esse avanço representa um ganho de 2,5 meses em relação ao ano anterior.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>**Expectativa de vida no Brasil atinge 76,6 anos em 2024, aponta IBGE**</strong><br/><br/>Segundo dados oficiais divulgados em 2024 pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE), a expectativa de vida ao nascer no Brasil atingiu o patamar de 76,6 anos, o maior valor registrado desde o início da série histórica em 1940. Esse avanço representa um ganho de 2,5 meses em relação ao ano anterior. Para os homens, a expectativa subiu de 73,1 para 73,3 anos, enquanto entre as mulheres passou de 79,7 para 79,9 anos. A recuperação gradual desse indicador, após a queda durante a pandemia de Covid-19 em 2021, reflete melhorias em diversos setores, como saúde pública, saneamento, acesso a serviços básicos, prevenção, vacinação e assistência pré-natal.<br/><br/>A diminuição da mortalidade infantil em 2024, com uma taxa de 12,3 óbitos por mil nascimentos, também contribui para o aumento da longevidade da população brasileira. No entanto, desafios ainda persistem, especialmente entre adultos jovens, com a mortalidade masculina permanecendo acima da feminina, principalmente na faixa etária de 15 a 29 anos, devido a causas externas. Em contrapartida, Santa Catarina se destaca como o estado com a maior expectativa de vida do país, superando a média nacional, o que é atribuído à qualidade de vida, infraestrutura de saúde e políticas públicas voltadas ao bem-estar social. 

**<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[URGENTE: Forças de segurança fazem buscas por banhista levado pelo mar em Navegantes]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/forcas-de-seguranca-fazem-buscas-por-banhista-levado-pelo-mar/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 16:38:02 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171203</guid>
<description><![CDATA[Equipes de resgate do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina estão em ação neste domingo (30), às 13h30, em uma ocorrência de afogamento na região da Avenida Prefeito Cirino Adolfo Cabral, em Meia Praia, Navegantes. Três homens foram resgatados com vida do mar, após uma intensa operação que envolveu guarda-vidas, socorristas do CBMSC e apoio aéreo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Centro de Diagnose é desativado em Balneário Camboriú; exames de imagem passam a ser descentralizados]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/centro-de-diagnose-e-desativado-em-balneario-camboriu-exames-de-imagem-passam-a-ser-descentralizados/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 16:25:23 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128540</guid>
<description><![CDATA[O Centro de Diagnose de Balneário Camboriú, localizado junto ao Hospital Ruth Cardoso, encerrou suas atividades na última sexta-feira, 28, após a transferência da estrutura para o Estado. A mudança suscitou preocupações entre profissionais da saúde e pacientes, especialmente em relação ao local de realização dos exames de imagem anteriormente oferecidos no Centro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Trio elétrico e personagens da Disney animam a chegada do Papai Noel em Tijucas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/especiais/natal-recoluz-chegada-papai-noel-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 00:12:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171184</guid>
<description><![CDATA[O Natal chega antecipadamente em Tijucas com a abertura oficial do Natal Recoluz neste domingo, dia 30. O Bairro Joaia será o palco deste evento, que contará com a chegada do Papai Noel em um trio elétrico, acompanhado de personagens da Disney.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de BC e Governo Estadual definem data para estadualização do Hospital Ruth Cardoso]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/prefeitura-de-bc-e-governo-estadual-definem-data-para-estadualizacao-do-hospital-ruth-cardoso/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 18:44:53 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128500</guid>
<description><![CDATA[A assinatura oficial para a transição do Hospital Regional Ruth Cardoso (HRRC) para o controle do Estado de Santa Catarina ocorrerá no dia 2 de dezembro, às 16h30, na Prefeitura de Balneário Camboriú. A transferência da gestão do complexo hospitalar para o governo estadual está programada para iniciar em 8 de dezembro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mulher é resgatada após carro cair no rio Itajaí]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/29/mulher-e-resgatada-apos-carro-cair-no-rio-itajai-acu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 18:28:23 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20202</guid>
<description><![CDATA[Um carro caiu no rio Itajaí-Açu na tarde deste sábado, 29, na Avenida Reinaldo Schmithausen, em Itajaí. A motorista do veículo, que não teve sua identidade revelada, foi resgatada por dois homens antes que o automóvel submergisse por completo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motos BMW e SUVs: PM de Balneário Camboriú recebe investimento milionário em viaturas]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/motos-bmw-e-suvs-pm-de-balneario-camboriu-recebe-investimento-milionario-em-viaturas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 17:03:53 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128483</guid>
<description><![CDATA[O 12º Batalhão de Polícia Militar, localizado em Balneário Camboriú, Santa Catarina, recebeu um investimento superior a R$ 1 milhão em novas viaturas nesta sexta-feira, 28. A ação foi resultado de uma parceria entre o Governo do Estado e a Prefeitura da cidade, com o objetivo de ampliar a capacidade operacional e o atendimento à população.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Coronel da PMSC é investigado por criticar juíza que anulou operação e soltou traficantes]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/coronel-da-pmsc-e-investigado-por-criticar-juiza-que-anulou-operacao-e-soltou-traficantes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 15:19:24 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171143</guid>
<description><![CDATA[O Coronel da Reserva Eder Jaciel de Souza Oliveira, aposentado da Polícia Militar de Santa Catarina, está sob investigação em um Processo Administrativo Disciplinar interno da corporação. A apuração teve início após ele criticar publicamente a decisão de uma juíza que anulou uma operação contra o tráfico de drogas em Bombinhas e determinou a soltura dos investigados em 2023.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Acesso da BR]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/acesso-da-br-101-ao-km-148-e-liberado-apos-conclusao-das-obras-na-marginal-oeste-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 15:15:43 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128478</guid>
<description><![CDATA[O acesso da BR-101 à Avenida Marginal Oeste, localizado no km 148, em Itapema, foi liberado nesta sexta-feira, 28, após a conclusão das obras realizadas no local. A intervenção, que não gerou custos ao poder público, foi executada pela iniciativa privada como contrapartida pela instalação de um novo supermercado na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú: mulher procurada por tráfico de drogas finge estar dormindo para fugir de abordagem, mas acaba presa]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/balneario-camboriu-mulher-procurada-por-trafico-de-drogas-finge-estar-dormindo-para-fugir-de-abordagem-mas-acaba-presa/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 14:30:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128467</guid>
<description><![CDATA[A Guarda Municipal de Balneário Camboriú efetuou a prisão de uma mulher de 34 anos na tarde da última sexta-feira, dia 28, por possuir mandado de prisão ativo pelo crime de tráfico de drogas. A ação ocorreu por volta das 17h, durante rondas preventivas realizadas na Rua 2650, localizada na região central da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>