<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sat, 27 Dec 2025 19:36:01 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Pai e filho são encaminhados ao hospital após capotamento em Gaspar]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/pai-e-filho-sao-encaminhados-ao-hospital-apos-capotamento-em-gaspar/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 19:16:35 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131477]]></guid>
    <description><![CDATA[Um capotamento de camionete foi registrado na noite de sexta-feira na Rodovia Deputado Francisco Mastella, em Gaspar, envolvendo dois ocupantes.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu por volta das 22h, próximo ao km 27 da rodovia. O era ocupado por dois homens, pai e filho.</p>
<p>No momento da chegada do Corpo de Bombeiros Militar de Gaspar, os ocupantes já estavam fora do e caminhavam pela área. A Polícia Militar também atendia a ocorrência.</p>
<p>O motorista, de 27 anos, não apresentava ferimentos aparentes, mas relatava dor na coluna. Ele foi imobilizado e encaminhado ao Hospital de Gaspar.</p>
<p>O passageiro, de 49 anos, não apresentava lesões aparentes nem queixas, mas também foi levado ao hospital para avaliação.</p>
<p>A ocorrência contou com o apoio da Polícia Militar e da Polícia Militar Rodoviária.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[BR-101 apresenta lentidão e filas em vários trechos de Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/br-101-registra-filas-e-lentidao-em-diversos-trechos-de-santa-catarina/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 19:10:52 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321718]]></guid>
    <description><![CDATA[Trechos da BR-101 entre Joinville, Itajaí, Balneário Camboriú e Itapema registraram lentidão e formação de filas devido a um incêndio em e alto fluxo de veículos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio em um contribuiu para o aumento do tráfego na BR-101 em Santa Catarina.</p>
<p>O incidente ocorreu em um dos trechos entre Joinville e Itapema, afetando o fluxo de veículos.</p>
<p>Além do incêndio, o alto volume de carros também causou lentidão e filas na rodovia.</p>
<p>Os motoristas enfrentaram dificuldades para transitar em pontos próximos a Itajaí e Balneário Camboriú.</p>
<p>As condições do trânsito foram impactadas em diversos segmentos da rodovia durante o período.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Ponte da Rua Santa Maria, na Nova Rússia, será interditada para manutenção]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/manutencao-interdita-ponte-da-rua-santa-maria-na-nova-russia/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 18:52:21 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131475]]></guid>
    <description><![CDATA[A ponte de madeira da Rua Santa Maria, na Nova Rússia, em Blumenau, ficará interditada para veículos durante um dia devido a serviços de manutenção na estrutura.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A interdição da ponte ocorrerá na terça-feira, com início às 7h e previsão de liberação no fim da tarde.</p>
<p>A medida é necessária após uma vistoria técnica identificar problemas na estrutura, que já apresentava restrição para veículos com peso superior a duas toneladas desde o dia 23.</p>
<p>Com o bloqueio, a linha de ônibus 404 – Nova Rússia terá o trajeto alterado, realizando retorno na ETA 3 em todos os horários até a reabertura da ponte.</p>
<p>Na segunda-feira, o transporte das vigas para a obra pode causar lentidão no trânsito da região, exigindo atenção dos motoristas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Último Desfile de Natal movimenta o Centro de Itapema neste domingo]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/ultimo-desfile-de-natal-movimenta-o-centro-de-itapema-neste-domingo/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 18:33:26 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321711]]></guid>
    <description><![CDATA[O último desfile de Natal em Itapema acontece neste domingo, encerrando a sequência de apresentações na cidade.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O evento faz parte da programação natalina que segue até o dia 6 de janeiro.</p>
<p>O desfile ocorre no Centro de Itapema e reúne moradores e visitantes.</p>
<p>A iniciativa integra as atividades culturais e festivas da cidade durante o período natalino.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
