<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 13:36:24 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Postos de atendimento para IPTU retomam funcionamento em Blumenau]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/postos-de-atendimento-do-iptu-vao-funcionar-a-partir-de-segunda-em-blumenau-entenda/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 13:31:19 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132575]]></guid>
    <description><![CDATA[A Prefeitura de Blumenau reinicia o atendimento presencial para contribuintes com dúvidas sobre o IPTU 2026 a partir desta segunda-feira.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O atendimento presencial para o IPTU 2026 será retomado em diversos pontos da cidade, acompanhando o retorno das atividades do executivo municipal após o período de férias coletivas.</p>
<p>Embora os carnês do IPTU estejam disponíveis em formato digital para emissão pela internet, a administração municipal disponibilizou postos físicos para auxiliar contribuintes com dificuldades no acesso online ou que necessitem de esclarecimentos.</p>
<p>Os postos de atendimento estão localizados no Centro, Garcia, Vila Itoupava, Norte, Praça do Empreendedor e Pró-Família, este último com funcionamento previsto entre 15 de janeiro e 27 de fevereiro.</p>
<p>Os endereços dos postos incluem a Praça Victor Konder, 2, no térreo da Prefeitura; Rua Progresso, 167; Rua Henrique Conrad, 730; Rua Dr. Pedro Zimmermann, 1001; Shopping Park Europeu; e Rua Itapiranga, 386, na Velha.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Discussão em mercado resulta em morte e ferido em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/discussao-em-mercado-termina-com-um-morto-e-outro-ferido-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 13:30:06 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325579]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma discussão em um mercado em Santa Catarina terminou com uma pessoa morta e outra ferida.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O confronto envolveu o uso de uma faca e uma arma de fogo.</p>
<p>As autoridades de segurança estão investigando o caso.</p>
<p>Os envolvidos foram atendidos pelas equipes de emergência.</p>
<p>A motivação da discussão ainda está sendo apurada.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Capivara reage durante resgate no Norte de Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/capivara-ataca-biologo-durante-resgate-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 13:27:16 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325577]]></guid>
    <description><![CDATA[Um biólogo foi atacado por uma capivara durante uma tentativa de resgate no Norte de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu quando o animal se sentiu ameaçado durante a abordagem.</p>
<p>O ataque foi registrado em vídeo e ganhou ampla circulação nas redes sociais.</p>
<p>Autoridades ambientais acompanharam a situação para garantir a segurança do biólogo e do animal.</p>
<p>O caso chamou atenção para os cuidados necessários em intervenções com animais silvestres.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Acidente entre veículos deixa quatro feridos na BR-282 em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/grave-acidente-entre-carros-deixa-quatro-feridos-na-br-282-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 13:17:28 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325575]]></guid>
    <description><![CDATA[Quatro pessoas ficaram feridas em uma colisão entre carros na BR-282, em Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu no km 115 da rodovia e mobilizou equipes do Corpo de Bombeiros, do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu) e da Polícia Rodoviária Federal (PRF).</p>
<p>As vítimas foram socorridas e encaminhadas a hospitais da região para atendimento médico.</p>
<p>As circunstâncias que levaram à colisão ainda não foram divulgadas pelas autoridades.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Alerta vermelho para tempestades severas no Oeste de Santa Catarina]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/meioambiente/tempo/inmet-emite-alerta-vermelho-para-tempestades-severas-no-oeste-de-santa-catarina/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 13:15:21 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174772]]></guid>
    <description><![CDATA[O Instituto Nacional de Meteorologia emitiu alerta vermelho para tempestades severas no Oeste de Santa Catarina, com previsão de chuvas intensas, ventos fortes e queda de granizo.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O alerta teve início às 11h desta sexta-feira e abrange municípios do Oeste catarinense, incluindo Águas de Chapecó, Caibi, Caxambu do Sul, Chapecó, Guatambú, Itapiranga, Mondaí, Palmitos e São João do Oeste.</p>
<p>O aviso também se estende à metade Oeste do Rio Grande do Sul, indicando a presença de um sistema meteorológico de grande intensidade na região.</p>
<p>As precipitações podem ultrapassar 60 milímetros por hora ou 100 milímetros ao dia, com risco de danos em edificações, interrupções no fornecimento de energia, prejuízos em lavouras, queda de árvores, alagamentos e transtornos no transporte rodoviário.</p>
<p>Nesta sexta-feira, as temperaturas em Santa Catarina superam os 30°C na maior parte do estado, com máximas acima de 35°C no Extremo Oeste, condições que favorecem a formação de temporais entre a tarde e a noite, podendo se estender até a madrugada do sábado.</p>
<p>No sábado, a instabilidade deve se intensificar em todo o estado devido à formação de um ciclone próximo ao Uruguai, com tempestades generalizadas a partir do início da tarde e risco elevado de alagamentos, ventos fortes e granizo, persistindo até a madrugada de domingo.</p>
<p>No domingo, o tempo permanece quente e instável, com temporais concentrados no litoral e áreas próximas, enquanto o interior do estado apresenta chuvas isoladas e entrada gradual de ar mais seco.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Chatbot Grok limita geração de imagens após críticas sobre deepfakes sexualizadas]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/chatbot-grok-restringe-a-geracao-de-imagens-apos-reacao-global-negativa-a-deepfakes-sexualizadas/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 13:00:28 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325545]]></guid>
    <description><![CDATA[O chatbot Grok passou a restringir a criação de imagens após reações negativas relacionadas à produção de deepfakes com sexualizado.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Pesquisadores identificaram que algumas imagens geradas pelo chatbot apresentavam características que sugeriam a representação de crianças.</p>
<p>A medida de limitar a geração de imagens foi adotada em resposta às preocupações levantadas sobre o uso inadequado da tecnologia.</p>
<p>O ajuste visa evitar a criação e disseminação de conteúdos que possam ser considerados impróprios ou prejudiciais.</p>
<p>A decisão reflete um esforço para controlar o uso da inteligência artificial na produção de imagens sensíveis.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[50 patinetes são removidos de locais irregulares em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/em-locais-indevidos-50-patinetes-sao-retirados-das-ruas-de-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 12:59:30 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132565]]></guid>
    <description><![CDATA[Durante fiscalização, 50 patinetes foram retirados de espaços públicos irregulares em Balneário Camboriú para adequação à legislação vigente.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A ação ocorreu na noite de quinta-feira, na região central e no trecho norte da cidade.</p>
<p>Os equipamentos foram recolhidos entre a Praça Almirante Tamandaré e o Pontal Norte, além do início da Avenida Brasil até a Rua Francisco Manoel de Souza.</p>
<p>A operação contou com o apoio da Guarda Municipal e agentes de trânsito.</p>
<p>As remoções visam a regularização do uso do espaço urbano</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Santa Catarina em alerta para temporais e ciclone extratropical entre sexta e domingo]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/temporais-e-ciclone-extratropical-colocam-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 12:55:33 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325568]]></guid>
    <description><![CDATA[Santa Catarina está sob alerta devido à previsão de temporais e a atuação de um ciclone extratropical no estado entre sexta e domingo.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Defesa Civil emitiu um alerta para a possibilidade de alagamentos, destelhamentos e queda de árvores durante o período.</p>
<p>As condições climáticas adversas podem afetar diversas regiões do estado, exigindo atenção redobrada da população.</p>
<p>Medidas preventivas são recomendadas para minimizar os impactos causados pelos eventos meteorológicos.</p>
<p>As autoridades acompanham a evolução do sistema para orientar a população e coordenar ações de resposta.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Audi furtado capota e causa morte de caminhoneiro em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/era-so-pra-dar-um-role-jovens-furtaram-audi-que-capotou-e-matou-trabalhador-em-bc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 12:50:03 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174769]]></guid>
    <description><![CDATA[Quatro jovens que ocupavam um Audi furtado sofreram um acidente grave na BR-101, em Balneário Camboriú, que resultou na morte de um caminhoneiro.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu na noite de quinta-feira, no km 137 da BR-101, por volta das 22h55. O Audi, ocupado por quatro jovens entre 17 e 26 anos, trafegava em alta velocidade quando perdeu o controle, capotou e invadiu a pista contrária.</p>
<p>O colidiu violentamente contra a cabine de um caminhão Mercedes Benz que trafegava no sentido oposto. O impacto destruiu a parte frontal do caminhão e causou a morte do caminhoneiro, que ficou preso às ferragens.</p>
<p>Equipes do Corpo de Bombeiros realizaram o desencarceramento e confirmaram o óbito no local. O condutor do Audi foi atendido com queixas de dor torácica e dificuldade para respirar, sendo encaminhado ao hospital. Os outros três ocupantes tiveram ferimentos leves.</p>
<p>A Polícia Rodoviária Federal, com apoio de outras forças de segurança e da concessionária responsável pela rodovia, realizou os procedimentos periciais e o registro da ocorrência.</p>
<p>As circunstâncias do furto do , a dinâmica do acidente e a responsabilidade dos envolvidos estão sob investigação.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Motorista fica gravemente ferido após caminhão capotar na SC-161, no Oeste de SC]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/motorista-fica-gravemente-ferido-apos-caminhao-capotar-na-sc-161-no-oeste-de-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 12:49:44 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325558]]></guid>
    <description><![CDATA[Um motorista sofreu ferimentos graves após o caminhão que conduzia capotar na SC-161, no Oeste de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu na rodovia SC-161, envolvendo um caminhão que capotou.</p>
<p>O condutor foi socorrido em estado grave no local do acidente.</p>
<p>Ele foi transferido de helicóptero para um hospital da região para receber atendimento especializado.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
