<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sun, 21 Dec 2025 19:38:20 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Embarcação de madeira pega fogo em píer de Navegantes e bombeiros utilizam 15 mil litros de água no combate]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/embarcacao-de-madeira-atracada-em-pier-de-navegantes-pega-fogo-e-cerca-de-15-mil-litros-de-agua-sao-usados-no-combate/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 19:07:50 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=130970]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma embarcação de madeira atracada em um píer na Avenida Orlando Ferreira, em Navegantes, foi atingida por um incêndio na noite de sábado.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O fogo teve início por volta das 23h50 e o combate às chamas durou cerca de uma hora e meia.</p>
<p>A embarcação, com aproximadamente 24,7 metros de comprimento, teve a parte superior do convés atingida pelo fogo.</p>
<p>Devido à estrutura de madeira, o local permaneceu em brasas, exigindo um trabalho de resfriamento que durou cerca de 30 minutos.</p>
<p>No total, foram utilizados cerca de 15 mil litros de água para controlar o incêndio.</p>
<p>Após o combate, o proprietário instalou uma linha de captação de água do mar para prevenir novos focos.</p>
<p>A suspeita é de que o incêndio tenha sido provocado por um curto-circuito na conexão elétrica externa com o sistema de carregamento da embarcação.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Visitação à Casa do Papai Noel em Lages é estendida até dia 23]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/natal-em-lages-16/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 19:05:35 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319851]]></guid>
    <description><![CDATA[A Casa do Papai Noel, uma das principais atrações do Natal em Lages, terá o período de visitação prolongado até o dia 23.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A extensão do horário de visitação permite que mais pessoas aproveitem a decoração e as atividades oferecidas no local.</p>
<p>A Casa do Papai Noel integra a programação natalina da cidade, que inclui diversas atrações para moradores e visitantes.</p>
<p>A iniciativa visa ampliar o acesso ao espaço durante o período festivo, contribuindo para o clima de celebração na cidade.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Câmara de Itajaí aprova benefício para mães de natimorto]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/maes-natimorto-amparo-itajai/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 19:05:11 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319854]]></guid>
    <description><![CDATA[Projeto que concede amparo às mães de natimorto foi aprovado pela Câmara de Itajaí e aguarda sanção do prefeito para entrar em vigor.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara de Itajaí aprovou uma medida que visa oferecer suporte às mães que passaram por natimorto.</p>
<p>O projeto estabelece direitos específicos para essas mulheres, buscando garantir assistência adequada.</p>
<p>A iniciativa depende da sanção do prefeito para que as disposições legais entrem em vigor no município.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
