<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Mon, 29 Dec 2025 19:36:21 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Empresas catarinenses e a adequação à LGPD após cinco anos]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/empresas-catarinenses-estao-prontas-para-lgpd/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 19:26:12 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322153]]></guid>
    <description><![CDATA[A Lei Geral de Proteção de Dados (LGPD) completa cinco anos de vigência, mantendo-se como tema relevante para empresários e gestores em Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A LGPD entrou em vigor há cinco anos, estabelecendo regras para o tratamento de dados pessoais no Brasil.</p>
<p>Empresas de Santa Catarina continuam a discutir a adequação às exigências da lei em suas operações diárias.</p>
<p>A legislação impacta diretamente a forma como as organizações lidam com informações de clientes e colaboradores.</p>
<p>A adaptação à LGPD envolve a implementação de medidas de segurança e a revisão de processos internos.</p>
<p>O tema permanece em destaque no ambiente empresarial catarinense, refletindo a importância da conformidade legal.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Bebê prematuro de 620 gramas recebe alta após oito meses de internação]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/pequeno-heroi-bebe-prematuro-de-620g-deixa-hospital-apos-8-meses-de-internacao/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 19:18:51 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131666]]></guid>
    <description><![CDATA[Após mais de oito meses internado, um bebê prematuro recebeu alta do Hospital Santo Antônio, onde passou por tratamento intensivo desde o nascimento.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O bebê nasceu em abril de 2025 com peso de 620 gramas e foi internado na UTI Neonatal, posteriormente transferido para a UTI Pediátrica e, por fim, para a Clínica Pediátrica.</p>
<p>Durante o período de internação, o paciente apresentou evolução clínica constante, alcançando o peso de 2,920 quilos no momento da alta.</p>
<p>A saída do hospital foi marcada por uma celebração das equipes médicas e de enfermagem, que acompanharam o desenvolvimento do bebê ao longo dos meses.</p>
<p>O recém-nascido deixou a unidade hospitalar acompanhado dos pais, iniciando agora os cuidados em casa.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Bola inflável gigante se solta na Praia da Lagoinha em Florianópolis]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/bola-inflavel-gigante-se-solta-em-floripa/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 19:15:55 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322147]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma bola inflável gigante escapou das mãos de uma criança e foi levada pela maré na Praia da Lagoinha, no Norte da Ilha, em Florianópolis.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O objeto foi levado pela correnteza, gerando preocupação sobre os riscos de segurança no mar para banhistas e frequentadores da praia.</p>
<p>A situação chamou a atenção para a necessidade de cuidados redobrados com brinquedos infláveis em áreas de mar aberto.</p>
<p>A Praia da Lagoinha é conhecida pelo movimento de marés e correntes que podem representar perigo para objetos e pessoas.</p>
<p>Não houve registro de acidentes relacionados ao incidente até o momento.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Mulher é morta pelo marido após discussão]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/mulher-e-morta-pelo-marido-apos-discussao-por-abacates/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 19:10:41 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322146]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma mulher foi morta pelo marido após uma discussão. O suspeito teve a prisão preventiva decretada.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O crime ocorreu após uma discussão entre o casal. A vítima chegou a pedir socorro antes de morrer.</p>
<p>O suspeito foi apresentado por familiares e teve a prisão preventiva decretada.</p>
<p>As circunstâncias exatas da discussão não foram detalhadas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Obras da duplicação da BR-470 entram em recesso e impactam trânsito no Vale do Itajaí]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/obras-da-duplicacao-da-br-470-entram-em-recesso-e-afetam-transito-no-vale-do-itajai/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 19:03:34 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322142]]></guid>
    <description><![CDATA[As atividades de duplicação da BR-470 foram suspensas temporariamente durante o período de fim de ano, afetando o tráfego na região do Vale do Itajaí.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As frentes de trabalho da duplicação da BR-470 foram paralisadas para reduzir os riscos durante o período de maior fluxo na rodovia.</p>
<p>A suspensão das obras ocorre em um momento de aumento no volume de veículos, o que pode causar alterações no trânsito local.</p>
<p>A medida visa garantir maior segurança aos motoristas que circulam pela rodovia durante as festas de fim de ano.</p>
<p>O recesso nas obras deve durar até o término do período de maior movimentação, quando as atividades serão retomadas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Corpo encontrado em mala na orla de Florianópolis é de homem]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/corpo-encontrado-em-mala-na-orla-de-florianopolis-e-de-homem-e-ainda-nao-foi-identificado/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 18:50:44 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322130]]></guid>
    <description><![CDATA[Corpo localizado dentro de uma mala na orla de Florianópolis foi identificado como masculino pela Polícia Civil.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil</p>
<p>A identificação oficial da vítima ainda não foi concluída.</p>
<p>O caso segue sob investigação pelas autoridades locais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Eletricista morre após ser atingido por viga metálica em obra de colégio em Blumenau]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/eletricista-morto-em-obra-de-colegio-foi-atingido-por-viga-durante-construcao-de-laje/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 18:41:23 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131645]]></guid>
    <description><![CDATA[Um eletricista de 54 anos faleceu após ser prensado por uma viga metálica durante a construção de uma laje na Escola Adventista de Blumenau.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu enquanto o trabalhador estava sobre uma viga de concreto e foi atingido por uma estrutura metálica que cedeu.</p>
<p>O óbito foi confirmado pela equipe do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu) no local do acidente.</p>
<p>A vítima não utilizava equipamentos de proteção individual no momento do acidente.</p>
<p>O resgate envolveu técnicas especializadas de salvamento em altura e busca e resgate em estruturas colapsadas, com a equipe avaliando o risco de colapso da estrutura.</p>
<p>Para garantir a segurança da operação, a viga metálica que prendia o trabalhador foi cortada com ancoragens adequadas.</p>
<p>O atendimento contou com a participação de bombeiros, profissionais do Samu, além do apoio da Polícia Científica, Polícia Militar e Guarda Municipal de Trânsito.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem desaparecido é encontrado morto em área de mata em Chapecó]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/homem-desaparecido-e-encontrado-morto-em-area-de-mata-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 18:37:36 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173796]]></guid>
    <description><![CDATA[O corpo de um homem de 31 anos foi localizado em uma região de mata próxima à Subestação Chapecó Santo Antônio, no Oeste de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O homem estava desaparecido desde a sexta-feira, quando foi registrado o boletim de ocorrência.</p>
<p>Durante as buscas, equipes da Polícia Militar e do Corpo de Bombeiros foram informadas sobre a possível localização do corpo em um curso d’água em área de difícil acesso.</p>
<p>O corpo foi encontrado após o deslocamento por uma trilha até o local indicado e a área foi isolada para os procedimentos legais com a presença da Polícia Civil e do Instituto Geral de Perícias.</p>
<p>Devido às condições do terreno, uma aeronave da Polícia Civil foi utilizada para a remoção do corpo, com apoio das equipes em solo.</p>
<p>O corpo apresentava sinais iniciais de decomposição e a principal hipótese é de morte acidental por queda de altura, aguardando exames periciais para confirmação.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem é preso por agressão à companheira em Itapema]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/homem-e-preso-apos-agredir-a-companheira-em-bairro-de-itapema/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 18:35:07 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322133]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem foi detido após agredir a companheira em um bairro de Itapema. A ocorrência foi registrada pela Polícia Militar na manhã desta data.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A vítima procurou a Polícia Militar para relatar a agressão sofrida. O caso foi registrado com base na Lei Maria da Penha.</p>
<p>A prisão do suspeito ocorreu no local após o registro da ocorrência. As autoridades seguem com as providências legais cabíveis.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Auditores Estaduais de Finanças Públicas de Santa Catarina destacam atuação técnica e institucional em 2025]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/2025-um-ano-de-protagonismo-tecnico-e-institucional-dos-auditores-estaduais-de-financas-publicas-de-santa-catarina/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 18:35:05 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322131]]></guid>
    <description><![CDATA[Em 2025, os Auditores Estaduais de Finanças Públicas de Santa Catarina tiveram papel relevante na área técnica e na articulação institucional.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A atuação dos auditores em 2025 foi marcada por avanços técnicos significativos.</p>
<p>Além do desempenho técnico, houve uma intensificação na articulação institucional ao longo do ano.</p>
<p>Essas ações contribuíram para o fortalecimento das atividades relacionadas às finanças públicas no estado.</p>
<p>O protagonismo dos auditores refletiu-se em diversas iniciativas voltadas à melhoria dos processos e da transparência.</p>
<p>O ano de 2025 consolidou a importância do trabalho dos Auditores Estaduais no cenário estadual.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
