<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 21:35:58 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Motociclista morre em acidente na BR-101, em São José]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/acidente-fatal-br-101-sao-jose-motociclista/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 21:16:07 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174847]]></guid>
    <description><![CDATA[Um motociclista morreu após uma colisão lateral com uma carreta na BR-101, em São José, na Grande Florianópolis.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu no km 207 da rodovia, no sentido Norte, durante a tarde de sexta-feira.</p>
<p>A vítima conduzia uma motocicleta Honda CG 160 quando se envolveu na colisão com uma carreta bitrem.</p>
<p>O caminhão não parou no local e deixou a área antes da chegada das equipes de socorro.</p>
<p>O motociclista trafegava pelo corredor entre os veículos no momento do acidente e sofreu ferimentos graves, morrendo antes de receber atendimento médico.</p>
<p>O acidente causou congestionamento de mais de seis quilômetros na rodovia, que chegou a operar com apenas uma faixa liberada durante o atendimento.</p>
<p>Após a conclusão dos trabalhos no local, todas as faixas foram liberadas e o trânsito normalizado.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Empresário é preso por tráfico de drogas em cidade de Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/empresario-preso-por-trafico-de-drogas-em-cidades-de-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 21:00:26 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325739]]></guid>
    <description><![CDATA[Mandados de busca e apreensão foram cumpridos em operação que resultou na prisão de um empresário por tráfico de drogas em Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Durante a operação, foram apreendidos entorpecentes, munições e materiais utilizados no comércio ilegal de drogas.</p>
<p>A ação policial ocorreu em uma cidade do estado, envolvendo a execução de mandados de busca e apreensão.</p>
<p>O empresário foi detido no local e encaminhado às autoridades competentes para os procedimentos legais.</p>
<p>As investigações continuam para identificar outros envolvidos e esclarecer a extensão da atividade criminosa.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Vitão é apresentado no Flamengo como primeiro reforço para 2026]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/em-apresentacao-no-flamengo-vitao-se-emociona-e-exalta-clube-como-maior-do-brasil/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 20:43:55 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325733]]></guid>
    <description><![CDATA[O zagueiro de 25 anos foi oficialmente apresentado como o primeiro reforço do Flamengo para a temporada de 2026.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Vitão participou da apresentação oficial no clube, onde demonstrou emoção ao falar sobre a nova etapa da carreira.</p>
<p>Durante o evento, o jogador</p>
<p>O zagueiro chega para reforçar a equipe na próxima temporada, com expectativa de contribuir na defesa do time.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
