<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Wed, 31 Dec 2025 16:36:01 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Advogado ligado a desembargador do TJSC é investigado por denúncias envolvendo estrangeiros]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/justica/marido-de-desembargador-do-tjsc-e-alvo-de-denuncias-por-supostos-golpes/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 16:02:22 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173978]]></guid>
    <description><![CDATA[Dois processos disciplinares foram abertos contra um advogado por supostas cobranças indevidas feitas a estrangeiros, envolvendo valores que teriam sido pagos sob falsas alegações de taxas judiciais.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O advogado responde a procedimentos disciplinares na Ordem dos Advogados do Brasil, Seccional do Espírito Santo, por denúncias relacionadas a condutas contra dois estrangeiros, um italiano e um norte-americano.</p>
<p>Em ambos os casos, os clientes teriam sido levados a pagar valores diretamente ao advogado, sob a justificativa de custas judiciais ou taxas obrigatórias, sem que esses valores tenham sido formalmente recolhidos ao Judiciário.</p>
<p>No processo envolvendo o cidadão italiano, o advogado teria solicitado pagamentos parcelados em euros para um suposto processo de naturalização brasileira, procedimento que,</p>
<p>Documentos apresentados indicam que a guia de pagamento enviada continha número de processo pertencente a outro caso, o que gerou suspeitas de falsificação documental.</p>
<p>A relação familiar do advogado com um desembargador do Tribunal de Justiça de Santa Catarina tem chamado atenção, embora não haja indícios de envolvimento do magistrado nos fatos.</p>
<p>A Ordem dos Advogados do Brasil instaurou os procedimentos disciplinares considerando indícios de falta de prestação de contas, cobrança indevida e uso de documentos com aparência de autenticidade, mas inverídico.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Programação do Réveillon 2026 no Litoral Norte de Santa Catarina inclui queima de fogos e shows]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/de-navegantes-a-itapema-veja-a-programacao-do-reveillon-2026-nas-cidades-da-regiao/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 14:23:18 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131834]]></guid>
    <description><![CDATA[Cidades do Litoral Norte de Santa Catarina preparam eventos para a virada de ano, com queima de fogos e apresentações musicais para celebrar 2026.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Itajaí realiza programação musical gratuita desde o dia 26 de dezembro, com shows ao lado do Centreventos. A virada contará com cerca de 12 minutos de queima de fogos na Avenida Beira-Rio, distribuídos entre duas balsas e o Molhe da Barra, com espetáculo de baixo estampido.</p>
<p>Itapema terá aproximadamente 12 minutos de queima de fogos em seis balsas ao longo da orla, incluindo a Meia Praia e a região Central. O evento contará com fogos no topo de um edifício no bairro Ilhota e no novo píer Oporto, ampliando os pontos de observação na cidade.</p>
<p>Navegantes realizará queima de fogos sincronizada com Itajaí, com visibilidade nos molhes do Pontal e do Gravatá. A programação musical será dividida entre a Arena de Eventos no Pontal e a Praça Marília Soares no Gravatá, com apresentações antes e após a meia-noite.</p>
<p>Balneário Camboriú organizará um espetáculo pirotécnico de aproximadamente 15 minutos na Praia Central, com oito balsas distribuídas ao longo da orla. A prefeitura implementou reforço nos serviços públicos e equipes de emergência, além de distribuir abafadores de ruído para pessoas com Transtorno do Espectro Autista.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Defesa Civil registra 27 ocorrências após fortes chuvas em Blumenau]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/defesa-civil-registra-27-ocorrencias-apos-fortes-chuvas-em-blumenau/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 13:45:00 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131816]]></guid>
    <description><![CDATA[Fortes chuvas causaram 27 ocorrências em Blumenau, incluindo deslizamentos, alagamentos e quedas de árvores, afetando diversas regiões do município.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Quatro lagoas romperam no bairro Itoupava Central, invadindo residências próximas e causando danos significativos.</p>
<p>No bairro Itoupavazinha, um deslizamento de terra derrubou um muro que atingiu cinco veículos, levando à interdição preventiva de residências na área.</p>
<p>Uma queda de árvore na Vila Itoupava provocou a interrupção no fornecimento de energia elétrica, afetando uma residência com paciente acamado que depende de aparelhos.</p>
<p>Durante o temporal, uma árvore caiu sobre um carro ocupado por um casal e duas crianças no bairro Salto do Norte. Os ocupantes conseguiram sair do antes da chegada do socorro.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
