<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Mon, 29 Dec 2025 13:36:04 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Santa Catarina terá calor intenso e risco de tempestades nos últimos dias de 2025]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/ultimos-dias-de-2025-terao-calor-intenso/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 13:04:10 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322021]]></guid>
    <description><![CDATA[O final da semana em Santa Catarina será marcado por temperaturas elevadas e possibilidade de temporais em todas as regiões do estado.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As temperaturas devem ultrapassar os 30°C em diversas áreas de Santa Catarina nos últimos dias de 2025.</p>
<p>Além do calor, há previsão de tempestades, com possibilidade de granizo em algumas localidades.</p>
<p>As condições climáticas indicam um cenário de instabilidade, com risco de temporais durante o período.</p>
<p>As regiões do estado devem se preparar para as variações bruscas de tempo e possíveis impactos decorrentes das tempestades.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Acidente na BR-280 resulta em morte e deixa dois feridos em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/acidente-mata-motorista-e-deixa-dois-feridos/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 12:55:43 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322015]]></guid>
    <description><![CDATA[Um acidente envolvendo um carro e uma caminhonete na BR-280 causou a morte de um motorista e ferimentos em outras duas pessoas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu na noite de sábado, na localidade da Cachoeirinha, em Santa Catarina.</p>
<p>O impacto envolveu um carro e uma caminhonete, resultando em uma vítima fatal.</p>
<p>Outras duas pessoas ficaram feridas e foram encaminhadas para atendimento médico.</p>
<p>As circunstâncias que levaram ao acidente ainda não foram divulgadas pelas autoridades.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Polícia Militar atende quatro ocorrências de violência doméstica em Blumenau no domingo]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/domingo-e-marcado-pela-violencia-domestica-pm-atende-quatro-ocorrencias-contra-mulheres-em-blumenau/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 12:51:13 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131585]]></guid>
    <description><![CDATA[Quatro casos de violência doméstica foram registrados em diferentes bairros de Blumenau durante a noite de domingo, com todos os envolvidos encaminhados à delegacia.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar atendeu a quatro ocorrências de violência doméstica em bairros distintos de Blumenau, incluindo Glória, Testo Salto, Velha e Centro.</p>
<p>Em um dos casos, uma mulher de 32 anos foi agredida pelo esposo no bairro Glória, resultando em registro por lesão corporal dolosa.</p>
<p>No bairro Testo Salto, uma jovem de 21 anos</p>
<p>No bairro Velha, uma mulher acionou a polícia após o ex-companheiro, contra quem possui medida protetiva, ser encontrado em frente à sua residência em estado agressivo e embriagado.</p>
<p>Na região central, uma discussão conjugal motivada por uma traição evoluiu para agressões mútuas, com ambos os envolvidos encaminhados à delegacia.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Corpo é encontrado dentro de mala na Praia do Santinho, em Florianópolis]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/corpo-e-encontrado-dentro-de-mala-na-praia-do-santinho-em-florianopolis/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 12:42:27 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131589]]></guid>
    <description><![CDATA[Um corpo em estado avançado de decomposição foi encontrado dentro de uma mala na Praia do Santinho, em Florianópolis.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O achado ocorreu na tarde de domingo, na orla da praia, próximo ao início da trilha de acesso ao Costão.</p>
<p>Banhistas perceberam um forte odor vindo de uma mala presa entre as pedras e acionaram os guarda-vidas, que verificaram a situação e solicitaram apoio dos bombeiros.</p>
<p>Ao abrir a mala, as equipes encontraram sacos contendo o corpo em avançado estado de decomposição, sem possibilidade de identificar gênero ou idade no local.</p>
<p>A Polícia Científica foi acionada para realizar os procedimentos de perícia e identificação da vítima.</p>
<p>As autoridades competentes conduzem as investigações sobre o caso.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Desfile de Natal reúne cerca de 30 mil pessoas em Itapema]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/desfile-de-natal-encerra-programacao-itapema/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 12:41:26 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322005]]></guid>
    <description><![CDATA[O espetáculo 'A Fantástica Fábrica de Brinquedos' marcou o encerramento da programação natalina em Itapema, atraindo um público estimado em 30 mil pessoas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O evento contou com seis apresentações do espetáculo, que foi o destaque da programação de Natal na cidade.</p>
<p>A realização do desfile e das apresentações teve grande adesão da comunidade local e visitantes.</p>
<p>A iniciativa integra as ações culturais promovidas para celebrar as festividades de fim de ano em Itapema.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
