<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 13 Dec 2025 23:00:41 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[‘Janelas que Cantam’: Tijucas vive a magia do Natal e expectativa do Réveillon na praia]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/destaques/tijucas-vive-a-magia-do-natal-e-expectativa-do-reveillon/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 22:13:30 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172487</guid>
<description><![CDATA[O Casarão Gallotti foi palco de uma noite encantadora durante mais uma celebração de Natal em Tijucas. O evento Janelas que Cantam reuniu moradores, famílias e músicos, promovendo uma atmosfera marcada por emoção e participação comunitária.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Moto com escapamento alterado avança sinal vermelho na Avenida Brasil e acaba sendo apreendida]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/moto-com-escapamento-alterado-avanca-sinal-vermelho-na-avenida-brasil-e-acaba-sendo-apreendida/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Trânsito]]></category>
<category><![CDATA[avanço de sinal vermelho]]></category>
<category><![CDATA[Moto]]></category>
<category><![CDATA[Escapamento]]></category>
<category><![CDATA[Alterado]]></category>
<category><![CDATA[Avança]]></category>
<category><![CDATA[Sinal]]></category>
<category><![CDATA[Vermelho]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 22:09:34 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130142</guid>
<description><![CDATA[Uma motocicleta foi apreendida na madrugada deste sábado, 13, na Avenida Brasil, em Balneário Camboriú, após o condutor ser flagrado avançando o sinal vermelho do semáforo. A abordagem ocorreu por volta das 3h50, nas proximidades da Rua 2300, durante uma operação de fiscalização realizada pelas autoridades locais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Uma motocicleta foi apreendida na madrugada deste sábado, 13, na Avenida Brasil, em Balneário Camboriú, após o condutor ser flagrado avançando o sinal vermelho do semáforo. A abordagem ocorreu por volta das 3h50, nas proximidades da Rua 2300, durante uma operação de fiscalização realizada pelas autoridades locais. Ao parar a moto, uma Honda CG 160 Start, os agentes constataram que o veículo estava com o escapamento alterado, emitindo ruídos acima do limite permitido.</strong><br/><br/>Diante das infrações constatadas, a motocicleta foi recolhida ao pátio para os procedimentos legais relacionados ao trânsito. A ação foi realizada com o objetivo de garantir a segurança viária e coibir condutas irregulares no tráfego da região. A identidade do condutor e outras informações adicionais não foram divulgadas pelas autoridades responsáveis pela operação.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Tocar aqui faz a diferença”: show de Vitor Kley reúne multidão no Pontal Norte para celebrar os 5 anos da roda]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/tocar-aqui-faz-a-diferenca-show-de-vitor-kley-reune-multidao-no-pontal-norte-para-celebrar-os-5-anos-da-roda-gigante-de-bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 21:38:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130125</guid>
<description><![CDATA[O aniversário de 5 anos da roda-gigante de Balneário Camboriú foi celebrado em grande estilo nesta sexta-feira, 12, com uma festa realizada nas areias do Pontal Norte, em frente ao atrativo turístico. O evento contou com diversas apresentações, incluindo shows de Vitor Kley e um teste de queima de fogos para o Réveillon 2025/2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[‘Enfiar no porta]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/enfiar-no-porta-malas-e-usar-de-aterro-mulher-debocha-apos-quase-atropelar-ciclistas-em-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 21:03:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172484</guid>
<description><![CDATA[Uma série de stories publicados no Instagram por uma influenciadora gerou intensa repercussão entre ciclistas e moradores do interior de Tijucas no último sábado (13). Nos vídeos, gravados em uma estrada rural do município, a influenciadora é vista dirigindo sem cinto de segurança, proferindo palavras ofensivas, debochando de praticantes de ciclismo e fazendo declarações interpretadas como ameaça grave.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Itajaí reforça segurança: Guarda Municipal recebe 12 carabinas de alto desempenho]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/itajai-reforca-seguranca-guarda-municipal-recebe-12-carabinas-de-alto-desempenho/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:32:22 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130121</guid>
<description><![CDATA[A Guarda Municipal de Itajaí (GMI) recebeu, nesta sexta-feira, 12, um total de 12 carabinas modelo Taurus T9, calibre 9x19 mm, adquiridas por meio de emenda parlamentar. As novas armas letais têm como objetivo ampliar a capacidade de resposta dos agentes no atendimento às ocorrências na cidade, sendo utilizadas exclusivamente por agentes devidamente capacitados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[URGENTE: Veículo atropela e mata mulher em Tijucas e condutor foge do local]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/veiculo-atropela-e-mata-mulher-em-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:28:58 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172477</guid>
<description><![CDATA[Uma mulher veio a óbito após ser atropelada na tarde deste sábado (13) em um trecho da BR-101 que atravessa o município de Tijucas. O motorista envolvido no acidente fugiu do local sem prestar assistência à vítima.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>