<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sun, 21 Dec 2025 14:38:39 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Conflito no centro de Balneário Camboriú resulta em morte]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/briga-termina-em-morte-no-centro-de-bc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 14:15:18 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319893]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma briga ocorrida no centro de Balneário Camboriú terminou com uma vítima fatal após tentativa de reanimação pelo SAMU.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A vítima foi atendida pelo Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU), que realizou procedimentos de reanimação no local.</p>
<p>Apesar dos esforços, a pessoa não resistiu aos ferimentos e veio a óbito.</p>
<p>O autor do incidente fugiu do local e ainda não foi identificado pelas autoridades.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Réveillon Carpe Vita 2026 será realizado em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/reveillon-carpe-vita-2026-vai-agitar-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 14:02:21 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=130932]]></guid>
    <description><![CDATA[O evento Réveillon Carpe Vita 2026 está programado para ocorrer em Balneário Camboriú, oferecendo uma celebração com vista para o mar e estrutura premium.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A festa de Réveillon acontecerá no dia 31 de dezembro, das 20h às 6h, no Ocean Place, localizado na Avenida Atlântica, na Barra Sul de Balneário Camboriú.</p>
<p>O evento oferece serviço de Full Open Bar Super Premium e Open Food, com acesso direto à praia para os participantes que desejarem acompanhar os fogos de perto e manter a tradição de pular as sete ondinhas.</p>
<p>A programação musical contará com DJs, proporcionando uma trilha sonora diversificada durante toda a noite.</p>
<p>O open bar inclui diversas opções de bebidas selecionadas, enquanto o open food é assinado pela Les Sept Gastronomia e Eventos, com um cardápio que inclui antepastos, verrines, risotos e massas em sistema buffet e finger foods.</p>
<p>Os ingressos e camarotes para o Réveillon Carpe Vita 2026 estão disponíveis para reserva.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Camboriú autoriza construção de escola de tempo integral com investimento de R$ 9 milhões]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/camboriu-autoriza-construcao-de-escola-de-tempo-integral-com-investimento-de-r-9-milhoes/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 13:58:30 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=130931]]></guid>
    <description><![CDATA[A construção de uma nova escola de tempo integral no bairro Terras Altas, em Camboriú, foi autorizada com investimento superior a R$ 9 milhões.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A ordem de serviço para a obra foi assinada no bairro São Francisco de Assis, com previsão de início para janeiro de 2026 e conclusão em janeiro de 2028.</p>
<p>A unidade terá capacidade para atender cerca de 600 alunos do Ensino Fundamental e contará com 12 salas de aula, quatro salas para oficinas pedagógicas, biblioteca, salas de apoio pedagógico, auditório para 280 pessoas e quadra esportiva.</p>
<p>A estrutura será totalmente acessível e voltada ao ensino em período integral, com execução da obra pela WC Construtora e Incorporadora.</p>
<p>Os recursos para a construção são provenientes do Governo Federal, por meio de emenda parlamentar.</p>
<p>A iniciativa faz parte das ações da gestão municipal para ampliar a rede pública e melhorar a qualidade da educação em Camboriú.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Acidente na BR-282 em Xaxim deixa duas pessoas mortas]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/acidente-br-282-xaxim-carreta-tomba-duas-mortes/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 13:56:02 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173179]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma carreta tombou em uma curva da BR-282, em Xaxim, atingindo dois carros de passeio e resultando na morte de duas pessoas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu na tarde de sábado, quando a carreta seguia no sentido Xaxim-Chapecó e perdeu o controle ao contornar uma curva.</p>
<p>O tombou sobre a pista e atingiu dois carros que trafegavam logo atrás, entre eles um Chevrolet Vectra com um casal que morreu no local.</p>
<p>Os ocupantes do</p>
<p>Equipes do Corpo de Bombeiros, SAMU, SAER, Polícia Rodoviária Federal, Polícia Civil e Polícia Científica atuaram no atendimento e perícia do local.</p>
<p>O trecho da rodovia ficou parcialmente interditado durante os trabalhos de socorro e remoção dos veículos.</p>
<p>As imagens das câmeras de monitoramento instaladas na rodovia registraram o momento do acidente e auxiliam na investigação das causas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Suspeito de roubo de R$ 107 milhões do sistema bancário é preso em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/suspeito-de-roubar-r-107-milhoes-e-preso-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 13:52:44 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319888]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem investigado por roubo de R$ 107 milhões do sistema bancário foi preso em Florianópolis.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O suspeito estava foragido e foi capturado na capital catarinense durante uma operação policial.</p>
<p>A ação contou com a participação de equipes de segurança pública de diferentes estados.</p>
<p>O caso envolve um esquema de roubo ao sistema bancário que resultou em prejuízo milionário.</p>
<p>A prisão ocorreu em cumprimento a mandado expedido no âmbito da investigação.</p>
<p>As autoridades seguem com os procedimentos legais relacionados ao caso.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[App da Unimed Litoral passa a informar tempo de espera nos Prontos Atendimentos]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/app-da-unimed-litoral-mostra-tempo-de-espera/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 13:33:45 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319884]]></guid>
    <description><![CDATA[Aplicativo da Unimed Litoral disponibiliza nova funcionalidade que indica o tempo de espera nas unidades de Balneário Camboriú e Itajaí.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A atualização do aplicativo da Unimed Litoral permite aos usuários verificar o tempo de espera nos Prontos Atendimentos das unidades em Balneário Camboriú e Itajaí.</p>
<p>Com a nova função, os pacientes podem escolher a unidade com menor fila, facilitando o acesso ao atendimento médico.</p>
<p>A ferramenta visa melhorar a experiência dos usuários ao oferecer informações em tempo real sobre a demanda nas unidades de saúde.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
