<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 16 Dec 2025 21:30:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Terceira edição do projeto Oficina de Cinema para Jovens forma estudantes de Bombinhas]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/16/terceira-edicao-do-projeto-oficina-de-cinema-para-jovens-forma-estudantes-de-bombinhas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Bombinhas]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Região]]></category>
<category><![CDATA[Terceira]]></category>
<category><![CDATA[Edição]]></category>
<category><![CDATA[Projeto]]></category>
<category><![CDATA[Oficina]]></category>
<category><![CDATA[Cinema]]></category>
<category><![CDATA[Jovens]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 21:29:37 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20406</guid>
<description><![CDATA[A terceira edição da Oficina de Cinema para Jovens, projeto realizado pela Tiqsi Filmes e Produções em parceria com a Tramela Produções, sob coordenação do cineasta Santiago José Asef, formou estudantes do nono ano do CEIT Leonel de Moura Brizola, escola municipal de Bombinhas. Durante o ano letivo, aproximadamente cem alunos tiveram a oportunidade de participar do curso que aborda aspectos técnicos, noções de criatividade, direção, atuação e produção no mundo audiovisual.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A terceira edição da Oficina de Cinema para Jovens, projeto realizado pela Tiqsi Filmes e Produções em parceria com a Tramela Produções, sob coordenação do cineasta Santiago José Asef, formou estudantes do nono ano do CEIT Leonel de Moura Brizola, escola municipal de Bombinhas. Durante o ano letivo, aproximadamente cem alunos tiveram a oportunidade de participar do curso que aborda aspectos técnicos, noções de criatividade, direção, atuação e produção no mundo audiovisual. A iniciativa visa proporcionar aos estudantes uma nova forma de expressão, estimular o trabalho coletivo e oferecer uma perspectiva no mercado de trabalho.</strong><br/><br/>A proposta da Oficina de Cinema para Jovens vai além do ensino da filmagem, conforme explica Santiago José Asef. O curso busca desenvolver o pensamento crítico dos jovens, fazendo-os refletir sobre sua própria visão de mundo e transformar isso em ideias e discurso. Asef enxerga Bombinhas como um potencial polo de ensino, especialmente na área audiovisual, e já iniciou ações, como a Residência Audiovisual do Mar (RAM) e o Laboratório de Criação Audiovisual, para fortalecer essa visão. Os alunos, ao longo das edições, produziram curtas-metragens que abordam temas relevantes para eles, como cyberbullying e solidão na escola, sendo reconhecidos em festivais internacionais. Os filmes podem ser assistidos no canal da Tiqsi Filmes no YouTube.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Cadeira anfíbia facilita acesso ao mar em praia de Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/cadeira-anfibia-torna-banho-de-mar-acessivel-e-realiza-sonhos-em-praia-de-santa-catarina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 20:38:00 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317585</guid>
<description><![CDATA[O Programa Praia Acessível oferece cadeiras anfíbias que permitem que pessoas com mobilidade reduzida entrem no mar com segurança.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Ação de Natal beneficia 200 crianças em Tubarão com brinquedos]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/acao-natal-tubarao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 20:31:02 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317562</guid>
<description><![CDATA[O Instituto Nossa Família realizou uma ação de Natal que atendeu 200 crianças em Tubarão, oferecendo brinquedos, lanches e atividades recreativas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Tubarão avança na fase final das obras de drenagem da Rua Aldo Hülse]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/obras-drenagem-tubarao-rua-aldo-hulse/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 20:30:57 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317563</guid>
<description><![CDATA[As obras de drenagem na Rua Aldo Hülse, em Tubarão, estão na fase final e incluem a instalação de uma nova galeria para escoamento da água.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Procon de Tubarão analisa variação nos preços do chester]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/preco-do-chester/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 20:30:52 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317567</guid>
<description><![CDATA[Levantamento do Procon de Tubarão destaca a importância da pesquisa de preços do chester para a economia na ceia de Natal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Réveillon Encantado é promovido pela Prefeitura de Brusque no Pavilhão da Fenarreco]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/reveillon-em-brusque/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 20:30:48 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317573</guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Brusque organiza o Réveillon Encantado, um evento gratuito no Pavilhão da Fenarreco, com programação musical, queima de fogos silenciosos e medidas de segurança.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem é preso em Blumenau por suspeita de arrastar cão]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/policia-civil-prende-em-flagrante-homem-suspeito-de-arrastar-cao-por-um-quilometro-em-blumenau/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 20:21:01 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317570</guid>
<description><![CDATA[Um homem foi preso em flagrante pela Polícia Civil em Blumenau, suspeito de arrastar um cão por um quilômetro. O animal, que sofreu ferimentos graves, foi resgatado e está em tratamento sob os cuidados do município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem condenado por homicídio na direção é preso em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-condenado-por-homicidio-na-direcao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 20:18:20 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317559</guid>
<description><![CDATA[Um homem foi preso em Santa Catarina após ser condenado por homicídio culposo na direção de veículo, relacionado a um acidente ocorrido em 2018.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Vereador do PSOL defende Secretária de Educação em SC após polêmica sobre cotas raciais]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/vereador-do-psol-sai-em-defesa-da-secretaria-de-educacao-em-sc-pessoa-competente/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 20:10:37 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172745</guid>
<description><![CDATA[Após a secretária de Educação de Santa Catarina, Luciane Ceretta, se posicionar contra o fim das cotas raciais nas universidades, ela recebeu apoio de lideranças do PSOL, incluindo o vereador Leonel Camasão, que a elogiou como 'pessoa competente'. A proposta que extingue as cotas foi aprovada pela Assembleia Legislativa e aguarda sanção do governador Jorginho Mello.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Quatro supermercados em Florianópolis são notificados por suspeita de preços combinados]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/quatro-supermercados-em-florianopolis-sao-notificados-por-suspeita-de-precos-combinados/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 20:05:54 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317528</guid>
<description><![CDATA[Procon identificou o mesmo valor por quilo do peru temperado e apontou indícios de falta de concorrência na ceia de Natal
O post Quatro supermercados em Florianópolis são notificados por suspeita de preços combinados apareceu primeiro em Visor Notícias .]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>