<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Fri, 02 Jan 2026 14:36:14 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Motorista é presa por embriaguez ao volante após confusão em Itapema]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/conheco-o-prefeito-motorista-bebada-e-presa-ao-tentar-dar-carteiraco-em-itapema/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 14:34:20 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174111]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma motorista foi detida por embriaguez ao volante após causar um acidente e tumulto na avenida Nereu Ramos, em Itapema, na noite de 1º de janeiro de 2025.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A ocorrência envolveu uma colisão entre veículos que resultou em feridos e bloqueio total da avenida Nereu Ramos, próximo à rua 244, na Meia Praia.</p>
<p>A Guarda Municipal foi acionada para conter a situação, que contou com troca de agressões e aglomeração de pessoas no local, dificultando o acesso dos agentes.</p>
<p>Durante a abordagem, a condutora apresentou resultado positivo no teste do bafômetro, configurando crime de embriaguez ao volante.</p>
<p>A motorista não colaborou com os agentes e tentou intimidar a guarnição, mas foi detida e conduzida à delegacia para os procedimentos legais.</p>
<p>O trânsito na principal avenida da cidade ficou paralisado durante o atendimento da ocorrência, que mobilizou a Guarda Municipal e gerou repercussão local.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Jovem é resgatado em estado grave após entrar no mar com colchão inflável em SC]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/jovem-ignora-alerta-entra-no-mar-com-colchao-inflavel-e-e-resgatado-em-estado-grave-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 14:24:39 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323129]]></guid>
    <description><![CDATA[Um jovem foi resgatado em estado grave após entrar no mar utilizando um colchão inflável em Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A vítima utilizava um colchão inflável quando entrou no mar e acabou ingerindo grande quantidade de água.</p>
<p>Após o incidente, o jovem foi levado ao Hospital Regional de Araranguá para atendimento médico.</p>
<p>As circunstâncias do resgate indicam que o uso do colchão inflável contribuiu para a situação de risco no mar.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem é preso por embriaguez ao volante em Porto Belo]]></title>
    <link>https://horadeportobelo.com.br/2026/01/02/homem-e-preso-por-embriaguez-ao-volante-em-porto-belo-2/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 14:11:43 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://horadeportobelo.com.br/?p=20561]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem foi detido na manhã desta quinta-feira em Porto Belo após colidir com dois veículos estacionados e apresentar sinais de embriaguez ao volante.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu por volta das 8h20 na Rua David Cota, quando o condutor colidiu contra dois automóveis estacionados e tentou fugir do local.</p>
<p>Populares conseguiram conter o indivíduo até a chegada da Guarda Municipal, que constatou sinais visíveis de embriaguez, como odor etílico, olhos avermelhados e fala desconexa.</p>
<p>O teste do etilômetro realizado no local indicou 0,61 mg/L, configurando embriaguez ao volante.</p>
<p>Durante a tentativa de fuga, o homem ameaçou populares e</p>
<p>O condutor, que não possuía habilitação, foi encaminhado à Delegacia de Polícia para os procedimentos legais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Mãe e filha desaparecem após caírem em rio durante pescaria em Xanxerê]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/angustia-em-xanxere-mae-e-filha-desaparecem-apos-cairem-em-rio-durante-pescaria/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 13:57:49 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323125]]></guid>
    <description><![CDATA[Duas pessoas desapareceram após caírem em um rio na região da Linha Voltão, em Xanxerê.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher e sua filha desapareceram após caírem em um rio enquanto pescavam na região da Linha Voltão, em Xanxerê.</p>
<p>As circunstâncias do acidente ainda estão sendo apuradas pelas autoridades locais.</p>
<p>Equipes de resgate foram acionadas para realizar buscas na área do incidente.</p>
<p>Até o momento, não há informações sobre o paradeiro das vítimas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Acidente entre ciclomotor e motocicleta deixa uma pessoa ferida em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/ciclomotor-sai-de-estacionamento-e-provoca-acidente-na-avenida-brasil-em-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 13:36:17 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131950]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma colisão entre um ciclomotor e uma motocicleta na Avenida Brasil, em Balneário Camboriú, resultou em uma pessoa ferida na tarde de quarta-feira.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu por volta das 16h20, nas proximidades do Shopping Cinerama, quando o ciclomotor saiu de um estacionamento e colidiu com a motocicleta que trafegava pela via.</p>
<p>A condutora do ciclomotor sofreu ferimentos e recebeu atendimento do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu), sendo encaminhada a uma unidade hospitalar para avaliação médica.</p>
<p>Durante a fiscalização, foi constatado que a motocicleta possuía o licenciamento vencido, o que resultou na remoção do ao pátio e na adoção dos procedimentos administrativos previstos em lei.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Polícia Federal determina retorno imediato de Eduardo Bolsonaro ao cargo de escrivão]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/politica/policia-federal-determina-retorno-imediato-de-eduardo-bolsonaro-ao-cargo-de-escrivao/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 13:35:39 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174104]]></guid>
    <description><![CDATA[A Polícia Federal determinou o retorno imediato de Eduardo Bolsonaro ao cargo de escrivão, função para a qual foi aprovado em concurso público antes de assumir mandato eletivo.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O ato que estabelece a cessação do afastamento para o exercício do mandato parlamentar foi publicado no Diário Oficial da União.</p>
<p>O retorno ocorre em razão da perda do mandato de deputado federal, oficializada após ultrapassar o limite de faltas não justificadas às sessões da Câmara dos Deputados.</p>
<p>Com a cassação do mandato, deixou de existir o amparo legal que mantinha o afastamento automático do cargo na Polícia Federal.</p>
<p>Eduardo Bolsonaro deve se reapresentar imediatamente à sua lotação de origem, no Rio de Janeiro, para regularização da situação funcional.</p>
<p>A Polícia Federal ressaltou que o não cumprimento da determinação pode resultar em medidas administrativas e disciplinares previstas em lei.</p>
<p>Desde março de 2025, Eduardo Bolsonaro está fora do país, afirmando publicamente que se encontra nos Estados Unidos por discordar de decisões do Judiciário brasileiro.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem morre afogado após ser arrastado por correnteza em rio de Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/apos-entrar-em-rio-homem-e-levado-pela-correnteza-e-morre-afogado-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 13:33:34 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323121]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de aproximadamente 40 anos foi encontrado morto após ser levado pela correnteza de um rio em Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A vítima entrou no rio e foi arrastada pela correnteza, o que resultou em seu afogamento.</p>
<p>Equipes de bombeiros realizaram buscas por cerca de três horas, contando com apoio aéreo para localizar o homem.</p>
<p>O corpo foi localizado sem vida após as operações de resgate.</p>
<p>As circunstâncias que levaram ao incidente ainda não foram detalhadas pelas autoridades.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
