<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Wed, 17 Dec 2025 13:38:43 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>

  <item>
    <title><![CDATA[Bolsa Atleta 2025 beneficia paratleta campeão em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/bolsa-atleta-2025/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 13:27:14 +0000</pubDate>
    <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317740</guid>
    <description><![CDATA[O programa Bolsa Atleta 2025 oferece auxílio financeiro a paratletas em Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[<p>O programa Bolsa Atleta 2025 foi implementado para fornecer auxílio financeiro mensal a atletas. O objetivo é cobrir custos relacionados a treinamento e participação em competições. Um paratleta campeão em Santa Catarina foi um dos beneficiados pelo programa.</p>]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[MP denuncia 24 investigados por atuação criminosa dentro de presídios em SC]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/mp-denuncia-24-investigados-por-articulacao/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 13:20:19 +0000</pubDate>
    <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317807</guid>
    <description><![CDATA[Ministério Público de Santa Catarina apresenta denúncia contra 24 pessoas por crimes relacionados a atividades ilícitas em presídios.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[<p>O Ministério Público de Santa Catarina (MP-SC) denunciou 24 pessoas por envolvimento em atividades criminosas dentro e fora de presídios. A denúncia foi elaborada pelo Grupo de Atuação Especial de Combate ao Crime Organizado (GEFAC) e pela Promotoria de Curitibanos. Os investigados são acusados de articular crimes que afetam a segurança pública e a ordem nas unidades prisionais.</p>]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Crescimento da Construção Civil em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/santa-catarina-ganhou-57-mil-empresas-da-construcao-civil-desde-2020/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 13:17:18 +0000</pubDate>
    <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317806</guid>
    <description><![CDATA[Desde 2020, Santa Catarina registrou a abertura de 57 mil novas empresas no setor da construção civil, conforme estudo recente.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[<p>O setor da construção civil em Santa Catarina apresentou um crescimento de 83,8% nos últimos cinco anos. Esse aumento é atribuído ao aquecimento do mercado imobiliário e à criação de micro e pequenas empresas no estado. O estudo destaca a importância desse crescimento para a economia local.</p>]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Crescimento da Construção Civil em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/construcao-civil-cresce-838-em-cinco-anos-e-impulsiona-abertura-de-empresas-em-santa-catarina/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 13:10:47 +0000</pubDate>
    <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130551</guid>
    <description><![CDATA[O setor da construção civil em Santa Catarina registrou um aumento significativo no número de empresas nos últimos cinco anos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[<p>O número de empresas ligadas à construção civil em Santa Catarina cresceu 83,8% nos últimos cinco anos. Esse aumento é impulsionado principalmente pela abertura de micro e pequenos negócios. O crescimento do setor acompanha o aquecimento do mercado imobiliário, com concentração nas regiões da Grande Florianópolis, Norte do estado e Foz do Rio Itajaí.</p>]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Atendimento da Prefeitura de Blumenau durante férias coletivas]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/saiba-como-fica-o-atendimento-da-prefeitura-de-blumenau-durante-as-ferias-coletivas/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 13:04:45 +0000</pubDate>
    <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130542</guid>
    <description><![CDATA[A Prefeitura de Blumenau terá recesso de 22 de dezembro a 9 de janeiro de 2026, com alterações no atendimento.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Blumenau informa que estará em recesso durante as férias coletivas de 22 de dezembro a 9 de janeiro de 2026. Durante esse período, alguns serviços essenciais permanecerão disponíveis. A população deve se atentar às mudanças no funcionamento dos serviços municipais.</p>]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Professor condenado por estupro é preso em reserva indígena de SC]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/professor-condenado-por-estupro-e-preso-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 12:58:43 +0000</pubDate>
    <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317799</guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 40 anos foi preso em uma escola indígena em José Boiteux, Santa Catarina, após ser condenado por estupro contra sua ex-enteada.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[<p>O homem, que possui 40 anos, foi capturado em uma escola localizada em uma reserva indígena. Ele cumprirá uma pena de 20 anos de prisão pela condenação por estupro contra sua ex-enteada.</p>]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[TJSC torna mãe ré em caso de menino morto por tortura]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/tjsc-decide-tornar-re-mae-de-menino-morto-por-tortura-e-maus-tratos/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 12:54:00 +0000</pubDate>
    <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317798</guid>
    <description><![CDATA[Tribunal de Justiça de Santa Catarina acolheu recurso do Ministério Público para abertura de ação penal.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[<p>O Tribunal de Justiça de Santa Catarina (TJSC) decidiu tornar ré a mãe de um menino que morreu em decorrência de tortura e maus-tratos. A decisão foi tomada após o acolhimento de um recurso apresentado pelo Ministério Público. O tribunal considerou que existem indícios suficientes para a abertura da ação penal contra a mãe.</p>]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Criança de dois anos é salva após engasgo em creche de SC]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/vigilante-escolar-age-rapido-e-salva-crianca-de-2-anos-engasgada-em-escola-de-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 12:46:11 +0000</pubDate>
    <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172787</guid>
    <description><![CDATA[Um vigilante escolar interveio rapidamente para salvar uma criança de dois anos que se engasgou durante a refeição em uma creche em Caçador, SC.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[<p>Uma criança de dois anos foi salva após se engasgar durante a refeição em uma creche municipal de Caçador, no Meio-Oeste catarinense. O incidente ocorreu na manhã de quinta-feira, 11, no Centro Municipal de Educação Infantil (CMEI) Marcelino Champagnat. O caso foi registrado por câmeras de videomonitoramento da unidade.</p>]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[IPVA 2026: alíquotas mantidas e nova isenção para veículos com 20 anos]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/ipva-2026-aliquotas-mantidas-e-nova-isencao/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 12:38:10 +0000</pubDate>
    <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317791</guid>
    <description><![CDATA[Santa Catarina mantém as alíquotas do IPVA e amplia a isenção para veículos com 20 anos a partir de 2026.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[<p>O governo de Santa Catarina anunciou a manutenção das alíquotas do Imposto sobre a Propriedade de Veículos Automotores (IPVA) para o ano de 2026. Além disso, foi aprovada uma nova isenção para veículos que completarem 20 anos de fabricação. As mudanças visam beneficiar proprietários de veículos mais antigos no estado.</p>]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Apostador ganha R$ 4,7 milhões na Quina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/apostador-crava-numeros-da-quina-e-leva-r-47-milhoes-pra-casa/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 17 Dec 2025 12:35:43 +0000</pubDate>
    <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317792</guid>
    <description><![CDATA[Uma aposta simples foi a única vencedora do concurso 6904 da Quina, realizado na terça-feira (16).]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[<p>Um apostador acertou os números da Quina e ganhou R$ 4,7 milhões. A aposta foi a única vencedora do concurso 6904, sorteado na terça-feira (16). O prêmio será pago ao ganhador conforme as regras da loteria.</p>]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>