<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 12 Dec 2025 23:20:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[‘Só de cueca’: homem em surto ataca enfermeiras e quebra tudo em hospital de Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/homem-em-surto-no-hospital-de-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[agressão]]></category>
<category><![CDATA[entorpecentes]]></category>
<category><![CDATA[Só]]></category>
<category><![CDATA[Cueca]]></category>
<category><![CDATA[Homem]]></category>
<category><![CDATA[Surto]]></category>
<category><![CDATA[Ataca]]></category>
<category><![CDATA[Enfermeiras]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 23:14:43 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172420</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar de Santa Catarina e equipes de saúde foram acionadas durante a madrugada no Hospital Santo Antônio, em Itapema, para conter um paciente em surto. O incidente ocorreu por volta das 02h40, quando a guarnição da PMSC foi chamada pela Central Regional de Emergências devido ao comportamento agressivo do homem, que já havia sido levado ao hospital anteriormente pelo Corpo de Bombeiros Militar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Polícia Militar de Santa Catarina e equipes de saúde foram acionadas durante a madrugada no Hospital Santo Antônio, em Itapema, para conter um paciente em surto. O incidente ocorreu por volta das 02h40, quando a guarnição da PMSC foi chamada pela Central Regional de Emergências devido ao comportamento agressivo do homem, que já havia sido levado ao hospital anteriormente pelo Corpo de Bombeiros Militar. O paciente, que apresentava sinais de possível efeito de entorpecentes, estava desorientado, agressivo e com dificuldade de comunicação, sendo necessário o uso progressivo da força para contê-lo.</strong><br/><br/>Segundo relatos, antes da chegada da polícia, o paciente agrediu profissionais de saúde e um vigilante, causou tumulto na unidade hospitalar, arremessou uma cadeira e tentou agredir uma mulher que estava com seu filho menor de idade em atendimento médico. Mesmo após ser contido e retornado ao hospital sob custódia, o homem continuou agressivo, exigindo a contenção física na maca hospitalar para garantir a segurança de todos os presentes. A Polícia Militar de Santa Catarina registrou a ocorrência por resistência e lesão corporal leve dolosa, encerrando a situação sem novas intercorrências após a contenção do paciente. <br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Ação integrada reforça monitoramento e cuidado nas madrugadas em Itapema]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/11/acao-integrada-reforca-monitoramento-e-cuidado-nas-madrugadas-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 16:59:34 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20321</guid>
<description><![CDATA[Equipes realizam ação integrada para monitorar vulnerabilidades e fortalecer proteção social em Itapema Na madrugada desta quinta-feira (11), equipes da Assistência Social, Segurança Pública, Fiscalização e Saúde atuaram em uma ação integrada em Itapema. A operação, que ocorre semanalmente, tem como objetivo monitorar pontos da cidade, identificar situações de vulnerabilidade e garantir a presença ativa do poder público durante a madrugada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>