<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 08 Dec 2025 19:10:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Resenha FC levanta a taça do Campeonato Municipal de Futebol de Campo de Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/08/resenha-fc-levanta-a-taca-do-campeonato-municipal-de-futebol-de-campo-de-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Região]]></category>
<category><![CDATA[Resenha]]></category>
<category><![CDATA[Fc]]></category>
<category><![CDATA[Levanta]]></category>
<category><![CDATA[Taça]]></category>
<category><![CDATA[Campeonato]]></category>
<category><![CDATA[Municipal]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 19:08:12 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20279</guid>
<description><![CDATA[O Campo do Vila Nova, em Porto Belo, foi palco de uma final emocionante do Campeonato Municipal de Futebol de Campo no último domingo (07). Com um sol forte e uma torcida animada, o Resenha FC e o Santa Cruz protagonizaram um jogo eletrizante que terminou em 2 a 2 no tempo regulamentar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O Campo do Vila Nova, em Porto Belo, foi palco de uma final emocionante do Campeonato Municipal de Futebol de Campo no último domingo (07). Com um sol forte e uma torcida animada, o Resenha FC e o Santa Cruz protagonizaram um jogo eletrizante que terminou em 2 a 2 no tempo regulamentar. Após uma disputa emocionante de pênaltis, o Resenha FC sagrou-se campeão ao vencer por 5 a 4, demonstrando garra e tradição no esporte local.</strong><br/><br/>A partida decisiva foi marcada pelo equilíbrio e intensidade dos dois times, que jogaram com determinação e talento, honrando a tradição esportiva de Porto Belo. A vitória do Resenha FC não apenas garantiu o título, mas também consolidou o trabalho contínuo realizado com os atletas, colocando o time mais uma vez na história do futebol da cidade. Além disso, o jogo pelo terceiro lugar entre Real Betis e Retex também movimentou o público presente, com o Real Betis vencendo por 4 a 1 e encerrando sua participação de forma espetacular. O Campeonato Municipal, que contou com a participação de 10 times, foi organizado pelo Governo Municipal por meio da Fundação de Esportes, mantendo viva a tradição esportiva local. <br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[EDITAL PLATAFORMA]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/08/edital-plataforma-55/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 18:54:20 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20276</guid>
<description><![CDATA[A plataforma Hora de Porto Belo divulgou um edital em sua postagem mais recente. O conteúdo foi publicado sem maiores detalhes sobre o assunto, deixando os leitores curiosos sobre o que está sendo anunciado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Confusão após bola atingir criança termina em tumulto em Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/08/confusao-apos-bola-atingir-crianca-termina-em-tumulto-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:54:28 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20267</guid>
<description><![CDATA[Uma briga envolvendo várias pessoas causou tumulto no píer de Porto Belo no final da tarde de domingo. A Guarda Municipal foi acionada por volta das 17h24 para intervir na situação, após receber informações sobre uma grande aglomeração e confronto entre os presentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Conserto emergencial deixa Bairro das Nações sem água nesta segunda]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/conserto-emergencial-deixa-bairro-das-nacoes-sem-agua-nesta-segunda-feira/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:50:48 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129424</guid>
<description><![CDATA[O Bairro das Nações, em Balneário Camboriú, teve seu abastecimento de água interrompido na manhã desta segunda-feira, 8, devido a um rompimento na rede, conforme informado pela Empresa Municipal de Água e Saneamento (Emasa). O incidente ocorreu durante uma manutenção de ramal de esgoto na Rua Israel, realizada pela empresa Ambiental, resultando no dano à tubulação de água e exigindo intervenção imediata das equipes da Emasa para o reparo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[?Apaixonada por artes marciais?: jovem morre ao tentar desviar de carro de autoescola em Itaja?]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/julia-fernanda-morre-acidente-moto-carreta-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:46:51 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://jornalrazao.com/?p=171998</guid>
<description><![CDATA[Uma jovem apaixonada por artes marciais perdeu a vida ao tentar desviar de um carro de autoescola em Itaja?.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú registra aumento nas abordagens sociais e soma 1.872 atendimentos em novembro]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/balneario-camboriu-registra-aumento-nas-abordagens-sociais-e-soma-1-872-atendimentos-em-novembro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:33:10 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129420</guid>
<description><![CDATA[A Secretaria de Assistência Social, Mulher e Família divulgou nesta segunda-feira, 8, um relatório que aponta 1.872 abordagens sociais realizadas em Balneário Camboriú durante o mês de novembro. Esse número representa um aumento de 13,3% em comparação ao mês anterior.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[‘Cadeirada nas costas e bambuzada’: briga generalizada em praia de Porto Belo mobiliza GM]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/cadeirada-e-bambuzada-porto-belo-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:25:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171992</guid>
<description><![CDATA[Na tarde de ontem, uma situação de caos tomou conta do Centro de Porto Belo, em Santa Catarina. O motivo foi uma briga generalizada que eclodiu próximo ao píer, reunindo cerca de 30 pessoas em um confronto que rapidamente saiu de controle.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Claudir Maciel recebe título de Cidadão Honorário e destaca trajetória em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/claudir-maciel-recebe-titulo-de-cidadao-honorario-e-destaca-trajetoria-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:17:59 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129395</guid>
<description><![CDATA[O secretário da Pessoa Idosa de Balneário Camboriú, Claudir Maciel, foi homenageado com o título de Cidadão Honorário pela Câmara de Vereadores, em reconhecimento à sua trajetória pessoal e pública no município. A entrega do título ocorreu durante cerimônia realizada na última quinta-feira (15), na sede da Câmara Municipal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú tem 170 criminosos foragidos da Justiça; saiba os nomes]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/justica/balneario-camboriu-tem-170-criminosos-foragidos-da-justica-saiba-os-nomes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:47:04 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171986</guid>
<description><![CDATA[Balneário Camboriú tem 170 criminosos foragidos da Justiça; saiba os nomes Em meio às festas de fim de ano, período em que o fluxo de turistas aumenta de forma significativa no Litoral Norte de Santa Catarina, o Jornal Razão reforça sua iniciativa de transparência e vigilância pública ao divulgar a lista completa de criminosos foragidos da Justiça nas cidades onde o veículo atua. A ação busca ampliar a segurança da população e facilitar o acesso aos dados oficiais do Banco Nacional de Mandados de Prisão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balne?rio Cambori? tem 170 criminosos foragidos da Justi?a; saiba os nomes]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/justica/balneario-camboriu-tem-170-criminosos-foragidos-da-justica-saiba-os-nomes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:47:04 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://jornalrazao.com/?p=171986</guid>
<description><![CDATA[Balne?rio Cambori? registra 170 criminosos foragidos da Justi?a, conforme levantamento do Bnmp.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>