<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 09 Dec 2025 17:01:02 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú registra 54,5 mm de chuva em 12 horas e mantém nível de atenção laranja]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/balneario-camboriu-registra-545-mm-de-chuva-em-12-horas-e-mantem-nivel-de-atencao-laranja/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Balneário]]></category>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Registra]]></category>
<category><![CDATA[Mm]]></category>
<category><![CDATA[Chuva]]></category>
<category><![CDATA[Horas]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 16:42:35 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129554</guid>
<description><![CDATA[Balneário Camboriú permanece em estado de atenção nível laranja devido ao registro de 54,53 mm de chuva acumulada nas últimas 12 horas, conforme divulgado pela Defesa Civil municipal nesta terça-feira, 9. A previsão indica que os temporais devem se intensificar durante a tarde, avançando pela região, embora as condições sejam esperadas como mais passageiras em comparação com a manhã.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Balneário Camboriú permanece em estado de atenção nível laranja devido ao registro de 54,53 mm de chuva acumulada nas últimas 12 horas, conforme divulgado pela Defesa Civil municipal nesta terça-feira, 9. A previsão indica que os temporais devem se intensificar durante a tarde, avançando pela região, embora as condições sejam esperadas como mais passageiras em comparação com a manhã. Os alagamentos foram pontuais e já diminuíram em todos os locais afetados, como trechos da Avenida Atlântica, próximos à Rua 4700, a Rua 4900 com a 4800 e áreas da Vila Fortaleza, no Bairro da Barra, onde a Rua Panorâmica exigiu operação de pare e siga devido à grande quantidade de água.</strong><br/><br/>O monitoramento dos rios permanece ativo, com destaque para o Rio das Ostras, no Bairro Nova Esperança, que passou por desassoreamento na manhã desta terça-feira para auxiliar no escoamento. Equipes da Secretaria de Obras removeram um galho caído na Quarta Avenida, liberando o trânsito com apoio da BC Trânsito, que realizou a sinalização durante a ocorrência. A orientação do município é para que a população permaneça atenta às áreas de risco de alagamentos e deslizamentos, acionando os órgãos de emergência quando necessário. Telefones de emergência disponíveis são: 199 - Defesa Civil, 153 - Guarda Municipal, 192 - Samu e 193 - Corpo de Bombeiros. (<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Afogamento fatal: Fam?lia ? arrastada por enchente na Grande Florian?polis]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/pai-mae-e-bebe-morrem-afogados/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 16:00:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://jornalrazao.com/?p=172105</guid>
<description><![CDATA[No cen?rio de uma trag?dia impactante, uma fam?lia composta por pai, m?e e beb? foi arrastada por uma enchente na regi?o da Grande Florian?polis. O beb?, de acordo com relatos de moradores que testemunharam o resgate, foi encontrado boiando pr?ximo a uma cerca, j? sem vida quando foi retirado do local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Funcionários protestam contra salários atrasados no Hospital de Camboriú; cirurgias foram remarcadas]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/funcionarios-protestam-contra-salarios-atrasados-no-hospital-de-camboriu-cirurgias-foram-remarcadas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE 1]]></category>
<category><![CDATA[Funcionários]]></category>
<category><![CDATA[Protestam]]></category>
<category><![CDATA[Contra]]></category>
<category><![CDATA[Salários]]></category>
<category><![CDATA[Atrasados]]></category>
<category><![CDATA[Hospital]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 15:35:08 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129542</guid>
<description><![CDATA[Os trabalhadores do Hospital Cirúrgico de Camboriú (HCC) iniciaram a terça-feira, 9, protestando devido à falta de pagamento dos salários, que deveriam ter sido depositados na conta dos funcionários na sexta-feira, 5. O protesto impactou alguns serviços do hospital, como as cirurgias eletivas agendadas para esta terça-feira, que não foram efetuadas e serão remarcadas, e a realização de exames também foi afetada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Os trabalhadores do Hospital Cirúrgico de Camboriú (HCC) iniciaram a terça-feira, 9, protestando devido à falta de pagamento dos salários, que deveriam ter sido depositados na conta dos funcionários na sexta-feira, 5. O protesto impactou alguns serviços do hospital, como as cirurgias eletivas agendadas para esta terça-feira, que não foram efetuadas e serão remarcadas, e a realização de exames também foi afetada. Os atendimentos de urgência no Pronto-Socorro continuaram sendo feitos normalmente, sem prejuízos. A auxiliar de enfermagem Maria Eleni afirmou que os atendimentos só serão retomados em sua integralidade após o pagamento dos salários.</strong><br/><br/>Outro ponto de indignação entre os trabalhadores é o fato de não receberem informações tanto por parte da Prefeitura de Camboriú quanto da Sociedade Beneficente São José de Herculândia, organização social responsável pela gestão do hospital, sobre uma data para o recebimento dos salários. Em nota, a Prefeitura de Camboriú informou que identificou possíveis inconsistências e irregularidades na prestação de contas do contrato com a Sociedade Beneficente São José de Herculândia, o que motivou o bloqueio dos repasses. O prefeito de Camboriú, Leonel Pavan (PSD), afirmou que pretende ingressar com uma ação na justiça contra a organização social para esclarecer os problemas identificados na prestação de contas. O secretário de Saúde, Alexandre Santos, agendou uma reunião com representantes da organização social em busca de uma solução para o impasse. Até o fechamento da matéria, não houve retorno das tentativas de contato com a Sociedade Beneficente São José de Herculândia.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Chuva forte mobiliza Defesa Civil, mas Itapema segue sem registros de risco]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/chuva-forte-mobiliza-defesa-civil-mas-itapema-segue-sem-registros-de-risco/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[PREVISÃO DO TEMPO]]></category>
<category><![CDATA[Chuva]]></category>
<category><![CDATA[Forte]]></category>
<category><![CDATA[Mobiliza]]></category>
<category><![CDATA[Defesa]]></category>
<category><![CDATA[Civil]]></category>
<category><![CDATA[Mas]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 15:22:56 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129545</guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil de Itapema está realizando um monitoramento intensificado em toda a cidade após o volume expressivo de chuvas registrado na terça-feira, dia 9. Até o momento, não foram identificados riscos à população nem alterações significativas no escoamento das águas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Defesa Civil de Itapema está realizando um monitoramento intensificado em toda a cidade após o volume expressivo de chuvas registrado na terça-feira, dia 9. Até o momento, não foram identificados riscos à população nem alterações significativas no escoamento das águas. Equipes técnicas percorreram vias de maior movimento, canais de drenagem, acessos aos bairros e áreas historicamente vulneráveis, adotando medidas preventivas diante das instabilidades.</strong><br/><br/>A Prefeitura de Itapema reforça que as equipes continuarão em ronda nas próximas horas e orienta os moradores a evitarem trechos alagados, não estacionarem em áreas sujeitas a acúmulo de água e acionarem os serviços de emergência diante de qualquer sinal de risco. A ação preventiva busca garantir a segurança da população diante das condições climáticas adversas. A Defesa Civil de Camboriú também está mobilizada para possíveis emergências, mantendo estruturas de resposta prontas para atuar conforme necessário.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Carro ? arrastado pela enxurrada e Bombeiros buscam poss?veis v?timas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/urgente-carro-e-arrastado-pela-enxurrada-e-bombeiros-tentam-localizar-possiveis-vitimas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 15:18:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://jornalrazao.com/?p=172098</guid>
<description><![CDATA[As equipes de resgate seguem em busca do carro arrastado pela enxurrada, em uma opera??o que n?o para. Os Bombeiros enfrentam a for?a da ?gua para tentar localizar qualquer sinal do ve?culo desaparecido. Novas informa??es ser?o divulgadas conforme avan?arem as buscas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mapa revela ?reas de Santa Catarina atingidas por ventos intensos do ciclone: alerta para rajadas de at? 120 km/h]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/mapa-mostra-como-e-onde-ventos-do-ciclone-atingirao-sc-ate-120-km-h/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 14:53:42 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://jornalrazao.com/?p=172095</guid>
<description><![CDATA[Ventos intensos est?o previstos para atingir o estado de Santa Catarina nos pr?ximos dias, com rajadas que podem chegar a 120 km/h nas regi?es litor?neas. O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) divulgou mapas detalhados que indicam as ?reas mais afetadas, destacando com cores vibrantes o avan?o do ciclone extratropical pela regi?o.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Sem sal?rio, equipe de hospital em Cambori? protesta contra falta de repasse de verbas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/saude/sem-salario-equipe-do-hospital-de-camboriu-protesta-vai-parar-tudo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 14:18:26 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://jornalrazao.com/?p=172091</guid>
<description><![CDATA[Funcion?rios do Hospital Centro Cir?rgico de Cambori? (HCC) realizaram um protesto nesta ter?a-feira (09) devido ? paralisa??o do repasse de verbas pela Prefeitura. A indigna??o dos profissionais da sa?de cresce, pois est?o h? mais de 40 dias sem receber sal?rios. A manifesta??o reflete a tens?o entre a equipe e as autoridades locais, em meio a um cen?rio de incertezas e reivindica??es por parte dos trabalhadores.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Caminh?o inovador reduz alagamentos em Santa Catarina]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/caminhao-moderno-impede-alagamentos-em-sc-todas-as-cidades-deveriam-fazer-isso/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 13:50:18 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://jornalrazao.com/?p=172087</guid>
<description><![CDATA[Um caminh?o moderno tem se destacado em Santa Catarina ao impedir alagamentos e trazer resultados pr?ticos para a popula??o. A limpeza das redes de drenagem tem sido fundamental para reduzir pontos de alagamento e garantir mais seguran?a nas cidades.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mulher causa revolta ao destruir imagem de Nossa Senhora em SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/mulher-destroi-imagem-de-nossa-senhora-em-sc-e-ato-revolta-comunidade/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 13:24:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://jornalrazao.com/?p=172083</guid>
<description><![CDATA[Cenas perturbadoras foram capturadas por c?meras no momento em que uma mulher destemida arremessou a imagem sacra ao ch?o, deixando o local sem olhar para tr?s. O ato de vandalismo chocou a comunidade local e gerou indigna??o entre os fi?is.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Na Europa, a a??o policial n?o seria t?o eficaz: turista francesa se surpreende com atua??o da Pmsc em Florian?polis]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/na-europa-nao-ajudariam-tanto-francesa-se-impressiona-com-atuacao-da-pmsc-em-florianopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 12:47:15 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://jornalrazao.com/?p=172078</guid>
<description><![CDATA[Rastreio preciso da Pol?cia Militar de Santa Catarina leva equipe at? motorista desatento que esqueceu aparelho]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>