<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 23:36:04 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Prefeitura de Palhoça executa força-tarefa de obras na Região Sul]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/obras-em-palhoca/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 23:34:53 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326550]]></guid>
    <description><![CDATA[A Prefeitura de Palhoça promoveu uma força-tarefa de obras na Região Sul do município, com foco em melhorias urbanas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As ações incluíram serviços de limpeza utilizando hidrojato, além de reparos na pavimentação local.</p>
<p>O objetivo das intervenções foi aprimorar a infraestrutura e a mobilidade na região.</p>
<p>As atividades fazem parte de um conjunto de medidas para manutenção e conservação das vias públicas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Prefeitura realiza limpeza nas praias de Palhoça durante o verão]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/praias-palhoca/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 23:34:23 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326541]]></guid>
    <description><![CDATA[A Prefeitura de Palhoça promove ações de limpeza nas praias do município para manter a segurança e o conforto de moradores e visitantes durante o verão.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As atividades de limpeza estão sendo realizadas ao longo do período de verão nas principais praias de Palhoça.</p>
<p>O objetivo das ações é garantir um ambiente adequado para o uso público, prevenindo riscos à saúde e melhorando a experiência dos frequentadores.</p>
<p>As equipes responsáveis atuam na remoção de resíduos e na manutenção da limpeza das áreas litorâneas.</p>
<p>As medidas fazem parte das iniciativas municipais para preservar os espaços públicos e promover o turismo local.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Brusque realiza obra para abastecimento de água na Avenida Primeiro de Maio]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/abastecimento-agua-brusque-obra-primeiro-maio/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 23:32:56 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326524]]></guid>
    <description><![CDATA[Obra de substituição de tubulação está em andamento na Avenida Primeiro de Maio, em Brusque.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O Samae de Brusque está realizando a troca de 800 metros de tubulação na Avenida Primeiro de Maio.</p>
<p>A intervenção visa melhorar o abastecimento de água na região atendida pela avenida.</p>
<p>A obra faz parte das ações para manutenção e aprimoramento da rede de distribuição de água no município.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Céu escurece rapidamente em São Francisco do Sul e Defesa Civil alerta para temporais em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/defesa-civil-alerta-semana-sera-marcada-por-temporais/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 22:45:26 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=175078]]></guid>
    <description><![CDATA[O escurecimento repentino do céu em São Francisco do Sul chamou atenção para a previsão de uma semana com calor intenso e temporais no estado de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina enfrenta condições típicas de verão, com temperaturas elevadas, sensação de abafamento e instabilidades entre a tarde e a noite.</p>
<p>A combinação de calor e alta umidade favorece a formação de temporais localizados, que podem causar transtornos em diversas regiões do estado.</p>
<p>No início da semana, as instabilidades estão concentradas entre o Meio Oeste e o Litoral, ampliando-se para todas as regiões a partir de quinta-feira.</p>
<p>As temperaturas permanecem elevadas até sexta-feira, com mínimas entre 19 °C e 24 °C no Litoral e Vale do Itajaí, e máximas superiores a 30 °C no Oeste, Vale do Itajaí e faixa litorânea.</p>
<p>Na segunda-feira, a chuva ocorre de forma pontualmente intensa, principalmente nas regiões Leste e Norte, com risco de alagamentos, enxurradas, ventos fortes e granizo isolado.</p>
<p>Um temporal atingiu São Francisco do Sul na tarde de segunda-feira, provocando ventania, chuva intensa e danos em estruturas, como queda de galhos sobre a rede elétrica e prejuízos em uma marina.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
