<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 18 Nov 2025 21:20:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Legítima defesa ou homicídio cruel? Júri popular decidirá destino de empresário em Tijucas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/juri-popular-decidira-destino-de-empresario-em-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Tijucas]]></category>
<category><![CDATA[Justiça]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[arma de fogo]]></category>
<category><![CDATA[Legítima]]></category>
<category><![CDATA[Defesa]]></category>
<category><![CDATA[Ou]]></category>
<category><![CDATA[Homicídio]]></category>
<category><![CDATA[Cruel]]></category>
<category><![CDATA[Júri]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 21:10:40 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170058</guid>
<description><![CDATA[O corretor de imóveis Éder Rezini foi assassinado a tiros em frente à casa de sua mãe, em Tijucas, no mês de outubro de 2024. O autor dos disparos foi o empresário Thiago Vargas Pettirini, conhecido como "Gaúcho", que está enfrentando um julgamento por homicídio qualificado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O corretor de imóveis Éder Rezini foi assassinado a tiros em frente à casa de sua mãe, em Tijucas, no mês de outubro de 2024. O autor dos disparos foi o empresário Thiago Vargas Pettirini, conhecido como "Gaúcho", que está enfrentando um julgamento por homicídio qualificado. O caso envolve um episódio confuso relacionado a trânsito, discussão e alegações de legítima defesa. O Ministério Público de Santa Catarina (MPSC) sustenta a tese de homicídio triplamente qualificado, enquanto a defesa de Thiago argumenta em favor da legítima defesa, apoiada em supostas contradições na acusação, depoimentos divergentes e laudos periciais. O julgamento tem chamado a atenção local pela complexidade dos elementos envolvidos.</strong><br/><br/>Segundo a versão apresentada pelo acusado Thiago Pettirini, o confronto teve início durante a noite, quando ele alega ter sido atacado por Éder Rezini com um facão. Thiago afirma que agiu em legítima defesa ao disparar contra Éder, mesmo após o mesmo ter sido atingido nos pés. Por outro lado, o Ministério Público questiona a versão do réu, apresentando elementos técnicos e investigativos que sugerem perseguição, execução e fuga por parte de Thiago. A defesa do empresário, por sua vez, argumenta que há dúvidas quanto aos fatos apresentados pela acusação, apontando contradições nos depoimentos de testemunhas e familiares, além de questões relacionadas à ausência de provas materiais e diligências insuficientes.<br/><br/>O júri popular encontra-se em sua etapa final, e o veredito sobre o caso pode ser emitido a qualquer momento. O desfecho do julgamento determinará o destino do empresário Thiago Vargas Pettirini, acusado de homicídio qualificado em relação à morte de Éder Rezini. <br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Vídeo: carreta faz “L” e bloqueia subida do Morro de Bombas, acesso a Bombinhas]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/video-carreta-faz-l-e-bloqueia-subida-do-morro-de-bombas-acesso-a-bombinhas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Trânsito]]></category>
<category><![CDATA[Vídeo]]></category>
<category><![CDATA[Carreta]]></category>
<category><![CDATA[Faz]]></category>
<category><![CDATA[L]]></category>
<category><![CDATA[Bloqueia]]></category>
<category><![CDATA[Subida]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 21:05:11 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127326</guid>
<description><![CDATA[Na tarde desta terça-feira, 18, o trânsito apresentou lentidão na subida do Morro de Bombinhas, no sentido Porto Belo-Bombinhas, devido a um incidente envolvendo uma carreta que realizou uma manobra em formato de "L" na pista. O ocorrido teve lugar antes do ponto de cobrança da TPA, resultando em um bloqueio parcial que afetou o fluxo de veículos em meia pista, ocasionando congestionamentos em ambas as direções.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Na tarde desta terça-feira, 18, o trânsito apresentou lentidão na subida do Morro de Bombinhas, no sentido Porto Belo-Bombinhas, devido a um incidente envolvendo uma carreta que realizou uma manobra em formato de "L" na pista. O ocorrido teve lugar antes do ponto de cobrança da TPA, resultando em um bloqueio parcial que afetou o fluxo de veículos em meia pista, ocasionando congestionamentos em ambas as direções. As informações foram divulgadas pela Rádio Menina.</strong><br/><br/>A situação do tráfego gerou filas nos dois sentidos, tanto para os motoristas que seguiam em direção a Bombinhas quanto para aqueles que deixavam a cidade rumo a Porto Belo. O bloqueio parcial da pista provocou impactos na mobilidade viária da região, demandando atenção e cautela dos condutores que transitavam pela área afetada. Mais detalhes sobre o incidente podem ser encontrados no Portal Menina. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

</channel>
</rss>