<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 22:35:53 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Tarifa do Ferry Boat em Santa Catarina será atualizada a partir deste domingo]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/ferry-boat-tera-nova-tarifa-a-partir-deste-domingo-11-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 22:04:40 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326005]]></guid>
    <description><![CDATA[Após oito anos sem reajuste, a tarifa do Ferry Boat em Santa Catarina será atualizada a partir deste domingo.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A atualização da tarifa foi autorizada pela Agência Reguladora de Serviços Públicos de Santa Catarina (Aresc).</p>
<p>O reajuste será aplicado em todas as travessias operadas pelo Ferry Boat no estado.</p>
<p>A medida visa adequar os valores praticados às condições atuais do serviço.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Acidente na BR-470 em Apiúna resulta em uma morte e múltiplos feridos]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/grave-acidente-na-br-470-em-apiuna-deixa-um-morto-e-varios-feridos/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 21:23:13 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132704]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma colisão envolvendo três veículos de passeio e um caminhão na BR-470, em Apiúna, deixou uma pessoa morta e várias feridas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu na tarde de sábado, no km 102 da rodovia, envolvendo dez pessoas no total.</p>
<p>Uma família de quatro integrantes, incluindo duas crianças, sofreu escoriações e foi encaminhada para avaliação médica em hospital local.</p>
<p>Outra família de três pessoas não apresentou ferimentos, enquanto o motorista do caminhão teve pequenas escoriações e recusou atendimento hospitalar.</p>
<p>O condutor de um dos veículos de passeio faleceu no local devido ao impacto, e a passageira do mesmo carro foi atendida em estado grave e levada ao hospital.</p>
<p>Equipes de resgate, incluindo bombeiros voluntários, SAMU e polícia militar, atuaram no atendimento da ocorrência.</p>
<p>As causas do acidente ainda não foram divulgadas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
