<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 19:38:37 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Grupo Tropeiros do Litoral conquista prêmios e expande atividades culturais em 2025]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/grupo-tropeiros-do-litoral-acumula-titulos-em-2025-e-amplia-atuacao-cultural/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 19:22:36 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320909]]></guid>
    <description><![CDATA[O grupo folclórico de Itapema tem acumulado títulos nacionais e ampliado suas ações culturais e sociais ao longo de 2025.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O Grupo Tropeiros do Litoral, de Itapema, tem se destacado em competições nacionais de folclore neste ano.</p>
<p>Além das conquistas em premiações, o grupo intensificou suas atividades culturais na região.</p>
<p>Projetos sociais também foram ampliados, fortalecendo a presença do grupo na comunidade local.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Itapema intensifica policiamento em praias e áreas centrais durante o verão]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/itapema-amplia-policiamento-em-praias-e-areas-centrais-na-temporada-de-verao/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 19:13:26 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320900]]></guid>
    <description><![CDATA[A cidade de Itapema aumentou o policiamento nas praias e regiões centrais para a temporada de verão.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As medidas incluem a instalação de barreiras e o aumento das rondas motorizadas.</p>
<p>A presença preventiva foi reforçada em locais com maior circulação de pessoas.</p>
<p>O objetivo é garantir a segurança dos moradores e visitantes durante o período de maior movimento.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Mulher atropelada por ex-companheiro passa por nova amputação]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/mulher-atropelada-por-ex-companheiro-passa-por-nova-amputacao/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 18:55:08 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320891]]></guid>
    <description><![CDATA[Mulher vítima de tentativa de feminicídio permanece internada em hospital de São Paulo e passa por nova amputação.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A mulher que foi atropelada pelo ex-companheiro segue internada no Hospital das Clínicas, em São Paulo.</p>
<p>Ela passou por uma nova amputação durante o tratamento.</p>
<p>O caso é tratado como tentativa de feminicídio.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Prefeitura de Itapema regulamenta uso do píer do Molhe do Rio Bela Cruz]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/prefeitura-de-itapema-regulamenta-uso-do-pier-do-molhe-do-rio-bela-cruz/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 18:44:12 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320892]]></guid>
    <description><![CDATA[A Prefeitura de Itapema estabeleceu normas para o uso do píer localizado no Molhe do Rio Bela Cruz.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A regulamentação define regras específicas para embarque e desembarque de passageiros no local.</p>
<p>Foi estabelecida uma limitação para o tempo de permanência das embarcações no píer.</p>
<p>A exploração comercial no píer está proibida</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Vila de Natal de Itapema será inaugurada no dia 25 com programação para todas as idades]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/vila-de-natal-de-itapema-abre-no-dia-25/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 18:39:21 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320880]]></guid>
    <description><![CDATA[A Vila de Natal de Itapema será aberta no dia 25, oferecendo decoração iluminada e atividades especiais para o público.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O espaço natalino estará disponível no Dia de Natal, proporcionando um ambiente decorado com iluminação temática.</p>
<p>A programação inclui diversas atrações voltadas para famílias e visitantes de todas as idades.</p>
<p>A iniciativa visa celebrar a data com atividades que promovem o espírito natalino na cidade.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Revisão da Lei de Uso e Ocupação do Solo de Balneário Camboriú entra em consulta pública]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/revisao-da-lei-de-uso-e-ocupacao-do-solo-de-bc-entra-em-consulta-publica/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 18:21:36 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131183]]></guid>
    <description><![CDATA[A Prefeitura de Balneário Camboriú iniciou a consulta pública para a revisão da Lei de Parcelamento, Uso e Ocupação do Solo, disponibilizando a minuta prévia do documento para contribuições da comunidade.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O material completo da revisão, incluindo mapas, índices e tabelas, está disponível para consulta pública desde o início do processo.</p>
<p>Moradores e interessados têm até 19 de janeiro de 2026 para enviar sugestões e emendas ao por meio do e-mail designado pela Secretaria de Planejamento e Desenvolvimento Urbano.</p>
<p>As contribuições devem conter identificação do proponente, tema abordado, proposta de alteração e justificativa, e serão analisadas pela equipe técnica municipal responsável pela consolidação da final.</p>
<p>A etapa deliberativa da revisão será realizada durante a Conferência da LPUOS, agendada para os dias 26 e 27 de janeiro na Câmara de Vereadores, com sessões abertas ao público para definição dos encaminhamentos finais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Tarifa de gás natural em Santa Catarina terá redução média de 12% a partir de janeiro]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/tarifa-de-gas-natural-em-sc-tera-reducao-media-de-12-a-partir-de-janeiro/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 18:00:01 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131176]]></guid>
    <description><![CDATA[A tarifa do gás natural em Santa Catarina será reduzida em média 12% a partir de 1º de janeiro de 2026,]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Agência de Regulação dos Serviços Públicos de Santa Catarina aprovou a redução das tarifas do gás natural, com efeito médio de 12% a partir do início de 2026.</p>
<p>A atualização dos custos do gás e do transporte está formalizada na resolução publicada em dezembro de 2025.</p>
<p>A redução tarifária varia</p>
<p>A diminuição dos valores foi possibilitada pela otimização do portfólio de compras, negociações com fornecedores e a variação favorável das cotações do dólar e do petróleo no mercado internacional.</p>
<p>Entre janeiro de 2023 e janeiro de 2026, a redução acumulada na tarifa média do gás natural em Santa Catarina alcança 38%.</p>
<p>As tabelas tarifárias atualizadas por segmento estarão disponíveis a partir de 1º de janeiro de 2026.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Defesa Civil emite alerta para temporais e calor intenso em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/defesa-civil-alerta-para-temporais-e-calor-intenso-em-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 17:51:04 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131179]]></guid>
    <description><![CDATA[Balneário Camboriú está sob alerta para temporais com chuva intensa e calor elevado entre as tardes e noites de terça a quinta-feira.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Defesa Civil de Balneário Camboriú divulgou um aviso válido do meio-dia de terça-feira até as 20h de quinta-feira, indicando risco alto de temporais no município.</p>
<p>As condições climáticas podem provocar destelhamentos, queda de árvores, danos na rede elétrica, alagamentos e enxurradas pontuais.</p>
<p>Recomenda-se que a população busque abrigo em locais seguros, mantenha distância de janelas, árvores, placas e postes de energia, além de evitar atravessar áreas alagadas, mesmo com veículos maiores.</p>
<p>Além dos temporais, o município enfrenta risco elevado de calor intenso durante as tardes, com possibilidade de desconforto térmico, desidratação e agravamento de doenças cardiorrespiratórias.</p>
<p>Orientações incluem manter hidratação, usar roupas leves e claras, evitar exposição solar nos horários mais quentes e reduzir atividades físicas intensas, com atenção especial a crianças, idosos e animais de estimação.</p>
<p>A Defesa Civil permanece monitorando as condições climáticas e disponibiliza contatos para atendimento em situações de emergência.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Programação cultural diária marca Natal no Parque Vila Germânica em Blumenau]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/apresentacoes-culturais-marcam-programacao-diaria-de-natal-no-parque-vila-germanica/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 17:44:55 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131175]]></guid>
    <description><![CDATA[O Parque Vila Germânica, em Blumenau, oferece apresentações culturais gratuitas diariamente durante o período natalino, com atrações musicais e atividades temáticas para o público.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As apresentações culturais ocorrem no Setor 2 do Parque Vila Germânica, reunindo corais, bandas sinfônicas, orquestras e músicos independentes da região. O repertório inclui clássicos natalinos e é aberto a todos os públicos.</p>
<p>Durante a semana, os eventos têm início às 20h, enquanto aos fins de semana a programação é estendida. O parque também funciona como Vila de Natal, com decoração temática e iluminação especial, aberta para visitação externa das 8h à meia-noite.</p>
<p>O acendimento das luzes acontece diariamente às 19h30, acompanhado de apresentações artísticas, exceto nos dias 24 e 31 de dezembro. Além disso, o espaço oferece atrações como a Casa do Papai Noel, oficinas de artesanato, parque de diversões, pontos gastronômicos, Mercado de Natal e parada interna com personagens temáticos.</p>
<p>A programação inclui apresentações de diversos grupos musicais locais em horários variados, com destaque para bandas sinfônicas, corais e grupos instrumentais, que se apresentam até o início de janeiro.</p>
<p>O evento integra a agenda cultural da cidade, promovendo atividades gratuitas e acessíveis para moradores e visitantes durante o período natalino.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
