<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Thu, 08 Jan 2026 19:36:12 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Fábrica de pães clandestina é interditada em Tijucas]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/fabrica-de-paes-clandestina-e-interditada-pela-vigilancia-sanitaria-em-tijucas/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 19:32:26 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325267]]></guid>
    <description><![CDATA[A Vigilância Sanitária interditou uma fábrica de pães em Tijucas após constatar condições inadequadas de higiene.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Durante uma fiscalização, foram encontrados alimentos com mofo e a presença de insetos no local.</p>
<p>As condições precárias de higiene levaram à suspensão imediata da produção por medida cautelar.</p>
<p>A interdição visa garantir a segurança alimentar e a saúde pública na região.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Corpo de empresário desaparecido no mar é localizado em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/geral/familia-agradece-autoridades-voluntarios-acidente-jet-ski-empresario-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 19:09:28 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174714]]></guid>
    <description><![CDATA[Após dias de buscas, o corpo do empresário Jhon Pool Pacheco foi encontrado na Praia do Estaleirinho, em Balneário Camboriú, no Litoral Norte de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O empresário de 35 anos desapareceu após um acidente com uma moto aquática na região da Caixa D’Aço, em Porto Belo. Ele estava acompanhado de um amigo quando uma onda forte atingiu a embarcação, arremessando os dois ao mar.</p>
<p>O amigo conseguiu se salvar após ficar à deriva por horas, enquanto Jhon desapareceu. Desde então, equipes de busca e voluntários realizaram operações intensas para localizar o empresário.</p>
<p>As buscas envolveram o Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina e voluntários que utilizaram embarcações particulares, além de varreduras visuais pela costa. As operações ocorreram por mar, terra e ar, com o uso de helicópteros, drones e buscas em áreas de mata e praias entre Itapema e Balneário Camboriú.</p>
<p>O corpo foi encontrado na Praia do Estaleirinho, encerrando o período de incerteza e mobilização. A família divulgou uma mensagem de agradecimento a todos que participaram das buscas e prestaram apoio durante o período.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Empreendimento Porto Belo Lagos é tema de documentário internacional]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/porto-belo-lagos-vira-tema-de-documentario-internacional-produzido-por-emissora-arabe/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 18:49:38 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325259]]></guid>
    <description><![CDATA[O empreendimento Porto Belo Lagos, localizado no Litoral Norte de Santa Catarina, foi destaque em uma produção inédita de uma emissora saudita.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O projeto Porto Belo Lagos voltou a atrair atenção internacional, especialmente do mundo árabe.</p>
<p>Uma emissora da Arábia Saudita produziu um documentário que tem o empreendimento como tema central.</p>
<p>A iniciativa destaca aspectos do Porto Belo Lagos em uma produção audiovisual voltada para o público internacional.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem investigado por homicídios é preso no bairro Fazenda, em Itajaí]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/suspeito-de-envolvimento-em-diversos-crimes-de-homicidio-e-preso-no-bairro-fazenda-em-itajai/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 18:41:44 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132510]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem suspeito de envolvimento em ao menos dois homicídios em Itajaí foi preso no bairro Fazenda durante ação policial realizada no fim da tarde de quarta-feira.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A prisão foi efetuada por equipes da Delegacia de Homicídios com apoio da Delegacia de Combate às Drogas. O suspeito estava foragido desde o mês anterior, quando uma operação resultou na prisão de outros integrantes do mesmo grupo criminoso.</p>
<p>O homem foi localizado após diligências e abordado logo após sair de um velório, sem registro de confronto. Um dos homicídios atribuídos a ele ocorreu em setembro de 2025, no bairro Cidade Nova, onde a vítima foi morta dentro de casa com disparos de arma de fogo calibre 9 milímetros.</p>
<p>Ele também é investigado por outro homicídio qualificado ocorrido no ano anterior, com características semelhantes, mas em via pública. As investigações indicam que os crimes estariam relacionados a interesses de uma facção criminosa atuante em Santa Catarina.</p>
<p>Após a prisão, o suspeito foi encaminhado ao sistema prisional e permanece à disposição da Justiça. As investigações seguem para esclarecer os casos e identificar outros envolvidos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Corpo encontrado no Estaleirinho encerra buscas por empresário desaparecido após acidente com moto aquática]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/corpo-encontrado-no-estaleirinho-termina-busca-por-empresario-desaparecido-apos-acidente-com-moto-aquatica/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 18:36:13 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132508]]></guid>
    <description><![CDATA[O corpo do empresário de 35 anos foi localizado próximo à orla da praia do Estaleirinho, em Balneário Camboriú, após acidente com moto aquática ocorrido na noite de 4 de janeiro.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O empresário desapareceu após cair de uma moto aquática na região do Caixa D’Aço, junto com um amigo, sem conseguir retornar à embarcação.</p>
<p>Na mesma noite do acidente, uma das vítimas foi resgatada com vida a cerca de 400 metros da costa, próximo à Praia do Estaleirinho.</p>
<p>As buscas foram realizadas de forma contínua por equipes especializadas do Corpo de Bombeiros, envolvendo operações por terra, mar e ar.</p>
<p>O trabalho contou com o apoio de helicópteros, aeronaves, embarcações, drones com câmeras térmicas, cães de busca e colaboração de órgãos de segurança.</p>
<p>As condições marítimas desfavoráveis não impediram a atuação dos mergulhadores durante a madrugada da primeira noite de buscas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
