<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 12 Dec 2025 11:41:30 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Câmara celebra alunos Nota 10]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/12/camara-celebra-alunos-nota-10/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Região]]></category>
<category><![CDATA[Câmara]]></category>
<category><![CDATA[Celebra]]></category>
<category><![CDATA[Alunos]]></category>
<category><![CDATA[Nota]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 11:30:58 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20342</guid>
<description><![CDATA[No final da tarde da última quarta-feira (10), a Câmara de Vereadores de Porto Belo realizou a entrega dos diplomas Aluno Nota 10 aos estudantes de 5º e 9º anos da rede pública municipal que se destacaram em 2025. O evento contou com a presença do prefeito Joel Lucinda (MDB), da secretária municipal de Educação, Adriana Schimiguel, equipes pedagógicas, gestoras das unidades escolares, professores e responsáveis pelos alunos homenageados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>No final da tarde da última quarta-feira (10), a Câmara de Vereadores de Porto Belo realizou a entrega dos diplomas Aluno Nota 10 aos estudantes de 5º e 9º anos da rede pública municipal que se destacaram em 2025. O evento contou com a presença do prefeito Joel Lucinda (MDB), da secretária municipal de Educação, Adriana Schimiguel, equipes pedagógicas, gestoras das unidades escolares, professores e responsáveis pelos alunos homenageados. A iniciativa, proposta pelo vereador Professor Juliano (Progressistas) em 2021, tem como objetivo reconhecer o mérito e o esforço dos estudantes, valorizando o desempenho escolar.</strong><br/><br/>Durante a cerimônia, o vereador Professor Juliano ressaltou a importância da presença dos familiares no processo educacional dos alunos, além de destacar o papel fundamental dos professores. O presidente da Câmara, vereador Willian Ismael dos Santos, também enfatizou a relevância dos estudantes como exemplos a serem seguidos na comunidade escolar. A secretária de Educação, Adriana Schimiguel, destacou que o mérito dos alunos reflete o trabalho realizado pela rede municipal de ensino e incentivou os estudantes a sempre darem o seu melhor. Além dos alunos Aluno Nota 10, os professores regentes de classe também foram homenageados com diplomas de mérito. A lista dos alunos homenageados foi divulgada, incluindo os destaques de cada turma em diferentes escolas do município.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Deck do Pontal Norte é reaberto após dez meses de obras em BC; local passa a contar com reconhecimento facial]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/deck-do-pontal-norte-e-reaberto-apos-dez-meses-de-obras-em-bc-local-passa-a-contar-com-reconhecimento-facial/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[Deck]]></category>
<category><![CDATA[Pontal]]></category>
<category><![CDATA[Norte]]></category>
<category><![CDATA[É]]></category>
<category><![CDATA[Reaberto]]></category>
<category><![CDATA[Após]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 11:22:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129942</guid>
<description><![CDATA[O Deck do Pontal Norte, localizado em [inserir a cidade], que estava fechado desde janeiro deste ano para obras de reforma e revitalização, foi reaberto nesta sexta-feira, 12. Após mais de dez meses de intervenções, o espaço volta a receber moradores e turistas com melhorias em segurança, mobilidade, conforto e preservação ambiental em toda a sua extensão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O Deck do Pontal Norte, localizado em [inserir a cidade], que estava fechado desde janeiro deste ano para obras de reforma e revitalização, foi reaberto nesta sexta-feira, 12. Após mais de dez meses de intervenções, o espaço volta a receber moradores e turistas com melhorias em segurança, mobilidade, conforto e preservação ambiental em toda a sua extensão. A reabertura do local, que conta com nova iluminação, bancos, lixeiras e câmeras de segurança com reconhecimento facial, marca o término de um processo de revitalização que visou aprimorar a estrutura e oferecer mais segurança aos frequentadores.</strong><br/><br/>As obras no Deck do Pontal Norte foram realizadas em duas etapas, com a primeira fase incluindo a substituição de parte da base e do assoalho, que estavam deteriorados, ao longo dos mais de 800 metros do passeio. A segunda etapa, iniciada em setembro, contemplou serviços complementares como a construção de muros de contenção, placas informativas, mobiliário urbano e a instalação da rede elétrica. Entre as principais novidades estão os dez totens de segurança com reconhecimento facial, 30 câmeras de monitoramento 24 horas e a nova iluminação pública ao longo do trajeto, visando melhorar a segurança e a experiência dos visitantes. A prefeita Juliana Pavan ressaltou a importância da obra, destacando a reconstrução completa da estrutura para garantir a segurança dos frequentadores.<br/><br/>Com a reabertura do Deck do Pontal Norte, os visitantes agora podem desfrutar de um espaço revitalizado, com melhorias significativas em diversos aspectos. As intervenções realizadas visaram não apenas a segurança e conforto dos frequentadores, mas também a preservação ambiental da região, com a execução de contenções em rocha para controlar processos erosivos e proteger áreas adjacentes. A obra, que exigiu um trabalho complexo e minucioso, resultou em um ambiente mais agradável e seguro para moradores e turistas que frequentam o local. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Acidente com viatura deixa dois policiais feridos em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/acidente-com-viatura-deixa-dois-policiais-feridos-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Acidente]]></category>
<category><![CDATA[acidente com viatura]]></category>
<category><![CDATA[Viatura]]></category>
<category><![CDATA[Deixa]]></category>
<category><![CDATA[Dois]]></category>
<category><![CDATA[Policiais]]></category>
<category><![CDATA[Feridos]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 11:07:12 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172334</guid>
<description><![CDATA[Dois policiais militares ficaram feridos em um acidente envolvendo uma viatura na madrugada desta sexta-feira (12), em Balneário Camboriú, no Litoral Norte de Santa Catarina. A colisão ocorreu na Avenida Santa Catarina, próximo à Rua 10, resultando em fraturas no braço e no quadril, além de escoriações, nas vítimas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Dois policiais militares ficaram feridos em um acidente envolvendo uma viatura na madrugada desta sexta-feira (12), em Balneário Camboriú, no Litoral Norte de Santa Catarina. A colisão ocorreu na Avenida Santa Catarina, próximo à Rua 10, resultando em fraturas no braço e no quadril, além de escoriações, nas vítimas. Os policiais foram prontamente socorridos e levados ao Hospital Regional Ruth Cardoso, onde permanecem internados em estado estável, aguardando procedimentos cirúrgicos. A dinâmica do acidente ainda não foi esclarecida, e não há confirmação se a viatura estava em deslocamento para atender uma ocorrência no momento do ocorrido.</strong><br/><br/>Testemunhas relataram que, após a colisão, uma policial foi encontrada desacordada dentro da viatura, sendo resgatada por moradores locais que prestaram os primeiros socorros até a chegada do resgate. O outro policial apresentava fratura em um dos braços. As causas do acidente não foram divulgadas, e as autoridades seguem investigando para determinar os fatores que levaram à colisão. A situação permanece sob análise para esclarecer o que provocou o acidente e garantir a segurança no trânsito da região.<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Policiais sofrem fraturas após acidente com viatura da Polícia Militar em Balneário Camboriú; carro ficou destruído]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/policiais-sofrem-fraturas-apos-acidente-com-viatura-da-policia-militar-em-balneario-camboriu-carro-ficou-destruido/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Policiais]]></category>
<category><![CDATA[Sofrem]]></category>
<category><![CDATA[Fraturas]]></category>
<category><![CDATA[Após]]></category>
<category><![CDATA[Acidente]]></category>
<category><![CDATA[Viatura]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 10:01:35 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129937</guid>
<description><![CDATA[Dois policiais ficaram feridos em um acidente envolvendo uma viatura da Polícia Militar, na madrugada desta sexta-feira, 12, em Balneário Camboriú. O ocorrido aconteceu na Avenida Santa Catarina, próximo à Rua 10, e os agentes foram socorridos e encaminhados ao Hospital Regional Ruth Cardoso com fraturas no braço e no quadril.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Dois policiais ficaram feridos em um acidente envolvendo uma viatura da Polícia Militar, na madrugada desta sexta-feira, 12, em Balneário Camboriú. O ocorrido aconteceu na Avenida Santa Catarina, próximo à Rua 10, e os agentes foram socorridos e encaminhados ao Hospital Regional Ruth Cardoso com fraturas no braço e no quadril. Ainda não foi confirmado se os policiais estavam a caminho de atender uma ocorrência.</strong><br/><br/>De acordo com relatos, uma policial que estava desacordada dentro da viatura foi retirada por populares após o impacto da colisão, enquanto o outro policial apresentava fratura no braço. Os oficiais receberam atendimento médico, apresentando escoriações pelo corpo, e estão estáveis aguardando cirurgias. A situação está em constante atualização e mais informações podem ser encontradas no Portal Menina.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mensagem do Dia – 12/12/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/mensagem-do-dia-12-12-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Mensagem do Dia]]></category>
<category><![CDATA[Mensagem do DIa]]></category>
<category><![CDATA[portal menina]]></category>
<category><![CDATA[Mensagem]]></category>
<category><![CDATA[Dia]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 09:21:28 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129934</guid>
<description><![CDATA[A Assembleia Legislativa de Santa Catarina aprovou a "Lei Biel" nesta sexta-feira, 12, garantindo prioridade no atendimento a crianças e adolescentes com câncer no estado. A iniciativa visa assegurar um tratamento mais ágil e eficiente para esse público vulnerável, ampliando o acesso aos serviços de saúde necessários.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Assembleia Legislativa de Santa Catarina aprovou a "Lei Biel" nesta sexta-feira, 12, garantindo prioridade no atendimento a crianças e adolescentes com câncer no estado. A iniciativa visa assegurar um tratamento mais ágil e eficiente para esse público vulnerável, ampliando o acesso aos serviços de saúde necessários. A aprovação da lei representa um avanço significativo na política de assistência à saúde em Santa Catarina, buscando melhorar a qualidade de vida e as chances de cura para os pacientes diagnosticados com câncer nessa faixa etária.</strong><br/><br/>Em outra frente, dois cães idosos foram resgatados em condições graves em Balneário Camboriú. Os animais, que apresentavam sinais de negligência e maus-tratos, foram acolhidos por protetores e encaminhados para cuidados veterinários. O resgate dos cães idosos destaca a importância da proteção e do bem-estar animal na sociedade, ressaltando a necessidade de conscientização e ação em prol dos animais em situações de vulnerabilidade. A atuação dos protetores e a mobilização da comunidade são fundamentais para garantir a dignidade e a saúde dos animais resgatados.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bolsa de Empregos – 12/12/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bolsa-de-empregos-12-12-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 09:17:09 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129932</guid>
<description><![CDATA[**Vagas de emprego disponíveis em diversas áreas na região de Santa Catarina** Diversas oportunidades de emprego estão disponíveis na região de Santa Catarina. Precisa-se de auxiliar de serviços gerais para limpeza em condomínio, em Itapema, com contato pelo número 99241-5305.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Ele não aceita o termino”: o plano era mudar de vida, mas resultou em uma noite de ‘terror’ em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/uma-noite-de-terror-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[agressão em Itapema]]></category>
<category><![CDATA[feminicídio evitado]]></category>
<category><![CDATA[Ele]]></category>
<category><![CDATA[Não]]></category>
<category><![CDATA[Aceita]]></category>
<category><![CDATA[Termino]]></category>
<category><![CDATA[Plano]]></category>
<category><![CDATA[Era]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 01:28:22 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172329</guid>
<description><![CDATA[Estefane Santos, residente do bairro Jardim Praia Mar, em Itapema (SC), quebrou o silêncio após ser vítima de uma grave agressão, ocorrida na noite de quarta-feira (10). A jovem, que se mudou para o litoral catarinense há nove meses em busca de uma nova vida ao lado de seu companheiro, vive sob constante medo desde o episódio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Estefane Santos, residente do bairro Jardim Praia Mar, em Itapema (SC), quebrou o silêncio após ser vítima de uma grave agressão, ocorrida na noite de quarta-feira (10). A jovem, que se mudou para o litoral catarinense há nove meses em busca de uma nova vida ao lado de seu companheiro, vive sob constante medo desde o episódio. O agressor, ainda foragido, protagonizou um ataque violento após a vítima pedir que ele deixasse sua residência, resultando em um momento de extrema brutalidade capturado por câmeras de segurança.</strong><br/><br/>Após a agressão, Estefane Santos buscou auxílio da Guarda Municipal, que a acompanhou até a Delegacia da Mulher na manhã seguinte, onde registrou o caso, solicitou medidas protetivas e deu início aos procedimentos legais, incluindo exame de corpo de delito. A vítima e seu ex-companheiro, com quem conviveu por três anos e meio, tiveram uma relação marcada por brigas e controle, culminando na separação e posterior retorno do agressor, que passou a pressionar pela retomada do relacionamento. A comunidade local se mobilizou em apoio a Estefane, enquanto as autoridades intensificaram o monitoramento na região em busca do agressor foragido. (<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Alesc aprova “Lei Biel” e garante prioridade no atendimento a crianças e adolescentes com câncer em SC]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/alesc-aprova-lei-biel-e-garante-prioridade-no-atendimento-a-criancas-e-adolescentes-com-cancer-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 01:20:57 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129924</guid>
<description><![CDATA[A Assembleia Legislativa de Santa Catarina aprovou, nesta semana, a Lei Biel, que estabelece a Política Estadual de Atendimento Prioritário para crianças e adolescentes com câncer em diversos setores, como serviços de saúde, repartições públicas e estabelecimentos privados. O projeto, de autoria do deputado Junior Cardoso, recebeu apoio unânime dos parlamentares.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[PF prende homem por compartilhar material relacionado a abuso sexual infantojuvenil em Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/11/pf-prende-homem-por-compartilhar-material-relacionado-a-abuso-sexual-infantojuvenil-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Policial]]></category>
<category><![CDATA[Pf]]></category>
<category><![CDATA[Prende]]></category>
<category><![CDATA[Homem]]></category>
<category><![CDATA[Compartilhar]]></category>
<category><![CDATA[Material]]></category>
<category><![CDATA[Relacionado]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 22:18:25 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20336</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal realizou a prisão em flagrante, na manhã desta quinta-feira (11/12), de um homem suspeito de armazenar e compartilhar material relacionado ao abuso sexual infantojuvenil na internet. A ação ocorreu durante o cumprimento de um mandado de busca e apreensão no município de Porto Belo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Polícia Federal realizou a prisão em flagrante, na manhã desta quinta-feira (11/12), de um homem suspeito de armazenar e compartilhar material relacionado ao abuso sexual infantojuvenil na internet. A ação ocorreu durante o cumprimento de um mandado de busca e apreensão no município de Porto Belo. A investigação conduzida pela PF resultou na identificação do suspeito e do local onde o crime era praticado, levando à representação à Justiça Federal para a obtenção do mandado. No imóvel, foi realizado exame no telefone celular do investigado, onde foram encontrados os materiais ilegais. As investigações prosseguirão com a análise dos materiais apreendidos, visando identificar outros envolvidos e possíveis vítimas. O suspeito foi detido em flagrante, indiciado pelos crimes de armazenamento e compartilhamento de material de abuso sexual infantojuvenil, e encaminhado ao sistema prisional.</strong><br/><br/>A Polícia Federal ressalta a importância de os pais e responsáveis monitorarem e orientarem seus filhos no ambiente virtual e físico, visando protegê-los dos riscos de abusos sexuais. Orientar sobre os perigos do mundo virtual, ensinar o uso seguro de redes sociais, jogos e aplicativos, e supervisionar as atividades online dos jovens são medidas cruciais de proteção. Identificar mudanças de comportamento, como isolamento repentino ou segredo em relação ao uso de dispositivos eletrônicos, pode auxiliar na detecção de situações de risco. Além disso, é fundamental instruir as crianças e adolescentes sobre como agir diante de contatos inadequados em ambientes virtuais, reforçando a importância de buscar ajuda quando necessário. A prevenção é essencial para garantir a segurança e o bem-estar dos jovens, sendo a informação uma ferramenta crucial nesse processo.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Ação da PM apreende mais de 100 itens ilegais, incluindo anabolizantes e cigarros eletrônicos, em Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/acao-da-pm-apreende-mais-de-100-itens-ilegais-incluindo-anabolizantes-e-cigarros-eletronicos-em-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 20:22:21 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129915</guid>
<description><![CDATA[O 12º Batalhão de Polícia Militar de Balneário Camboriú realizou uma operação na noite de quarta-feira, 10, na Rua Siqueira Campos, em Camboriú, onde apreendeu uma grande quantidade de produtos de origem ilegal. A ação foi desencadeada após os policiais identificarem movimentações suspeitas em uma residência monitorada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>