<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sun, 04 Jan 2026 01:36:13 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Polícia Militar realiza operação contra uso de drogas em Praia de Taquaras, Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/operacao-pm-drogas-praia-taquaras-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 00:53:27 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174262]]></guid>
    <description><![CDATA[A Polícia Militar de Santa Catarina realizou uma ação para coibir o uso de drogas em uma área isolada da Praia de Taquaras, em Balneário Camboriú, após reclamações de moradores e frequentadores.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A operação ocorreu em uma região de mata próxima ao costão da praia, onde havia relatos de desordem e sensação de insegurança. Durante a ação, as guarnições percorreram as trilhas a pé e abordaram cerca de 30 jovens, que foram identificados e revistados.</p>
<p>Foram encontradas substâncias ilícitas para consumo pessoal, algumas abandonadas no chão ou escondidas entre pedras e vegetação. Todos os envolvidos foram autuados e multados em R$ 1.500,00,</p>
<p>Nenhuma prisão foi efetuada, embora alguns dos abordados possuíssem antecedentes criminais. A operação seguiu protocolos técnicos e não houve registro de confronto ou resistência durante as abordagens.</p>
<p>O objetivo da ação foi restabelecer a ordem, coibir o uso de drogas em área ambiental sensível e garantir maior segurança para moradores, turistas e praticantes de trilha na região. A Polícia Militar</p>
<p>Moradores da região manifestaram alívio com a presença policial, destacando que o local era frequentemente utilizado para consumo de drogas em horários de menor movimento.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Evento tradicional em Santa Catarina contará com climatizadores e sistema de reconhecimento facial na segurança]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/tradicional-festa-de-sc-tera-climatizadores-e-seguranca-com-reconhecimento-facial/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 00:50:43 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323380]]></guid>
    <description><![CDATA[A organização do evento tradicional em Santa Catarina anunciou a instalação de equipamentos de climatização e o uso de tecnologia de reconhecimento facial para reforçar a segurança.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Serão instalados 27 equipamentos de climatização para melhorar o conforto dos participantes durante a festa.</p>
<p>O sistema de segurança contará com câmeras equipadas com tecnologia de reconhecimento facial.</p>
<p>A iniciativa visa aprimorar a experiência dos visitantes e garantir maior controle no ambiente do evento.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Corpo encontrado no mar pode ser de pescador desaparecido em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/corpo-encontrado-mar-balneario-barra-do-sul-buscas-pescadores/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 00:42:12 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174257]]></guid>
    <description><![CDATA[Um corpo foi localizado no mar próximo a Balneário Barra do Sul durante operação de busca por três pescadores desaparecidos na região.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O corpo foi avistado por pescadores que navegavam na área e acionaram as autoridades. O resgate ocorreu a cerca de 15 quilômetros da costa, realizado por uma embarcação dos bombeiros.</p>
<p>Após a retirada da água, o corpo foi encaminhado para a Polícia Científica para os procedimentos legais. A identificação ainda não foi confirmada e depende de exames periciais e reconhecimento familiar.</p>
<p>Os três pescadores desapareceram após saírem para uma pescaria de lazer. Uma força-tarefa composta por bombeiros, Polícia Militar e Marinha atua nas buscas com embarcações e apoio aéreo.</p>
<p>As buscas se concentram no Litoral Norte catarinense, região com correntes marítimas que influenciam o deslocamento de objetos e corpos no mar. A localização do corpo levou ao recalculo das áreas de varredura.</p>
<p>O caso causou comoção entre moradores, amigos e familiares, que destacam a experiência e união do grupo desaparecido.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Massa de ar seco provoca queda nas temperaturas e mantém tempo firme em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/massa-de-ar-seco-derruba-temperaturas-e-mantem-tempo-firme-em-sc-neste-domingo/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 00:32:42 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323390]]></guid>
    <description><![CDATA[Santa Catarina terá predomínio de sol e temperaturas mais baixas neste domingo, com frio no amanhecer e possibilidade de chuva fraca no Litoral Norte.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Uma massa de ar seco atua sobre Santa Catarina, contribuindo para a queda nas temperaturas no estado.</p>
<p>O amanhecer será marcado por temperaturas mais baixas, especialmente nas regiões mais elevadas.</p>
<p>O sol predomina durante o dia, mantendo o tempo firme na maior parte do território catarinense.</p>
<p>No Litoral Norte, há possibilidade de chuva fraca ao longo do domingo.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
