<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 16:35:59 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Dia do Astronauta destaca rotina e desafios das missões espaciais]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/dia-do-astronauta-o-que-e-mito-e-o-que-e-verdade-no-trabalho-fora-da-terra/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 16:30:59 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325610]]></guid>
    <description><![CDATA[Comemorado em 9 de janeiro no Brasil, o Dia do Astronauta ressalta aspectos reais e científicos do trabalho no espaço.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A data é dedicada a reconhecer a atuação dos profissionais que realizam missões fora da Terra.</p>
<p>O trabalho dos astronautas envolve treinamento rigoroso e adaptação a condições adversas no ambiente espacial.</p>
<p>Durante as missões, eles enfrentam desafios como a microgravidade, que afeta o corpo humano de diversas formas.</p>
<p>Além das atividades científicas, os astronautas realizam manutenção e experimentos que contribuem para avanços tecnológicos.</p>
<p>A rotina inclui períodos de isolamento e comunicação limitada com a Terra, exigindo preparo psicológico.</p>
<p>A celebração reforça a importância da ciência e da tecnologia no desenvolvimento das viagens espaciais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Prefeitura de Balneário Camboriú apreende 650 patinetes por irregularidades]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/prefeitura-de-bc-apreende-650-patinetes/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 16:30:09 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325609]]></guid>
    <description><![CDATA[A prefeitura de Balneário Camboriú realizou a apreensão de 650 patinetes elétricos de uma empresa que operava sem credenciamento.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Os veículos foram recolhidos devido à falta de autorização para funcionamento na cidade.</p>
<p>Além da ausência de credenciamento, os patinetes estavam causando obstrução nos passeios públicos.</p>
<p>A ação visa garantir a segurança e a organização do espaço urbano para os pedestres.</p>
<p>Medidas administrativas podem ser adotadas para regularizar a situação da empresa responsável.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Discussão política ocorre na Praia Central de Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/geral/discussao-politica-praia-central-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 16:21:47 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174788]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma abordagem com político gerou uma discussão entre influenciadores e banhistas na Praia Central de Balneário Camboriú, no litoral de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Durante a ação, influenciadores utilizaram totens com imagens do presidente Luiz Inácio Lula da Silva e do ministro do Supremo Tribunal Federal Alexandre de Moraes para provocar debates políticos com pessoas na orla.</p>
<p>Um grupo de banhistas reagiu à abordagem, defendendo o presidente Lula e fazendo críticas ao ex-presidente Jair Bolsonaro.</p>
<p>A troca de provocações ocorreu em público, na faixa de areia, e atraiu a atenção de outros frequentadores da praia.</p>
<p>O clima ficou tenso por alguns momentos, com elevação do tom de voz e acusações entre os envolvidos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
