<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 05 Nov 2025 09:48:20 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Itajaí sai na frente e será a primeira cidade catarinense com gêmeo digital urbano]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/itajai-sai-na-frente-e-sera-a-primeira-cidade-catarinense-com-gemeo-digital-urbano/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Itajaí]]></category>
<category><![CDATA[Sai]]></category>
<category><![CDATA[Frente]]></category>
<category><![CDATA[Será]]></category>
<category><![CDATA[Primeira]]></category>
<category><![CDATA[Cidade]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 01:37:29 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125760</guid>
<description><![CDATA[Itajaí avança na modernização da gestão pública com a implantação do Gêmeo Digital Place, uma plataforma inovadora em Santa Catarina que virtualiza a cidade para embasar decisões em dados reais. O município prevê que o sistema esteja operacional em seis meses, fruto da parceria entre a OSPA Arquitetura & Urbanismo e o Instituto Cidades Responsivas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Itajaí avança na modernização da gestão pública com a implantação do Gêmeo Digital Place, uma plataforma inovadora em Santa Catarina que virtualiza a cidade para embasar decisões em dados reais. O município prevê que o sistema esteja operacional em seis meses, fruto da parceria entre a OSPA Arquitetura & Urbanismo e o Instituto Cidades Responsivas. O Gêmeo Digital Place integra informações urbanísticas, ambientais, sociais e econômicas para simular cenários e guiar o crescimento de maneira planejada.</strong><br/><br/>A tecnologia, que conta com suporte de inteligência artificial e big data, automatizará consultas relacionadas ao Plano Diretor, viabilidade de estudos e análises construtivas, visando agilizar e tornar mais acessível o processo para o poder público e a população. Segundo o secretário de Desenvolvimento e Habitação Urbana, João Paulo Kowalsky, a ferramenta facilitará o acesso às informações territoriais, permitindo aos cidadãos avaliar o potencial de seus terrenos e fornecendo dados fundamentais para áreas como saúde, assistência social e prevenção de enchentes. O sistema também beneficiará profissionais e investidores imobiliários ao disponibilizar recursos como mapas 2D e 3D, simulações e análises detalhadas por terreno, além de um chatbot com inteligência artificial para consultas à legislação urbanística.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“31 falsos corretores”: CRECI]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/creci-tem-surpresa-ao-fazer-vistoria-em-itapema-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 21:11:02 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168557</guid>
<description><![CDATA[Uma operação conjunta realizada pelo Conselho Regional de Corretores de Imóveis de Santa Catarina (CRECI-SC) e pelo PROCON-SC resultou na autuação de 31 pessoas por exercício ilegal da profissão em Itapema, nesta terça-feira (4). A ação fiscalizatória ocorreu em duas imobiliárias e uma construtora da cidade, onde foram flagradas intermediações imobiliárias realizadas por indivíduos sem registro profissional, em desacordo com a Lei nº 6.530/78, que regulamenta a profissão de corretor de imóveis no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Pauladas e golpes de faca: mulher é encontrada morta com sinais de violência dentro de casa em Itapema]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/pauladas-e-golpes-de-faca-mulher-e-encontrada-morta-com-sinais-de-violencia-dentro-de-casa-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 20:51:15 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125754</guid>
<description><![CDATA[Uma mulher foi encontrada morta na manhã desta segunda-feira, 3, em uma residência localizada na Rua 406-I, no bairro Morretes, em Itapema. O corpo apresentava sinais de violência, incluindo ferimentos provocados por golpes de faca e pauladas, de acordo com informações preliminares repassadas às autoridades policiais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Vereador de Balneário Camboriú será o único político de Balneário Camboriú a participar da COP30, em Belém]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/vereador-de-balneario-camboriu-sera-o-unico-politico-de-balneario-camboriu-a-participar-da-cop30-em-belem/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 19:54:26 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125739</guid>
<description><![CDATA[O Vereador Eduardo Zanatta (PT) de Balneário Camboriú será o único representante político da cidade a participar da COP30, a Conferência das Nações Unidas sobre Mudanças Climáticas, que ocorrerá nos dias 10 e 21 de novembro, em Belém (PA). O evento reúne autoridades de diversos países para discutir ações relacionadas ao enfrentamento da crise climática global.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Assalto violento em Itapema terminou em tiroteio e rápida resposta da GM e PM]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/assalto-violento-em-itapema-terminou-em-tiroteio/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 19:46:20 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168538</guid>
<description><![CDATA[Um assalto violento ocorrido em Itapema (SC) resultou em um tiroteio e na rápida intervenção conjunta da Guarda Municipal (ROMU) e da Polícia Militar, que conseguiram capturar parte dos envolvidos no crime. O incidente teve lugar na região da Avenida Nereu Ramos, em Meia Praia, e mobilizou diversas viaturas em uma operação de busca dentro de uma área de mata.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[POLÍCIA MILITAR APREENDE AUTOR DE ROUBO E RECUPERA CELULAR E BICICLETA EM ITAPEMA]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/04/policia-militar-apreende-autor-de-roubo-e-recupera-celular-e-bicicleta-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 19:45:36 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19859</guid>
<description><![CDATA[Na manhã desta terça-feira (4), por volta das 11h, a Polícia Militar de Itapema realizou a apreensão de um adolescente envolvido em um roubo ocorrido na madrugada do dia anterior, na orla da praia, no bairro Meia Praia. O crime ocorreu por volta da 1h, quando quatro indivíduos, um deles armado, abordaram uma vítima na Rua 253 e subtraíram pertences pessoais, incluindo um celular e uma bicicleta, antes de fugirem.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Segundo encontro da Revisão do Plano Diretor de Balneário Camboriú será nesta quinta]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/segundo-encontro-da-revisao-do-plano-diretor-de-balneario-camboriu-sera-nesta-quinta-feira/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 19:23:51 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125736</guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Vereadores de Balneário Camboriú sediará a Conferência de Revisão do Plano Diretor, iniciada na semana passada e com continuidade marcada para esta quinta-feira, 6, a partir das 18h. O evento é aberto ao público e será transmitido ao vivo pelo perfil oficial da Prefeitura no Facebook e pelo canal do YouTube da Câmara.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Formatura marca encerramento do Projeto Golfinho com participação de cerca de 500 alunos da Rede Municipal]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/04/formatura-marca-encerramento-do-projeto-golfinho-com-participacao-de-cerca-de-500-alunos-da-rede-municipal/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 19:23:26 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19856</guid>
<description><![CDATA[O Governo do Município de Porto Belo, por meio da Secretaria de Educação em parceria com o Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina, realizou nesta terça-feira (04) a formatura do Projeto Golfinho. O evento aconteceu nas escolas da Rede Municipal de Ensino e contou com a participação de aproximadamente 500 estudantes dos anos iniciais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Me desculpa por ele”: mãe desabafa após filho ser solto e voltar a roubar em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/mae-desabafa-apos-filho-ser-solto-e-voltar-roubar/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 19:13:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168534</guid>
<description><![CDATA[Um jovem natural do Pará foi preso em Itapema (SC) após confessar participação em um roubo violento ocorrido na madrugada de domingo (2), na orla da Meia Praia. A prisão ocorreu durante diligências da Polícia Militar de Santa Catarina, que identificou o suspeito a partir de imagens do crime.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Itapema revitaliza prédio abandonado e entrega moderna base da Guarda Municipal: integrando GRR, ROMU e Canil]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/itapema-revitaliza-predio-abandonado-e-entrega-moderna-base-da-gm/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 18:53:35 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168530</guid>
<description><![CDATA[A Guarda Municipal de Itapema recebeu um reforço significativo para a segurança pública da cidade. Na terça-feira (4), foi inaugurada a nova Base Avançada da Guarda Municipal, localizada no bairro Alto São Bento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>