<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Mon, 05 Jan 2026 14:36:19 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Homem causa tumulto durante missa em igreja no Centro de Brusque]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/cabelo-na-boca-morador-de-rua-invade-igreja-e-agarra-crianca-em-brusque/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 14:28:09 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174364]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem provocou confusão durante uma celebração na Igreja Matriz São Luís Gonzaga, no Centro de Brusque, na noite de domingo.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu nos momentos finais da missa, durante a bênção, quando crianças se aproximavam do altar.</p>
<p>O homem se aproximou das crianças de forma considerada perturbadora, puxou o cabelo de uma mulher que segurava uma criança e apresentou comportamento agressivo, incluindo ameaças ao presépio da igreja.</p>
<p>Fiéis presentes intervieram para conter o homem e acionaram a Polícia Militar, que compareceu ao local e controlou a situação.</p>
<p>Após ser ouvido, o homem foi liberado no local após o registro de um boletim de ocorrência por perturbação, devido à ausência de testemunhas dispostas a formalizar representação.</p>
<p>O episódio gerou preocupação entre os presentes, especialmente famílias com crianças, e repercutiu nas redes sociais, com pedidos por maior segurança em espaços públicos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Jeep Compass combina conforto urbano e desempenho em estradas de terra no interior]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/jeep-compass-para-quem-mora-no-interior-conforto-urbano-e-aptidao-para-estradas-de-terra/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 14:26:37 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323788]]></guid>
    <description><![CDATA[O Jeep Compass apresenta características que atendem às necessidades de moradores de regiões interiores, oferecendo conforto para uso urbano e capacidade para enfrentar estradas não asfaltadas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Em áreas do interior do Brasil, onde as condições das vias podem variar entre asfaltadas e de terra, a escolha do deve considerar tanto o desempenho em centros urbanos quanto a aptidão para terrenos irregulares.</p>
<p>O Jeep Compass é projetado para proporcionar conforto durante deslocamentos em cidades, ao mesmo tempo em que oferece recursos que facilitam a condução em estradas de terra.</p>
<p>Essa combinação torna o modelo uma opção adequada para quem necessita de mobilidade eficiente em diferentes tipos de vias, comuns em localidades interioranas.</p>
<p>Além do aspecto funcional, o também atende às expectativas de conforto e segurança dos usuários que vivem em regiões com infraestrutura viária diversificada.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Grupo Koch inicia processo seletivo para 240 vagas em novas lojas no Litoral Norte]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/grupo-koch-abre-processo-seletivo-com-240-vagas-para-novas-lojas-no-litoral-norte/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 14:23:05 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323805]]></guid>
    <description><![CDATA[O Grupo Koch abriu processo seletivo para preencher 240 vagas em unidades localizadas em Camboriú e Balneário Camboriú.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A seleção ocorrerá entre os dias 6 e 8 de janeiro.</p>
<p>As vagas são destinadas para novas lojas que serão inauguradas no Litoral Norte de Santa Catarina.</p>
<p>O processo seletivo visa atender à demanda de contratação para as unidades nas cidades de Camboriú e Balneário Camboriú.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Florianópolis proíbe uso de dinheiro no embarque de ônibus a partir desta segunda]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/nova-regra-proibe-dinheiro-no-embarque-onibus/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 14:18:20 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323795]]></guid>
    <description><![CDATA[A partir desta segunda-feira, o pagamento em dinheiro não será mais aceito no embarque de ônibus fora dos terminais em Florianópolis.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O uso de cartões e bilhetes digitais passa a ser obrigatório para o pagamento das passagens em pontos de embarque fora dos terminais.</p>
<p>A medida visa modernizar o sistema de transporte público e agilizar o processo de embarque dos passageiros.</p>
<p>A proibição do uso de dinheiro no embarque não se aplica aos terminais de ônibus, onde outras formas de pagamento continuam disponíveis.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Jovem motociclista morre em acidente com trator na SC-163 em Iporã do Oeste]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/identificado-jovem-motociclista-que-morreu-em-acidente-com-trator-na-sc-163/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 14:10:37 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323793]]></guid>
    <description><![CDATA[Um motociclista de 24 anos morreu após colisão com um trator na SC-163, no interior de Iporã do Oeste.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu na noite de domingo, envolvendo uma motocicleta e um trator na rodovia SC-163.</p>
<p>A vítima, um jovem de 24 anos, não resistiu aos ferimentos e faleceu no local.</p>
<p>As circunstâncias da colisão ainda estão sendo apuradas pelas autoridades competentes.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Jovem desaparecido no Pico do Paraná é encontrado com vida]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/jovem-desaparecido-no-pico-do-parana-e-encontrado-com-vida/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 14:02:56 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323790]]></guid>
    <description><![CDATA[Um jovem que estava desaparecido no Pico do Paraná foi localizado com vida na manhã desta segunda-feira.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O resgate ocorreu durante a manhã, envolvendo equipes especializadas na região do Pico do Paraná.</p>
<p>A localização do jovem foi confirmada pelas autoridades responsáveis pelo atendimento emergencial.</p>
<p>Uma coletiva de imprensa está prevista para o meio-dia para fornecer mais detalhes sobre a operação de resgate.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Itajaí realiza 2º Festival de Terno de Reis na Rua Hercílio Luz]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/festival-terno-reis-itajai/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 13:38:19 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323562]]></guid>
    <description><![CDATA[Itajaí promove a segunda edição do Festival de Terno de Reis, evento que reúne grupos de cinco cidades para celebrar a tradição cultural açoriana.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O festival ocorre na Rua Hercílio Luz e destaca a cultura açoriana por meio das apresentações dos grupos participantes.</p>
<p>A iniciativa busca valorizar as manifestações culturais locais e regionais, promovendo a integração entre as cidades envolvidas.</p>
<p>O evento reúne grupos de cinco cidades, que apresentam suas tradições durante a programação do festival.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Criciúma recebe reconhecimento nacional por transparência pública]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/transparencia-em-criciuma-2/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 13:35:15 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323716]]></guid>
    <description><![CDATA[Criciúma alcançou índice de 95,23% no Programa Nacional de Transparência Pública, destacando-se entre as cidades avaliadas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O município de Criciúma foi reconhecido com selos nacionais que atestam a transparência na gestão pública.</p>
<p>O índice obtido no programa reflete o compromisso da administração local com a divulgação de informações e a prestação de contas à população.</p>
<p>A avaliação considera critérios relacionados à acessibilidade e qualidade dos dados disponibilizados pelos órgãos públicos.</p>
<p>Esse reconhecimento posiciona Criciúma como referência em transparência entre as cidades brasileiras.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Prefeitura de Criciúma avança em negociações para obras públicas]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/obras-criciuma-2/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 13:34:40 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323717]]></guid>
    <description><![CDATA[A prefeitura de Criciúma realizou reunião para tratar da cessão de área e da liberação de recursos para obras na cidade.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A reunião abordou a cessão da área da Cecrisa para a realização de obras públicas em Criciúma.</p>
<p>Também foram discutidas questões relacionadas à liberação de verbas destinadas aos projetos.</p>
<p>As negociações seguem em andamento para viabilizar a execução das obras na cidade.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Criciúma firma termo para egressos do Universidade Gratuita SC]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/universidade-gratuita-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 13:34:04 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323723]]></guid>
    <description><![CDATA[Egressos do programa Universidade Gratuita SC em Criciúma realizarão contrapartida social no município.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A cidade de Criciúma estabeleceu um termo para os egressos do programa Universidade Gratuita SC.</p>
<p>Os participantes do programa deverão cumprir uma contrapartida social no município.</p>
<p>A medida visa fortalecer a relação entre os formandos e a comunidade local.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
