<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 18 Dec 2025 12:25:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Motorista do BC Bus é flagrado falando ao telefone e sem cinto de segurança enquanto transporta passageiros em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/motorista-do-bc-bus-e-flagrado-falando-ao-telefone-e-sem-cinto-de-seguranca-enquanto-transporta-passageiros-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Motorista]]></category>
<category><![CDATA[Bc]]></category>
<category><![CDATA[Bus]]></category>
<category><![CDATA[É]]></category>
<category><![CDATA[Flagrado]]></category>
<category><![CDATA[Falando]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 11:20:20 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130679</guid>
<description><![CDATA[Um flagrante registrado por uma passageira do BC Bus, transporte coletivo de Balneário Camboriú, chamou a atenção na manhã de terça-feira, 16. O incidente ocorreu por volta das 9h30, na linha Barra/Nova Esperança, quando a passageira presenciou o motorista da empresa dirigindo sem cinto de segurança, falando ao telefone e realizando uma conversão em uma das vias da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um flagrante registrado por uma passageira do BC Bus, transporte coletivo de Balneário Camboriú, chamou a atenção na manhã de terça-feira, 16. O incidente ocorreu por volta das 9h30, na linha Barra/Nova Esperança, quando a passageira presenciou o motorista da empresa dirigindo sem cinto de segurança, falando ao telefone e realizando uma conversão em uma das vias da cidade. A situação foi registrada em vídeo e compartilhada com a Rádio Menina. A passageira, que utiliza diariamente o transporte coletivo gratuito, afirmou que a maioria dos motoristas age de forma responsável, mas se mostrou preocupada com a conduta observada na ocasião.</strong><br/><br/>Diante das imagens divulgadas, a moradora questionou a segurança da combinação de dirigir falando ao celular e sem cinto de segurança, considerando-a bastante perigosa. O caso foi encaminhado à assessoria da Auto Viação Suzano, responsável pelo serviço de transporte coletivo em Balneário Camboriú. A empresa informou que o vídeo será analisado pela gestão para as devidas providências. A situação levanta discussões sobre a importância do cumprimento das normas de segurança no trânsito e a responsabilidade dos condutores em garantir a proteção dos passageiros.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[BOMBINHAS HASTEIA BANDEIRAS AZUIS E DÁ INÍCIO OFICIAL À TEMPORADA 2025/2026]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/18/bombinhas-hasteia-bandeiras-azuis-e-da-inicio-oficial-a-temporada-2025-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 10:49:35 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20437</guid>
<description><![CDATA[Bombinhas inicia oficialmente a temporada 2025/2026 do Programa Bandeira Azul nesta segunda-feira, 15 de dezembro. Durante a manhã, as cinco praias premiadas do município foram palco do hasteamento das bandeiras que representam a excelência em qualidade ambiental e gestão sustentável.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motorista bêbado é preso após morte de motociclista na SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/motorista-bebado-e-preso-apos-morte-de-motociclista-na-sc-410-no-vale-do-rio-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 10:40:28 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172875</guid>
<description><![CDATA[Uma mulher identificada como Maristela da Silva, de 43 anos, morreu em decorrência de um grave acidente de trânsito ocorrido na noite de quarta-feira (17) na SC-410, no bairro Índia, em Canelinha, divisa com São João Batista, no Vale do Rio Tijucas. O acidente envolveu um Renault Kwid branco e uma motocicleta Yamaha YBR 125.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú aprova projeto que proíbe naturismo na primeira praia do Brasil dedicada à prática]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/balneario-camboriu-aprova-projeto-que-proibe-naturismo-na-primeira-praia-do-brasil-dedicada-a-pratica/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 10:40:27 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130675</guid>
<description><![CDATA[A Câmara de Vereadores de Balneário Camboriú aprovou, na noite de quinta-feira, 15, o projeto de lei que proíbe o naturismo na Praia do Pinho, pioneira no Brasil a adotar essa prática. A proposta recebeu o apoio unânime dos 15 vereadores presentes na sessão e foi validada pela administração municipal, que planeja habilitar a praia para receber o selo internacional Bandeira Azul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Feira de adoção de cães e gatos acontece neste sábado em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/feira-de-adocao-de-caes-e-gatos-acontece-neste-sabado-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:44:19 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130658</guid>
<description><![CDATA[No próximo sábado (20), famílias de Itajaí e região terão uma nova oportunidade de adotar um animal de estimação. A Unidade de Acolhimento Provisório de Animais (UAPA) promoverá mais uma Feira de Adoção Responsável, das 11h às 17h, no estacionamento do Komprão, situado no bairro Ressacada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>