<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Wed, 31 Dec 2025 03:35:49 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Equipes de emergência atuam para evitar tragédia em prédio de Itapema na véspera do Réveillon]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/nao-vamos-desistir-as-vesperas-do-reveillon-equipes-tentam-impedir-tragedia-em-itapema/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 03:04:46 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173939]]></guid>
    <description><![CDATA[Equipes de segurança e resgate trabalham há várias horas em um prédio na Meia Praia, em Itapema, com o objetivo de evitar uma situação de risco iminente.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A operação envolve a Guarda Municipal, Polícia Militar e Corpo de Bombeiros, que adotam uma abordagem cautelosa e focada na preservação da vida.</p>
<p>Desde o início da noite, a área ao redor do prédio foi parcialmente isolada para garantir a segurança das equipes e dos moradores próximos.</p>
<p>Um profissional especializado conduz as negociações, enquanto as demais forças mantêm o controle do perímetro e oferecem suporte operacional.</p>
<p>A ação prolongada reflete a escolha por um procedimento baseado no diálogo e na paciência, sem o uso de força.</p>
<p>O episódio ocorre em um momento delicado, na véspera do Ano Novo, período que pode intensificar fragilidades emocionais.</p>
<p>Até o momento, não há confirmação sobre o desfecho da ocorrência, que permanece em andamento.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
