<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
  >

<channel>
	<title>Evo Web News</title>
	<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
	<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
	<lastBuildDate>Mon, 08 Dec 2025 16:31:09 GMT</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>

	<image>
		<url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
		<title>Evo Web News</title>
		<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
		<width>32</width>
		<height>32</height>
	</image>
	<item>
		<title><![CDATA[Hospital Ruth Cardoso registra apagão de dados durante transição administrativa em Balneário Camboriú]]></title>
		<link>https://portalmenina.com.br/dados-do-hospital-ruth-cardoso-sao-apagados-e-direcao-registra-boletim-de-ocorrencia-suspeita-e-de-boicote-interno/</link>
		<comments>https://portalmenina.com.br/dados-do-hospital-ruth-cardoso-sao-apagados-e-direcao-registra-boletim-de-ocorrencia-suspeita-e-de-boicote-interno/#respond</comments>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:17:18 +0000</pubDate>
		<category><![CDATA[ Região ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">evw-https://portalmenina.com.br/?p=129397</guid>

		<description><![CDATA[Dados essenciais do Hospital Ruth Cardoso foram apagados do sistema na reta final da transição de gestão para a OSC Viva Rio, gerando investigação policial e mobilização das equipes de TI para recuperação das informações.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Um apagão nos sistemas internos do Hospital Ruth Cardoso, em Balneário Camboriú, colocou em alerta a equipe da unidade e a Secretaria de Saúde do município no último fim de semana. Registros administrativos e de atendimentos do setor de Qualidade foram deletados, o que afeta dados importantes como indicadores de internação, protocolos assistenciais, informações da UTI e arquivos de pacientes.</p><p>A Secretaria de Saúde, liderada por Aline Leal, confirmou o caso e apontou que a exclusão dos dados levantou suspeitas de uma ação proposital durante o processo de transição para a Organização Social Civil (OSC) Viva Rio, que assumiu a gestão do hospital no dia 8 de junho.</p><p>Equipes de Tecnologia da Informação do hospital e da Viva Rio iniciaram uma análise aprofundada dos acessos para identificar a origem da exclusão dos dados, com investigação de IPs e rastreamento interno. Além disso, foi registrado boletim de ocorrência e a Polícia Civil acompanha o caso para apurar as circunstâncias do ocorrido.</p><p>O incidente evidenciou vulnerabilidades no sistema utilizado, desenvolvido por um servidor e que não seguia integralmente as normas da Lei Geral de Proteção de Dados (LGPD). Uma migração para uma plataforma mais segura e moderna estava em andamento, mas precisou ser pausada durante a transição de gestão.</p><p>Até o momento, as equipes trabalham para recuperar as informações afetadas, que são cruciais para o acompanhamento da qualidade e da gestão hospitalar. A situação reforça a necessidade de avanços tecnológicos no sistema de saúde local, especialmente em equipamentos públicos estratégicos na região.</p>]]></content:encoded>
		<wfw:commentRss>https://portalmenina.com.br/dados-do-hospital-ruth-cardoso-sao-apagados-e-direcao-registra-boletim-de-ocorrencia-suspeita-e-de-boicote-interno/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	</item>

	<item>
		<title><![CDATA[Morre em Biguaçu Otilía Margarida Mendes, aos 93 anos]]></title>
		<link>https://jornalrazao.com/obituario/nota-de-falecimento-de-otilia-margarida-mendes/</link>
		<comments>https://jornalrazao.com/obituario/nota-de-falecimento-de-otilia-margarida-mendes/#respond</comments>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 15:53:40 +0000</pubDate>
		<category><![CDATA[ Região ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">evw-https://jornalrazao.com/?p=171975</guid>

		<description><![CDATA[Otilía Margarida Mendes faleceu nesta segunda-feira (8), em Biguaçu, deixando uma vasta família composta por cinco filhos, quinze netos e dezesseis bisnetos. Seu corpo é velado na Capela do Cemitério de Fundos e o sepultamento acontece ainda hoje no Cemitério Municipal de Três Riachos.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Aos 93 anos, Otilía Margarida Mendes teve sua vida celebrada na comunidade de Biguaçu, cidade vizinha do Litoral Norte de Santa Catarina. Ela faleceu na segunda-feira (8) e sua partida foi comunicada pela SC Funerária de Tijucas e pelo Jornal Razão.</p><p>O velório acontece desde as 14h na Capela do Cemitério de Fundos, em Biguaçu, proporcionando aos familiares e amigos a oportunidade de prestar as últimas homenagens.</p><p>O sepultamento está marcado para as 17h no Cemitério Municipal de Três Riachos, com saída da capela até o local onde Otilía receberá seu descanso final.</p><p>Além dos cinco filhos, Otilía deixa quinze netos e dezesseis bisnetos, formando uma extensa rede familiar que expressa o impacto de sua trajetória de vida.</p><p>A SC Funerária de Tijucas e o Jornal Razão manifestam condolências aos familiares e amigos, reconhecendo o momento de luto e a importância de Otilía para a comunidade local.</p>]]></content:encoded>
		<wfw:commentRss>https://jornalrazao.com/obituario/nota-de-falecimento-de-otilia-margarida-mendes/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	</item>

	<item>
		<title><![CDATA[Motociclista morre após colisão com caminhão na Caninana, Itajaí]]></title>
		<link>https://jornalrazao.com/seguranca/jovem-morre-acidente-moto-carreta-caninana-itajai/</link>
		<comments>https://jornalrazao.com/seguranca/jovem-morre-acidente-moto-carreta-caninana-itajai/#respond</comments>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 15:43:57 +0000</pubDate>
		<category><![CDATA[ Região ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">evw-https://jornalrazao.com/?p=171971</guid>

		<description><![CDATA[Uma jovem condutora de moto morreu no local após um acidente envolvendo uma carreta no cruzamento da Avenida Irineu Bornhausen com a Rua José Cândido, na tarde desta segunda-feira (8), em Itajaí.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>O acidente ocorreu no semáforo da Avenida Irineu Bornhausen, conhecida como Caninana, um importante corredor viário do Litoral Norte de Santa Catarina. Testemunhas relataram que a motociclista estava parada atrás de um veículo de autoescola. Ao abrir o sinal, o carro adiou a arrancada e a jovem tentou ultrapassá-lo pela esquerda, momento em que acabou entrando na trajetória de uma carreta que seguia na mesma via.</p><p>Apesar do caminhão trafegar em baixa velocidade, o motorista não conseguiu evitar a colisão. A vítima morreu ainda no local do acidente. Equipes do Corpo de Bombeiros e da Polícia Militar foram acionadas imediatamente para atender a ocorrência, isolar a área e realizar os trabalhos da perícia.</p><p>O trecho ficou parcialmente interditado, causando alterações no fluxo de trânsito na região, importante para o deslocamento diário dos moradores e visitantes de Itajaí. A identidade da vítima não foi divulgada, e as autoridades seguem investigando as causas exatas do acidente.</p><p>Este episódio reforça a necessidade de atenção redobrada em pontos críticos da cidade, especialmente em vias com intenso tráfego de veículos diversos, como a Caninana.</p>]]></content:encoded>
		<wfw:commentRss>https://jornalrazao.com/seguranca/jovem-morre-acidente-moto-carreta-caninana-itajai/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	</item>

	<item>
		<title><![CDATA[Porto Belo registra 51 criminosos foragidos com mandados pendentes na Justiça]]></title>
		<link>https://jornalrazao.com/justica/porto-belo-tem-51-criminosos-foragidos-da-justica-saiba-quem-sao/</link>
		<comments>https://jornalrazao.com/justica/porto-belo-tem-51-criminosos-foragidos-da-justica-saiba-quem-sao/#respond</comments>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 15:30:59 +0000</pubDate>
		<category><![CDATA[ Região ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">evw-https://jornalrazao.com/?p=171963</guid>

		<description><![CDATA[A Comarca de Porto Belo tem 51 criminosos com mandados de prisão ativos e ainda não cumpridos, conforme dados oficiais do Banco Nacional de Mandados de Prisão. A lista pública é uma ferramenta importante para reforçar a segurança da população local no Litoral Norte catarinense.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Em um esforço para ampliar a transparência e fortalecer a segurança na região, o Jornal Razão divulgou a lista oficial dos criminosos foragidos da Comarca de Porto Belo. Todos os nomes são extraídos diretamente do Banco Nacional de Mandados de Prisão (BNMP) e conferidos recentemente, garantindo a precisão das informações.</p><p>Ao todo, 51 mandados de prisão permanecem ativos em Porto Belo, abrangendo delitos diversos. Essas ordens judiciais são expedidas por varas competentes, com datas que variam de 2020 até mandados recentes de 2025. A lista inclui desde ordens mais antigas que ainda seguem válidas até mandados recentes com busca ativa.</p><p>O acesso público a esses dados proporciona um recurso para que a comunidade esteja informada sobre foragidos, colaborando para a prevenção e a promoção de um ambiente mais seguro no Litoral Norte catarinense. As autoridades continuam empenhadas em localizar e cumprir os mandados pendentes.</p><p>Essa movimentação ocorre em um momento de maior circulação de pessoas na região, especialmente com a aproximação das festividades de fim de ano, quando a atenção sobre segurança pública se torna ainda mais necessária.</p><p>Moradores e visitantes de Porto Belo e demais municípios do Litoral Norte podem consultar os nomes e detalhes dos foragidos por meio das plataformas oficiais e acompanhar as ações das forças de segurança locais.</p>]]></content:encoded>
		<wfw:commentRss>https://jornalrazao.com/justica/porto-belo-tem-51-criminosos-foragidos-da-justica-saiba-quem-sao/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	</item>

	<item>
		<title><![CDATA[Itapema registra 43 foragidos da Justiça; confira a lista oficial]]></title>
		<link>https://jornalrazao.com/justica/itapema-tem-43-criminosos-foragidos-da-justica-veja-quem-sao/</link>
		<comments>https://jornalrazao.com/justica/itapema-tem-43-criminosos-foragidos-da-justica-veja-quem-sao/#respond</comments>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 14:19:35 +0000</pubDate>
		<category><![CDATA[ Região ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">evw-https://jornalrazao.com/?p=171957</guid>

		<description><![CDATA[A Comarca de Itapema tem 43 indivíduos com mandados de prisão ativos, conforme dados atualizados do Banco Nacional de Mandados de Prisão (BNMP). A lista foi divulgada para reforçar a transparência e a segurança da população local, especialmente com as festividades de fim de ano se aproximando.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>O avanço das celebrações de final de ano em Santa Catarina traz atenção redobrada à segurança pública em cidades do Litoral Norte, como Itapema, onde 43 pessoas com ordens judiciais pendentes foram confirmadas como foragidas da Justiça.</p><p>As informações são oriundas do Banco Nacional de Mandados de Prisão (BNMP), banco oficial que reúne dados atualizados sobre mandados em todo o Brasil. A listagem dos foragidos da Comarca de Itapema foi divulgada publicamente pelo Jornal Razão, reforçando o compromisso com a transparência e o direito da comunidade de conhecer esses dados.</p><p>Entre os nomes listados, constam ordens expedidas pela Vara Criminal e pela Primeira Vara Cível, com mandados de recaptura e ordens não cumpridas datadas desde 2021 até dezembro de 2025. O documento público contém a relação em ordem alfabética, com a data de expedição de cada mandado, apoiando a ampla consulta pela população e órgãos de segurança.</p><p>Itapema integra a rede de cidades do Litoral Norte onde os mandados de prisão são monitorados e divulgados, em sintonia com municípios vizinhos como Porto Belo, que possui 51 foragidos confirmados, e Tijucas, com 63 mandados ativos. A divulgação dessas listas atende a uma iniciativa de cunho preventivo e informativo junto aos moradores da região.</p><p>Para acesso completo à lista e consultas atualizadas, a população pode utilizar o link oficial disponibilizado pelo Jornal Razão, ferramenta que reúne os dados em tempo real para facilitar o acompanhamento da situação judicial na comarca.</p><p>Esta ação é um recurso importante para contribuir com a segurança e a mobilização das autoridades locais em Itapema, garantindo que a comunidade possa colaborar com informações às forças de segurança e acompanhar os esforços para a recaptura dos foragidos.</p>]]></content:encoded>
		<wfw:commentRss>https://jornalrazao.com/justica/itapema-tem-43-criminosos-foragidos-da-justica-veja-quem-sao/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	</item>

	<item>
		<title><![CDATA[Santa Catarina em alerta vermelho: ciclone fora de época traz risco extremo de tornados e enchentes]]></title>
		<link>https://jornalrazao.com/meioambiente/alerta-vermelho-em-sc-ciclone-perigoso/</link>
		<comments>https://jornalrazao.com/meioambiente/alerta-vermelho-em-sc-ciclone-perigoso/#respond</comments>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:10:35 +0000</pubDate>
		<category><![CDATA[ Região ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">evw-https://jornalrazao.com/?p=171983</guid>

		<description><![CDATA[Santa Catarina enfrenta uma semana crítica com ciclone extratropical atípico que aumenta o risco de tornados, ventos fortes acima de 100 km/h e chuvas intensas, especialmente na Grande Florianópolis, Litoral Norte e regiões mais populosas do estado.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Um ciclone extratropical atípico provoca alertas vermelhos em mais da metade de Santa Catarina, incluindo áreas do Litoral Norte, abrangendo cidades como Bombinhas, Porto Belo e Itapema. O fenômeno, que se desenvolve entre segunda e terça-feira, traz chuvas intensas, ventos fortes, raios frequentes e possibilidade de granizo, tornando esta uma das semanas mais perigosas do ano para o estado.</p><p>Segundo o Instituto Nacional de Meteorologia (INMET) e a Defesa Civil, o ciclone apresenta trajetória lenta e concentra uma grande umidade sobre Santa Catarina, elevando o risco de alagamentos, enxurradas e deslizamentos em áreas de encosta, especialmente entre a Grande Florianópolis e o Litoral Sul. Em municípios como Balneário Camboriú e Itajaí, há alerta para os impactos nas regiões mais afetadas pelo vento e pela chuva.</p><p>Os ventos intensos devem aumentar a partir de quarta-feira, com rajadas podendo ultrapassar 100 km/h, e algumas áreas do litoral e serras podem registrar picos próximos a 130 km/h. Essa situação traz vulnerabilidade para árvores, estruturas metálicas e sistemas de energia, podendo gerar interrupções e danos.</p><p>O mar também estará agitado, com ondas entre 2 e 4 metros e risco elevado de ressaca, principalmente ao longo do Litoral Sul e próximas à Grande Florianópolis, demandando atenção redobrada dos navegantes e moradores próximos à faixa costeira.</p><p>O risco de tornados isolados está confirmado para o Oeste, Planalto Sul, Litoral e áreas entre Florianópolis e Joinville. Por isso, as autoridades recomendam a população evitar deslocamentos desnecessários, manter-se informada pelas fontes oficiais e acionar a Defesa Civil pelo telefone 199 em caso de emergência.</p><p>O alerta permanece em vigor até pelo menos quinta-feira, quando a intensidade do ciclone deve começar a diminuir, mas ainda com possibilidade de instabilidade. Prefeituras e órgãos de emergência seguem atentos para garantir a segurança dos moradores e minimizar os impactos deste evento climático fora do padrão para esta época do ano.</p>]]></content:encoded>
		<wfw:commentRss>https://jornalrazao.com/meioambiente/alerta-vermelho-em-sc-ciclone-perigoso/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	</item>

	<item>
		<title><![CDATA[Nutricionista gaúcha morre aos 42 anos após infarto em Jaraguá do Sul]]></title>
		<link>https://jornalrazao.com/geral/ela-era-muito-querida-e-deixa-filha-familiares-e-amigos/</link>
		<comments>https://jornalrazao.com/geral/ela-era-muito-querida-e-deixa-filha-familiares-e-amigos/#respond</comments>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:02:47 +0000</pubDate>
		<category><![CDATA[ Região ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">evw-https://jornalrazao.com/?p=171979</guid>

		<description><![CDATA[Janaina Moraes, profissional de nutrição respeitada e querida em Jaraguá do Sul, faleceu aos 42 anos vítima de um infarto fulminante, deixando familiares, amigos e colegas de trabalho em profunda tristeza.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Natural do Rio Grande do Sul, Janaina Moraes vivia em Jaraguá do Sul, onde construiu uma sólida rede de amizades e destacava-se por sua postura acolhedora e alegre. Recentemente atuava na empresa Cassol, sendo reconhecida pelo profissionalismo, dedicação e simpatia no ambiente de trabalho.</p><p>A morte repentina ocorreu após um infarto fulminante, cuja causa ainda não foi oficialmente esclarecida. A notícia comoveu a comunidade local e se espalhou rapidamente pelas redes sociais, com inúmeras mensagens de solidariedade e homenagens postadas por amigos e familiares.</p><p>Janaina deixa uma filha, seus pais e um círculo de pessoas que lamentam a perda inesperada. O velório será realizado em sua cidade natal, no Rio Grande do Sul.</p><p>O episódio destaca a importância da atenção à saúde cardiovascular, especialmente para a população adulta. A comunidade do Litoral Norte e de toda Santa Catarina sente o impacto dessa perda e reforça a valorização da vida e dos profissionais que contribuem para o bem-estar da sociedade.</p>]]></content:encoded>
		<wfw:commentRss>https://jornalrazao.com/geral/ela-era-muito-querida-e-deixa-filha-familiares-e-amigos/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	</item>

	<item>
		<title><![CDATA[Homem é preso em Concórdia acusado de abuso sexual contra criança em Florianópolis]]></title>
		<link>https://jornalrazao.com/seguranca/senti-algo-duro-mae-deixa-ex-dormir-em-sua-casa-e-filha-e-abusada-em-florianopolis/</link>
		<comments>https://jornalrazao.com/seguranca/senti-algo-duro-mae-deixa-ex-dormir-em-sua-casa-e-filha-e-abusada-em-florianopolis/#respond</comments>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 15:06:11 +0000</pubDate>
		<category><![CDATA[ Região ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">evw-https://jornalrazao.com/?p=171960</guid>

		<description><![CDATA[Um homem foi detido após ser apontado como autor de abuso sexual contra uma criança em Florianópolis. O caso foi identificado pelo Hospital Infantil Joana Gusmão e mobilizou forças policiais em diferentes regiões de Santa Catarina.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Dirceu Ribeiro foi preso pela Polícia Militar em Concórdia, acusado de abuso sexual contra uma menina em Florianópolis. O caso ganhou atenção após a vítima ser atendida no Hospital Infantil Joana Gusmão, onde a equipe médica constatou sinais compatíveis com violência sexual.</p><p>A mãe da criança relatou que permitiu que o ex-companheiro dormisse em sua casa na noite do último sábado (6). Na manhã seguinte, ela precisou sair para trabalhar e deixou a filha sozinha com o suspeito. Durante esse período, a menina relatou ao hospital que sofreu abuso.</p><p>O atendimento médico acionou imediatamente a Polícia Militar, Polícia Civil, o Instituto Geral de Perícias (IGP) e o Conselho Tutelar. Para preservar a integridade da criança, nenhum contato direto foi feito com ela durante as investigações iniciais.</p><p>Enquanto os órgãos realizavam os procedimentos em Florianópolis, as equipes policiais iniciaram buscas pelo suspeito, que foi localizado e preso em Concórdia. Ele permanece detido à disposição da Justiça.</p><p>O caso segue em investigação, e todas as medidas legais estão sendo tomadas para garantir a proteção da vítima e apurar os fatos. Autoridades reforçam a importância da denúncia e do acompanhamento especializado em situações de violência contra crianças.</p>]]></content:encoded>
		<wfw:commentRss>https://jornalrazao.com/seguranca/senti-algo-duro-mae-deixa-ex-dormir-em-sua-casa-e-filha-e-abusada-em-florianopolis/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	</item>

	<item>
		<title><![CDATA[SC-401 terá proibição de caminhões para aliviar trânsito no verão em Florianópolis]]></title>
		<link>https://visornoticias.com.br/proibicao-de-caminhoes-na-sc-401-busca-reduzir-caos-no-transito-de-verao-em-florianopolis/</link>
		<comments>https://visornoticias.com.br/proibicao-de-caminhoes-na-sc-401-busca-reduzir-caos-no-transito-de-verao-em-florianopolis/#respond</comments>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 14:40:20 +0000</pubDate>
		<category><![CDATA[ Região ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">evw-https://visornoticias.com.br/?p=313499</guid>

		<description><![CDATA[Entre 15 de dezembro e 22 de fevereiro, caminhões estarão proibidos na SC-401 nos horários de pico, medida que visa reduzir os congestionamentos durante as obras de duplicação na principal via de acesso ao Norte da Ilha de Florianópolis.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Durante o verão, a SC-401, que liga Florianópolis ao Litoral Norte, será restringida para o trânsito de caminhões nos horários de pico, entre 6h e 9h, e 16h e 20h. A proibição valerá de 15 de dezembro a 22 de fevereiro. A iniciativa busca diminuir filas e melhorar o fluxo de veículos na estrada, que tem sofrido com o aumento no volume de tráfego e obras em andamento.</p><p>A SC-401 é a principal via de acesso que conecta Florianópolis ao Litoral Norte catarinense, região que inclui locais muito visitados como Balneário Camboriú, Itajaí e Penha, que recebem grande movimentação turística nesta época do ano. A presença constante de caminhões durante os horários de maior movimento tem contribuído para congestionamentos extensos, comprometendo a mobilidade.</p><p>As obras em andamento incluem a triplicação da rodovia, que visa ampliar a capacidade e garantir maior segurança para os motoristas. Com esses trabalhos, a gestão do trânsito passa a ser um desafio maior, justificando a restrição temporária para veículos de carga.</p><p>Motoristas de caminhões deverão planejar suas rotas para evitar os horários proibidos, utilizando horários fora do pico para o trafego pela SC-401. A medida é acompanhada pelo Departamento Estadual de Infraestrutura de Santa Catarina (DEINFRA), que monitora o cumprimento da restrição para manter a fluidez no tráfego.</p><p>Moradores e visitantes do Litoral Norte de Santa Catarina poderão perceber melhora no trânsito durante o verão, especialmente nos períodos de maior movimentação pela manhã e fim de tarde, nas proximidades de Florianópolis.</p>]]></content:encoded>
		<wfw:commentRss>https://visornoticias.com.br/proibicao-de-caminhoes-na-sc-401-busca-reduzir-caos-no-transito-de-verao-em-florianopolis/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	</item>

	<item>
		<title><![CDATA[Blumenau confirma cinco novos casos de dengue em atualização quinzenal]]></title>
		<link>https://portalmenina.com.br/atualizacao-quinzenal-indica-cinco-novos-casos-de-dengue-em-blumenau/</link>
		<comments>https://portalmenina.com.br/atualizacao-quinzenal-indica-cinco-novos-casos-de-dengue-em-blumenau/#respond</comments>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 14:06:15 +0000</pubDate>
		<category><![CDATA[ Região ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">evw-https://portalmenina.com.br/?p=129389</guid>

		<description><![CDATA[Blumenau registrou cinco novos casos de dengue entre 24 de novembro e 8 de dezembro, chegando a 410 confirmações neste ano, sem mortes registradas, conforme aponta a última atualização da Secretaria de Promoção da Saúde.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>A Secretaria de Promoção da Saúde de Blumenau divulgou a atualização quinzenal sobre os casos de dengue na cidade. Entre os dias 24 de novembro e 8 de dezembro, foram confirmados cinco novos casos, elevando o total para 410 desde o início de 2025.</p><p>Esta nova divulgação adota uma metodologia focada exclusivamente na confirmação de casos a cada 15 dias, não contabilizando mais o número de focos encontrados. A mudança ocorre porque, no momento da coleta, não é possível diferenciar se os mosquitos coletados são Aedes aegypti transmissores da dengue ou mosquitos com Wolbachia, que não transmitem a doença.</p><p>Apesar da alteração no formato do boletim, a Prefeitura de Blumenau reforça a importância da população em manter cuidados para evitar acúmulo de água parada — ambiente propício para a reprodução do mosquito transmissor.</p><p>Até o momento, o município não registrou óbitos relacionados à dengue em 2025, mas mantém o alerta à comunidade para prevenção contínua, visando reduzir ainda mais a incidência da doença.</p>]]></content:encoded>
		<wfw:commentRss>https://portalmenina.com.br/atualizacao-quinzenal-indica-cinco-novos-casos-de-dengue-em-blumenau/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	</item>

	</channel>
</rss>