<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 28 Nov 2025 20:10:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Desfile de Natal desta sexta está garantido e público poderá seguir rota do Papai Noel em tempo real]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/desfile-de-natal-desta-sexta-esta-garantido-e-publico-podera-seguir-rota-do-papai-noel-em-tempo-real/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<category><![CDATA[Desfile]]></category>
<category><![CDATA[Natal]]></category>
<category><![CDATA[Desta]]></category>
<category><![CDATA[Sexta]]></category>
<category><![CDATA[Está]]></category>
<category><![CDATA[Garantido]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:06:11 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128423</guid>
<description><![CDATA[O desfile "Minha Noite de Natal" está confirmado para esta sexta-feira (28), às 20h, na Avenida Atlântica, em Balneário Camboriú. Uma novidade desta edição será o GPS do Papai Noel, desenvolvido pela Secretaria de Governo, Inovação e Orçamento, que permitirá ao público acompanhar em tempo real o deslocamento da caravana.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O desfile "Minha Noite de Natal" está confirmado para esta sexta-feira (28), às 20h, na Avenida Atlântica, em Balneário Camboriú. Uma novidade desta edição será o GPS do Papai Noel, desenvolvido pela Secretaria de Governo, Inovação e Orçamento, que permitirá ao público acompanhar em tempo real o deslocamento da caravana. A ferramenta estará disponível no link gpsdonoel.bc.sc.gov.br e por meio de QR Code distribuído ao longo do trajeto. A decisão de manter o evento foi tomada após o Município seguir os protocolos de cancelamento e verificar a previsão de cessar a chuva por volta das 19h. Caso as condições climáticas não melhorem, o desfile poderá ser cancelado visando a segurança dos participantes.</strong><br/><br/>O desfile percorrerá sete quilômetros da orla, iniciando na Rua 4900 (Barra Sul) e finalizando em frente ao Hotel Marambaia (Barra Norte). Ao longo do trajeto, o público poderá desfrutar de três pocket shows em paradas estratégicas, onde 50 artistas participarão da apresentação. Cinco carros alegóricos, incluindo o maior deles com 15,75 metros, compõem a caravana, que contará também com o Bonde Oceanic, cedido pelo Grupo Oceanic, como veículo de apoio. Os desfiles do Viva o Natal BC 2025 promovem a inclusão, com artistas utilizando a Língua Brasileira de Sinais (Libras) em trechos do jingle oficial durante os pocket shows, após receberem treinamento específico para tal. O protocolo de cancelamento prevê avaliações meteorológicas nas primeiras horas da manhã, podendo emitir um aviso de cancelamento ainda pela manhã, se necessário. (<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Vitor Kley será a atração principal dos 5 anos da FG Big Wheel com show gratuito em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/vitor-kley-sera-a-atracao-principal-dos-5-anos-da-fg-big-wheel-com-show-gratuito-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 19:33:04 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128417</guid>
<description><![CDATA[A FG Big Wheel anunciou que o cantor Vitor Kley será a atração principal do evento "Magia BC 2025", em comemoração aos cinco anos da roda-gigante localizada no Pontal Norte, em Balneário Camboriú. O show gratuito está marcado para o dia 12 de dezembro e apresentará a nova turnê do artista, intitulada "As Pequenas Grandes Coisas".]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Catamarã entre Balneário Camboriú e Ilha de Porto Belo começa a operar nesta sexta]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/catamara-entre-balneario-camboriu-e-ilha-de-porto-belo-comeca-a-operar-nesta-sexta-feira/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 19:18:16 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128418</guid>
<description><![CDATA[O Grupo Barco Pirata inaugura uma nova atração turística nesta sexta-feira, 28, com a entrada em operação do Catamarã Rota Costa Esmeralda. O passeio terá saídas do Píer Barra Sul, em Balneário Camboriú, com destino à Ilha de Porto Belo, com horários de partida às 8h30 e 11h, e retornos previstos para 14h30 e 17h.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Black Friday: Multiparque vende ingresso por R$ 99,90 apenas nesta sexta]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/black-friday-multiparque-vende-ingresso-por-r-9990-apenas-nesta-sexta/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 18:42:35 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128389</guid>
<description><![CDATA[O parque aquático Multiparque, localizado em Balneário Camboriú, realizará uma ação de Black Friday nesta sexta-feira, 28, oferecendo ingressos individuais por R$ 99,90. A promoção estará disponível exclusivamente no dia mencionado, das 0h01 às 23h59, através do site oficial do parque ou da central de reservas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Temporais podem atingir a região nesta sexta]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/temporais-podem-atingir-a-regiao-nesta-sexta-feira-alerta-defesa-civil/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 18:20:57 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128379</guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil estadual emitiu um alerta para a possibilidade de temporais na tarde e noite desta sexta-feira, 28, com risco alto para ocorrências em Balneário Camboriú. As instabilidades devem atingir a região no início da tarde, podendo causar destelhamentos, danos na rede elétrica, queda de galhos e árvores, e alagamentos pontuais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Nova Camboriú: aeroporto com iniciativa privada, parque de R$ 73 milhões e novas pontes prometem transformar a cidade]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/nova-camboriu-aeroporto-com-iniciativa-privada-parque-de-r-73-milhoes-e-novas-pontes-prometem-transformar-a-cidade/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 18:07:36 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128369</guid>
<description><![CDATA[Camboriú está prestes a passar por uma significativa transformação em sua estrutura urbana, com a chegada de grandes investimentos que prometem impactar positivamente a cidade. Uma das novidades mais destacadas é a instalação de um aeroporto privado no bairro Braço, financiado integralmente pela iniciativa privada, sem ônus para os cofres públicos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú dá inicio à construção da primeira UBS do Jardim Iate Clube]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/balneario-camboriu-da-inicio-a-construcao-da-primeira-ubs-do-jardim-iate-clube/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 17:57:15 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128366</guid>
<description><![CDATA[A construção da primeira Unidade Básica de Saúde (UBS) no Jardim Iate Clube teve seu início oficializado nesta sexta-feira, 28 de novembro, com a assinatura da ordem de serviço para o início das obras. O investimento total para a realização do projeto é de R$ 1.549.876,92, com previsão de conclusão em até 12 meses.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Golpe ou propaganda enganosa? O que o consumidor pode fazer na Black Friday caso seja lesado]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/golpe-ou-propaganda-enganosa-o-que-o-consumidor-pode-fazer-na-black-friday-caso-seja-lesado/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 17:49:01 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128363</guid>
<description><![CDATA[A Black Friday, uma das datas mais aguardadas do comércio mundial, tem despertado a desconfiança de muitos consumidores, que se deparam com expressões como "Black Fraude" e "tudo pela metade do dobro" ao navegar pela internet. A última sexta-feira de novembro é marcada por promoções que prometem economia e grandes oportunidades de compra, levando muitos brasileiros a sonharem em adquirir produtos desejados por preços mais baixos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Gestante relata dificuldade para realizar pré]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/gestante-relata-dificuldade-para-realizar-pre-natal-na-ubs-do-estaleiro-secretaria-de-saude-responde/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 17:20:42 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128353</guid>
<description><![CDATA[Uma moradora do bairro Estaleiro, em Balneário Camboriú, enfrenta dificuldades para realizar o acompanhamento de pré-natal na Unidade Básica de Saúde (UBS) local. Grávida, ela relata estar há quase dois meses sem atendimento, desde a última consulta em 23 de setembro, quando estava com 20 semanas de gestação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Com expectativa de 160 mil turistas, Balneário Camboriú dá largada à maior temporada de cruzeiros da história]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/turismo/balneario-camboriu-temporada-cruzeiros-160-mil-turistas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 16:45:04 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171037</guid>
<description><![CDATA[A estreia da operação alfandegada de cruzeiros em Balneário Camboriú marca um momento crucial para o turismo marítimo no Litoral Norte catarinense. Pela primeira vez, a cidade está autorizada a conduzir todas as etapas da experiência do passageiro, desde o embarque até o desembarque final, consolidando-se como um dos principais polos do setor no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>