<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 01 Nov 2025 18:10:03 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Incêndio em apartamento mobiliza 14 bombeiros e provoca evacuação de prédio em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/incendio-em-apartamento-mobiliza-14-bombeiros-e-provoca-evacuacao-de-predio-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Incêndio]]></category>
<category><![CDATA[Apartamento]]></category>
<category><![CDATA[Mobiliza]]></category>
<category><![CDATA[Bombeiros]]></category>
<category><![CDATA[Provoca]]></category>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 17:56:53 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=299755</guid>
<description><![CDATA[Um incêndio em um apartamento mobilizou 14 bombeiros e provocou a evacuação de um prédio em Santa Catarina. O fogo teve início na cozinha do imóvel e foi controlado pelo Sistema Hidráulico Preventivo do edifício, evitando a propagação das chamas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um incêndio em um apartamento mobilizou 14 bombeiros e provocou a evacuação de um prédio em Santa Catarina. O fogo teve início na cozinha do imóvel e foi controlado pelo Sistema Hidráulico Preventivo do edifício, evitando a propagação das chamas.</strong><br/><br/>O incidente ocorreu nesta quinta-feira, sem causar vítimas, porém gerando danos materiais no apartamento afetado. Os bombeiros atuaram rapidamente para extinguir o incêndio e garantir a segurança dos moradores, que precisaram deixar temporariamente o prédio.<br/><br/>As autoridades locais estão investigando as causas do incêndio e orientando os moradores sobre os procedimentos de segurança a serem adotados em situações semelhantes. O trabalho conjunto entre bombeiros e o Sistema Hidráulico Preventivo foi fundamental para conter a situação e evitar maiores danos.<br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2FIncendio-em-apartamento-mobiliza-14-bombeiros-e-provoca-evacuacao-de-predio-em-SC.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homens decidem conversar no meio da rua em SC e o inesperado acontece: ‘não vi o caminhão’]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/homens-decidem-conversar-no-meio-da-rua-e-inesperado-acontece/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Acidente]]></category>
<category><![CDATA[Atropelamento]]></category>
<category><![CDATA[Homens]]></category>
<category><![CDATA[Decidem]]></category>
<category><![CDATA[Conversar]]></category>
<category><![CDATA[Meio]]></category>
<category><![CDATA[Rua]]></category>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 17:56:40 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168227</guid>
<description><![CDATA[Dois homens foram flagrados parados no meio da via, em Santa Catarina, enquanto conversavam. O inusitado ocorreu quando um deles afirmou não ter visto um caminhão se aproximando.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Dois homens foram flagrados parados no meio da via, em Santa Catarina, enquanto conversavam. O inusitado ocorreu quando um deles afirmou não ter visto um caminhão se aproximando. O incidente ocorreu recentemente, sem maiores detalhes sobre a data exata.</strong><br/><br/>A situação chamou a atenção devido ao risco envolvido ao interromper o tráfego para uma conversa casual. A falta de atenção resultou em um momento de perigo, destacando a importância da segurança viária. Autoridades locais não se pronunciaram sobre o incidente até o momento.<br/><br/>A atitude dos homens gerou debate nas redes sociais, com muitos usuários criticando a falta de responsabilidade no trânsito. A repercussão do ocorrido levanta questões sobre a conscientização dos cidadãos em relação às normas de tráfego e cuidados necessários ao circular pelas vias públicas.<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Caminhão com carga de laranjas em decomposição é apreendido em Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/01/caminhao-com-carga-de-laranjas-em-decomposicao-e-apreendido-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Policial]]></category>
<category><![CDATA[Caminhão]]></category>
<category><![CDATA[Carga]]></category>
<category><![CDATA[Laranjas]]></category>
<category><![CDATA[Decomposição]]></category>
<category><![CDATA[Apreendido]]></category>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 17:47:49 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19843</guid>
<description><![CDATA[O Governo de Porto Belo, através da Fundação do Meio Ambiente (FAMAP), realizou a apreensão de um caminhão com carga de laranjas em decomposição. A ação ocorreu em Porto Belo, sem data específica divulgada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O Governo de Porto Belo, através da Fundação do Meio Ambiente (FAMAP), realizou a apreensão de um caminhão com carga de laranjas em decomposição. A ação ocorreu em Porto Belo, sem data específica divulgada.</strong><br/><br/>A apreensão do caminhão com a carga deteriorada foi realizada pela equipe da FAMAP, seguindo protocolos de fiscalização ambiental. O veículo foi interceptado em Porto Belo, sem maiores detalhes sobre o local exato e as circunstâncias da apreensão.<br/><br/>A Fundação do Meio Ambiente de Porto Belo não divulgou informações adicionais sobre o incidente envolvendo o caminhão com as laranjas em decomposição. A ação faz parte das atividades de fiscalização e controle ambiental realizadas no município.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Aneel mantém bandeira vermelha 1 e conta de luz segue mais cara em novembro]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/aneel-mantem-bandeira-vermelha-1-e-conta-de-luz-segue-mais-cara-em-novembro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<category><![CDATA[Aneel]]></category>
<category><![CDATA[Mantém]]></category>
<category><![CDATA[Bandeira]]></category>
<category><![CDATA[Vermelha]]></category>
<category><![CDATA[Conta]]></category>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 17:37:53 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=299751</guid>
<description><![CDATA[A Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel) decidiu manter a bandeira tarifária vermelha 1 para o mês de novembro. A justificativa da Aneel é o baixo nível de reservatórios e o aumento do uso de termelétricas, o que impacta diretamente no custo da energia elétrica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel) decidiu manter a bandeira tarifária vermelha 1 para o mês de novembro. A justificativa da Aneel é o baixo nível de reservatórios e o aumento do uso de termelétricas, o que impacta diretamente no custo da energia elétrica.</strong><br/><br/>Com a manutenção da bandeira vermelha 1, os consumidores brasileiros continuarão pagando mais caro pela conta de luz no próximo mês. A decisão da Aneel reflete a necessidade de cobrir os custos extras gerados pela geração de energia por termelétricas, devido à escassez de chuvas e ao baixo armazenamento nos reservatórios.<br/><br/>A medida adotada pela Aneel visa garantir o suprimento de energia elétrica no país, mesmo diante das condições desfavoráveis de geração hídrica. Os consumidores devem se preparar para um aumento na fatura de energia, mantendo a conscientização sobre o uso responsável da eletricidade.<br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F02%2Fdownload.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motorista de app é preso dirigindo carro furtado entre Itajaí e Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/motorista-de-app-e-preso-dirigindo-carro-furtado-entre-itajai-e-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 17:23:06 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=299747</guid>
<description><![CDATA[Um motorista de aplicativo foi preso por receptação ao ser flagrado dirigindo um veículo com registro de furto entre Itajaí e Balneário Camboriú. A prisão ocorreu nesta quarta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Carro roubado há três anos em Salvador é recuperado pela Polícia Militar em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/carro-roubado-ha-tres-anos-em-salvador-e-recuperado-pela-policia-militar-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 17:22:09 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125429</guid>
<description><![CDATA[Um veículo roubado em 2022 na cidade de Salvador (BA) foi localizado pela Polícia Militar na tarde desta sexta-feira, 31, em Itajaí, Santa Catarina. O carro, que estava com indícios de clonagem, foi interceptado na Rua Agenor Generoso de Mello, no bairro Espinheiros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Itajaí conquista certificação Bandeira Azul para Praia do Molhe]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/bandeira-azul-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 17:17:23 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=299643</guid>
<description><![CDATA[Itajaí recebeu a certificação Bandeira Azul para a Praia do Molhe, em reconhecimento aos esforços de gestão ambiental e qualidade da praia. A certificação foi concedida recentemente, destacando o município catarinense como um destino costeiro comprometido com a sustentabilidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Fundação Cultural retoma Festival Literário Itajaí com atividades]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/festival-literario-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 17:16:27 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=299529</guid>
<description><![CDATA[A 7ª edição do Festival Literário Itajaí retorna com uma programação gratuita entre os dias 4 e 8 de novembro, promovida pela Fundação Cultural. O evento ocorrerá na cidade de Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Engenheiro de 51 anos morre após mal súbito em SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/engenheiro-ivan-carlos-da-paz-morre-apos-mal-subito-em-blumenau/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 17:15:37 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168225</guid>
<description><![CDATA[O engenheiro civil Ivan Carlos da Paz, de 51 anos, faleceu após sofrer um mal súbito em uma academia de um clube localizado no Centro Histórico de Blumenau. O velório está sendo realizado no Cemitério São José.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Grupo em Lages auxilia moradores a parar de fumar com sucesso]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/parar-fumar-lages/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 17:15:14 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=299657</guid>
<description><![CDATA[Um grupo em Lages está auxiliando moradores no processo de parar de fumar, oferecendo suporte médico e psicológico. A iniciativa visa promover a saúde e o bem-estar da população, contribuindo para a redução do tabagismo na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>