<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 25 Nov 2025 16:50:43 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Sete mil unidades seguem sem energia após apagão que atingiu mais de 59 mil consumidores]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/sete-mil-unidades-seguem-sem-energia-apos-apagao-que-atingiu-mais-de-59-mil-consumidores/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[balneário camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Sete]]></category>
<category><![CDATA[Mil]]></category>
<category><![CDATA[Unidades]]></category>
<category><![CDATA[Seguem]]></category>
<category><![CDATA[Sem]]></category>
<category><![CDATA[Energia]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 16:46:08 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127981</guid>
<description><![CDATA[Um apagão ocorrido na manhã desta terça-feira afetou mais de 59 mil unidades consumidoras na região. A Celesc informou que, até o início da tarde, cerca de 7 mil residências ainda estavam sem energia, porém a situação já havia sido normalizada na maioria das cidades afetadas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um apagão ocorrido na manhã desta terça-feira afetou mais de 59 mil unidades consumidoras na região. A Celesc informou que, até o início da tarde, cerca de 7 mil residências ainda estavam sem energia, porém a situação já havia sido normalizada na maioria das cidades afetadas. O problema foi causado por uma falha técnica na linha de transmissão de energia que conecta Biguaçu à subestação de Itajaí, resultando na interrupção do fornecimento em diversos bairros, incluindo Balneário Camboriú, Itajaí, Navegantes e Bombinhas.</strong><br/><br/>Segundo o gerente regional da Celesc, Pedro Paulo Molleri, não há previsão exata para o restabelecimento completo das sete mil unidades ainda sem energia, mas ele acredita que o serviço estará normalizado por volta das 17h. A companhia está trabalhando para solucionar o problema e garantir o retorno da energia elétrica nessas áreas afetadas. A população foi orientada a entrar em contato com a Celesc em caso de persistência da falta de energia em suas residências, a fim de agilizar o restabelecimento do serviço.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

</channel>
</rss>