<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 17:36:15 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Caminhoneiro é flagrado com anfetaminas após ultrapassagem proibida na BR-470]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/caminhoneiro-e-flagrado-com-rebite-apos-ultrapassagem-proibida-na-br-470/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 17:30:13 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132599]]></guid>
    <description><![CDATA[Um caminhoneiro de 27 anos foi abordado na BR-470, em Ibirama, após realizar uma ultrapassagem proibida e ser encontrado com comprimidos de anfetaminas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A abordagem ocorreu durante fiscalização da Polícia Rodoviária Federal na rodovia. O motorista demonstrou nervosismo durante a ação.</p>
<p>Na cabine do caminhão, foram encontrados 66 comprimidos de anfetaminas, distribuídos em cinco cartelas. A substância é proibida pela Anvisa e utilizada para inibir o sono em longas viagens.</p>
<p>O caminhoneiro foi encaminhado à Delegacia de Polícia Civil de Rio do Sul e deverá responder por porte de drogas para consumo pessoal.</p>
<p>O foi liberado para a empresa proprietária após a ação policial.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Jovem é identificado após acidente fatal envolvendo carro furtado em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/identificado-jovem-que-causou-morte-de-caminhoneiro-em-bc-apos-furtar-carro/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 17:25:49 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174796]]></guid>
    <description><![CDATA[Um acidente na BR-101 em Balneário Camboriú resultou na morte de um caminhoneiro após colisão com um furtado que capotou e invadiu a pista contrária.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O motorista do Audi Q5, que foi furtado de uma lavação de veículos, perdeu o controle do carro em alta velocidade, causando o capotamento e a invasão da pista contrária da rodovia.</p>
<p>O caminhoneiro, que trafegava regularmente pela via, ficou preso às ferragens após a colisão frontal e não resistiu aos ferimentos, falecendo antes de chegar ao hospital.</p>
<p>O condutor do furtado foi socorrido com ferimentos leves e submetido ao teste do bafômetro, que não indicou consumo de álcool.</p>
<p>Ele estava acompanhado por três passageiros no momento do acidente e não possuía habilitação para dirigir.</p>
<p>As autoridades responsáveis pelo atendimento da ocorrência incluíram a Polícia Rodoviária Federal, Corpo de Bombeiros, Polícia Militar, concessionária da rodovia e Polícia Científica.</p>
<p>Investigações continuam para apurar as responsabilidades criminais relacionadas ao furto do e ao acidente fatal.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Portos de Santa Catarina movimentam 65,7 milhões de toneladas em 2025 e alcançam recorde em contêineres]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/portos-de-sc-movimentam-657-milhoes/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 17:11:13 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325617]]></guid>
    <description><![CDATA[Os portos de Santa Catarina registraram movimentação de 65,7 milhões de toneladas em 2025, superando a marca de 3 milhões de TEUs e reforçando sua relevância no setor portuário.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Em 2025, os portos catarinenses alcançaram um volume histórico de movimentação de cargas, totalizando 65,7 milhões de toneladas.</p>
<p>A movimentação de contêineres ultrapassou a marca de 3 milhões de TEUs, estabelecendo um novo recorde para a região.</p>
<p>Esses números evidenciam a posição estratégica dos portos de Santa Catarina no comércio nacional e internacional.</p>
<p>O crescimento reflete investimentos e melhorias na infraestrutura portuária, que têm ampliado a capacidade operacional.</p>
<p>A movimentação recorde contribui para o desenvolvimento econômico do estado e fortalece a cadeia logística local.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Portos de Santa Catarina movimentam 65,7 milhões de toneladas em 2025]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/portos-de-santa-catarina-movimentam-657-milhoes-de-toneladas-e-crescem-acima-da-media-nacional-em-2025/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 17:08:07 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132593]]></guid>
    <description><![CDATA[Os portos de Santa Catarina registraram crescimento na movimentação de cargas em 2025, superando a média nacional e alcançando 65,7 milhões de toneladas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O volume movimentado nos terminais catarinenses em 2025 foi 4,78% maior que o registrado no ano anterior.</p>
<p>O Porto de São Francisco do Sul liderou em volume absoluto, com 17,5 milhões de toneladas, acumulando crescimento de 39% nos últimos três anos.</p>
<p>Outros portos importantes no estado foram Itapoá, Portonave, Terminal Aquaviário de São Francisco do Sul, Imbituba e Itajaí, com movimentações que variaram entre 4,7 e 15,5 milhões de toneladas.</p>
<p>Na movimentação de contêineres, Santa Catarina ultrapassou a marca de 3 milhões de TEUs, representando 20,5% do total nacional.</p>
<p>O Porto Itapoá</p>
<p>Os dados oficiais sobre a movimentação portuária do estado e do país serão divulgados pela Agência Nacional de Transportes Aquaviários em fevereiro.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Florianópolis terá voos diretos para a Argentina durante o verão]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/florianopolis-ganha-novas-voos-diretos-para-a-argentina-no-verao/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 17:02:50 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325618]]></guid>
    <description><![CDATA[Novas rotas sazonais foram implementadas para ampliar a conexão aérea entre Santa Catarina e a Argentina no período de verão.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A cidade de Florianópolis passará a contar com voos diretos para destinos na Argentina durante a temporada de verão.</p>
<p>As novas rotas têm caráter sazonal e visam facilitar o deslocamento entre Santa Catarina e o país vizinho.</p>
<p>A iniciativa deve contribuir para o aumento do fluxo turístico e comercial entre as regiões.</p>
<p>Os voos diretos representam uma ampliação nas opções de transporte aéreo para os moradores e visitantes da capital catarinense.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
