<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 17:35:56 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Homem é encontrado com ferimento grave na cabeça às margens do rio Piçarras]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/homem-encontrado-hemorragia-cabeca-dentro-rio-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 17:05:08 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174912]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem foi localizado com ferimento grave na cabeça às margens do rio Piçarras, entre Penha e Balneário Piçarras, no Litoral Norte de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O homem foi encontrado no início da tarde de sábado sob a ponte que liga os municípios de Penha e Balneário Piçarras.</p>
<p>Ele apresentava um ferimento grave na região da cabeça, com intensa hemorragia, e estava dentro do rio no momento do resgate.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros Militar realizou a retirada da vítima da água e prestou os primeiros atendimentos no local.</p>
<p>Após o resgate, o homem recebeu cuidados emergenciais enquanto equipes avaliavam a gravidade do quadro clínico.</p>
<p>A Polícia Militar e a Polícia Civil foram acionadas para atender a ocorrência.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Tráfego lento e filas na BR-101 no litoral de Santa Catarina neste sábado]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/br-101-tem-filas-e-trafego-lento-no-litoral-de-santa-catarina-neste-sabado/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 16:58:17 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325961]]></guid>
    <description><![CDATA[O tráfego na BR-101 apresenta lentidão e retenções em pontos do litoral catarinense neste sábado.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O trânsito intenso provoca filas no Morro dos Cavalos, um dos trechos mais movimentados da rodovia.</p>
<p>Além disso, há retenções em áreas urbanas entre as cidades de Itapema, Itajaí e Navegantes.</p>
<p>Motoristas enfrentam tráfego lento em diversos pontos ao longo do litoral de Santa Catarina.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Fiscalizações nas rodovias de Santa Catarina apreendem mais de 17,6 toneladas de drogas em 2025]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/fiscalizacoes-nas-rodovias-de-sc-resultam-em-mais-de-176-toneladas-de-drogas-apreendidas-em-2025/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 16:36:53 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325955]]></guid>
    <description><![CDATA[As operações nas estradas estaduais de Santa Catarina registraram um aumento significativo nas apreensões de entorpecentes e no combate ao contrabando de cigarros ao longo de 2025.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As ações de fiscalização nas rodovias estaduais de Santa Catarina resultaram na apreensão de mais de 17,6 toneladas de drogas durante o ano de 2025.</p>
<p>Além das drogas, as operações também tiveram impacto no combate ao contrabando de cigarros, reforçando a segurança nas estradas do estado.</p>
<p>As medidas adotadas visam intensificar o controle e a fiscalização do transporte de produtos ilegais, contribuindo para a redução da criminalidade nas regiões atendidas.</p>
<p>O aumento nas apreensões reflete o esforço conjunto das autoridades responsáveis pela segurança nas rodovias estaduais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
