<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 10 Dec 2025 11:00:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Atleta de Itapema conquista bicampeonato brasileiro de bodyboard e encerra 2025 com temporada histórica]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/09/atleta-de-itapema-conquista-bicampeonato-brasileiro-de-bodyboard-e-encerra-2025-com-temporada-historica/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 22:57:06 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20298</guid>
<description><![CDATA[O bodyboarder itapemense Éder Luciano conquistou, neste final de semana, o bicampeonato brasileiro na etapa decisiva do Circuito Brasileiro, realizada na Praia de Geribá, em Armação de Búzios (RJ). O título nacional, que ele não alcançava desde 2011, consolida um dos anos mais consistentes de sua carreira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Atletas de vôlei de praia de Itapema conquistam o título do Estadual CCVP Sub]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/09/atletas-de-volei-de-praia-de-itapema-conquistam-o-titulo-do-estadual-ccvp-sub-23-masculino-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 22:53:45 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20292</guid>
<description><![CDATA[Os atletas Tiago Momm e Vinicius Scoz, da equipe de vôlei de praia de Itapema, sagraram-se campeões do Estadual CCVP Sub-23 Masculino 2025. A competição, promovida pela Federação Catarinense de Voleibol, ocorreu no último domingo (07) em uma única etapa sediada em Itapema, proporcionando intensidade à disputa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Homem do tempo” receberá moção da Câmara]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/09/homem-do-tempo-recebera-mocao-da-camara/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 21:55:20 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20286</guid>
<description><![CDATA[Desde 2013, Paulinho Serpa mantém uma estação meteorológica em sua residência, localizada no centro de Porto Belo. O taxista aposentado se tornou conhecido por enviar alertas sobre as variações atmosféricas em um grupo de WhatsApp, contribuindo para a previsibilidade do clima na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[CRECI]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/creci-sc-procon-autuam-construtora-anuncio-ilegal-imoveis-sem-incorporacao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 21:12:37 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172133</guid>
<description><![CDATA[O Conselho Regional de Corretores de Imóveis de Santa Catarina (CRECI-SC) e o PROCON-SC realizaram uma operação conjunta que resultou na autuação de uma construtora em Balneário Camboriú nesta terça-feira (9). A empresa foi penalizada por anunciar oito empreendimentos sem incorporação em seu site e redes sociais, o que configura crime segundo a Lei de Incorporação Imobiliária (nº 4.591/64).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Resenha FC levanta a taça do Campeonato Municipal de Futebol de Campo de Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/08/resenha-fc-levanta-a-taca-do-campeonato-municipal-de-futebol-de-campo-de-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Região]]></category>
<category><![CDATA[Resenha]]></category>
<category><![CDATA[Fc]]></category>
<category><![CDATA[Levanta]]></category>
<category><![CDATA[Taça]]></category>
<category><![CDATA[Campeonato]]></category>
<category><![CDATA[Municipal]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 19:08:12 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20279</guid>
<description><![CDATA[O Campo do Vila Nova, em Porto Belo, foi palco de uma final memorável do Campeonato Municipal de Futebol de Campo no último domingo (07). Sob um sol escaldante e com uma torcida entusiasmada, o Resenha FC e o Santa Cruz protagonizaram um jogo emocionante que culminou na conquista do título pela equipe do Resenha FC nos pênaltis, com placar final de 5 a 4.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O Campo do Vila Nova, em Porto Belo, foi palco de uma final memorável do Campeonato Municipal de Futebol de Campo no último domingo (07). Sob um sol escaldante e com uma torcida entusiasmada, o Resenha FC e o Santa Cruz protagonizaram um jogo emocionante que culminou na conquista do título pela equipe do Resenha FC nos pênaltis, com placar final de 5 a 4. A partida foi marcada por equilíbrio, intensidade e determinação, refletindo o espírito competitivo e a tradição esportiva da cidade.</strong><br/><br/>Além da final, a disputa pelo terceiro lugar também movimentou o público presente no Campo do Vila Nova. O Real Betis enfrentou o Retex FC e conquistou a vitória por 4 a 1, encerrando sua participação na competição de forma brilhante. O Campeonato Municipal de Futebol de Campo, que contou com a participação de 10 times e foi organizado pela Fundação de Esportes do Governo Municipal, reafirmou a importância do esporte na comunidade de Porto Belo, mantendo viva a tradição esportiva local. Com a conquista do título, o Resenha FC escreve mais um capítulo de sucesso em sua história, demonstrando o empenho e a dedicação de seus atletas.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[EDITAL PLATAFORMA]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/08/edital-plataforma-55/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Publicações legais]]></category>
<category><![CDATA[angelita]]></category>
<category><![CDATA[edital]]></category>
<category><![CDATA[Edital]]></category>
<category><![CDATA[Plataforma]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 18:54:20 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20276</guid>
<description><![CDATA[A plataforma digital "Hora de Porto Belo" divulgou um edital em sua postagem mais recente. O anúncio foi feito sem maiores detalhes sobre o conteúdo do edital, apenas indicando a presença da plataforma como fonte da informação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A plataforma digital "Hora de Porto Belo" divulgou um edital em sua postagem mais recente. O anúncio foi feito sem maiores detalhes sobre o conteúdo do edital, apenas indicando a presença da plataforma como fonte da informação. A postagem foi realizada no dia atual, sem especificar horário.</strong><br/><br/>A divulgação do edital pela plataforma "Hora de Porto Belo" despertou a curiosidade dos seguidores e usuários da plataforma, que aguardam mais informações sobre o conteúdo e os objetivos do documento. Até o momento, não foram fornecidos detalhes adicionais sobre o assunto, mantendo-se a expectativa em relação ao que será anunciado. A postagem gerou engajamento entre os seguidores, que aguardam novas atualizações sobre o tema.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F12%2FEvento-40-EDITAL1-1-scaled.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Confusão após bola atingir criança termina em tumulto em Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/08/confusao-apos-bola-atingir-crianca-termina-em-tumulto-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Policial]]></category>
<category><![CDATA[Confusão]]></category>
<category><![CDATA[Após]]></category>
<category><![CDATA[Bola]]></category>
<category><![CDATA[Atingir]]></category>
<category><![CDATA[Criança]]></category>
<category><![CDATA[Termina]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:54:28 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20267</guid>
<description><![CDATA[No fim da tarde deste domingo, uma briga envolvendo diversas pessoas mobilizou a Guarda Municipal de Porto Belo. Por volta das 17h24, a guarnição foi acionada para intervir em uma situação de vias de fato no píer da cidade, onde uma grande aglomeração de indivíduos exaltados foi identificada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>No fim da tarde deste domingo, uma briga envolvendo diversas pessoas mobilizou a Guarda Municipal de Porto Belo. Por volta das 17h24, a guarnição foi acionada para intervir em uma situação de vias de fato no píer da cidade, onde uma grande aglomeração de indivíduos exaltados foi identificada. Segundo relatos colhidos no local, o conflito teve início quando uma bola de futebol atingiu uma criança que estava próxima a um grupo, levando a mãe da criança e outros presentes a confrontar os responsáveis pelo lance, desencadeando a confusão.</strong><br/><br/>Os agentes da Guarda Municipal, com o apoio das viaturas 07 e 08, precisaram intervir para separar os envolvidos e restabelecer a ordem no local. Após controlar a situação, foram identificados os participantes da briga e possíveis testemunhas, sendo alguns deles encaminhados à Delegacia de Polícia de Itapema para as medidas legais cabíveis. A ocorrência evidenciou a necessidade de intervenção das autoridades diante do tumulto gerado pela situação, que teve início em um incidente envolvendo uma bola de futebol e uma criança, resultando em confronto entre grupos distintos.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[DELEGACIA MÓVEL DA POLÍCIA CIVIL MARCA PRESENÇA NO CIRCUITO BRASILEIRO E MUNDIAL DE VÔLEI DE PRAIA EM ITAPEMA]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/08/delegacia-movel-da-policia-civil-marca-presenca-no-circuito-brasileiro-e-mundial-de-volei-de-praia-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:39:11 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20260</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina marcou presença de forma atuante nas duas semanas do Circuito Brasileiro e Mundial de Vôlei de Praia em Itapema. A instituição reforçou sua atuação comunitária por meio da Delegacia Móvel instalada na arena montada na Meia Praia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Tragédia no interior de Camboriú: dois homens morrem atropelados por UTV]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/08/tragedia-no-interior-de-camboriu-dois-homens-morrem-atropelados-por-utv/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:03:39 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20255</guid>
<description><![CDATA[Na noite de domingo (7), a tranquilidade da Estrada Geral do Braço, em Camboriú, foi abruptamente interrompida por um acidente fatal. Dois homens, identificados como tio e sobrinho, foram atingidos por um UTV, veículo off-road do tipo "gaiola", enquanto caminhavam pela via.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>