<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 17 Nov 2025 22:20:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Porto Belo capacita ambulantes e quiosques para uma temporada de sucesso]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/17/porto-belo-capacita-ambulantes-e-quiosques-para-uma-temporada-de-sucesso/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Região]]></category>
<category><![CDATA[Porto]]></category>
<category><![CDATA[Belo]]></category>
<category><![CDATA[Capacita]]></category>
<category><![CDATA[Ambulantes]]></category>
<category><![CDATA[Quiosques]]></category>
<category><![CDATA[Uma]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 22:19:58 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20046</guid>
<description><![CDATA[O Governo de Porto Belo, por meio da Fundação de Turismo e Desenvolvimento Econômico, concluiu nesta semana o Curso de Capacitação Obrigatória para ambulantes e responsáveis por quiosques das praias. A ação, parte do Credenciamento nº 002/2024, autoriza o comércio por três temporadas, até 2027, visando garantir um serviço seguro e bem estruturado para todos os envolvidos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O Governo de Porto Belo, por meio da Fundação de Turismo e Desenvolvimento Econômico, concluiu nesta semana o Curso de Capacitação Obrigatória para ambulantes e responsáveis por quiosques das praias. A ação, parte do Credenciamento nº 002/2024, autoriza o comércio por três temporadas, até 2027, visando garantir um serviço seguro e bem estruturado para todos os envolvidos. Durante a capacitação, os participantes receberam orientações sobre atendimento de qualidade, boas práticas de higiene, segurança e gestão do comércio, reforçando a importância de proporcionar experiências agradáveis e seguras aos veranistas que frequentam as praias da cidade.</strong><br/><br/>O curso realizado pela Fundação de Turismo e Desenvolvimento Econômico de Porto Belo tem como objetivo preparar ambulantes e responsáveis por quiosques para oferecer um serviço de qualidade durante a temporada de verão. Com a conclusão do treinamento, os participantes estão aptos a atender de forma mais eficiente e segura, seguindo as diretrizes estabelecidas pelo Credenciamento nº 002/2024. A iniciativa visa não apenas cumprir regras, mas também valorizar quem empreende e quem visita as praias da cidade, promovendo um ambiente mais organizado e profissional para todos os envolvidos.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Câmeras registram momento em que moto e carro colidem no Mariscal, em Penha]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/cameras-registram-momento-em-que-moto-e-carro-colidem-no-mariscal-em-penha/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 21:03:35 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169948</guid>
<description><![CDATA[Uma colisão entre uma moto e um carro resultou em um motociclista ferido no final da tarde de sábado (15) no cruzamento das ruas Lourival de Souza e Juvenal Pereira de Oliveira, na região do Mariscal, em Penha. O incidente foi capturado por câmeras de segurança da vizinhança, mostrando o momento do impacto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Pastel & Prosa faz sucesso em Tijucas e anuncia nova unidade: ‘pastéis e esfirras quentinhas’]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/destaques/pastel-prosa-faz-sucesso-em-tijucas-e-anuncia-nova-unidade/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 20:39:45 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169940</guid>
<description><![CDATA[A Pastel & Prosa, inaugurada em setembro no Supermercado Koch, tornou-se rapidamente um dos pontos de lanche mais movimentados de Tijucas. Com uma proposta de massa leve, preparo na hora e muito recheio, o estabelecimento já faz parte da rotina dos frequentadores da Avenida Emília Ramos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú tem risco alto de temporais e alagamentos nesta terça]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/balneario-camboriu-tem-risco-alto-de-temporais-e-alagamentos-nesta-terca-feira/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 19:56:29 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127203</guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil de Santa Catarina emitiu um alerta para a possibilidade de chuva intensa e temporais isolados em todo o estado a partir do início desta terça-feira, 18 de janeiro. O risco é considerado alto na região de Balneário Camboriú para ocorrências como alagamentos, enxurradas, destelhamentos, queda de galhos, danos na rede elétrica e outras situações associadas ao mau tempo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Aqui o bambu ronca”: Black Friday de colchões em Tijucas promete revolucionar noites de sono]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/aqui-o-bambu-ronca-black-friday-de-colchoes-em-tijucas-promete/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 19:42:00 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169926</guid>
<description><![CDATA[A loja Exclusiva Tijucas está promovendo o Esquenta Black, uma ação que antecipa as ofertas da Black Friday. Até o dia 26 de novembro de 2025, os clientes podem aproveitar condições especiais para a compra de estofados, incluindo um conjunto de molas ensacadas a partir de R$ 1.490, com possibilidade de parcelamento em até 12 vezes sem juros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Chega de falta de água: Tijucas ganha abastecimento reforçado no Jardim Progresso]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/saude/tijucas-ganha-abastecimento-reforcado-no-jd-progresso/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 19:23:34 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169917</guid>
<description><![CDATA[O Serviço Autônomo Municipal de Água e Esgoto (SAMAE) anunciou que a obra de implantação de uma nova rede de abastecimento de água no bairro Jardim Progresso, em Tijucas, está em fase final. A iniciativa tem como objetivo beneficiar diversas famílias da região com água tratada e de qualidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[HOMEM É PRESO APÓS ESFAQUEAR COLEGA DE CASA EM ITAPEMA]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/17/homem-e-preso-apos-esfaquear-colega-de-casa-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 18:33:15 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20037</guid>
<description><![CDATA[Na noite de domingo (16), por volta das 20h, a Polícia Militar foi acionada pela Central de Emergências para apoiar o SAMU em uma ocorrência na Rua 410, no bairro Morretes, em Itapema. No local, os policiais encontraram a equipe de socorro atendendo um homem de 28 anos com grave ferimento por arma branca na região do pescoço.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Jetski suga cabelo de banhista e causa ferimento no Caixa D’Aço]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/jetski-suga-cabelo-de-banhista-e-causa-ferimento-no-caixa-daco/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 18:19:24 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127183</guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 36 anos ficou ferida na tarde deste domingo, após ter parte do cabelo sugado pela turbina de uma jet ski enquanto nadava na região do Caixa D’Aço, em Porto Belo. O incidente ocorreu quando a vítima nadava próximo a um bar flutuante e teve seu cabelo preso na turbina do jetski que passava pelo local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Servidores da saúde contestam atraso nas folgas prometidas após “Dia D” em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/servidores-da-saude-contestam-atraso-nas-folgas-prometidas-apos-dia-d-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 18:18:58 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127188</guid>
<description><![CDATA[Um ouvinte do programa Bote a Boca no Trombone, da Rádio Menina, levantou questionamentos nesta sexta-feira, 14, acerca do não cumprimento das folgas prometidas pela prefeita Juliana Pavan aos servidores da saúde que atuaram nos sábados do “Dia D”. Segundo o relato, apesar da confirmação da prefeita em entrevista à emissora, o setor de Recursos Humanos do município estaria impedindo a concessão das folgas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Receita Federal entrega 4 mil smartphones para fortalecer a proteção às mulheres em SC]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/receita-federal-entrega-4-mil-smartphones-para-fortalecer-a-protecao-as-mulheres-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:54:02 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127168</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina recebeu um importante reforço em suas atividades e programas de proteção à mulher, como o PCSC por Elas, por meio de uma doação realizada pela Receita Federal. A doação consistiu em 4.000 aparelhos smartphones, avaliados em quase R$ 3,4 milhões, que foram apreendidos em ações de combate ao contrabando e descaminho.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>