<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 12 Nov 2025 00:20:41 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Fábrica de pão é interditada em Itajaí com 30 toneladas de trigo irregular e produtos feitos sem higiene]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/fabrica-de-pao-e-interditada-em-itajai-com-30-toneladas-de-trigo-irregular-e-produtos-feitos-sem-higiene/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<category><![CDATA[Fábrica]]></category>
<category><![CDATA[Pão]]></category>
<category><![CDATA[É]]></category>
<category><![CDATA[Interditada]]></category>
<category><![CDATA[Itajaí]]></category>
<category><![CDATA[Toneladas]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 00:18:46 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126577</guid>
<description><![CDATA[Uma ação de fiscalização da Vigilância Sanitária de Itajaí resultou na interdição de uma fábrica de pães que operava de maneira irregular no bairro São João. O flagrante ocorreu durante uma inspeção de rotina realizada pelo diretor da Vigilância, Silvio Schaadt, na Rua Hildebrando José da Silva.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Uma ação de fiscalização da Vigilância Sanitária de Itajaí resultou na interdição de uma fábrica de pães que operava de maneira irregular no bairro São João. O flagrante ocorreu durante uma inspeção de rotina realizada pelo diretor da Vigilância, Silvio Schaadt, na Rua Hildebrando José da Silva. A fábrica vinha sendo monitorada pela equipe desde o início do ano devido a suspeitas de irregularidades, com tentativas anteriores de vistoria frustradas devido ao fechamento do portão e monitoramento por câmeras de segurança. A ação inesperada aconteceu na tarde desta terça-feira, quando Schaadt avistou uma carreta descarregando trigo, levando à descoberta de atividades suspeitas.</strong><br/><br/>Durante a fiscalização, foi constatado que a fábrica não possuía alvará sanitário nem licença de funcionamento, além de apresentar graves problemas de higiene, como esgoto a céu aberto e sujeira nas instalações. Cerca de três toneladas de pães prontos para consumo foram apreendidas e descartadas no aterro sanitário. Além disso, a carga de trigo, que estava sendo desviada para Itajaí, foi apreendida, resultando na autuação do proprietário da fábrica, do dono da carga e do motorista do caminhão por desvio e transporte irregular da mercadoria. As investigações sobre a origem e destino da carga estão sob responsabilidade da Receita Estadual e da Polícia Civil, que também apurarão a venda do trigo a preços abaixo do mercado, reforçando as suspeitas de irregularidades. A fábrica permanecerá interditada até a regularização de todas as pendências sanitárias e legais.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Madrasta confessa ter queimado m?o de menina de 2 anos em Itaja?]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/madrasta-confessa-ter-queimado-mao-de-menina-de-2-anos-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 21:12:58 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=303286</guid>
<description><![CDATA[Madrasta admite ter queimado m?o de crian?a em Itaja?**Uma mulher em Itaja? confessou ter queimado a m?o de sua enteada, uma menina de apenas 2 anos. Segundo informa??es, o incidente ocorreu ap?s a crian?a riscar uma parede da casa. A agressora teria utilizado uma colher quente para punir a menina.****O caso gerou grande repercuss?o na comunidade local, levantando discuss?es sobre a viol?ncia cont...]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>