<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 01 Nov 2025 15:26:15 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[‘Galã do Facebook’ é condenado após aplicar golpe amoroso e deixar vítima endividada em Porto Belo]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/gala-do-facebook-e-condenado-apos-aplicar-golpe-amoroso-e-deixar-vitima-endividada-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Destaque secundário]]></category>
<category><![CDATA[Galã do Facebook]]></category>
<category><![CDATA[GALÃ]]></category>
<category><![CDATA[FACEBOOK]]></category>
<category><![CDATA[CONDENADO]]></category>
<category><![CDATA[APÓS]]></category>
<category><![CDATA[APLICAR]]></category>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 14:57:10 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=299706</guid>
<description><![CDATA[Um estelionatário, conhecido como o 'Galã do Facebook', foi condenado após seduzir mulheres nas redes sociais e convencê-las a financiar bens em seus nomes. O golpista desaparecia com veículos e dinheiro, deixando as vítimas endividadas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um estelionatário, conhecido como o 'Galã do Facebook', foi condenado após seduzir mulheres nas redes sociais e convencê-las a financiar bens em seus nomes. O golpista desaparecia com veículos e dinheiro, deixando as vítimas endividadas. O caso ocorreu em Porto Belo e chocou a população local.</strong><br/><br/>O criminoso utilizava seu charme virtual para conquistar a confiança das mulheres, prometendo relacionamentos amorosos e vantagens financeiras. Após obter acesso aos dados pessoais das vítimas, ele realizava os golpes, causando prejuízos emocionais e financeiros. A condenação do 'Galã do Facebook' serve como alerta para a importância da cautela nas interações online, especialmente em questões financeiras e afetivas.<br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2FGala-do-Facebook-e-condenado-apos-aplicar-golpe-amoroso-e-deixar-vitima-endividada-em-Porto-Belo.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Casa do Norte e Nordeste abre nova loja com mais produtos em Itapema]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/casa-do-norte-e-nordeste-abre-nova-loja-com-mais-produtos-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 14:23:36 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=299702</guid>
<description><![CDATA[A Casa do Norte e Nordeste inaugurou uma nova loja no bairro Morretes, em Itapema, ampliando sua variedade de produtos típicos e reforçando o atendimento aos clientes. Com um espaço maior, a unidade busca atender a demanda crescente por itens característicos dessas regiões.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bebê torturado pela própria mãe choca SC: adolescente de 16 anos foi detida em flagrante]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/bebe-torturado-pela-propria-mae-choca-sc-adolescente-de-16-anos-foi-detida-em-flagrante/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[destaque]]></category>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<category><![CDATA[BEBÊ]]></category>
<category><![CDATA[TORTURADO]]></category>
<category><![CDATA[PELA]]></category>
<category><![CDATA[PRÓPRIA]]></category>
<category><![CDATA[MÃE]]></category>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 14:23:14 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168204</guid>
<description><![CDATA[No final da tarde em Içara, no Sul Catarinense, um episódio chocante marcou o Hospital Santa Catarina, surpreendendo a equipe médica. Uma adolescente de 16 anos foi detida em flagrante após torturar seu próprio bebê, em um acontecimento que certamente deixará marcas profundas na memória dos profissionais de saúde.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>No final da tarde em Içara, no Sul Catarinense, um episódio chocante marcou o Hospital Santa Catarina, surpreendendo a equipe médica. Uma adolescente de 16 anos foi detida em flagrante após torturar seu próprio bebê, em um acontecimento que certamente deixará marcas profundas na memória dos profissionais de saúde.</strong><br/><br/>O caso do bebê torturado pela própria mãe gerou grande comoção em Santa Catarina. A jovem foi presa após a denúncia do crime, que causou indignação e revolta na comunidade local. A gravidade da situação evidencia a importância da proteção e cuidado com as crianças, despertando debates sobre a necessidade de garantir a segurança e bem-estar dos menores em nossa sociedade.<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Suspeitos de assalto a fazenda são encontrados mortos dentro de açude em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/suspeitos-de-assalto-a-fazenda-sao-encontrados-mortos-dentro-de-acude-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[SUSPEITOS]]></category>
<category><![CDATA[ASSALTO]]></category>
<category><![CDATA[FAZENDA]]></category>
<category><![CDATA[SÃO]]></category>
<category><![CDATA[ENCONTRADOS]]></category>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 14:01:19 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=299699</guid>
<description><![CDATA[Três suspeitos de um assalto a uma fazenda foram encontrados mortos dentro de um açude em Santa Catarina, após uma tentativa de fuga que resultou na morte deles. O único sobrevivente da ação criminosa foi preso em flagrante pelas autoridades locais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Três suspeitos de um assalto a uma fazenda foram encontrados mortos dentro de um açude em Santa Catarina, após uma tentativa de fuga que resultou na morte deles. O único sobrevivente da ação criminosa foi preso em flagrante pelas autoridades locais. A polícia está investigando as circunstâncias que levaram à morte dos suspeitos e busca esclarecer os detalhes do ocorrido.</strong><br/><br/>Segundo informações preliminares, os suspeitos teriam sido surpreendidos pela polícia durante a fuga e acabaram se afogando no açude. A identidade das vítimas não foi divulgada até o momento, e as investigações continuam em andamento para esclarecer todos os fatos relacionados ao caso. A comunidade local está abalada com a ocorrência e aguarda por mais informações sobre o desfecho dessa trágica situação.<br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F06%2Fsirene-7.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Quem era a jovem que morreu baleada durante tiroteio na Linha Amarela do Rio de Janeiro]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/quem-era-a-jovem-que-morreu-baleada-durante-tiroteio-na-linha-amarela-do-rio-de-janeiro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Rio de Janeiro]]></category>
<category><![CDATA[QUEM]]></category>
<category><![CDATA[ERA]]></category>
<category><![CDATA[JOVEM]]></category>
<category><![CDATA[QUE]]></category>
<category><![CDATA[MORREU]]></category>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 13:40:05 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=299691</guid>
<description><![CDATA[Uma tragédia chocou a cidade do Rio de Janeiro, quando Bárbara Yabeta, jovem de 22 anos, foi atingida por um disparo na cabeça enquanto seguia de carro por um aplicativo de transporte. Horas antes do trágico incidente, a vítima havia feito uma postagem nas redes sociais refletindo sobre o valor da vida e das relações humanas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Uma tragédia chocou a cidade do Rio de Janeiro, quando Bárbara Yabeta, jovem de 22 anos, foi atingida por um disparo na cabeça enquanto seguia de carro por um aplicativo de transporte. Horas antes do trágico incidente, a vítima havia feito uma postagem nas redes sociais refletindo sobre o valor da vida e das relações humanas.</strong><br/><br/>O crime ocorreu durante um tiroteio na Linha Amarela, deixando a família e amigos de Bárbara consternados com a perda repentina. Sua morte levanta questões sobre a segurança nas vias da cidade e a violência que assola o Rio de Janeiro, trazendo à tona a necessidade de medidas efetivas para garantir a proteção dos cidadãos. A comunidade local lamenta a partida precoce da jovem, que deixa saudades e um vazio em seus entes queridos e na sociedade como um todo.<br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2FQuem-era-a-jovem-que-morreu-baleada-durante-tiroteio-na-Linha-Amarela-do-Rio-de-Janeiro.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem é preso após furtar celular enquanto vítima estava no banheiro em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/homem-e-preso-apos-furtar-celular-enquanto-vitima-estava-no-banheiro-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[HOMEM]]></category>
<category><![CDATA[PRESO]]></category>
<category><![CDATA[APÓS]]></category>
<category><![CDATA[FURTAR]]></category>
<category><![CDATA[CELULAR]]></category>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 13:36:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125407</guid>
<description><![CDATA[Um jovem de 18 anos foi detido pela Guarda Municipal de Balneário Camboriú após ser flagrado furtando um celular na Marginal Leste, na manhã de sexta-feira, 31. O incidente ocorreu por volta das 10h30 e foi reportado pelo dono do aparelho, que afirmou ter sido vítima do crime enquanto estava no banheiro de um estabelecimento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um jovem de 18 anos foi detido pela Guarda Municipal de Balneário Camboriú após ser flagrado furtando um celular na Marginal Leste, na manhã de sexta-feira, 31. O incidente ocorreu por volta das 10h30 e foi reportado pelo dono do aparelho, que afirmou ter sido vítima do crime enquanto estava no banheiro de um estabelecimento.</strong><br/><br/>Segundo informações oficiais, o suspeito foi abordado pelos agentes da Guarda Municipal logo após o furto e conduzido à delegacia para os procedimentos legais. O celular foi recuperado e devolvido ao proprietário, que registrou a ocorrência do crime. A ação rápida das autoridades locais resultou na prisão do indivíduo em flagrante, reforçando a atuação da segurança pública na região.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Irmã gêmea mobiliza cidade para ajudar adolescente de Tijucas que precisa de cirurgia urgente]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/saude/irma-gemea-mobiliza-cidade-para-ajudar-adolescente-de-tijucas-que-precisa-de-cirurgia-urgente/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Tijucas]]></category>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<category><![CDATA[adolescente]]></category>
<category><![CDATA[ajuda]]></category>
<category><![CDATA[IRMÃ]]></category>
<category><![CDATA[GÊMEA]]></category>
<category><![CDATA[MOBILIZA]]></category>
<category><![CDATA[CIDADE]]></category>
<category><![CDATA[AJUDAR]]></category>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 13:26:34 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168197</guid>
<description><![CDATA[Uma comovente mobilização tomou conta da cidade de Tijucas, em Santa Catarina, liderada pela irmã gêmea de uma adolescente que necessita de um procedimento cirúrgico avaliado em R$ 12 mil. A jovem, com urgência para a intervenção, viu-se diante da solidariedade e empenho de sua irmã, que não mediu esforços para arrecadar os recursos necessários.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Uma comovente mobilização tomou conta da cidade de Tijucas, em Santa Catarina, liderada pela irmã gêmea de uma adolescente que necessita de um procedimento cirúrgico avaliado em R$ 12 mil. A jovem, com urgência para a intervenção, viu-se diante da solidariedade e empenho de sua irmã, que não mediu esforços para arrecadar os recursos necessários.</strong><br/><br/>Comovidos com a situação da adolescente, moradores da cidade uniram-se à causa e contribuíram para a arrecadação, demonstrando o poder da união e da solidariedade em momentos de dificuldade. A mobilização liderada pela irmã gêmea não apenas sensibilizou a comunidade, mas também evidenciou a importância do apoio mútuo e da empatia em situações de emergência médica.<br/><br/>A adolescente de Tijucas, que precisa da cirurgia urgente, encontrou na determinação e na mobilização liderada por sua irmã gêmea um raio de esperança em meio às dificuldades. A atitude solidária dos moradores da cidade demonstra a força da união em prol do bem-estar coletivo e da solidariedade em momentos de necessidade. A comunidade local se uniu em apoio à jovem, reforçando a importância do suporte mútuo em situações delicadas como essa.<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Batida frontal entre carro e ônibus mata dois homens e deixa feridos em Florianópolis]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/batida-frontal-entre-carro-e-onibus-mata-dois-homens-e-deixa-feridos-em-florianopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Florianópolis]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Destaque secundário]]></category>
<category><![CDATA[BATIDA]]></category>
<category><![CDATA[FRONTAL]]></category>
<category><![CDATA[ENTRE]]></category>
<category><![CDATA[CARRO]]></category>
<category><![CDATA[ÔNIBUS]]></category>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 12:12:28 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=299677</guid>
<description><![CDATA[Um acidente grave chocou os moradores do bairro Costeira, em Florianópolis, na manhã deste sábado (1º). Uma colisão frontal entre um carro e um ônibus resultou na morte de dois homens.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um acidente grave chocou os moradores do bairro Costeira, em Florianópolis, na manhã deste sábado (1º). Uma colisão frontal entre um carro e um ônibus resultou na morte de dois homens. Apesar da violência do impacto, duas mulheres que estavam no veículo conseguiram sobreviver.</strong><br/><br/>Segundo informações preliminares, o acidente ocorreu por volta das 7h, causando comoção e tristeza na comunidade local. Os socorristas foram acionados imediatamente para prestar atendimento às vítimas, que foram encaminhadas para unidades de saúde da região. A identidade das vítimas fatais não foi divulgada até o momento, e as circunstâncias exatas do acidente ainda estão sendo investigadas pelas autoridades competentes.<br/><br/>A colisão entre o carro e o ônibus reforça a importância da prudência e do respeito às leis de trânsito para evitar tragédias como essa. A comunidade local está consternada com a perda de vidas e se solidariza com as famílias das vítimas neste momento de dor e luto. Acompanhe as atualizações sobre o caso nos próximos boletins informativos.<br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2FBatida-frontal-entre-carro-e-onibus-mata-dois-homens-e-deixa-feridos-em-Florianopolis.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Acidente grave em Florianópolis deixa dois mortos e uma mulher ferida]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/acidente-grave-em-florianopolis-deixa-dois-mortos-e-uma-mulher-ferida/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[acidente de trânsito]]></category>
<category><![CDATA[carro]]></category>
<category><![CDATA[ACIDENTE]]></category>
<category><![CDATA[GRAVE]]></category>
<category><![CDATA[FLORIANÓPOLIS]]></category>
<category><![CDATA[DEIXA]]></category>
<category><![CDATA[DOIS]]></category>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 11:58:29 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168194</guid>
<description><![CDATA[Uma colisão trágica chocou os moradores de Florianópolis, na rua João Câncio Jaques, resultando em duas vítimas fatais e uma mulher ferida em estado grave. Apesar dos esforços dos socorristas, uma das vítimas não resistiu aos ferimentos, gerando comoção na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Uma colisão trágica chocou os moradores de Florianópolis, na rua João Câncio Jaques, resultando em duas vítimas fatais e uma mulher ferida em estado grave. Apesar dos esforços dos socorristas, uma das vítimas não resistiu aos ferimentos, gerando comoção na região.</strong><br/><br/>O acidente grave, que culminou na perda de duas vidas e deixou uma pessoa ferida, aconteceu em circunstâncias ainda sob investigação pelas autoridades locais. A comunidade local se mobilizou para prestar solidariedade às famílias das vítimas e clamar por medidas que possam evitar tragédias como essa no futuro. A rua João Câncio Jaques, palco dessa tragédia, agora se torna cenário de luto e reflexão para a cidade de Florianópolis.<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Dono de pub de Itajaí é preso por descumprir ordem de interdição]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/dono-de-pub-de-itajai-e-preso-por-descumprir-ordem-de-interdicao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Itajaí]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Destaque secundário]]></category>
<category><![CDATA[DONO]]></category>
<category><![CDATA[PUB]]></category>
<category><![CDATA[ITAJAÍ]]></category>
<category><![CDATA[PRESO]]></category>
<category><![CDATA[DESCUMPRIR]]></category>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 11:56:34 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=299649</guid>
<description><![CDATA[Um estabelecimento em Itajaí foi flagrado funcionando com público lotado, mesmo estando fechado por determinação municipal. A situação levou a intervenção da Polícia Militar e da Guarda Municipal, que precisaram usar gás de pimenta para dispersar os frequentadores.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um estabelecimento em Itajaí foi flagrado funcionando com público lotado, mesmo estando fechado por determinação municipal. A situação levou a intervenção da Polícia Militar e da Guarda Municipal, que precisaram usar gás de pimenta para dispersar os frequentadores. Em decorrência do descumprimento da ordem de interdição, o dono do pub foi preso.</strong><br/><br/>As autoridades locais reforçam a importância do cumprimento das medidas de restrição e distanciamento social, visando conter a propagação do coronavírus. A ação de fiscalização e intervenção em estabelecimentos que descumprem as determinações vigentes tem sido intensificada para garantir a segurança da população e o cumprimento das normas estabelecidas.<br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2FDono-de-pub-de-Itajai-e-preso-por-descumprir-ordem-de-interdicao-.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

</channel>
</rss>