<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 08 Dec 2025 16:00:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Nota de falecimento de Otilía Margarida Mendes]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/obituario/nota-de-falecimento-de-otilia-margarida-mendes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Tijucas]]></category>
<category><![CDATA[Obituário]]></category>
<category><![CDATA[Cemitério Municipal de Três Riachos]]></category>
<category><![CDATA[despedida]]></category>
<category><![CDATA[Nota]]></category>
<category><![CDATA[Falecimento]]></category>
<category><![CDATA[Otilía]]></category>
<category><![CDATA[Margarida]]></category>
<category><![CDATA[Mendes]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 15:53:40 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171975</guid>
<description><![CDATA[A SC Funerária de Tijucas e o Jornal Razão comunicam, com pesar, o falecimento de Otilía Margarida Mendes, ocorrido nesta segunda-feira (8), aos 93 anos. Natural de 6 de outubro de 1932, a falecida deixa cinco filhos, quinze netos, dezesseis bisnetos, além de outros familiares e amigos que lamentam sua partida.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A SC Funerária de Tijucas e o Jornal Razão comunicam, com pesar, o falecimento de Otilía Margarida Mendes, ocorrido nesta segunda-feira (8), aos 93 anos. Natural de 6 de outubro de 1932, a falecida deixa cinco filhos, quinze netos, dezesseis bisnetos, além de outros familiares e amigos que lamentam sua partida. O corpo está sendo velado a partir das 14h de hoje, na Capela do Cemitério de Fundos, em Biguaçu. O sepultamento está marcado para as 17h, no Cemitério Municipal de Três Riachos, com saída da capela em direção ao local do descanso final.</strong><br/><br/>O velório e sepultamento de Otilía Margarida Mendes ocorrem nesta segunda-feira (8) em Biguaçu e Três Riachos, respectivamente. A família e amigos da falecida se reúnem para prestar as últimas homenagens e dar adeus à ente querida. A SC Funerária de Tijucas e o Jornal Razão expressam suas condolências à família enlutada, desejando conforto e serenidade neste momento de perda. A comunidade se une em solidariedade diante da despedida de Otilía Margarida Mendes.<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Porto Belo tem 51 criminosos foragidos da justiça; saiba quem são]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/justica/porto-belo-tem-51-criminosos-foragidos-da-justica-saiba-quem-sao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 15:30:59 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171963</guid>
<description><![CDATA[**LIDE:** O Jornal Razão, em compromisso com a transparência e a segurança dos catarinenses, ampliou o acesso público às informações sobre criminosos foragidos em Santa Catarina. Com base em dados do Banco Nacional de Mandados de Prisão, foi verificado que Tijucas possui 63 criminosos foragidos da justiça, e Itapema conta com 43 foragidos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Itapema tem 43 criminosos foragidos da justiça; veja quem são]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/justica/itapema-tem-43-criminosos-foragidos-da-justica-veja-quem-sao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 14:19:35 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171957</guid>
<description><![CDATA[Itapema tem 43 criminosos foragidos da justiça; veja quem são O Jornal Razão, em busca de transparência e segurança para a população catarinense, torna pública a lista completa de criminosos foragidos da Justiça na Comarca de Itapema. Os dados foram obtidos do Banco Nacional de Mandados de Prisão e estão atualizados até às 11h de segunda-feira, 08 de dezembro de 2025.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Colisão entre motos deixa duas mulheres feridas na ponte Altamiro Domingos Castilho]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/colisao-entre-motos-deixa-duas-mulheres-feridas-na-ponte-altamiro-domingos-castilho/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 12:56:28 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129369</guid>
<description><![CDATA[Duas mulheres ficaram feridas em um acidente envolvendo duas motocicletas na ponte Altamiro Domingos Castilho, que liga as cidades de Camboriú e Balneário Camboriú, no sábado, dia 6. A colisão ocorreu entre a Rua Dom Afonso e a Avenida Santo Amaro, mobilizando equipes do SAMU e da BC Trânsito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Tijucas tem 63 criminosos foragidos da justiça; saiba quem são]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/justica/tijucas-tem-63-criminosos-foragidos-da-justica-saiba-quem-sao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 12:38:22 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171942</guid>
<description><![CDATA[**LIDE:** O Jornal Razão, em busca de transparência e segurança para os catarinenses, divulga de forma pública a lista de criminosos foragidos da Justiça, com destaque para a cidade de Tijucas. A iniciativa, baseada em dados do Banco Nacional de Mandados de Prisão, visa fornecer informações atualizadas e acessíveis à população.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Patinetes elétricos estacionados irregularmente são recolhidos após fiscalização em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/patinetes-eletricos-estacionados-irregularmente-sao-recolhidos-apos-fiscalizacao-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 12:34:44 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129358</guid>
<description><![CDATA[Agentes da BC Trânsito realizaram uma operação de fiscalização que resultou na apreensão de 15 patinetes elétricos da empresa JET, no último domingo, dia 7, em Balneário Camboriú. A ação ocorreu nas avenidas Atlântica, Brasil e Marginal Oeste, onde os equipamentos estavam estacionados de forma irregular, obstruindo o espaço público e fora das áreas permitidas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem é preso após incendiar carro da ex-companheira em Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-incendeia-carro-da-ex-companheira-apos-discussao-em-santa-catarina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 12:14:05 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://visornoticias.com.br/?p=313446</guid>
<description><![CDATA[Um homem foi detido em flagrante após incendiar o veículo da ex-companheira, que sofreu destruição total, em Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Dois homens morrem atropelados por veículo tipo gaiola em Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/dois-homens-morrem-atropelados-por-veiculo-tipo-gaiola-em-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 12:04:56 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://visornoticias.com.br/?p=313440</guid>
<description><![CDATA[Dois homens perderam a vida após serem atropelados por um veículo tipo gaiola em Camboriú. O motorista e os responsáveis pelo veículo não estavam no local no momento do acidente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Ciclone extratropical muda clima no Vale do Itajaí e Litoral Norte entre segunda e quarta-feira]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/ciclone-extratropical-deve-afetar-tempo-no-vale-do-itajai-entre-segunda-e-quarta-feira/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:57:51 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://portalmenina.com.br/?p=129352</guid>
<description><![CDATA[Depois de um domingo quente com temperaturas acima dos 30°C, um ciclone extratropical começa a afetar o tempo em Santa Catarina, provocando temporais, queda de temperatura e ventos fortes entre segunda (8) e quarta-feira (10).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[ROMU de Itapema estoura entrega e encontra “depósito” de drogas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/romu-de-itapema-estoura-entrega-e-encontra-deposito-de-drogas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:54:15 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171938</guid>
<description><![CDATA[A ROMU (Ronda Ostensiva Municipal) de Itapema realizou uma apreensão de mais de 23 quilos de drogas após flagrar uma entrega em via pública no fim de semana. A ação ocorreu na Rua 906, no bairro Alto São Bento, durante um patrulhamento preventivo da equipe.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>