<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 14:36:20 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Caminhoneiro morre em colisão com furtado na BR-101 em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/identificado-caminhoneiro-que-morreu-em-acidente-com-carro-de-luxo-na-br-101-em-bc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 14:31:35 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325593]]></guid>
    <description><![CDATA[Um caminhoneiro morreu em um acidente envolvendo um Audi Q5 furtado na BR-101, em Balneário Camboriú.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu na noite de quinta-feira, no km 137 da BR-101.</p>
<p>O de luxo envolvido na colisão havia sido furtado.</p>
<p>A vítima foi identificada como o caminhoneiro que conduzia o outro .</p>
<p>As circunstâncias que levaram à colisão ainda não foram detalhadas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Itapema atrai investidores do agronegócio e projeta novo ciclo de crescimento imobiliário]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/itapema-atrai-investidores-do-agronegocio/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 14:29:24 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325591]]></guid>
    <description><![CDATA[Investidores do agronegócio demonstram interesse em Itapema, apontando para um potencial novo ciclo de crescimento no setor imobiliário da cidade.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Lideranças locais discutem o papel do capital do agronegócio no desenvolvimento urbano de Itapema, localizada no Litoral Norte de Santa Catarina.</p>
<p>O movimento de investidores do setor agroindustrial pode impulsionar a expansão imobiliária na região.</p>
<p>A cidade busca aproveitar essa tendência para fomentar o crescimento econômico e urbano.</p>
<p>O diálogo entre setores visa alinhar estratégias para integrar o agronegócio ao planejamento urbano.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Manifestação de trabalhadores interdita Contorno Viário na Grande Florianópolis]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/manifestacao-de-trabalhadores-interdita-contorno-viario-na-grande-florianopolis/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 14:19:32 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325594]]></guid>
    <description><![CDATA[Trabalhadores de empresa terceirizada bloquearam o Contorno Viário na região da Grande Florianópolis, reivindicando falta de pagamento.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A manifestação ocorreu na pista localizada em Palhoça, causando interdição total do tráfego no local.</p>
<p>A Polícia Rodoviária Federal realizou a liberação parcial da via para minimizar os impactos no trânsito.</p>
<p>Os trabalhadores reivindicam o pagamento de salários atrasados, o que motivou o protesto.</p>
<p>O bloqueio afetou o fluxo de veículos na região, gerando congestionamentos durante o período da manifestação.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Morador de Tijucas instala placa para impedir estacionamento em frente à garagem]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/cansado-de-gente-folgada-morador-de-tijucas-perde-a-paciencia-e-bota-aviso-sem-filtro-no-portao/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 13:46:44 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174779]]></guid>
    <description><![CDATA[Um morador do bairro Joaia, em Tijucas, fixou uma placa no portão de sua garagem para alertar sobre o bloqueio frequente da entrada por veículos estacionados.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O morador enfrentava diariamente a situação de carros parados em frente ao portão, o que dificultava a saída e causava atrasos e discussões.</p>
<p>Para tentar resolver o problema, ele instalou uma placa com mensagem direta, indicando que o local é uma garagem em uso e que estacionar ali não é permitido.</p>
<p>A falta de vagas e o desrespeito ao espaço privado são problemas comuns em diversas cidades, afetando moradores que dependem do acesso livre às suas residências.</p>
<p>Até o momento, não houve registro de ocorrência ou intervenção por parte das autoridades locais, e a placa é o único recurso adotado pelo morador para garantir o direito de entrada e saída.</p>
<p>A situação evidencia um conflito urbano frequente, em que a falta de diálogo leva a medidas mais contundentes para preservar direitos básicos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem envolvido em furto de caminhonete é preso após fuga em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/apos-reagir-a-nova-abordagem-fugitivo-envolvido-em-furto-de-caminhonete-e-preso-ao-sair-de-area-de-mata-em-bc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 13:39:57 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132579]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem foi preso após ser localizado saindo de uma área de mata nas proximidades do Balneário Shopping, em Balneário Camboriú, na noite de quinta-feira.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A prisão ocorreu após o homem tentar reagir a uma abordagem policial. Ele estava sob efeito de crack no momento da detenção.</p>
<p>A ocorrência teve início quando a polícia recebeu informações sobre um indivíduo em atitude suspeita saindo da mata. Durante a tentativa de abordagem, o suspeito tentou fugir, mas foi contido com técnicas de imobilização.</p>
<p>Após consulta nominal, foi constatado que o homem estava foragido do sistema prisional de Araranguá. No dia anterior, ele havia fugido após a caminhonete em que estava ser identificada como furtada.</p>
<p>Imagens de câmeras de segurança mostraram que populares tentaram detê-lo antes da fuga, mas ele conseguiu escapar pulando o muro de uma residência.</p>
<p>O preso possui cerca de 90 registros de ocorrência, principalmente por crimes contra o patrimônio, além de antecedentes por posse ilegal de arma de fogo e posse de drogas.</p>
<p>Ele recebeu atendimento médico devido a um corte no supercílio, resultado da luta corporal, e foi encaminhado ao Complexo Penitenciário do Vale do Itajaí.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Microexplosão causa desabamento de telhado em posto de combustíveis em Gaspar]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/nasceu-de-novo-motorista-vive-momentos-de-terror-durante-microexplosao-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 13:38:37 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174776]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma microexplosão provocou o desabamento do telhado de um posto de combustíveis em Gaspar, no Vale do Itajaí, deixando um motorista preso dentro do carro atingido pela estrutura.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu no bairro Bela Vista durante uma tempestade com ventos fortes e chuva intensa. O telhado metálico do posto cedeu e caiu sobre um estacionado no local.</p>
<p>O motorista, que havia parado para se proteger do vendaval, permaneceu dentro do carro por cerca de oito a dez minutos até conseguir sair. Ele</p>
<p>Cerca de 10 a 12 pessoas estavam no posto no momento do desabamento, incluindo funcionários e clientes, que buscaram abrigo dentro da loja assim que o vento aumentou.</p>
<p>A Defesa Civil de Santa Catarina confirmou que o fenômeno foi uma microexplosão, com rajadas de vento superiores a 100 km/h e chuva acumulada de aproximadamente 50 milímetros em 20 minutos.</p>
<p>Além de Gaspar, outros municípios do Vale do Itajaí também registraram danos causados pela tempestade, que resultou em destelhamentos, queda de árvores e prejuízos em estruturas públicas e privadas.</p>
<p>O levantamento oficial indicou que cerca de 250 residências foram afetadas e 12 pessoas ficaram desalojadas em Gaspar. Não houve registro de feridos no episódio.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
