<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 30 Dec 2025 18:36:10 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Medicamentos proibidos são apreendidos em Itajaí]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/remedios-para-emagrecimento-e-anabolizantes-importados-ilegalmente-sao-apreendidos-em-itajai/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 18:08:01 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322415]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma carga com 467 unidades de medicamentos proibidos no Brasil foi apreendida em Itajaí.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Os medicamentos, incluindo remédios para emagrecimento e anabolizantes, eram transportados em um SUV que vinha do Paraguai.</p>
<p>A importação dos produtos é considerada ilegal por não atender às normas sanitárias brasileiras.</p>
<p>A apreensão ocorreu durante uma fiscalização de rotina na cidade.</p>
<p>Os medicamentos foram recolhidos para análise e destinação adequada.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Jovens invadem propriedades rurais e causam danos em Passos Maia e Vargeão, SC]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/jovens-invadem-propriedades-destroem-plantios-e-zombam/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 17:57:56 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173911]]></guid>
    <description><![CDATA[Vídeos mostram jovens circulando com veículos sobre áreas de plantio e pastagem em propriedades privadas no Oeste catarinense, causando prejuízos significativos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Imagens registradas pelos próprios envolvidos exibem motocicletas e um carro transitando sobre pastagens e plantações, provocando danos ao solo e às plantas.</p>
<p>Os vídeos mostram os jovens rindo durante a ação, que resultou em trilhas profundas e destruição das áreas produtivas.</p>
<p>Após a divulgação, os vídeos foram removidos das redes sociais, mas foram preservados pelo proprietário para registro de boletim de ocorrência.</p>
<p>A destruição das pastagens compromete a alimentação do gado e implica custos adicionais para recuperação do terreno, impactando diretamente a produção rural.</p>
<p>Moradores da região classificaram o episódio como vandalismo e solicitaram medidas para responsabilizar os envolvidos.</p>
<p>O proprietário pretende formalizar a denúncia para que as autoridades conduzam as investigações necessárias.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Pomerode adota CEP específico para ruas a partir desta terça-feira]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/pomerode-passa-a-ter-cep-especifico-por-ruas-a-partir-desta-terca-feira/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 17:45:00 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322411]]></guid>
    <description><![CDATA[O município de Pomerode implementa a partir desta terça-feira códigos postais individualizados para as ruas, substituindo o uso de um CEP único.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A mudança visa melhorar a organização e a entrega de correspondências na cidade.</p>
<p>Cada logradouro urbano passará a contar com um código postal próprio.</p>
<p>A medida busca facilitar a identificação dos endereços e otimizar os serviços postais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Calendário de 2026 terá nove feriados nacionais em dias úteis]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/calendario-dos-sonhos-2026-tera-9-feriados-em-dias-uteis/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 17:36:02 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131749]]></guid>
    <description><![CDATA[O calendário de feriados nacionais para 2026 inclui nove datas em dias úteis, facilitando a formação de feriados prolongados ao longo do ano.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O governo federal publicou a lista oficial de feriados nacionais e pontos facultativos para 2026.</p>
<p>Serão 10 feriados nacionais, dos quais nove ocorrerão em dias úteis, com sete caindo em segundas ou sextas-feiras.</p>
<p>Datas como o Dia do Trabalho, em uma sexta-feira, e o Dia da Independência, em uma segunda-feira, destacam-se no calendário.</p>
<p>Feriados em quintas e terças-feiras, como a Confraternização Universal e Tiradentes, podem ser emendados para ampliar os períodos de descanso.</p>
<p>Considerando pontos facultativos como Carnaval e Corpus Christi, o número de oportunidades para folgas prolongadas ultrapassa dez.</p>
<p>Feriados estaduais e municipais também podem contribuir para um calendário mais favorável em algumas regiões.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Defesa Civil mantém obra interditada após acidente fatal em colégio de Blumenau]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/defesa-civil-mantem-obra-interditada-apos-acidente-que-matou-trabalhador-em-colegio-de-blumenau/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 17:34:18 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131758]]></guid>
    <description><![CDATA[Obras em colégio de Blumenau permanecem paralisadas após acidente que resultou na morte de um trabalhador.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Uma vistoria foi realizada no local do acidente ocorrido em uma obra de um colégio de Blumenau, onde um eletricista de 54 anos perdeu a vida.</p>
<p>A Defesa Civil identificou que a situação ainda apresenta riscos, mantendo a interdição da obra até manifestação do técnico responsável.</p>
<p>A causa do colapso da estrutura será investigada por perícia técnica conduzida pela Polícia Científica.</p>
<p>A área do acidente será parcialmente isolada, enquanto outras partes da escola poderão ser liberadas</p>
<p>As recomendações serão encaminhadas à direção do colégio para definição das medidas a serem adotadas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Caminhão derruba poste na SC-412 em Itajaí]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/caminhao-derruba-poste-apos-distracao-do-motorista-na-sc-412-em-itajai/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 16:38:40 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131750]]></guid>
    <description><![CDATA[Um caminhão colidiu com um poste na SC-412, em Itajaí, sem causar feridos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu na manhã de segunda-feira, por volta das 10h20, no km 1,100 da rodovia SC-412, no bairro Espinheiros.</p>
<p>Um caminhão trator Scania R450 com semirreboque transitava no sentido Ilhota–Itajaí quando o motorista desviou a atenção para localizar uma lavação, momento em que atingiu o poste às margens da via.</p>
<p>O condutor, de 43 anos, saiu ileso e o não apresentou danos aparentes.</p>
<p>A pista dupla da rodovia, localizada em perímetro urbano com sinalização visível, permaneceu liberada durante todo o atendimento, que foi finalizado por volta das 11h50.</p>
<p>A guarnição responsável realizou a sinalização do local e registrou o boletim de ocorrência de sinistro de trânsito.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
