<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
  >

<channel>
	<title>Evo Web News</title>
	<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
	<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
	<lastBuildDate>Tue, 16 Dec 2025 17:24:55 GMT</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>

	<image>
		<url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
		<title>Evo Web News</title>
		<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
		<width>32</width>
		<height>32</height>
	</image>
	<item>
		<title><![CDATA[Pratique inaugura academia no novo Giassi em Florianópolis]]></title>
		<link>https://jornalrazao.com/saude/pratique-transforma-em-academia-andar-inteiro-do-giassi/</link>
		<comments>https://jornalrazao.com/saude/pratique-transforma-em-academia-andar-inteiro-do-giassi/#respond</comments>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 17:07:54 +0000</pubDate>
		<category><![CDATA[Região]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172708</guid>

		<description><![CDATA[A Pratique Fitness instalou uma academia de alto padrão no 4º andar do novo complexo Giassi Supermercados, no bairro Saco Grande, em Florianópolis. A unidade oferece mais de 900 m² de área e equipamentos modernos, além de estacionamento gratuito para frequentadores.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>A academia Pratique Fitness passou a ocupar um andar completo do novo Giassi Supermercados, situado na SC-401, bairro Saco Grande, em Florianópolis. Com mais de 900 metros quadrados, o espaço foi planejado para proporcionar conforto e tecnologia a alunos que buscam acompanhamento personalizado e resultados concretos.</p><p>O local conta com equipamentos de última geração da linha Total Strength, atendimento de alto padrão e uma área dedicada ao bem-estar, incluindo cadeira de massagem disponível para os frequentadores. Um destaque da unidade é a tecnologia exclusiva SUPERBIO, que permite o monitoramento detalhado da composição corporal por meio de exame de bioimpedância.</p><p>O novo Giassi Supermercados, inaugurado em 11 de dezembro, é o maior empreendimento do grupo até hoje, com aproximadamente 50 mil metros quadrados e um complexo que reúne cerca de 60 serviços e estabelecimentos, como praça de alimentação, farmácia, clínica veterinária e coworking. O espaço oferece 750 vagas de estacionamento para clientes.</p><p>A instalação da Pratique Fitness no local faz parte da estratégia de expansão da rede, que busca pontos de grande circulação e oferece conveniência aos moradores e frequentadores da região norte da Ilha de Santa Catarina. A academia funciona no 4º andar do Giassi, na Rodovia José Carlos Daux, nº 4460, Saco Grande.</p>]]></content:encoded>
		<wfw:commentRss>https://jornalrazao.com/saude/pratique-transforma-em-academia-andar-inteiro-do-giassi/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	</item>

	<item>
		<title><![CDATA[Trabalhador morre após queda de 15 metros em Santa Catarina]]></title>
		<link>https://visornoticias.com.br/trabalhador-morre-apos-cair-de-cerca-de-15-metros-em-sc/</link>
		<comments>https://visornoticias.com.br/trabalhador-morre-apos-cair-de-cerca-de-15-metros-em-sc/#respond</comments>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 16:52:24 +0000</pubDate>
		<category><![CDATA[Região]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317423</guid>

		<description><![CDATA[Um trabalhador faleceu após cair de uma altura de aproximadamente 15 metros em Santa Catarina. O acidente ocorreu no local de trabalho, onde equipes de resgate foram acionadas.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>O homem sofreu uma queda de cerca de 15 metros e foi imediatamente atendido pelas equipes de resgate. Apesar dos esforços para salvar sua vida, ele não resistiu aos ferimentos e morreu no local.</p><p>O caso aconteceu em Santa Catarina, porém as circunstâncias exatas do acidente ainda não foram divulgadas. As autoridades competentes estão investigando o ocorrido.</p><p>Não há informações sobre a identidade da vítima ou sobre a empresa onde ele trabalhava até o momento. O episódio reforça a importância das medidas de segurança no trabalho em altura.</p>]]></content:encoded>
		<wfw:commentRss>https://visornoticias.com.br/trabalhador-morre-apos-cair-de-cerca-de-15-metros-em-sc/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	</item>

	<item>
		<title><![CDATA[Papai Noel faz rapel na Roda Gigante de Balneário Camboriú]]></title>
		<link>https://visornoticias.com.br/papai-noel-desce-de-rapel-na-roda-gigante-bc/</link>
		<comments>https://visornoticias.com.br/papai-noel-desce-de-rapel-na-roda-gigante-bc/#respond</comments>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 16:46:09 +0000</pubDate>
		<category><![CDATA[Região]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317416</guid>

		<description><![CDATA[O Papai Noel vai realizar uma apresentação de rapel na Roda Gigante de Balneário Camboriú nesta quinta-feira (18). A atividade acontece a 37 metros de altura, proporcionando uma atração natalina diferenciada na cidade.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>A performance com Papai Noel na Roda Gigante de Balneário Camboriú está marcada para o dia 18 de dezembro. A ação, que envolve acrobacias a 37 metros de altura, promete atrair moradores e turistas para acompanhar o evento.</p><p>A Roda Gigante é um dos principais pontos turísticos da cidade e será o cenário para essa apresentação especial, que faz parte das comemorações natalinas em Balneário Camboriú.</p><p>Com a atividade, a administração turística busca oferecer uma programação inovadora e convidativa para a temporada de festas, unindo adrenalina e espírito natalino em um único acontecimento.</p>]]></content:encoded>
		<wfw:commentRss>https://visornoticias.com.br/papai-noel-desce-de-rapel-na-roda-gigante-bc/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	</item>

	<item>
		<title><![CDATA[Rompimento de adutora afeta abastecimento em Itajaí e Navegantes]]></title>
		<link>https://visornoticias.com.br/rompimento-de-adutora-compromete-abastecimento-de-agua-em-itajai-e-navegantes/</link>
		<comments>https://visornoticias.com.br/rompimento-de-adutora-compromete-abastecimento-de-agua-em-itajai-e-navegantes/#respond</comments>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 16:32:52 +0000</pubDate>
		<category><![CDATA[Região]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317411</guid>

		<description><![CDATA[Um vazamento em uma adutora principal compromete o fornecimento de água em bairros de Itajaí e Navegantes. O reparo está previsto para ser concluído até o fim da tarde.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>O abastecimento de água em Itajaí e Navegantes foi afetado devido ao rompimento de uma adutora considerada uma das principais estruturas do sistema de distribuição na região. O vazamento impactou o fornecimento em diversos bairros dos dois municípios.</p><p>Equipes técnicas trabalham no local para efetuar o conserto da adutora. A previsão é de que o reparo seja concluído até o fim da tarde desta quarta-feira, segundo informações dadas pelas autoridades responsáveis.</p><p>Moradores da região podem enfrentar redução na pressão ou suspensão temporária do abastecimento enquanto os serviços de manutenção são realizados. A normalização do sistema ocorrerá gradativamente após a finalização do reparo.</p>]]></content:encoded>
		<wfw:commentRss>https://visornoticias.com.br/rompimento-de-adutora-compromete-abastecimento-de-agua-em-itajai-e-navegantes/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	</item>

	<item>
		<title><![CDATA[Som alto e lixo afastam famílias das cachoeiras de Brusque e Guabiruba]]></title>
		<link>https://jornalrazao.com/meioambiente/som-alto-lixo-e-confusao-afastam-familias/</link>
		<comments>https://jornalrazao.com/meioambiente/som-alto-lixo-e-confusao-afastam-familias/#respond</comments>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 16:22:51 +0000</pubDate>
		<category><![CDATA[Região]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172704</guid>

		<description><![CDATA[Cachoeiras em Brusque e Guabiruba, no Vale do Itajaí, têm registrado aumento de reclamações devido a som alto, lixo e desordem. Moradores afirmam que esses problemas estão afastando famílias e prejudicando o uso dos espaços naturais.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>As cachoeiras localizadas em Brusque e Guabiruba, tradicionalmente associadas à tranquilidade e contato com a natureza, passaram a ser alvo de críticas por parte de moradores e frequentadores. Relatos nas redes sociais destacam a presença constante de som em volume elevado, consumo de álcool, lixo espalhado e descarte irregular de preservativos nas áreas naturais.</p><p>No Parque Municipal Vereador Érico Vicentini, em Guabiruba, conhecido pelas quedas d’água e trilhas, moradores dizem que o ambiente tem perdido seu perfil familiar. Muitas pessoas evitam levar crianças ao local devido ao tipo de música, à movimentação intensa e à falta de respeito às regras básicas de convivência.</p><p>Em Brusque, na região da Cachoeira do Taquaruçu, imagens divulgadas mostram restos de comida, latas, fraldas e outros resíduos espalhados pelo chão após fins de semana movimentados. Também há relatos frequentes de brigas, som alto e acidentes, o que contribui para a percepção de desorganização nessas áreas.</p><p>Segundo relatos, existem placas que proíbem o som alto e o consumo de bebidas alcoólicas, mas essas normas costumam ser desrespeitadas. Há casos em que, mesmo com a presença de viaturas durante eventos, as ocorrências de barulho e desordem prosseguem, gerando reclamações entre a comunidade.</p><p>A situação tem gerado preocupação entre frequentadores antigos, que alertam para a necessidade de maior fiscalização e conscientização para preservar esses locais naturais e garantir a permanência de um ambiente seguro e tranquilo para as famílias na região.</p>]]></content:encoded>
		<wfw:commentRss>https://jornalrazao.com/meioambiente/som-alto-lixo-e-confusao-afastam-familias/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	</item>

	<item>
		<title><![CDATA[Velório de empresária morta em acidente na Barra Sul será nesta quarta]]></title>
		<link>https://portalmenina.com.br/velorio-de-empresaria-morta-em-acidente-de-transito-na-barra-sul-sera-nesta-quarta-feira/</link>
		<comments>https://portalmenina.com.br/velorio-de-empresaria-morta-em-acidente-de-transito-na-barra-sul-sera-nesta-quarta-feira/#respond</comments>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 15:53:04 +0000</pubDate>
		<category><![CDATA[Região]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130441</guid>

		<description><![CDATA[O velório de Aline Dalmolin, empresária de 41 anos vítima de um acidente de trânsito em Balneário Camboriú, será realizado nesta quarta-feira no Crematório Vaticano. O horário das cerimônias será divulgado em breve.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Aline Dalmolin sofreu um acidente na madrugada de segunda-feira, 15, na Barra Sul, em Balneário Camboriú. Ela era passageira de um Porsche Macan que colidiu contra um poste e uma mureta. Após o acidente, foi levada ao Hospital Marieta Konder Bornhausen, onde o óbito foi confirmado.</p><p>A motorista do veículo, Gisele Piccoli Forneroli, de 57 anos, foi submetida ao teste do bafômetro no local e constatado que estava embriagada. Ela foi presa, mas liberada após audiência de custódia mediante pagamento de fiança de R$ 30 mil.</p><p>O velório será realizado no Crematório Vaticano nesta quarta-feira, 17, com horário ainda a ser informado. O comunicado oficial foi divulgado nas redes sociais da empresária.</p>]]></content:encoded>
		<wfw:commentRss>https://portalmenina.com.br/velorio-de-empresaria-morta-em-acidente-de-transito-na-barra-sul-sera-nesta-quarta-feira/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	</item>

	<item>
		<title><![CDATA[Pesquisa aponta liderança de Jorginho Mello e rejeição alta a candidato do PT em SC]]></title>
		<link>https://jornalrazao.com/politica/candidato-do-pt-lidera-pesquisa-ao-governo-de-santa-catarina-em-rejeicao/</link>
		<comments>https://jornalrazao.com/politica/candidato-do-pt-lidera-pesquisa-ao-governo-de-santa-catarina-em-rejeicao/#respond</comments>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 15:04:37 +0000</pubDate>
		<category><![CDATA[Região]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172702</guid>

		<description><![CDATA[Levantamento do Instituto Mapa divulgado em dezembro de 2025 mostra Jorginho Mello (PL) com 56,2% de intenção de voto para o governo de Santa Catarina em cenário estimulado. Décio Lima (PT) aparece com alta taxa de rejeição, liderando entre os principais nomes.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>A pesquisa realizada pelo Instituto Mapa entre 1º e 8 de dezembro de 2025, encomendada pela Jovem Pan News Floripa, apresenta dados sobre a corrida ao governo de Santa Catarina nas eleições de 2026, com informações sobre intenção de voto e rejeição dos candidatos.</p><p>No cenário de intenção de voto estimulada, Jorginho Mello (PL) lidera com 56,2%, seguido por João Rodrigues (PSD), com 17%, e Décio Lima (PT), com 10,4%. Votos em branco ou nulos somam 7,6%, enquanto 8,8% dos entrevistados não souberam ou preferiram não responder.</p><p>Na intenção de voto espontânea, Jorginho Mello também aparece na frente, com 30,6%. João Rodrigues registra 6,6% e Décio Lima tem 2,4%. A maioria dos entrevistados, 56,3%, declarou-se indecisa.</p><p>Em relação à rejeição, Décio Lima lidera com 50,9% dos eleitores afirmando que não votariam nele. Jorginho Mello apresenta 14,3% de rejeição e João Rodrigues 8,1%. Outros dados indicam que 12,3% dos entrevistados não rejeitam nenhum candidato, enquanto 3,8% rejeitam todos os nomes apresentados.</p><p>A pesquisa tem margem de erro de 3,1 pontos percentuais e nível de confiança de 95%, refletindo o cenário atual da disputa para o governo estadual.</p>]]></content:encoded>
		<wfw:commentRss>https://jornalrazao.com/politica/candidato-do-pt-lidera-pesquisa-ao-governo-de-santa-catarina-em-rejeicao/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	</item>

	<item>
		<title><![CDATA[Balneário Camboriú confirma show nacional gratuito no Carnaval]]></title>
		<link>https://portalmenina.com.br/teremos-um-grande-show-nacional-no-carnaval-em-balneario-camboriu-afirma-juliana-pavan-em-coletiva-de-imprensa/</link>
		<comments>https://portalmenina.com.br/teremos-um-grande-show-nacional-no-carnaval-em-balneario-camboriu-afirma-juliana-pavan-em-coletiva-de-imprensa/#respond</comments>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 15:04:00 +0000</pubDate>
		<category><![CDATA[Região]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130434</guid>

		<description><![CDATA[Balneário Camboriú terá um grande show nacional feminino durante o Carnaval, com entrada gratuita e sem uso de recursos públicos, anunciou a prefeita Juliana Pavan. A apresentação acontecerá na Praia Central, integrando a programação oficial da festa.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>A prefeita Juliana Pavan anunciou nesta terça-feira (16) a realização de um show nacional de grande porte em Balneário Camboriú durante o Carnaval. A atração será feminina, terá entrada aberta ao público e não utilizará recursos públicos para sua realização.</p><p>De acordo com a prefeita, a confirmação do evento ocorreu pouco antes da coletiva de imprensa, após articulação da Secretaria de Turismo. O show está marcado para acontecer na Praia Central, embora o nome da artista e a data exata ainda não tenham sido divulgados.</p><p>O espetáculo faz parte da programação oficial do Carnaval de Balneário Camboriú, que inclui desfiles de blocos e outras atrações tradicionais. Juliana Pavan ressaltou que o evento deve ampliar a movimentação na cidade durante o período carnavalesco, que já atrai grande número de visitantes.</p><p>Ao ser questionada sobre o estilo musical ou a identidade da artista, a prefeita optou por manter o suspense, indicando apenas que se trata de uma cantora mulher.</p>]]></content:encoded>
		<wfw:commentRss>https://portalmenina.com.br/teremos-um-grande-show-nacional-no-carnaval-em-balneario-camboriu-afirma-juliana-pavan-em-coletiva-de-imprensa/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	</item>

	<item>
		<title><![CDATA[Bombeiros controlam vazamento de amônia em Itapema]]></title>
		<link>https://visornoticias.com.br/vazamento-de-amonia-em-empresa-de-itapema/</link>
		<comments>https://visornoticias.com.br/vazamento-de-amonia-em-empresa-de-itapema/#respond</comments>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 14:31:54 +0000</pubDate>
		<category><![CDATA[Região]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317328</guid>

		<description><![CDATA[Um vazamento de amônia registrado em uma empresa de Itapema mobilizou os bombeiros na manhã desta quinta-feira. A situação foi controlada pouco tempo após a chegada das equipes.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>O incidente ocorreu por volta das 10h na empresa localizada em Itapema, no Litoral Norte de Santa Catarina. Equipes dos bombeiros foram acionadas para conter o vazamento da substância química.</p><p>Segundo as autoridades, o vazamento já foi controlado e não há informações sobre feridos ou danos ambientais. A área foi isolada para garantir a segurança dos trabalhadores e moradores próximos.</p><p>Os bombeiros seguiram com procedimentos para garantir que não haja riscos adicionais e monitoram o local para evitar novos vazamentos. As causas do incidente estão sendo investigadas pelas autoridades competentes.</p>]]></content:encoded>
		<wfw:commentRss>https://visornoticias.com.br/vazamento-de-amonia-em-empresa-de-itapema/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	</item>

	<item>
		<title><![CDATA[Casal é forçado a entrar em carro durante cobrança de dívida em Blumenau]]></title>
		<link>https://portalmenina.com.br/homem-e-esposa-sao-obrigados-a-entrar-em-carro-durante-cobranca-de-divida-em-blumenau/</link>
		<comments>https://portalmenina.com.br/homem-e-esposa-sao-obrigados-a-entrar-em-carro-durante-cobranca-de-divida-em-blumenau/#respond</comments>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 14:04:09 +0000</pubDate>
		<category><![CDATA[Região]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130423</guid>

		<description><![CDATA[A Polícia Militar atendeu uma ocorrência na madrugada desta terça-feira (16) em Blumenau envolvendo tentativa de extorsão e lesão corporal leve. Um homem e sua esposa foram obrigados a entrar em um automóvel durante o episódio.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Por volta das 2h da madrugada, policiais militares flagraram um homem sendo empurrado para dentro de um veículo que saiu em alta velocidade no bairro Garcia. O carro foi acompanhado e abordado pelos agentes no mesmo bairro.</p><p>Dentro do veículo estavam quatro homens, com idades entre 22 e 43 anos, e uma mulher de 30 anos. Segundo relato do homem de 31 anos, ele estava em casa quando três suspeitos invadiram a residência, o obrigaram a entrar no automóvel junto com a esposa e o agrediram.</p><p>A agressão teria relação com uma dívida que a vítima teria com um dos ocupantes do carro, de 22 anos. Durante o incidente, o homem sofreu uma lesão leve no nariz, enquanto a esposa não foi ferida.</p><p>Os três homens suspeitos e o veículo foram encaminhados à Delegacia de Polícia Civil para providências legais.</p>]]></content:encoded>
		<wfw:commentRss>https://portalmenina.com.br/homem-e-esposa-sao-obrigados-a-entrar-em-carro-durante-cobranca-de-divida-em-blumenau/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	</item>

	</channel>
</rss>