<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sat, 20 Dec 2025 00:38:26 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Homem é preso suspeito de tentativa de latrocínio contra idosos em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/policia-navegantes-prende-latrocinio-idosos/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 00:32:59 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173083]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 56 anos foi detido em Navegantes, Santa Catarina, suspeito de envolvimento em crimes contra idosos, incluindo latrocínio e roubo com resultado de morte.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A prisão ocorreu após investigações relacionadas a dois casos registrados em 2025. No primeiro, um casal de idosos foi encontrado em situação grave, com a mulher já falecida e o homem em estado crítico. Inicialmente, a morte foi atribuída a causas naturais, mas a polícia identificou subtração de bens no local.</p>
<p>O</p>
<p>Durante o cumprimento dos mandados de busca e prisão, o suspeito detalhou os crimes e indicou onde escondia os medicamentos usados para dopar as vítimas, além de informar sobre a venda dos objetos roubados, incluindo celulares, joias e televisores.</p>
<p>O homem admitiu que se aproximava das vítimas oferecendo suco contaminado com medicamentos, o que causava perda de consciência em poucos minutos, facilitando a subtração dos bens.</p>
<p>As autoridades reforçam a importância da comunicação da população para o esclarecimento de casos semelhantes e disponibilizam canais para denúncias anônimas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Números sorteados no concurso 3567 da Lotofácil]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/confira-os-numeros-sorteados-na-lotofacil-desta-sexta-feira-2/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 00:12:45 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319399]]></guid>
    <description><![CDATA[O concurso 3567 da Lotofácil foi realizado nesta sexta-feira, com prêmio estimado em R$ 5 milhões.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O sorteio ocorreu na data prevista, contemplando os números da Lotofácil.</p>
<p>O prêmio estimado para o concurso atingiu o valor de R$ 5 milhões.</p>
<p>Os números sorteados foram divulgados ao público após a realização do concurso.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Acidente entre moto e caminhão é registrado por câmeras em Tijucas]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/acidente-moto-caminhao-tijucas-avenida-emilia-ramos/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 00:12:30 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173078]]></guid>
    <description><![CDATA[Um acidente envolvendo uma motocicleta e um caminhão foi registrado na Avenida Emília Ramos, em Tijucas, na noite de sexta-feira.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Imagens capturadas por câmeras mostram o momento em que o caminhão quase atropela o motociclista durante o acidente.</p>
<p>O motociclista conseguiu frear a tempo e derrapou, evitando ser atingido pelas rodas do caminhão.</p>
<p>Não houve registro de ferimentos no motociclista após o incidente.</p>
<p>O trânsito na região ficou lento logo após o ocorrido, devido à movimentação no local.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Menina de 8 anos doa brinquedos para crianças em Guabiruba]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/especiais/menina-8-anos-doa-brinquedos-alegrar-natal-criancas-carentes-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 23:52:03 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173072]]></guid>
    <description><![CDATA[Maria Rita Jacintho, de 8 anos, distribuiu cerca de 50 brinquedos para crianças em Guabiruba, Santa Catarina, em uma ação realizada no bairro Guabiruba Sul.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A iniciativa ocorreu nos dias que antecederam o Natal, com a participação da mãe e da avó da menina, que acompanharam todo o processo.</p>
<p>Maria Rita participou de todas as etapas, desde a separação dos brinquedos até a entrega direta às crianças em frente à sua casa.</p>
<p>A ação teve como objetivo levar alegria para outras famílias e promover valores como empatia, partilha e responsabilidade social.</p>
<p>O gesto espontâneo da criança</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Polícia Civil de Balneário Camboriú instaura 53 inquéritos e intensifica combate ao crime organizado]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/pc-de-balneario-camboriu-instaura-53-inqueritos-e-intensifica-combate-ao-crime-organizado/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 23:34:05 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319388]]></guid>
    <description><![CDATA[A Polícia Civil de Balneário Camboriú instaurou 53 inquéritos e cumpriu 93 mandados de prisão em ações voltadas ao combate ao crime organizado.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As operações recentes tiveram como foco principal o enfrentamento ao tráfico de drogas na região.</p>
<p>As ações fazem parte de um esforço contínuo para desarticular organizações criminosas que atuam no município.</p>
<p>O cumprimento dos mandados de prisão contribui para a redução da criminalidade local.</p>
<p>A Polícia Civil mantém o trabalho de investigação e repressão para garantir a segurança da população.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
