<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 16 Nov 2025 11:50:38 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Domingo nublado e com chances de pancada de chuva em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/domingo-nublado-e-com-chances-de-pancada-de-chuva-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE 1]]></category>
<category><![CDATA[Domingo]]></category>
<category><![CDATA[Nublado]]></category>
<category><![CDATA[Chances]]></category>
<category><![CDATA[Pancada]]></category>
<category><![CDATA[Chuva]]></category>
<category><![CDATA[Balneário]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sun, 16 Nov 2025 11:44:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127044</guid>
<description><![CDATA[O domingo na região iniciou com céu nublado, com previsão de períodos de sol entre nuvens. Durante a tarde, há possibilidade de ocorrência de pancadas de chuva e trovoadas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O domingo na região iniciou com céu nublado, com previsão de períodos de sol entre nuvens. Durante a tarde, há possibilidade de ocorrência de pancadas de chuva e trovoadas. A temperatura oscilará entre 20°C e 26°C, com umidade relativa do ar em 83%. À noite, o céu permanecerá encoberto, porém com tendência a melhora, com chuvas rápidas pontuais.</strong><br/><br/>Já para a segunda-feira, a previsão aponta para um dia instável. Pela manhã, o sol aparecerá entre muitas nuvens, acompanhado de chuvas desde cedo. As temperaturas se manterão entre 19°C e 22°C, com umidade atingindo 97%. Durante a tarde, aumenta o risco de temporais, e a noite seguirá chuvosa, mantendo a condição de tempo fechado na região.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Para que as famílias possam vivenciar uma noite mágica”, afirma Juliana Pavan na abertura do Viva o Natal BC 2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/para-que-as-familias-possam-vivenciar-uma-noite-magica-afirma-juliana-pavan-na-abertura-do-viva-o-natal-bc-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 16 Nov 2025 00:42:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127024</guid>
<description><![CDATA[Balneário Camboriú dá início oficial ao evento Viva o Natal BC 2025, na noite de sábado, 15, em um evento realizado na Praia Central, próximo à Praça Almirante Tamandaré. O palco, montado na areia, foi o local das apresentações que marcaram o início da programação especial de fim de ano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Com primeiro tempo quase perfeito, Brasil vence Senegal por 2 a 0 e quebra tabu]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/com-primeiro-tempo-quase-perfeito-brasil-vence-senegal-por-2-a-0-e-quebra-tabu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 18:22:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127021</guid>
<description><![CDATA[A Seleção Brasileira conquistou uma vitória por 2 a 0 sobre Senegal neste sábado, 15, no Emirates Stadium, em Londres, em um amistoso de preparação para a Copa do Mundo de 2026. Este resultado representa a primeira vitória do Brasil sobre os senegaleses em jogos oficiais e encerra a série de dez partidas invictas da equipe africana.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Abertura do “Viva o Natal BC” altera trânsito neste fim de semana em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/abertura-do-viva-o-natal-altera-transito-neste-fim-de-semana-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 18:10:11 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127017</guid>
<description><![CDATA[A abertura do evento "Viva o Natal BC" acarretará em alterações significativas no trânsito de Balneário Camboriú, neste sábado e domingo, com escoltas, bloqueios e restrições de estacionamento ao longo da Avenida Atlântica. No sábado, 15, está prevista a escolta de veículos entre a Rua 4800 e a Praça Almirante Tamandaré, das 18h às 19h, podendo impactar o fluxo de trânsito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mulher sofre tentativa de agressão após ser ‘fechada’ por motorista em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/perseguicao-motociclista-ameacas-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 17:41:55 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169752</guid>
<description><![CDATA[Uma motociclista vivenciou momentos de tensão na tarde de sexta-feira (14) ao ser perseguida e ameaçada por um motorista na Meia Praia, em Itapema (SC). O incidente teve início após uma troca de pista com o semáforo aberto e só chegou ao fim vários quarteirões adiante, quando a vítima conseguiu buscar auxílio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Muito além do descanso: você sabe o que é a Proclamação da República?]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/muito-alem-do-descanso-voce-sabe-o-que-e-a-proclamacao-da-republica/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 17:18:18 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127013</guid>
<description><![CDATA[No dia 15 de novembro, muitas pessoas aproveitam para descansar ou viajar, mas a data da Proclamação da República vai além do feriado, marcando um momento histórico que redesenhou o Brasil há 135 anos. Nesse dia, em 1889, o marechal Deodoro da Fonseca depôs o imperador Dom Pedro II, instaurando um novo regime político e encerrando o período monárquico de 67 anos no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Base de Segurança do Pontal Norte volta a funcionar com presença 24h da Guarda Municipal]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/base-de-seguranca-do-pontal-norte-volta-a-funcionar-com-presenca-24h-da-guarda-municipal/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 16:40:29 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127010</guid>
<description><![CDATA[A Base de Apoio Integrada de Segurança do Pontal Norte retomou suas atividades neste sábado, 15, ampliando a presença das forças de segurança na região. O posto, situado próximo ao acesso do Deck do Pontal Norte, contará com guarda municipal em atendimento 24 horas por dia, conforme informado pelo secretário de Segurança e Ordem Pública, Major Geraldo Rodrigues.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Prefeita reafirma critérios técnicos na retomada das internações involuntárias em BC: ‘Não é sair na rua internando’]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/prefeita-reafirma-criterios-tecnicos-na-retomada-das-internacoes-involuntarias-nao-e-sair-na-rua-internando/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 14:02:00 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126991</guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Balneário Camboriú realizou, entre a noite de quinta-feira, 13, e a madrugada desta sexta, 14, as primeiras internações involuntárias de pessoas em situação de rua desde a homologação da nova clínica credenciada para reabilitação. A ação foi coordenada pelas secretarias de Assistência Social, Saúde e Segurança, após acordo firmado com o Ministério Público.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[PM prende casal com 9,5 kg de cocaína em Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/pm-prende-casal-com-95-kg-de-cocaina-em-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 12:00:00 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126975</guid>
<description><![CDATA[O casal foi preso pelo 12º Batalhão de Polícia Militar por tráfico de drogas na tarde da última sexta-feira, dia 14, em Camboriú. A ação policial ocorreu após monitoramento que identificou deslocamentos suspeitos entre dois endereços utilizados pelos envolvidos, sendo um deles uma residência abandonada localizada na Rua Petúnia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Casal é flagrado pela PM e preso com carga de cocaína em Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/casal-e-flagrado-pela-pm-e-preso-com-carga-de-cocaina-em-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 11:15:00 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169697</guid>
<description><![CDATA[Um casal, composto por um homem de 23 anos e uma mulher de 21, foi preso pela Polícia Militar de Camboriú na tarde desta sexta-feira (14) sob acusação de tráfico de drogas. A detenção ocorreu após a PM monitorar a dupla enquanto transitava de motocicleta entre dois endereços suspeitos de serem utilizados para o armazenamento de entorpecentes: uma casa na Rua Monte Bandeira e um imóvel abandonado na Rua Petúnia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>