<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 18 Nov 2025 12:50:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[“Cagou a praia”: jornalista detona ex]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/cagou-a-praia-jornalista-detona-ex-prefeito-de-bc-apos-fabricio-lancar-livro-sobre-administracao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<category><![CDATA[administração municipal]]></category>
<category><![CDATA[Cagou]]></category>
<category><![CDATA[Praia]]></category>
<category><![CDATA[Jornalista]]></category>
<category><![CDATA[Detona]]></category>
<category><![CDATA[Ex]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 12:42:53 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169998</guid>
<description><![CDATA[**Jornalista critica ex-prefeito de Balneário Camboriú após lançamento de livro sobre liderança** O jornalista Waldemar Cezar Neto, do Jornal Página 3, gerou intensa repercussão em Balneário Camboriú ao fazer críticas diretas ao ex-prefeito Fabrício Oliveira durante um vídeo publicado nas redes sociais do jornal. O episódio ocorreu nesta segunda-feira (17), data em que Fabrício lançou o livro "Planeje o Excelente, Governe o Possível e Entregue o Inimaginável".]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>**Jornalista critica ex-prefeito de Balneário Camboriú após lançamento de livro sobre liderança**</strong><br/><br/>O jornalista Waldemar Cezar Neto, do Jornal Página 3, gerou intensa repercussão em Balneário Camboriú ao fazer críticas diretas ao ex-prefeito Fabrício Oliveira durante um vídeo publicado nas redes sociais do jornal. O episódio ocorreu nesta segunda-feira (17), data em que Fabrício lançou o livro "Planeje o Excelente, Governe o Possível e Entregue o Inimaginável". As declarações de Waldemar provocaram debate público na cidade.<br/><br/>No vídeo com pouco mais de dois minutos, o jornalista afirmou que o conteúdo do livro de Fabrício não condiz com a prática de sua gestão. Waldemar destacou que o ex-prefeito não obteve bons resultados enquanto esteve à frente da administração de Balneário Camboriú, apontando falhas em áreas como segurança, educação e revisão do plano diretor. As críticas de Waldemar geraram repercussão, enquanto Fabrício divulgava o lançamento da obra em suas redes sociais.

Fabrício Oliveira, por sua vez, afirmou que o livro não se trata de um relatório de gestão, mas sim de um relato de desafios pessoais e profissionais enfrentados ao longo de sua trajetória. O ex-prefeito destacou que a obra aborda momentos decisivos, como a pandemia, e ações voltadas ao desenvolvimento humano. O lançamento do livro ocorreu no Balneário Shopping, na Livraria Catarinense, às 20h desta segunda-feira. <br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mensagem do Dia – 18/11/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/mensagem-do-dia-18-11-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 12:19:37 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127226</guid>
<description><![CDATA[Nesta terça-feira, 18, o Pequeno Anjo realizará um bazar beneficente com produtos apreendidos pela Receita Federal em Balneário Camboriú. A ação tem como objetivo arrecadar fundos para a instituição e ocorrerá no local X, a partir das X horas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Menino autista de 3 anos foge de creche em Bombinhas: ‘desespero’]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/menino-autista-de-3-anos-foge-de-creche-em-bombinhas-desespero/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 11:50:29 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169994</guid>
<description><![CDATA[Um menino de 3 anos, diagnosticado com autismo, fugiu de um Centro Municipal de Educação Infantil (CMEI) localizado no bairro Canto Grande, em Bombinhas, no Litoral Norte de Santa Catarina. O incidente ocorreu na última sexta-feira (14), quando a criança saiu sozinha pela rua e permaneceu correndo desacompanhada por mais de um minuto até que sua ausência fosse notada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Incêndio atinge casa abandonada no Balneário Perequê, em Porto Belo]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/incendio-atinge-casa-abandonada-no-balneario-pereque-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 11:38:02 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169991</guid>
<description><![CDATA[Um incêndio atingiu uma casa abandonada de dois andares na noite desta segunda-feira (17) no Balneário Perequê, em Porto Belo. De acordo com informações do Corpo de Bombeiros, as chamas tiveram início na área da laje do imóvel, levando a equipe a ser acionada por volta das 19h27.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Tráfico de drogas: PM apreende arma com identificação suprimida em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/trafico-de-drogas-pm-apreende-arma-com-identificacao-suprimida-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 10:50:00 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169985</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar realizou uma operação na noite de segunda-feira (17) no bairro Morretes, em Itapema, onde apreendeu drogas e uma arma de fogo com sinal identificador suprimido. A ação teve início por volta das 19h, após os policiais receberem informações sobre um imóvel utilizado para a venda de entorpecentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Pequeno Anjo realiza bazar beneficente com produtos apreendidos pela Receita Federal]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/pequeno-anjo-realiza-bazar-beneficente-com-produtos-apreendidos-pela-receita-federal/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 01:42:02 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127207</guid>
<description><![CDATA[O Hospital Infantil Pequeno Anjo de Itajaí promoverá um bazar beneficente visando antecipar o clima natalino na cidade. O evento acontecerá na próxima quarta-feira, dia 19 de novembro, no Salão Paroquial da Igreja Matriz, localizado no centro de Itajaí, das 9h às 19h.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Humoristas se unem em Tijucas para ajudar Davi, menino de 7 anos que luta contra doença rara]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/humoristas-se-unem-em-tijucas-para-ajudar-davi/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 00:59:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169982</guid>
<description><![CDATA[Um movimento de solidariedade ganha destaque em Tijucas, com a realização do show beneficente "Alorino Jr e Convidados – Salve a Vida do Davi". O evento ocorrerá no Anfiteatro Leda Regina, no dia 19 de novembro, com o intuito de arrecadar fundos para o tratamento de Davi Luiz Pellizzari Rodrigues, de 7 anos, morador de Canelinha, que enfrenta a Distrofia Muscular de Duchenne.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Nota 7 pro câmera”: pedido de casamento em Balneário Camboriú emociona e viraliza]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/nota-7-pro-camera-pedido-de-casamento-em-balneario-camboriu-emociona-e-viraliza/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 22:40:03 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169965</guid>
<description><![CDATA[Um pedido de casamento na Praia Central de Balneário Camboriú se tornou viral nas redes sociais, ultrapassando 1 milhão de curtidas no Instagram. O vídeo registra o momento em que Cristina Angioletti é surpreendida por seu namorado, Nando Borges, em frente à roda-gigante iluminada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Porto Belo capacita ambulantes e quiosques para uma temporada de sucesso]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/17/porto-belo-capacita-ambulantes-e-quiosques-para-uma-temporada-de-sucesso/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 22:19:58 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20046</guid>
<description><![CDATA[O Governo de Porto Belo, por meio da Fundação de Turismo e Desenvolvimento Econômico, concluiu nesta semana o Curso de Capacitação Obrigatória para ambulantes e responsáveis por quiosques das praias. A ação, parte do Credenciamento nº 002/2024, autoriza o comércio por três temporadas, até 2027, visando garantir um serviço seguro e bem estruturado para todos os envolvidos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Câmeras registram momento em que moto e carro colidem no Mariscal, em Penha]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/cameras-registram-momento-em-que-moto-e-carro-colidem-no-mariscal-em-penha/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 21:03:35 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169948</guid>
<description><![CDATA[Uma colisão entre uma moto e um carro resultou em um motociclista ferido no final da tarde de sábado (15) no cruzamento das ruas Lourival de Souza e Juvenal Pereira de Oliveira, na região do Mariscal, em Penha. O incidente foi capturado por câmeras de segurança da vizinhança, mostrando o momento do impacto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>