<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 06 Jan 2026 22:36:00 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Piloto de parapente fica preso em árvore e mobiliza bombeiros em Itajaí]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/piloto-parapente-preso-arvore-mobiliza-bombeiros-itajai/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 22:11:32 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174529]]></guid>
    <description><![CDATA[Um piloto de parapente ficou preso em uma árvore após ser atingido por uma rajada de vento durante voo no Morro da Atalaia, em Itajaí.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu quando o homem de 31 anos sobrevoava a região e foi lançado em direção à copa das árvores, ficando suspenso a cerca de seis metros de altura.</p>
<p>Equipes do Corpo de Bombeiros foram acionadas e precisaram avançar por trilhas em mata fechada para localizar a vítima, que estava enroscada no equipamento de voo.</p>
<p>Os bombeiros utilizaram técnicas de salvamento em altura para alcançar o piloto com segurança, removendo os cabos do parapente e descendo o equipamento com auxílio de um cabo de resgate.</p>
<p>O piloto foi retirado da árvore sem ferimentos e conduzido ao solo em segurança. O parapente também foi retirado da vegetação e entregue ao proprietário.</p>
<p>A ocorrência reforça os riscos associados às mudanças repentinas de vento em áreas destinadas à prática de voo livre.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Rajada de vento provoca queda de parapente no Morro da Atalaia em Itajaí]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/rajada-de-vento-provoca-queda-de-parapente-no-morro-da-atalaia-em-itajai/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 22:04:19 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324352]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 31 anos ficou preso a cerca de seis metros de altura após uma rajada de vento durante voo de parapente no Morro da Atalaia, em Itajaí.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu quando o parapente foi atingido por uma rajada de vento, causando a queda do piloto.</p>
<p>O homem ficou pendurado em uma cerca a aproximadamente seis metros do chão.</p>
<p>Equipes de resgate foram acionadas para auxiliar na retirada do piloto do local.</p>
<p>Não há informações sobre o estado de saúde da vítima após o ocorrido.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Adolescente de 14 anos é investigado após matar cachorro da família]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/mae-chama-policia-filho-matar-cachorro-famili/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 21:38:43 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324346]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma mãe acionou a polícia após o filho, de 14 anos, matar o cachorro da família. O caso está sob análise do Ministério Público.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O adolescente confessou o ato de matar o animal doméstico.</p>
<p>A polícia foi acionada pela mãe para registrar a ocorrência.</p>
<p>O caso está sendo acompanhado pelas autoridades competentes.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Denúncia de trabalho infantil mobiliza autoridades em circo itinerante em Navegantes]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/circo-itinerante-e-alvo-de-apuracao-apos-denuncia-de-exploracao-de-menores-em-navegantes/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 21:08:23 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132314]]></guid>
    <description><![CDATA[Quatro adolescentes foram encontrados trabalhando em um circo itinerante em Navegantes, após denúncia de possível exploração de trabalho infantil.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar e o Conselho Tutelar realizaram uma verificação em um circo itinerante que havia chegado recentemente ao litoral catarinense, após denúncia registrada pelo Disque 100 sobre trabalho infantil.</p>
<p>Os adolescentes, com idades entre 13 e 17 anos, afirmaram não sofrer agressões, relataram acesso à alimentação e possuíam autorização dos responsáveis para viajar com o circo, negando ameaças ou restrição de comunicação.</p>
<p>Durante a fiscalização, foi constatado que o alojamento utilizado pelo grupo apresentava condições inadequadas, sem estrutura mínima para higiene, ventilação ou descanso.</p>
<p>Também foram apreendidas armas, incluindo um revólver calibre 38 sem autorização legal e uma arma de airsoft, que estavam em veículos utilizados pelo circo.</p>
<p>Os envolvidos foram encaminhados à Polícia Federal para apuração de possíveis crimes relacionados a condições análogas à escravidão e posse irregular de arma de fogo.</p>
<p>Os adolescentes ficaram sob a responsabilidade do Conselho Tutelar, que acompanha o caso e adotará as medidas previstas em lei.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
