<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Fri, 26 Dec 2025 12:36:21 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Turista morre após mal súbito no mar em Florianópolis]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/turista-da-china-morre-apos-mal-subito-no-mar-de-florianopolis/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 12:30:44 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173535]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 58 anos faleceu após sofrer um mal súbito enquanto estava no mar na Praia dos Ingleses, em Florianópolis.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu quando o homem apresentava dificuldades para subir em uma prancha de surf, sendo retirado da água por populares com auxílio da prancha.</p>
<p>Guarda-vidas civis iniciaram o atendimento ainda na areia, identificando sinais compatíveis com mal súbito e iniciando suporte básico de vida com oxigênio.</p>
<p>Equipes terrestres e a aeronave Arcanjo foram acionadas para dar continuidade ao atendimento, que incluiu intubação e manobras de ressuscitação cardiopulmonar por cerca de 50 minutos.</p>
<p>O óbito foi constatado no local pelo médico do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência, que indicou que a causa da morte estava relacionada a uma alteração no ritmo cardíaco, sem presença de água nos pulmões.</p>
<p>O corpo foi encaminhado à Polícia Científica para os procedimentos legais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Adolescentes são apreendidos com furtado após perseguição em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/fuga-cerco-e-queda-em-vala-pm-apreende-adolescentes-com-veiculo-furtado-em-bc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 12:14:54 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173532]]></guid>
    <description><![CDATA[Dois adolescentes foram apreendidos na noite de quinta-feira após uma perseguição em alta velocidade no bairro Estaleiro, em Balneário Camboriú, envolvendo uma camionete furtada com placas adulteradas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Durante rondas preventivas, policiais militares identificaram uma camionete trafegando com os faróis apagados e em contato com uma motocicleta. Ao receber ordem de abordagem, os condutores fugiram em alta velocidade, iniciando um acompanhamento pelas ruas do bairro.</p>
<p>A motocicleta conseguiu escapar do campo de visão das guarnições, enquanto a camionete seguiu para uma via não pavimentada, onde perdeu o controle e caiu em uma vala. Um dos ocupantes tentou fugir em direção a uma área de mata, e o outro se rendeu no local.</p>
<p>Após buscas, o Ambos foram identificados como menores de 17 e 15 anos. Eles informaram que receberiam dinheiro para transportar o até o bairro Estaleiro.</p>
<p>A camionete possuía registro de furto na data da ocorrência, e as placas utilizadas eram adulteradas e também tinham registro de furto. O foi retirado da vala com auxílio de guincho e encaminhado à Delegacia de Polícia Civil junto com os adolescentes.</p>
<p>A motocicleta envolvida na fuga não foi localizada. Não houve registro de feridos durante a ocorrência.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Chuva intensa causa alagamentos e invade residências em cidade de Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/chuva-intensa-provoca-alagamentos-e-invade-casas-em-cidade-de-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 12:07:08 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321453]]></guid>
    <description><![CDATA[A forte chuva que atingiu uma cidade de Santa Catarina resultou em alagamentos e invasão de água em residências.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O volume elevado de chuva provocou o transbordamento de bueiros, dificultando o escoamento da água nas vias públicas.</p>
<p>Como consequência, diversas casas foram invadidas pela água, causando transtornos aos moradores.</p>
<p>As autoridades locais monitoram a situação para avaliar os danos e tomar as medidas necessárias.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Casa Iluminada de Blumenau recebe visitantes até 6 de janeiro]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/casa-iluminada-de-blumenau-segue-encantando-visitantes-ate-6-de-janeiro/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 11:57:46 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131345]]></guid>
    <description><![CDATA[A Casa Iluminada de Blumenau permanece aberta para visitação até o dia 6 de janeiro, atraindo moradores e turistas com sua decoração natalina iluminada.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O evento, tradicional na cidade, apresenta uma decoração composta por mais de 900 mil lâmpadas que iluminam a residência localizada na Rua Antonina, no bairro Itoupava Norte.</p>
<p>A iniciativa começou em 15 de novembro e oferece entrada gratuita aos visitantes, que podem apreciar o espetáculo de luzes durante o período natalino.</p>
<p>O local tem registrado aumento no número de turistas, incluindo visitantes internacionais que buscam conhecer a decoração elaborada para o evento.</p>
<p>A Casa Iluminada se consolidou como um ponto turístico em Blumenau, destacando-se pela grandiosidade e pela atmosfera criada pela iluminação.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Denúncia resulta em cerco aéreo, apreensões e prisões em Camboriú]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/video-denuncia-termina-em-cerco-aereo-resistencia-e-prisoes-em-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 11:45:00 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173527]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma ação policial em Camboriú terminou com a recuperação de duas motocicletas furtadas, a apreensão de um adolescente e a prisão de uma mulher.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A ocorrência foi registrada após a Polícia Militar receber informação sobre um indivíduo circulando com uma motocicleta furtada na Rua Monte Cruzeiro.</p>
<p>Ao perceber a chegada da viatura, um adolescente de 16 anos fugiu para uma área de mata, iniciando uma perseguição que contou com apoio aéreo para fechamento do cerco.</p>
<p>Durante a ação, uma mulher de 25 anos interferiu, dificultando a entrada dos policiais na residência e resistindo à abordagem, chegando a tentar arremessar uma pedra contra os agentes.</p>
<p>O adolescente foi localizado e detido na área de mata, indicando o local onde estava escondida uma segunda motocicleta furtada, que também foi recuperada.</p>
<p>A mulher foi presa pelos crimes de receptação, desobediência e resistência, enquanto as motocicletas foram encaminhadas à Delegacia de Polícia para os procedimentos legais.</p>
<p>Nenhum dos envolvidos ficou ferido durante a ocorrência.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Santa Catarina enfrenta calor intenso e possibilidade de temporais isolados]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/calor-intenso-e-temporais-isolados-marcam-a-previsao-do-tempo-em-santa-catarina/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 11:41:36 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321440]]></guid>
    <description><![CDATA[Regiões de Santa Catarina registram temperaturas acima de 35 °C, com previsão de temporais isolados que podem causar alagamentos e enxurradas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As temperaturas em algumas áreas do estado ultrapassam os 35 graus Celsius, indicando um período de calor intenso.</p>
<p>A previsão aponta para a ocorrência de temporais isolados, que podem provocar alagamentos e enxurradas em pontos específicos.</p>
<p>As condições climáticas exigem atenção devido ao potencial de danos causados pelas chuvas fortes.</p>
<p>As autoridades recomendam monitoramento constante das condições meteorológicas para prevenção de riscos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Carro perde controle e atinge policiais e vítimas na BR-101 em Biguaçu]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/carro-perde-controle-e-atropela-policiais-e-vitimas-em-atendimento-na-br-101-em-biguacu-condutor-recusou-teste-do-bafometro/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 11:35:13 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131334]]></guid>
    <description><![CDATA[Um perdeu o controle e atingiu policiais rodoviários federais e pessoas que recebiam atendimento no acostamento da BR-101, em Biguaçu, na véspera de Natal.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu por volta das 17h40, quando as vítimas estavam no acostamento da rodovia após uma colisão anterior.</p>
<p>Quatro pessoas ficaram feridas, incluindo dois policiais rodoviários federais. Uma agente sofreu ferimentos graves no braço e precisará passar por cirurgia.</p>
<p>Outro policial teve fratura na perna esquerda e lesões no ombro. Duas pessoas que estavam no local também foram encaminhadas a hospitais da região.</p>
<p>O motorista do , de 37 anos, não se feriu e recusou realizar o teste do bafômetro.</p>
<p>Ele foi autuado por infração gravíssima e poderá responder criminalmente pelas lesões causadas às vítimas.</p>
<p>Equipes da concessionária e do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência prestaram socorro às vítimas no local.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem morre após corte profundo em vidro quebrado em Gaspar]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/homem-morre-vitima-de-hemorragia-grave-apos-quebrar-janela-com-soco-em-gaspar/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 11:29:01 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131336]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 43 anos morreu após sofrer um corte grave no braço ao quebrar uma janela de vidro em Gaspar.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu na Rua Pedro Simon, no bairro Margem Esquerda, no início da tarde de terça-feira.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros foi acionado por volta das 13h45 e encontrou a vítima em estado crítico, com hemorragia severa no braço direito e sem pulso.</p>
<p>As equipes iniciaram o protocolo de ressuscitação cardiopulmonar e conseguiram conter o sangramento com curativos compressivos.</p>
<p>Foi solicitado apoio avançado do SAMU e da aeronave Arcanjo-03, que realizaram procedimentos médicos e transfusão sanguínea no local.</p>
<p>Após cerca de uma hora de tentativas de reanimação, o óbito foi constatado às 14h35.</p>
<p>A Polícia Militar e o Instituto Geral de Perícias estiveram no local para os procedimentos legais e remoção do corpo.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
