<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 23 Nov 2025 19:20:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[‘Arrancou o couro’: motoboy entra na contramão e provoca acidente em Tijucas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/arrancou-o-couro-motoboy-entra-na-contramao-e-provoca-acidente-em-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Tijucas]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[acidente em Tijucas]]></category>
<category><![CDATA[acidente leve]]></category>
<category><![CDATA[Arrancou]]></category>
<category><![CDATA[Couro]]></category>
<category><![CDATA[Motoboy]]></category>
<category><![CDATA[Entra]]></category>
<category><![CDATA[Contramão]]></category>
<category><![CDATA[Provoca]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 19:20:31 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170521</guid>
<description><![CDATA[Um motoboy ficou ferido na noite deste sábado (22) após provocar um acidente na Rua José Lauro Kruscinski, na esquina com a P4, no bairro Pernambuco, em Tijucas. Câmeras de segurança registraram o momento em que o motociclista, que seguia em baixa velocidade, entrou na contramão da via e colidiu contra um VW/Gol branco, conduzido por um motorista de aplicativo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um motoboy ficou ferido na noite deste sábado (22) após provocar um acidente na Rua José Lauro Kruscinski, na esquina com a P4, no bairro Pernambuco, em Tijucas. Câmeras de segurança registraram o momento em que o motociclista, que seguia em baixa velocidade, entrou na contramão da via e colidiu contra um VW/Gol branco, conduzido por um motorista de aplicativo. Segundo informações apuradas no local, o motoboy teria se distraído ao mexer no celular enquanto verificava um suposto erro em um pedido de entrega, desviando a atenção da pista e acessando o sentido contrário da rua, resultando na colisão.</strong><br/><br/>O impacto derrubou o motoboy no chão, causando ferimentos principalmente na região da perna. Uma testemunha relatou que a queda no asfalto molhado causou uma abrasão que "arrancou o couro da perna" do motociclista. Equipes do Corpo de Bombeiros e do SAMU atenderam a ocorrência, realizaram curativos e avaliaram o estado de saúde do motoboy. Tanto a motocicleta quanto o VW/Gol envolvidos no acidente tiveram danos leves.<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fcontrole.jornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2Fb61714a9-6c0c-44c5-88ee-1780c2539f3d.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Saiba como será o serviço de peneiramento na areia da Praia Central de Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/saiba-como-sera-o-servico-peneiramento-da-faixa-de-areia-na-praia-central-de-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 18:56:05 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127772</guid>
<description><![CDATA[O serviço de peneiramento e limpeza da faixa de areia da Praia Central de Balneário Camboriú terá início nesta segunda-feira, 24, a partir das 8h. A intervenção será realizada no trecho entre o Pontal Norte e as proximidades da Avenida Alvin Bauer e está prevista para durar cerca de dez dias úteis, conforme informado pela prefeitura.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Radares de velocidade das avenidas Panorâmica e Martin Luther começam a operar terça]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/radares-de-velocidade-das-avenidas-panoramica-e-martin-luther-iniciam-operacao-na-terca-feira/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 18:27:11 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127767</guid>
<description><![CDATA[Os novos pontos de fiscalização eletrônica das avenidas Panorâmica e Martin Luther entram em fase educativa a partir desta terça-feira, 25, em Balneário Camboriú. A ação, conduzida pela BC Trânsito, tem o objetivo de orientar os motoristas sem aplicação de multas durante um período de 15 dias.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar recupera Hilux SW4 furtada horas após o crime em Balneário Camboriú; criminosos atolaram o veículo]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/policia-militar-recupera-hilux-sw4-furtada-horas-apos-o-crime-em-balneario-camboriu-criminosos-atolaram-o-veiculo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 16:45:14 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127761</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar recuperou, na manhã deste domingo, 23, uma Toyota Hilux SW4 que havia sido furtada durante a noite de sábado, 22, na região central de Balneário Camboriú. O veículo foi levado da Rua 2500, próximo à Avenida Atlântica, e encontrado atolado no bairro Várzea do Ranchinho.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Traficante de 18 anos é preso com 21 kg de maconha, cocaína, armas e munições em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/traficante-de-18-anos-e-preso-com-21-kg-de-maconha-cocaina-armas-e-municoes-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 14:53:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127756</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar realizou a prisão de um jovem de 18 anos e apreendeu uma considerável quantidade de drogas, armas e munições durante uma operação para investigar a entrega de entorpecentes em Itajaí e Balneário Camboriú. A ação, conduzida pelo 12º Batalhão de Polícia Militar e pelo BPChoque, teve início na noite de sexta-feira, 21, e se estendeu até a tarde do sábado, 22.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Matrículas para novos alunos da Rede Municipal de Balneário Camboriú iniciam nesta segunda]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/matriculas-para-novos-alunos-da-rede-municipal-de-balneario-camboriu-iniciam-nesta-segunda-feira/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 14:07:26 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127750</guid>
<description><![CDATA[O período de matrículas para novos alunos da Rede Municipal de Ensino de Balneário Camboriú terá início nesta segunda-feira, 24 de janeiro. As inscrições são destinadas ao ano letivo de 2026 e devem ser realizadas até sexta-feira, 28, com a entrega da documentação exigida diretamente na unidade escolar mais próxima da residência dos responsáveis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Operação fiscaliza o uso e locação de motos aquáticas nas praias de Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/operacao-fiscaliza-o-uso-e-locacao-de-motos-aquaticas-nas-praias-de-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 13:29:23 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127746</guid>
<description><![CDATA[Uma operação integrada foi realizada para reforçar a fiscalização do uso de motos aquáticas e a verificação de alvarás nas praias de Balneário Camboriú. A ação ocorreu no sábado, dia 22, e contou com a participação da Guarda Municipal, Polícia Militar e Fiscalização de Obras e Atividades Urbanas, com o objetivo de coibir práticas irregulares e garantir a segurança dos banhistas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Fiorino tomba após colisão com caminhão de lixo na rodovia Antônio Heil, em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/fiorino-tomba-apos-colisao-com-caminhao-de-lixo-na-rodovia-antonio-heil-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 12:57:45 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127742</guid>
<description><![CDATA[Um acidente de trânsito envolvendo um caminhão de coleta de lixo da empresa Ambiental e uma caminhonete Fiat Fiorino ocorreu na madrugada deste sábado, 22, na Rodovia Antônio Heil (SC-486), no bairro Itaipava, em Itajaí. A colisão foi registrada por volta das 3h45.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Alerta vermelho: forte chuva de granizo atinge o Vale do Rio Tijucas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/meioambiente/tempo/alerta-vermelho-forte-chuva-de-granizo-atinge-o-vale-do-rio-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 20:31:53 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170491</guid>
<description><![CDATA[Uma forte chuva de granizo, alagamentos repentinos e rajadas de vento atingiram o Vale do Rio Tijucas, no fim da tarde deste sábado (22), causando preocupação e correria entre os moradores da região. O fenômeno climático foi registrado em diversos bairros de São João Batista, em Santa Catarina, onde vídeos mostram vias cobertas por água barrenta e granizo de diferentes tamanhos acumulado em baldes, mãos e quintais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem é encontrado morto na Ponte do Rio Perequê em Itapema; testemunha não teria chamado socorro por não ter celular]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/homem-e-encontrado-morto-na-ponte-do-rio-pereque-em-itapema-testemunha-nao-teria-chamado-socorro-por-nao-ter-celular/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 18:14:24 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127704</guid>
<description><![CDATA[O corpo de um homem foi encontrado sem vida com múltiplas lesões causadas por arma branca na manhã do último sábado, dia 22, em Itapema. O homicídio ocorreu na ponte do Rio Perequê, localizada na rua 321.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>