<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 12 Dec 2025 15:11:23 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Motorista embriagado se envolve em acidente com ciclista na Marginal Oeste, em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/motorista-embriagado-se-envolve-em-acidente-com-ciclista-na-marginal-oeste-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Trânsito]]></category>
<category><![CDATA[Motorista]]></category>
<category><![CDATA[Embriagado]]></category>
<category><![CDATA[Se]]></category>
<category><![CDATA[Envolve]]></category>
<category><![CDATA[Acidente]]></category>
<category><![CDATA[Ciclista]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 14:05:22 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129980</guid>
<description><![CDATA[Um ciclista ficou ferido em um acidente envolvendo um motorista embriagado na Marginal Oeste, esquina com a rua Canelinha, em Balneário Camboriú. O incidente ocorreu na quinta-feira, 11, por volta das 21h.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um ciclista ficou ferido em um acidente envolvendo um motorista embriagado na Marginal Oeste, esquina com a rua Canelinha, em Balneário Camboriú. O incidente ocorreu na quinta-feira, 11, por volta das 21h. O condutor, que estava a bordo de um Jeep Compass, recusou-se a realizar o teste do etilômetro oferecido pelos Agentes de Trânsito no local. Apesar do potencial cenário grave indicado pelas imagens de condução perigosa, o ciclista sofreu apenas ferimentos leves e não necessitou de atendimento médico.</strong><br/><br/>Após o acidente, um vídeo enviado por um ouvinte mostrou o veículo parado na pista, com uma das rodas danificada e parte da estrutura da ciclovia afetada. O carro foi removido pela concessionária Arteris e levado ao pátio conveniado da BC Trânsito, com apoio da Guarda Municipal durante o atendimento da ocorrência. A situação ressalta a importância da conscientização sobre os riscos do consumo de álcool associado à direção, bem como a necessidade de respeito às normas de trânsito para evitar acidentes.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Kitnet vira alvo de operação e polícia apreende quase 22 kg de maconha, cocaína e ecstasy em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/kitnet-vira-alvo-de-operacao-e-policia-apreende-quase-22-kg-de-maconha-cocaina-e-ecstasy-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Itajaí]]></category>
<category><![CDATA[Kitnet]]></category>
<category><![CDATA[Vira]]></category>
<category><![CDATA[Alvo]]></category>
<category><![CDATA[Operação]]></category>
<category><![CDATA[Polícia]]></category>
<category><![CDATA[Apreende]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 13:42:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129973</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar realizou uma apreensão de quase 22 kg de drogas em uma kitnet localizada no bairro Espinheiros, às margens da Rodovia Jorge Lacerda, em Itajaí, na tarde desta quinta-feira, 11. A ação ocorreu por volta das 17h40, após denúncias de que um homem estaria distribuindo entorpecentes em prostíbulos da região utilizando uma motocicleta Honda CG preta.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Polícia Militar realizou uma apreensão de quase 22 kg de drogas em uma kitnet localizada no bairro Espinheiros, às margens da Rodovia Jorge Lacerda, em Itajaí, na tarde desta quinta-feira, 11. A ação ocorreu por volta das 17h40, após denúncias de que um homem estaria distribuindo entorpecentes em prostíbulos da região utilizando uma motocicleta Honda CG preta. Durante as rondas, os policiais localizaram o endereço informado pelos moradores e encontraram a motocicleta parada em frente ao conjunto de kitnets, com o portão aberto.</strong><br/><br/>No local, o suspeito demonstrou nervosismo e tentou esconder algo no bolso ao perceber a presença dos policiais. Durante a abordagem, foi encontrado um torrão de maconha e dinheiro com o indivíduo. Ao ser questionado, o homem admitiu guardar mais drogas dentro da residência e autorizou a entrada da guarnição. No interior da kitnet, os policiais encontraram 21,014 kg de maconha, 898 g de cocaína, 30 g de skunk, cinco comprimidos de ecstasy, duas balanças de precisão, três celulares, uma faca com resquícios de droga e um caderno com anotações do tráfico. A motocicleta utilizada no transporte das drogas também foi apreendida, tanto pelo envolvimento no crime quanto por pendências administrativas. O homem foi preso e encaminhado à delegacia.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[COMUNICADO – ABASTECIMENTO DE ÁGUA NO BAIRRO JARDIM DOURADO]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/12/comunicado-abastecimento-de-agua-no-bairro-jardim-dourado/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Região]]></category>
<category><![CDATA[Comunicado]]></category>
<category><![CDATA[Abastecimento]]></category>
<category><![CDATA[Água]]></category>
<category><![CDATA[Bairro]]></category>
<category><![CDATA[Jardim]]></category>
<category><![CDATA[Dourado]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:45:08 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20357</guid>
<description><![CDATA[O Governo de Porto Belo, através da Porto Belo Abastecimento, comunicou que, no final da tarde de quinta-feira (11), foi detectado um problema na rede de água que impactou o bairro Jardim Dourado. O incidente ocorreu na Rua Rudy Arnaldo Hintz, onde uma obra de instalação de novas redes de gás danificou a rede de abastecimento em vários pontos, resultando em danos significativos ao encanamento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O Governo de Porto Belo, através da Porto Belo Abastecimento, comunicou que, no final da tarde de quinta-feira (11), foi detectado um problema na rede de água que impactou o bairro Jardim Dourado. O incidente ocorreu na Rua Rudy Arnaldo Hintz, onde uma obra de instalação de novas redes de gás danificou a rede de abastecimento em vários pontos, resultando em danos significativos ao encanamento. A equipe da Porto Belo Abastecimento esteve no local durante a noite, avaliou a situação e iniciou os trabalhos emergenciais, isolando a área afetada, que abrange cerca de 200 metros de tubulação. O abastecimento foi restabelecido naquele momento, porém operando com pressão reduzida. As equipes retornaram na manhã de sexta-feira (12) para reconstruir completamente os 200 metros de rede danificada, visando normalizar o abastecimento o mais rápido possível.</strong><br/><br/>Durante a execução dos reparos, o bairro Jardim Dourado permanece com o abastecimento comprometido, apresentando baixa pressão. A Porto Belo Abastecimento agradece a compreensão dos moradores e reforça o compromisso em resolver a situação de forma ágil e segura. Em caso de dúvidas, os moradores podem entrar em contato com a Porto Belo Abastecimento pelos números (47) 3514-0097 ou 0800 123 0477. <br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fs.w.org%2Fimages%2Fcore%2Femoji%2F17.0.2%2F72x72%2F26a0.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[MEI em Ação: Governo lança pacote com novo app, rede integrada e soluções digitais para fortalecer 16 milhões de microempreendedores]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/12/mei-em-acao-governo-lanca-pacote-com-novo-app-rede-integrada-e-solucoes-digitais-para-fortalecer-16-milhoes-de-microempreendedores/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Brasil]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[GERAL]]></category>
<category><![CDATA[Mei]]></category>
<category><![CDATA[Ação]]></category>
<category><![CDATA[Governo]]></category>
<category><![CDATA[Lança]]></category>
<category><![CDATA[Pacote]]></category>
<category><![CDATA[Novo]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:34:42 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20353</guid>
<description><![CDATA[O Governo Federal lançou o pacote "MEI em Ação - do lado dos 16 milhões de MEIs do Brasil", em comemoração aos 17 anos do Microempreendedor Individual (MEI), celebrados em 19 de dezembro. O conjunto de iniciativas estruturantes marca uma nova etapa da política pública criada pela Lei Complementar nº 128/2008.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O Governo Federal lançou o pacote "MEI em Ação - do lado dos 16 milhões de MEIs do Brasil", em comemoração aos 17 anos do Microempreendedor Individual (MEI), celebrados em 19 de dezembro. O conjunto de iniciativas estruturantes marca uma nova etapa da política pública criada pela Lei Complementar nº 128/2008. Atualmente, o Brasil conta com 16,8 milhões de microempreendedores individuais, com maior concentração no Sudeste (52%) e Nordeste (18%), sendo a presença feminina predominante (55%). Esses trabalhadores atuam em setores como beleza, varejo, alimentação, transporte, construção civil e serviços administrativos, impulsionando a economia real.</strong><br/><br/>Para atender às demandas crescentes dos empreendedores, o Governo Federal lançou um pacote integrado de tecnologia, governança, capacitação e apoio direto, visando ampliar a transformação digital e simplificar o acesso aos serviços públicos. O novo aplicativo "Meu MEI Digital" concentra os principais serviços do Portal do Empreendedor, oferecendo emissão de documentos, consulta ao Domicílio Tributário Eletrônico, novas opções de pagamento do DAS, acesso a dados cadastrais, acompanhamento da situação fiscal, entre outros. Além disso, foi apresentada a assistente virtual inteligente "Meire", baseada em inteligência artificial, que estará disponível para orientar os microempreendedores em tempo real. A Rede MEI, que integra órgãos federais, estaduais e municipais, foi lançada para melhorar a coordenação das políticas públicas voltadas aos MEIs, padronizando informações e ampliando a efetividade das ações. <br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motorista de BMW é flagrado bêbado, para sobre ciclovia e cai ao sair do veículo em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/motorista-de-bmw-e-flagrado-bebado-para-sobre-ciclovia-e-cai-ao-sair-do-veiculo-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Trânsito]]></category>
<category><![CDATA[Motorista]]></category>
<category><![CDATA[Bmw]]></category>
<category><![CDATA[É]]></category>
<category><![CDATA[Flagrado]]></category>
<category><![CDATA[Bêbado]]></category>
<category><![CDATA[Sobre]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:33:32 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129957</guid>
<description><![CDATA[Um motorista foi flagrado dirigindo embriagado na rua Síria, próximo à Avenida Martin Luther, em Balneário Camboriú. O incidente ocorreu na tarde de quinta-feira, dia 11, e foi atendido pelos Agentes de Trânsito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um motorista foi flagrado dirigindo embriagado na rua Síria, próximo à Avenida Martin Luther, em Balneário Camboriú. O incidente ocorreu na tarde de quinta-feira, dia 11, e foi atendido pelos Agentes de Trânsito. Moradores que passavam pelo local relataram que o condutor de um veículo BMW/118i estava parado sobre a ciclovia, exibindo sinais evidentes de embriaguez. Durante a abordagem, o indivíduo apresentava dificuldades de comunicação, desorientação, fala arrastada e aparente mal-estar, além de alguns ferimentos decorrentes de uma queda ao tentar sair do automóvel.</strong><br/><br/>Após a constatação da embriaguez, o Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu) foi acionado e, após avaliação, encaminhou o motorista para atendimento na Unidade de Pronto Atendimento (UPA) das Nações. A Polícia Militar foi acionada para assumir a ocorrência. O caso ressalta a importância da conscientização sobre os perigos da combinação álcool e direção, que pode resultar em acidentes graves e colocar em risco a vida de condutores e pedestres. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Dois homens ficam gravemente feridos em colisão frontal na SC]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/dois-homens-ficam-gravemente-feridos-em-colisao-frontal-na-sc-414-em-luiz-alves-veiculo-capotou-na-via/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:28:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129956</guid>
<description><![CDATA[Dois homens ficaram gravemente feridos em uma colisão frontal na SC-414, no km 19,750, no Bairro Vila Nova, em Luiz Alves. O acidente ocorreu no início da tarde de quinta-feira, 11, por volta das 12h51, mobilizando equipes de emergência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Colisão entre carro e moto resulta em duas mortes na SC-108 em Guaramirim]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/batida-violenta-entre-carro-e-moto-deixa-dois-mortos-na-sc-108-em-guaramirim/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:09:26 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172340</guid>
<description><![CDATA[Um acidente na SC-108, em Guaramirim, resultou na morte de duas pessoas na manhã desta sexta-feira (12). A colisão envolveu um automóvel e uma motocicleta.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[POLÍCIA CIVIL DE ITAPEMA PRENDE FORAGIDOS POR HOMICÍDIO QUALIFICADO EM AÇÃO CONJUNTA COM A DEIC]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/12/policia-civil-de-itapema-prende-foragidos-por-homicidio-qualificado-em-acao-conjunta-com-a-deic/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Policial]]></category>
<category><![CDATA[Polícia]]></category>
<category><![CDATA[Civil]]></category>
<category><![CDATA[Prende]]></category>
<category><![CDATA[Foragidos]]></category>
<category><![CDATA[Homicídio]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:02:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20348</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina, por meio da Delegacia de Polícia de Itapema, realizou uma operação na manhã desta quinta-feira (11) que resultou na prisão de um homem e uma mulher investigados por homicídio qualificado. A ação, que contou com o apoio do Departamento de Capturas da Diretoria Estadual de Investigações Criminais (DEIC/SC), cumpriu mandados de prisão expedidos pela Justiça do Estado do Rio Grande do Norte, onde o crime foi cometido.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Polícia Civil de Santa Catarina, por meio da Delegacia de Polícia de Itapema, realizou uma operação na manhã desta quinta-feira (11) que resultou na prisão de um homem e uma mulher investigados por homicídio qualificado. A ação, que contou com o apoio do Departamento de Capturas da Diretoria Estadual de Investigações Criminais (DEIC/SC), cumpriu mandados de prisão expedidos pela Justiça do Estado do Rio Grande do Norte, onde o crime foi cometido. Os foragidos, ambos de 23 anos, estavam escondidos no bairro Alto São Bento, em Itapema, tentando evitar ser localizados pelas autoridades.</strong><br/><br/>As equipes policiais realizaram diligências estratégicas que permitiram identificar e abordar os investigados sem incidentes. Após a detenção, o homem e a mulher foram conduzidos à Delegacia de Polícia para os procedimentos legais e, em seguida, encaminhados ao Presídio de Itapema, onde permanecem à disposição da Justiça potiguar. A Polícia Civil ressaltou a importância da cooperação entre unidades especializadas e estados no combate a crimes graves, garantindo que foragidos sejam localizados e responsabilizados, independentemente de onde tentem se esconder.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina em alerta para temporais, granizo e ventania]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/meioambiente/tempo/santa-catarina-entra-em-alerta-com-risco-de-temporais-granizo-e-ventania/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 11:48:14 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172337</guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina enfrenta instabilidade climática nesta sexta-feira, com previsão de chuvas fortes e risco de temporais isolados em diversas regiões do estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Desfile de Natal acontece na Rua Alberto Stein neste sábado]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/rua-alberto-stein-recebe-mais-um-desfile-de-natal-neste-fim-de-semana/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 11:36:04 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129948</guid>
<description><![CDATA[Neste sábado, dia 13, às 20h30, a Rua Alberto Stein em Blumenau receberá o terceiro desfile de Natal, com o tema &#39;O reino mágico dos guardiões do Natal&#39;.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>