<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 09 Nov 2025 14:20:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Carro fica totalmente destruído após colidir contra poste e capotar em Porto Belo; condutor fugiu do local]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/carro-fica-totalmente-destruido-apos-colidir-contra-poste-e-capotar-em-porto-belo-condutor-fugiu-do-local/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Trânsito]]></category>
<category><![CDATA[acidente]]></category>
<category><![CDATA[Carro]]></category>
<category><![CDATA[Fica]]></category>
<category><![CDATA[Totalmente]]></category>
<category><![CDATA[Destruído]]></category>
<category><![CDATA[Após]]></category>
<category><![CDATA[Colidir]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 14:14:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126267</guid>
<description><![CDATA[Um veículo colidiu violentamente contra um poste de energia e capotou na madrugada deste domingo, 9, na Avenida Governador Celso Ramos, em Porto Belo. O acidente ocorreu por volta das 4h25, levando o Corpo de Bombeiros a ser acionado para atender à ocorrência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um veículo colidiu violentamente contra um poste de energia e capotou na madrugada deste domingo, 9, na Avenida Governador Celso Ramos, em Porto Belo. O acidente ocorreu por volta das 4h25, levando o Corpo de Bombeiros a ser acionado para atender à ocorrência. O condutor do carro não foi encontrado no local quando as equipes de resgate chegaram, gerando a necessidade de investigação sobre as circunstâncias do ocorrido. A presença da Polícia Militar no local também foi registrada.</strong><br/><br/>Ao chegar no local do acidente, os bombeiros se depararam com o veículo capotado, mas sem vítimas, e com a presença da Polícia Militar. Foi necessário realizar a limpeza da pista devido ao derramamento de óleo e à presença de destroços espalhados pela via. Após a conclusão dos trabalhos de retirada dos materiais e limpeza, a pista foi liberada e voltou a oferecer segurança para o tráfego de veículos. Outros incidentes envolvendo transmissor de energia e incêndio em sistema de energia solar foram registrados em cidades vizinhas, mobilizando também o Corpo de Bombeiros.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2FWhatsApp-Image-2025-11-09-at-09.55.42-320x240.jpeg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Transmissor de energia cai sobre carro com dois ocupantes em Itapema]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/transmissor-de-energia-cai-sobre-carro-com-dois-ocupantes-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 13:57:50 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126260</guid>
<description><![CDATA[Um transmissor de energia caiu sobre um veículo na tarde de sábado, 8 de maio, na rua 304, esquina com a Terceira Avenida, em Itapema. O incidente ocorreu por volta das 15h30, quando o Corpo de Bombeiros foi acionado para atender a ocorrência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Incêndio em sistema de energia solar mobiliza Corpo de Bombeiros em Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/incendio-em-sistema-de-energia-solar-mobiliza-corpo-de-bombeiros-em-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 13:50:01 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126259</guid>
<description><![CDATA[Um princípio de incêndio em uma residência no Condomínio Golf, localizado em Camboriú, mobilizou o Corpo de Bombeiros no sábado, 8, por volta das 15h40. A ocorrência foi registrada na Rua Coronel Benjamin Vieira, onde o fogo teve início em uma placa do inversor do sistema de energia solar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motociclista é atingido por carro na contramão e motorista foge sem prestar socorro em Tijucas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/motociclista-atingido-veiculo-contramao-motorista-foge-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 13:21:19 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169019</guid>
<description><![CDATA[Na noite do último sábado (8), por volta das 22h50, um acidente de trânsito ocorreu na Rua Joaquim Manoel Reis, no bairro Areias, em Tijucas. Segundo relatos à Polícia Militar, um motociclista trafegava pela Avenida José Manoel Reis, no sentido Areias/Centro, quando foi surpreendido por um veículo sedan que invadiu a pista contrária, resultando em uma colisão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Carro colide em poste e capota na Avenida Governador Celso Ramos, em Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/09/carro-colide-em-poste-e-capota-na-avenida-governador-celso-ramos-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 13:19:45 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19899</guid>
<description><![CDATA[Na madrugada deste domingo, 9 de novembro de 2025, por volta das 4h25, o Corpo de Bombeiros Militar de Porto Belo foi acionado para atender uma ocorrência de acidente de trânsito na Avenida Governador Celso Ramos, em Porto Belo (SC). Segundo informações do COBOM, a guarnição da viatura ABTR-056 foi deslocada para o local, onde constatou-se que um automóvel colidiu contra um poste e capotou.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mulheres furtam três estabelecimentos e são presas pela Polícia Militar; chegaram de viagem e retornariam após a ação]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/mulheres-furtam-tres-estabelecimentos-e-sao-presas-pela-policia-militar-chegaram-de-viagem-e-retornariam-apos-a-acao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 12:20:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126252</guid>
<description><![CDATA[Duas mulheres foram flagradas furtando diversos produtos de três estabelecimentos na área central de Itajaí, no sábado, 8. De acordo com informações da Polícia Militar, as suspeitas chegaram à cidade vindo de Porto Alegre no mesmo dia com o intuito de cometer os furtos e retornar para sua cidade de origem.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Condutor cambaleando é preso por dirigir embriagado e sem CNH em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/condutor-cambaleando-e-preso-por-dirigir-embriagado-e-sem-cnh-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 12:19:53 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126250</guid>
<description><![CDATA[Uma abordagem policial resultou na prisão de um condutor embriagado e sem Carteira Nacional de Habilitação em Itajaí, Santa Catarina. O incidente ocorreu na madrugada do último domingo, dia 9, por volta da 1h.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Grupo de Itapema lança ponto de arrecadação para ajudar vítimas do tornado no Paraná]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/grupo-de-itapema-lanca-ponto-de-arrecadacao-para-ajudar-vitimas-do-tornado-no-parana/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 00:19:15 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168999</guid>
<description><![CDATA[O empresário Guilherme Mortari, fundador de O Novo Imobiliário em Itapema (SC), está promovendo uma ação solidária em apoio às vítimas do tornado que atingiu Rio Bonito do Iguaçu (PR). Sensibilizado pelas imagens de destruição, Guilherme transformou sua imobiliária, localizada na Rua 236, número 314, sala 01, em um ponto oficial de coleta de doações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem fica ferido após ser atingido por placa durante vendaval em Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/08/homem-fica-ferido-apos-ser-atingido-por-placa-durante-vendaval-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 22:03:22 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19896</guid>
<description><![CDATA[Na tarde deste sábado (8), por volta das 14h48, o Corpo de Bombeiros Militar de Porto Belo foi acionado para atender uma ocorrência na Rua Antônio Walendowsky, Perequê, em Porto Belo (SC). As equipes das viaturas ASU-536 e ABTR-56 foram deslocadas para o local, onde encontraram o Sr.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem é atingido por placa de madeira e recebe atendimento do Corpo de Bombeiros em Porto Belo]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/homem-e-atingido-por-placa-de-madeira-e-recebe-atendimento-do-corpo-de-bombeiros-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 21:31:11 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126239</guid>
<description><![CDATA[Um homem de 54 anos foi atingido por uma placa de madeira proveniente de uma construção civil em Porto Belo, na tarde deste sábado, 8. A vítima estava caída no chão quando o Corpo de Bombeiros chegou ao local, por volta das 14h50, apresentando fratura no pé.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>