<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Fri, 26 Dec 2025 19:36:03 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Fluxo de veículos nas rodovias federais de SC pode aumentar até 75% até o Réveillon]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/rodovias-federais-de-sc-devem-ter-aumento-de-ate-75-no-fluxo-ate-o-reveillon/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 19:11:08 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321553]]></guid>
    <description><![CDATA[O trânsito nas rodovias federais de Santa Catarina deve registrar aumento significativo no fluxo de veículos até o Réveillon.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Rodoviária Federal projeta um aumento de até 75% no volume de veículos nas rodovias federais do estado durante o período que antecede o Réveillon.</p>
<p>A BR-101, principal via de ligação no estado, deve apresentar trânsito intenso, demandando atenção redobrada dos motoristas.</p>
<p>Recomenda-se que os condutores planejem suas viagens para evitar congestionamentos e reduzir os riscos nas estradas.</p>
<p>Medidas preventivas e orientações estão sendo divulgadas para garantir a segurança no trânsito durante o aumento do fluxo de veículos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Confusão envolvendo tenda e embriaguez mobiliza Praia do Campeche em Florianópolis]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/donos-da-praia-bebados-se-apossam-de-tenda/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 18:56:23 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173568]]></guid>
    <description><![CDATA[Um desentendimento relacionado à retirada de uma tenda resultou em agressões e expôs uma criança a risco na Praia do Campeche, em Florianópolis, durante o feriado de Natal.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu após um desacordo sobre o uso de uma tenda na faixa de areia, cuja estrutura deveria ser alugada, mas sem valores previamente acordados.</p>
<p>Os proprietários da tenda tentaram retirá-la do local, momento em que pessoas sob efeito de álcool se recusaram a permitir a ação, gerando um confronto.</p>
<p>Um homem envolvido na situação derrubou e danificou a tenda já removida, o que desencadeou agressões físicas entre os presentes.</p>
<p>Durante a confusão, uma criança permaneceu próxima ao local, correndo risco devido à movimentação e agressões ao redor.</p>
<p>Populares intervieram para conter o homem e dispersar a situação. Não há informações oficiais sobre acionamento policial ou feridos graves.</p>
<p>O episódio gerou repercussão nas redes sociais, principalmente pela presença da criança e pelo consumo de álcool em área pública.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Uso de som alto e exposição de bebê ao sol motivam intervenção policial em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/som-alto-na-praia-e-exposicao-de-bebe-ao-sol-geram-indignacao-e-acao-policial-em-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 18:55:12 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131422]]></guid>
    <description><![CDATA[A Polícia Militar foi acionada para orientar uma família que utilizava som amplificado em volume elevado na faixa de areia de Balneário Camboriú, prática proibida pela legislação municipal.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Um vídeo que circulou nas redes sociais mostrou uma família utilizando uma caixa de som em volume alto na praia, o que contraria as normas locais. A gravação também evidenciou a presença de um bebê em um carrinho exposto ao sol intenso do meio-dia, próximo ao equipamento de som.</p>
<p>Frequentadores e ambulantes presentes no local alertaram os responsáveis sobre a proibição do uso de som amplificado na faixa de areia. Mesmo após os avisos, o som permaneceu ligado, o que levou ao acionamento da Polícia Militar.</p>
<p>A guarnição policial compareceu ao local, orientou os envolvidos e reforçou que o uso de caixas de som na praia não é permitido. Os responsáveis foram advertidos sobre a possibilidade de apreensão do equipamento em caso de reincidência.</p>
<p>A situação gerou reações nas redes sociais, com manifestações de preocupação em relação à exposição da criança ao sol e ao barulho excessivo, além de críticas à conduta dos adultos. Também houve comentários favoráveis à atuação policial e pedidos por medidas adicionais.</p>
<p>Até o momento, não há registro de boletim de ocorrência ou informações sobre outras medidas administrativas além da orientação realizada no local.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem morre em acidente grave na BR-282, em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/identificado-homem-que-morreu-em-grave-acidente-na-br-282-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 18:45:27 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321546]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 32 anos morreu após um acidente com colisão frontal na BR-282, no Oeste de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu na BR-282, envolvendo uma colisão frontal entre veículos.</p>
<p>A vítima tinha 32 anos e não resistiu aos ferimentos sofridos no acidente.</p>
<p>Equipes de emergência foram acionadas para atender a ocorrência no local.</p>
<p>As circunstâncias que levaram ao acidente ainda estão sendo apuradas pelas autoridades.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Prazo para apostas na Mega da Virada]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/ate-quando-e-possivel-apostar-na-mega-da-virada/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 18:38:45 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321544]]></guid>
    <description><![CDATA[O prêmio estimado para a edição deste ano da Mega da Virada é de R$ 1 bilhão.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As apostas para a Mega da Virada podem ser realizadas até o dia do sorteio.</p>
<p>O valor acumulado para o prêmio deste ano alcança a marca de R$ 1 bilhão.</p>
<p>A Mega da Virada é uma edição especial da Mega-Sena, com sorteio realizado no último dia do ano.</p>
<p>Os interessados devem realizar suas apostas dentro do prazo para concorrer ao prêmio.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
