<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description><![CDATA[Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News]]></description>
<lastBuildDate>Wed, 10 Dec 2025 12:14:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil investiga médicos suspeitos em Joinville]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/policia-civil-investiga-medicos-suspeitos-de-emitir-receitas-sem-consulta-em-joinville/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 12:03:33 +0000</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172175</guid>
<description><![CDATA[Mandados cumpridos em Joinville e Araquari; investigações seguem com a 3ª DECOR]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Na manhã desta terça-feira (10), a Polícia Civil de Santa Catarina desencadeou uma operação para investigar suspeitas de corrupção envolvendo dois médicos ligados ao município de Joinville e a administradora de uma Instituição de Longa Permanência para Idosos (ILPI). A operação foi conduzida pela 3ª Delegacia de Combate à Corrupção (DECOR).</p><p>De acordo com a apuração policial, os médicos teriam emitido receituários sem realizar consultas e mediante pagamento solicitado pela responsável pela ILPI. Os medicamentos prescritos dessa forma eram ministrados diretamente aos idosos, sem avaliação prévia de um profissional de saúde.</p><p>A Polícia Civil cumpriu mandados de busca e apreensão na ILPI investigada e nas residências dos suspeitos. As diligências ocorreram nos bairros América, Glória, Nova Brasília e Itinga, além de Araquari, município vizinho.</p><p>As investigações continuam sob responsabilidade da 3ª DECOR, que apura a eventual participação dos envolvidos e o alcance das práticas atribuídas ao grupo.</p><p>A ação contou com equipes da 3ª DECOR, da CECOR, da DECOR/DEIC, da 4ª DECOR e do Laboratório de Tecnologia contra Lavagem de Dinheiro (LAB-LD).</p><p>O post <a rel="nofollow" href="https://jornalrazao.com/seguranca/policia-civil-investiga-medicos-suspeitos-de-emitir-receitas-sem-consulta-em-joinville/">Polícia Civil investiga médicos suspeitos em Joinville</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://jornalrazao.com">Jornal Razão</a>.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Ciclone extratropical atinge pico de intensidade no Sul com ventos de até 120 km/h]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/meioambiente/tempo/ciclone-extratropical-chega-ao-auge-no-sul-nesta-quarta-e-provoca-ventos-de-ate-120-km-h/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 11:25:46 +0000</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172167</guid>
<description><![CDATA[Pressão abaixo de 1000 hPa traz risco de vento forte, chuva intensa e granizo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>O Sul do país vivenciará o ápice do ciclone extratropical nesta quarta-feira (10), com ventos fortes, chuvas intensas e risco de granizo, devido à pressão atmosférica abaixo de 1000 hPa. O fenômeno, que se formou no Rio Grande do Sul, avançou rapidamente pelo estado, causando danos estruturais e instabilidade climática.</p><p>Segundo o Climatempo, o centro do ciclone terá queda na pressão, favorecendo ventos severos e chuvas rápidas. O meteorologista Piter Scheuer explica que o sistema passará por duas fases, com temporais na madrugada e intensificação dos ventos ao longo do dia, podendo atingir rajadas entre 90 e 120 km/h durante a noite, além de descargas elétricas e chuvas persistentes.</p><p>O impacto se estenderá ao litoral e áreas serranas do Rio Grande do Sul e Santa Catarina, com possibilidade de elevação de rios. Em Santa Catarina, rajadas acima de 100 km/h são esperadas em diversas regiões. Efeitos indiretos do ciclone podem ser sentidos no Sudeste e Centro-Oeste, com previsão de ventos fortes e instabilidade em alguns estados.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mensagem do Dia - 10/12/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/mensagem-do-dia-10-12-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 09:25:52 +0000</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129641</guid>
<description><![CDATA[Ouça a Mensagem do Dia com Osmar Fernandes para esta quarta-feira, 10.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Ouça a Mensagem do Dia com Osmar Fernandes para esta quarta-feira, 10.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bolsa de Empregos - 10/12/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bolsa-de-empregos-10-12-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 09:22:32 +0000</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129639</guid>
<description><![CDATA[Vagas disponíveis para ajudante de operações, motorista de betoneira, mecânico, balanceiro, estoquista, babá, analista de departamento pessoal, assistente de recursos humanos, auxiliar de laboratório de concreto, faxineira e cuidadora.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Vagas disponíveis:</p><p>Precisa-se de:</p><ul><li>Ajudante de Operações;</li><li>Motorista de Betoneira;</li><li>Mecânico;</li><li>Balanceiro para área de logística - contato (48) 3298-0776.</li></ul><p>Precisa-se de estoquista para loja de elétrica e hidráulica (masculino) - contato 99909-9105.</p><p>Precisa-se de babá (período integral) para BC - contato (54) 98116-5959.</p><p><a href="https://portalmenina.com.br/bolsa-de-empregos-10-12-2025/">CLIQUE AQUI E ENTRE NO GRUPO DA RÁDIO MENINA BC NO WHATSAPP</a></p><p>Precisa-se de:</p><ul><li>Analista de Departamento Pessoal;</li><li>Assistente de Recursos Humanos;</li><li>Auxiliar de Laboratório de Concreto - contato enviar currículo no whatsapp 98498-1214.</li></ul><p>Pessoas que se oferecem para trabalhar:</p><ul><li>Regina para faxinas - contato (48) 99163-1466.</li><li>Joci para cuidadora - contato 99665-9427.</li></ul>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Utilidade Pública - 10/12/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/utilidade-publica-10-12-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 09:19:05 +0000</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129637</guid>
<description><![CDATA[Documentos perdidos e encontrados, mochila com ferramentas e chave de carro perdida são destaques do dia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Documentos perdidos:</p><p>Josoel Camargo Alves - contato (21) 98049-7390.</p><p>Leonardo Vinicius dos Santos - contato 99600-3650.</p><p>Fagner Costa Pereira - contato 98815-9153.</p><p>Documentos encontrados:</p><p>Mauricio Eduardo Barbosa - contato Recepção Rádio Menina.</p><p><a href="CLIQUE AQUI E ENTRE NO GRUPO DA RÁDIO MENINA BC NO WHATSAPP">CLIQUE AQUI E ENTRE NO GRUPO DA RÁDIO MENINA BC NO WHATSAPP</a></p><p>Comunicado:</p><p>Foi encontrada uma mochila com ferramentas em frente a Unimed - contato Recepção Rádio Menina.</p><p>Foi perdida uma chave de carro da marca BYD, nas proximidades do bairro São Francisco - contato 99937-4343.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Itajaí entrega 104 títulos de moradia do projeto Reurb]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/itajai-entrega-104-titulos-de-moradia-do-projeto-reurb/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 02:37:51 +0000</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129630</guid>
<description><![CDATA[Mais de cem famílias de Itajaí recebem títulos de moradia, trazendo segurança e valorização aos beneficiados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>A tarde desta terça-feira ganhou um significado especial para mais de cem famílias de Itajaí. No átrio da prefeitura, abraços, sorrisos e alívio deram o tom da entrega de 104 títulos de moradia para moradores do Quilômetro 12 e da Praia Brava. O que para muitos parecia distante finalmente virou realidade com os primeiros documentos emitidos pelo programa de Regularização Fundiária Urbana no município.</p><p>Foram 24 títulos destinados ao núcleo do Tabuleiro, no Quilômetro 12, e 80 ao núcleo Acelon, na Praia Brava. A prefeitura projeta incorporar cerca de 50 núcleos no programa, o que pode chegar a cinco mil moradores beneficiados.</p><p>Com os títulos em mãos, os moradores passam a ter segurança jurídica, valorização do imóvel e atendimento efetivo nas demandas de infraestrutura. Marcelo Zermiani, morador do Quilômetro 12, comemorou o recebimento do documento após quatro anos de espera. Ele disse que o título representa segurança para a família e para toda a comunidade.</p><p>O Reurb é previsto pela Lei Federal 13.465 de 2017 e garante o direito à moradia formalizada em áreas urbanas informais.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Blumenau tem quase 400 criminosos foragidos]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/blumenau-tem-quase-400-criminosos-foragidos-veja-quem-sao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 23:12:03 +0000</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172149</guid>
<description><![CDATA[Quase 400 pessoas seguem foragidas da Justiça em Blumenau, segundo dados atualizados do Banco Nacional de Mandados de Prisão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Em Blumenau, há quase 400 foragidos da Justiça, conforme dados do Banco Nacional de Mandados de Prisão. O Jornal Razão disponibilizou a lista completa, organizada em ordem alfabética e com data de expedição dos mandados.</p><p>A relação destaca os foragidos da Comarca de Blumenau, apresentando informações como nome, alcunha, pais, data de nascimento e situação.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Comboio com transformador gigante da WEG altera trânsito na BR-470 e BR-101]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/comboio-transformador-weg-br470-br101-blumenau-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 22:47:40 +0000</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172144</guid>
<description><![CDATA[Comboio com transformador gigante da WEG vai provocar bloqueios e lentidão na BR-470 e BR-101.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Motoristas que pretendem trafegar pelas rodovias BR-470 e BR-101 nesta quarta-feira (10) devem ficar atentos a uma operação especial de transporte que deve provocar bloqueios temporários e longas filas ao longo do dia. Um comboio de carga superdimensionada deixará o tráfego em ritmo lento entre Blumenau e Itajaí.</p><p>A movimentação está prevista para começar a partir das 8h, com saída no km 51 da BR-470, em Blumenau. O destino final é o Porto de Itajaí. O trajeto inclui o acesso à BR-101, no km 117, sentido Sul, onde o comboio seguirá escoltado pela Polícia Rodoviária Federal. Ao chegar em Itajaí, a guarda municipal assumirá a escolta até o porto.</p><p>A carga pertence à empresa WEG e trata-se de um transformador de energia de grandes proporções. O conjunto impressiona pelos números: são 86 metros de comprimento, 5,60 metros de largura e 5,45 metros de altura, com peso aproximado de 450 toneladas, distribuídas em uma estrutura com 276 pneus.</p><p>Devido ao tamanho e ao peso, o deslocamento será feito a uma velocidade média de cerca de 20 km/h. Em diversos trechos, o comboio deverá ocupar mais de uma faixa e até utilizar a pista contrária para realizar manobras, o que exigirá interdições temporárias.</p><p>A Polícia Rodoviária Federal orienta os motoristas a programarem seus deslocamentos com antecedência e, sempre que possível, optarem por rotas alternativas para evitar congestionamentos e atrasos significativos ao longo do percurso.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Foragidos em Florianópolis: Capital tem mais de 1.000 mandados de prisão em aberto]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/justica/foragidos-em-florianopolis-capital-tem-mais-de-1-000-mandados-de-prisao-em-aberto-veja-nomes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 21:17:00 +0000</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172136</guid>
<description><![CDATA[Lista oficial reúne todos os mandados de prisão ativos da Comarca da Capital; relação completa é disponibilizada abaixo]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Com a proximidade das férias e das festas de fim de ano, o Jornal Razão reforça seu compromisso com a transparência e a segurança da população catarinense ao disponibilizar, de forma pública e acessível, a lista completa de pessoas foragidas da Justiça em Florianópolis.</p><p>A Capital tem uma das maiores quantidades de mandados de prisão em aberto no Estado, com ordens judiciais de diversas varas criminais, juizados especiais, unidades especializadas e Justiça Federal.</p><p>O Jornal Razão apresenta a relação completa exatamente como consta no documento original consultado, permitindo que qualquer cidadão consulte diretamente os dados oficiais registrados no Banco Nacional de Mandados de Prisão.</p><p>A iniciativa visa manter fidelidade às informações oficiais. Confira a lista de foragidos vinculados à Comarca da Capital:</p><p>Lista de Mandados Ativos</p><table><tr><th>Número</th><th>Nome</th><th>Alcunha</th><th>Mãe</th><th>Pai</th><th>Nascimento</th><th>Situação</th><th>Data</th><th>Órgão</th><th>Peça</th></tr></table><p>O post Foragidos em Florianópolis: Capital tem mais de 1.000 mandados de prisão em aberto; veja nomes apareceu primeiro em Jornal Razão.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Polícia prende foragido conhecido como 'Lobo da Batel' em Itapema]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/policia-prende-em-itapema-foragido-conhecido-como-lobo-da-batel-mais-de-r-5-milhoes-foram-apreendidos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 21:03:26 +0000</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129622</guid>
<description><![CDATA[José Oswaldo Dell Agnolo, procurado por crimes financeiros, foi detido com mais de R$ 5 milhões apreendidos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Um homem identificado como José Oswaldo Dell Agnolo, procurado por crimes financeiros e organização criminosa, foi preso nesta terça-feira, 9, em Itapema. A detenção ocorreu no Blue Sea Hotel, no bairro Ilhota, após equipes do Tático do 31º BPM receberem informações da Agência de Inteligência sobre sua localização.</p><p>José é apontado como um dos responsáveis pelos fundos Futuree Bank e Theboss, ambos sediados em Curitiba e investigados por esquema de investimentos fraudulentos. Em reportagens anteriores, ele ficou conhecido como o 'Lobo da Batel'. Algumas vítimas relatam prejuízos que variam de R$ 20 mil a R$ 2 milhões.</p><p>Durante as buscas no quarto do hotel, a polícia apreendeu um grande volume de materiais e dinheiro. Entre os itens recolhidos estão um tablet, dez celulares, um MacBook, chaves de veículos, relógios, além de R$ 1.131.220,00 em espécie e US$ 721.300,00. Convertidos, os valores totalizam aproximadamente R$ 5.055.092,00.</p><p>O material foi encaminhado para a Polícia Federal de Itajaí. Já José Oswaldo passou por avaliação na UPA de Itapema e, posteriormente, foi levado ao Presídio do município, onde permanece à disposição da Justiça.</p><p>As investigações sobre o esquema continuam.</p>]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>