<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 15:38:17 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Decreto de indulto natalino de 2025 exclui condenados por atos de 8 de janeiro]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/politica/lula-deixa-bolsonaro-fora-do-indulto-de-natal/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 14:49:55 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173340]]></guid>
    <description><![CDATA[O decreto presidencial que concede o indulto natalino em 2025 não abrange pessoas condenadas por envolvimento nos eventos de 8 de janeiro de 2023, incluindo o ex-presidente Jair Bolsonaro.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O indulto natalino é uma medida prevista no Código Penal que permite a extinção da pena para condenados que atendam a critérios estabelecidos em decreto presidencial.</p>
<p>O decreto publicado em 2025 estabelece restrições específicas para crimes considerados incompatíveis com o benefício, entre eles as condenações relacionadas aos acontecimentos de 8 de janeiro de 2023 em Brasília.</p>
<p>Além dessas exclusões, o indulto não se aplica a condenados por crimes hediondos, tortura, terrorismo, racismo, violência contra a mulher, tráfico de drogas, organização criminosa e crimes cometidos por lideranças de facções.</p>
<p>O também define condições para a concessão do indulto, como o cumprimento mínimo de parte da pena até 25 de dezembro de 2025, com regras diferenciadas para reincidentes e não reincidentes.</p>
<p>Grupos específicos, como pessoas com mais de 60 anos, mulheres com filhos pequenos e pessoas com doenças graves, têm regras mais favoráveis para a concessão do benefício.</p>
<p>O decreto prevê ainda a possibilidade de perdão de multas de baixo valor e comutação de pena, que reduz o tempo restante da condenação.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
