<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 18:36:17 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Tentativa de assalto em Florianópolis termina com suspeito detido após fuga inusitada em BMW]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/assalto-da-errado-e-suspeito-tenta-fuga-inusitada-de-bmw/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 18:16:08 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=175052]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma tentativa de assalto em Canasvieiras, no Norte da Ilha de Florianópolis, resultou na detenção do suspeito após uma perseguição e uma tentativa de fuga em um particular.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem abordou uma mulher na rua durante o dia e tentou realizar um assalto. A ação foi percebida por pessoas que estavam nas proximidades, que iniciaram uma perseguição ao suspeito.</p>
<p>Entre os que perseguiram o homem estava um motoboy que trafegava pela via e abandonou sua motocicleta para ajudar na captura. O suspeito tentou escapar atravessando a pista e entrando em um carro BMW conversível que passava pelo local.</p>
<p>O era ocupado por um homem e uma mulher, que pararam o carro logo após o suspeito entrar. O motorista pediu que ele saísse do automóvel, o que foi atendido, e o homem foi contido até a chegada da Polícia Militar.</p>
<p>A Polícia Militar foi acionada, atendeu a ocorrência e conduziu o suspeito à delegacia para os procedimentos legais. Não foram registradas informações sobre feridos graves durante o incidente.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Acidente com vazamento de ácido sulfúrico bloqueia BR-280 em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/acidente-com-vazamento-de-acido-sulfurico-interdita-a-br-280-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 18:10:32 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326469]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma colisão entre dois veículos causou o derramamento de aproximadamente mil litros de ácido sulfúrico na BR-280, em Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu na tarde desta segunda-feira, envolvendo dois veículos que transportavam ácido sulfúrico.</p>
<p>O impacto resultou no vazamento de cerca de mil litros da substância química sobre a pista.</p>
<p>A rodovia BR-280 foi interditada para a realização dos procedimentos de limpeza e contenção do produto.</p>
<p>Equipes especializadas atuaram no local para garantir a segurança e minimizar os riscos ambientais.</p>
<p>O tráfego permanece bloqueado enquanto as operações de remoção e descontaminação são concluídas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Buscas continuam no Rio Itapocu por homem desaparecido em Jaraguá do Sul]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/operacao-segue-no-rio-itapocu-para-encontrar/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 18:05:47 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326456]]></guid>
    <description><![CDATA[Equipes seguem realizando buscas no Rio Itapocu para localizar homem desaparecido em Jaraguá do Sul.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem desapareceu após entrar no Rio Itapocu, em Jaraguá do Sul.</p>
<p>As buscas continuam na região do rio para tentar localizar a pessoa desaparecida.</p>
<p>Equipes especializadas estão atuando no local para garantir a segurança e eficiência da operação.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Porto de São Francisco do Sul movimenta 17,5 milhões de toneladas e mantém liderança em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/porto-de-sao-francisco-do-sul-alcanca-175-milhoes-de-toneladas-e-lidera-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 18:04:30 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326464]]></guid>
    <description><![CDATA[O porto de São Francisco do Sul registrou movimentação de 17,5 milhões de toneladas, consolidando sua posição como o principal terminal portuário do estado.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A movimentação de cargas no porto de São Francisco do Sul atingiu 17,5 milhões de toneladas.</p>
<p>Esse volume reforça a liderança do terminal portuário em Santa Catarina.</p>
<p>O desempenho destaca a importância do porto para a logística e economia da região.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Mulher morre após se afogar em lagoa no Vale do Itajaí]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/mulher-morre-hospital-afogamento-lagoa-luiz-alves-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 18:00:47 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=175049]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma mulher de 57 anos morreu após se afogar em uma lagoa no município de Luiz Alves, no Vale do Itajaí.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O afogamento ocorreu na tarde de sábado em uma lagoa localizada na Rua Vereador Otto Wruck, na localidade de Braço Francês.</p>
<p>A vítima foi retirada da água com vida e recebeu os primeiros atendimentos no local antes de ser encaminhada ao Hospital Marieta Konder Bornhausen, em Itajaí.</p>
<p>Apesar das manobras de reanimação e do atendimento médico, a mulher não resistiu e o óbito foi confirmado por volta das 19h do mesmo dia.</p>
<p>O velório foi realizado no salão da Comunidade São João Batista, na localidade de Serafim, em Luiz Alves.</p>
<p>A morte causou comoção entre moradores da comunidade, que prestaram homenagens à família.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Seis pessoas morrem em acidentes no Vale do Itajaí durante o fim de semana]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/quem-sao-seis-vitimas-de-acidentes-no-vale-do-itajai/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 17:57:14 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326406]]></guid>
    <description><![CDATA[Seis vítimas fatais foram registradas em acidentes ocorridos no Vale do Itajaí entre sábado e domingo.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As vítimas tinham idades entre 22 e 70 anos.</p>
<p>Os acidentes foram registrados durante o fim de semana, entre sábado e domingo.</p>
<p>As ocorrências envolveram diferentes tipos de acidentes na região do Vale do Itajaí.</p>
<p>As autoridades locais registraram e investigam os casos para apurar as circunstâncias.</p>
<p>Os acidentes resultaram em seis mortes, impactando a comunidade local.</p>
<p>Medidas de segurança e prevenção são reforçadas após os incidentes.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Defesa Civil instala kits ponte em Papanduva e Monte Castelo]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/defesa-civil-sc-instala-pontes-papanduva-monte-castelo/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 17:54:47 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326354]]></guid>
    <description><![CDATA[Kits ponte foram instalados nos municípios de Papanduva e Monte Castelo para melhorar a infraestrutura de mobilidade.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A instalação dos kits ponte visa reforçar a infraestrutura de mobilidade nas regiões atendidas.</p>
<p>As ações buscam garantir maior segurança e acesso às comunidades locais do Planalto Norte.</p>
<p>A medida contribui para a melhoria das condições de transporte e circulação nas áreas afetadas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Programa de Obras de Balneário Camboriú registra 291 novas demandas]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/obras-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 17:54:33 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326065]]></guid>
    <description><![CDATA[O programa de obras em Balneário Camboriú concluiu seu]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O projeto percorreu todos os bairros da cidade durante o</p>
<p>Ao final do ciclo, foram registradas 291 novas demandas para execução de obras.</p>
<p>As ordens de serviço contemplam diferentes tipos de intervenções em infraestrutura urbana.</p>
<p>O programa visa atender as necessidades identificadas nas diversas regiões do município.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Itajaí abre inscrições para concurso da realeza do Carnaval 2026]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/carnaval-itajai-2/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 17:54:24 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326068]]></guid>
    <description><![CDATA[Estão abertas as inscrições para o concurso que escolherá a realeza do Carnaval de Itajaí em 2026.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O município de Itajaí iniciou o processo de seleção para eleger os representantes oficiais do Carnaval de 2026.</p>
<p>O concurso visa escolher os membros da realeza que irão representar a festa durante o evento.</p>
<p>Interessados podem realizar a inscrição</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
