<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 11 Nov 2025 18:50:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[“Chamou ela de v@g@bund@”, profissional de UBS em Camboriú é agredida por paciente; celular foi quebrado]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/chamou-ela-de-vgbund-profissional-de-ubs-em-camboriu-e-agredida-por-paciente-celular-foi-quebrado/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[Chamou]]></category>
<category><![CDATA[Ela]]></category>
<category><![CDATA[Vgbund]]></category>
<category><![CDATA[Profissional]]></category>
<category><![CDATA[Ubs]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 18:45:41 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126539</guid>
<description><![CDATA[Uma profissional da Unidade Básica de Saúde do bairro Rio Pequeno, em Camboriú, foi agredida verbalmente por um paciente na manhã de segunda-feira, 10, após ele não encontrar um dentista disponível no local. O incidente resultou na completa destruição do celular da funcionária.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Uma profissional da Unidade Básica de Saúde do bairro Rio Pequeno, em Camboriú, foi agredida verbalmente por um paciente na manhã de segunda-feira, 10, após ele não encontrar um dentista disponível no local. O incidente resultou na completa destruição do celular da funcionária. O agressor, insatisfeito com a falta de atendimento odontológico, proferiu ofensas à profissional, culminando na agressão e danos ao seu aparelho telefônico. O episódio de violência ocorreu em meio a outros registros de agressões contra funcionários na unidade de saúde.</strong><br/><br/>O marido da profissional agredida entrou em contato com a Rádio Menina para relatar a falta de segurança no local e as agressões verbais sofridas pela esposa. Segundo ele, o paciente, durante atendimento e ao ser informado da ausência do dentista, partiu para as agressões verbais e destruiu o celular da funcionária. O homem expressou preocupação com a segurança da esposa no ambiente de trabalho, destacando a necessidade de medidas para prevenir novos episódios de violência. A Rádio Menina buscou informações com o secretário de Saúde de Camboriú, Alexandre dos Santos, sobre as providências a serem tomadas diante da situação, incluindo a possibilidade de contratação de seguranças para atuar nas unidades de saúde, porém, até o momento, não obteve retorno.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Camboriú apresenta crescimento urbano nos últimos 45 dias; Centro é o bairro que mais cresce]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/camboriu-apresenta-crescimento-urbano-nos-ultimos-45-dias-centro-e-o-bairro-que-mais-cresce/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 17:33:54 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126528</guid>
<description><![CDATA[A cidade de Camboriú, nos últimos 45 dias, apresentou um aumento significativo nas aprovações de novos projetos, emissões de "habite-se" e consultas de viabilidade para abertura de empresas. Os dados foram divulgados pela secretaria de Planejamento Urbano de Camboriú, destacando o Centro como o bairro com maior crescimento nesses índices.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motoristas de aplicativo devem realizar cadastro obrigatório em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/motoristas-de-aplicativo-devem-realizar-cadastro-obrigatorio-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 17:33:25 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126525</guid>
<description><![CDATA[Motoristas que atuam no transporte de passageiros por aplicativo em Balneário Camboriú devem realizar o cadastro municipal obrigatório junto à Autarquia Municipal de Trânsito (BC Trânsito). O procedimento, que é gratuito, deve ser feito pelo sistema 1Doc, digitando na busca “BCTRAN Transporte por aplicativo”.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Identificado jovem de 19 anos vítima de afogamento na Praia Brava]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/identificado-jovem-de-19-anos-vitima-de-afogamento-na-praia-brava/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 17:21:57 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126523</guid>
<description><![CDATA[Um jovem de 19 anos, identificado como Pablo Rockemback, faleceu após se afogar na madrugada desta terça-feira, 11, na Praia Brava, em Itajaí. O incidente mobilizou as equipes do Grupo de Busca e Salvamento (GBS), que foram acionadas por volta das 5h20 para prestar socorro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Tráfico de drogas: homem é flagrado com cocaína, maconha e haxixe em Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/trafico-de-drogas-homem-e-flagrado-com-cocaina-maconha-e-haxixe-em-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 16:51:24 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126520</guid>
<description><![CDATA[Um homem de 28 anos foi detido por suspeita de tráfico de drogas na noite de segunda-feira, 10, em Camboriú. A ação foi realizada pelo 12º Batalhão de Polícia Militar, após receber denúncias sobre a comercialização de entorpecentes na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Após tentar evitar blitz, foragido do Presídio de Canhanduba é recapturado pela Polícia Militar em BC]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/apos-tentar-evitar-blitz-foragido-do-presidio-de-canhanduba-e-recapturado-pela-policia-militar-em-bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:59:04 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126511</guid>
<description><![CDATA[Um homem foragido do Presídio de Canhanduba foi recapturado pela Polícia Militar em Balneário Camboriú durante uma blitz realizada na Avenida Brasil na noite desta segunda-feira, 10. O indivíduo, que tentou evitar a fiscalização ao apresentar atitudes suspeitas enquanto conduzia um veículo UP Take, foi interceptado pelos policiais na Rua 2000 após uma perseguição.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Morador cobra pavimentação da Rua Rodésia e secretário de Obras responde: “Não sei o porquê que fica pressionando algo que vai ser contemplado”]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/morador-cobra-pavimentacao-da-rua-rodesia-e-secretario-de-obras-responde-nao-sei-o-porque-que-fica-pressionando-algo-que-vai-ser-contemplado/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 15:24:24 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126504</guid>
<description><![CDATA[Moradores do bairro das Nações, em Balneário Camboriú, estão incomodados com as condições precárias da rua Rodésia, que até o momento não recebeu o prometido asfaltamento pela prefeitura. Segundo relatos, outras vias próximas já foram revitalizadas, mas a Rodésia foi deixada de fora.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Audi Q3 com quase R$10 mil em débitos é recolhido pela BC Trânsito]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/audi-q3-com-quase-r10-mil-em-debitos-e-recolhido-pela-bc-transito/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:53:35 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126500</guid>
<description><![CDATA[Agentes da BC Trânsito realizaram uma abordagem na noite de segunda-feira, dia 10, a um veículo Audi Q3 que estava descarregando materiais na Avenida Atlântida, em frente à Praça Almirante Tamandaré, em Balneário Camboriú. Durante fiscalizações de rotina, os agentes identificaram o veículo em situação irregular.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Técnica de enfermagem de Tijucas morre após luta contra câncer]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/obituario/tecnica-de-enfermagem-de-tijucas-morre-apos-luta-contra-cancer/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:46:26 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169235</guid>
<description><![CDATA[O município de Tijucas lamenta o falecimento de Rafaela de Vargas Vidal, de 27 anos, ocorrido nesta terça-feira (11) em decorrência de complicações de um câncer no colo do útero. A jovem, natural do Rio Grande do Sul, foi diagnosticada com a doença em maio e, apesar de iniciar o tratamento, o câncer se espalhou para outros órgãos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Morador de Porto Belo morre afogado durante passeio com amigos em Itajaí]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/morador-de-porto-belo-morre-afogado-durante-passeio-com-amigos-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 11 Nov 2025 14:07:48 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169230</guid>
<description><![CDATA[Um jovem identificado como Pablo Rockenbach, de 19 anos e morador de Porto Belo, faleceu por afogamento na manhã desta terça-feira (11) na Praia Brava, localizada em Itajaí, no Litoral Norte catarinense. O incidente ocorreu por volta das 5h, em frente ao Residencial Brava Beach, enquanto o rapaz estava acompanhado de amigos durante um passeio pelo litoral.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>