<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 09:36:01 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Tempo permanece instável em Santa Catarina com calor e pancadas de chuva]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/tempo-segue-instavel-em-santa-catarina-com-calor-e-pancadas-de-chuva/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:13:14 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326225]]></guid>
    <description><![CDATA[Santa Catarina enfrenta condições climáticas instáveis até sexta-feira, com possibilidade de alagamentos e ventos fortes em diversas regiões.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O estado de Santa Catarina apresenta instabilidade no tempo, caracterizada por calor e pancadas de chuva.</p>
<p>As condições climáticas adversas podem provocar alagamentos e ventos intensos.</p>
<p>Há potencial para danos na rede elétrica em várias áreas do estado.</p>
<p>A instabilidade deve persistir até o final da semana, afetando diferentes regiões.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Mais de 800 maços de cigarros contrabandeados são apreendidos em ônibus na SC-157]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/mais-de-800-macos-de-cigarros-contrabandeados-sao-apreendidos-em-onibus-na-sc-157/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:02:34 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326195]]></guid>
    <description><![CDATA[Mais de 800 maços de cigarros contrabandeados foram apreendidos em um ônibus na SC-157. A mercadoria estava nas bagagens de um casal.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A apreensão ocorreu durante uma fiscalização na rodovia SC-157. Os cigarros foram identificados como produtos trazidos ilegalmente do Paraguai.</p>
<p>O casal que transportava os cigarros foi abordado pelas autoridades. A mercadoria estava acondicionada nas bagagens pessoais dos passageiros.</p>
<p>A ação faz parte de operações de combate ao contrabando na região. Os cigarros apreendidos foram encaminhados para os procedimentos legais cabíveis.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Corpo de criança é localizado após mais de 12 horas de buscas em rio de SC]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/corpo-de-crianca-e-localizado-apos-mais-de-12-horas-de-buscas-em-rio-de-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:52:25 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326190]]></guid>
    <description><![CDATA[Após mais de 12 horas de buscas, o corpo de uma criança foi encontrado em um rio de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O corpo foi localizado a mais de cinco quilômetros do ponto inicial das buscas.</p>
<p>As operações de resgate envolveram equipes especializadas que atuaram durante todo o período.</p>
<p>A ocorrência mobilizou recursos locais para a realização das buscas no rio.</p>
<p>As circunstâncias do incidente ainda não foram detalhadas pelas autoridades.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Polícia Militar realiza fiscalização na Praia Central de Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/policia-militar-realiza-fiscalizacao-na-praia-central-de-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:35:36 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326185]]></guid>
    <description><![CDATA[A Polícia Militar realizou uma operação na Praia Central de Balneário Camboriú com o objetivo de fiscalizar a ocupação da faixa de areia e o cumprimento das normas municipais durante a temporada.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A ação teve como foco principal a verificação da ocupação irregular da faixa de areia na praia.</p>
<p>Durante a operação, foram observados os procedimentos para garantir o cumprimento das regras estabelecidas pela administração municipal.</p>
<p>A fiscalização faz parte das medidas adotadas para manter a ordem e a segurança na região durante o período de maior movimento.</p>
<p>Agentes estiveram presentes em diferentes pontos da Praia Central para monitorar a situação e orientar os frequentadores.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
