<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 28 Nov 2025 21:00:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Bombeiros são acionados para atender queda de moto em Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/28/bombeiros-sao-acionados-para-atender-queda-de-moto-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Policial]]></category>
<category><![CDATA[Bombeiros]]></category>
<category><![CDATA[São]]></category>
<category><![CDATA[Acionados]]></category>
<category><![CDATA[Atender]]></category>
<category><![CDATA[Queda]]></category>
<category><![CDATA[Moto]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:58:58 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20189</guid>
<description><![CDATA[Os bombeiros foram acionados por volta das 17h34 para um atendimento pré-hospitalar na Avenida José Neoli Cruz, próximo ao Residencial Águas de Porto Belo, localizado no bairro Alto Perequê, em Porto Belo. No local, a guarnição encontrou uma mulher que havia sofrido uma queda de motocicleta.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Os bombeiros foram acionados por volta das 17h34 para um atendimento pré-hospitalar na Avenida José Neoli Cruz, próximo ao Residencial Águas de Porto Belo, localizado no bairro Alto Perequê, em Porto Belo. No local, a guarnição encontrou uma mulher que havia sofrido uma queda de motocicleta. Mesmo consciente, a vítima relatava dor nas costas. Após receber os primeiros atendimentos, foi encaminhada para avaliação médica.</strong><br/><br/>A mulher envolvida no acidente de moto em Porto Belo foi prontamente assistida pelos bombeiros, que prestaram os cuidados necessários no local da ocorrência. A vítima, que apresentava queixas de dor nas costas, foi encaminhada para avaliação médica após receber os primeiros socorros. A identidade e o estado de saúde atual da mulher não foram divulgados pelas autoridades competentes.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[PM DE BOMBINHAS RECUPERA MOTOCICLETA FURTADA]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/28/pm-de-bombinhas-recupera-motocicleta-furtada/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Bombinhas]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Policial]]></category>
<category><![CDATA[Pm]]></category>
<category><![CDATA[Recupera]]></category>
<category><![CDATA[Motocicleta]]></category>
<category><![CDATA[Furtada]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:54:31 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20186</guid>
<description><![CDATA[Na manhã desta sexta-feira (28/11), por volta das 07h30, a Polícia Militar foi acionada para atender uma ocorrência de encontro de objeto furtado na Rua Merluza, localizada no Centro de Bombinhas. A ação policial foi motivada por uma tentativa de furto ocorrida durante a madrugada em um shopping da região, onde o suspeito utilizou uma motocicleta furtada no dia 26 de novembro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Na manhã desta sexta-feira (28/11), por volta das 07h30, a Polícia Militar foi acionada para atender uma ocorrência de encontro de objeto furtado na Rua Merluza, localizada no Centro de Bombinhas. A ação policial foi motivada por uma tentativa de furto ocorrida durante a madrugada em um shopping da região, onde o suspeito utilizou uma motocicleta furtada no dia 26 de novembro. Segundo relatos, o vigia do estabelecimento testemunhou a ação criminosa e iniciou uma perseguição ao autor, que acabou colidindo a motocicleta contra o portão do local. Após a queda, o suspeito evadiu-se a pé, abandonando o veículo no local. A motocicleta, identificada com placa da Argentina, foi recuperada pela Polícia Militar e, posteriormente, devolvida ao seu legítimo proprietário, um cidadão estrangeiro.</strong><br/><br/>O suspeito do furto não foi localizado no momento da ocorrência e as investigações estão em andamento para identificar e capturar o indivíduo responsável pela ação criminosa. A Polícia Civil foi acionada para dar continuidade às investigações e tomar as medidas cabíveis em relação ao caso. A recuperação da motocicleta furtada representa um importante desfecho para o episódio, demonstrando a eficácia da atuação policial na região de Bombinhas. A colaboração entre as forças de segurança e a rápida resposta às ocorrências contribuem para a manutenção da ordem e segurança na localidade.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[A ação mais agressiva de Tijucas: Black Exclusiva libera 60% off e pagamento em até 24x só em 2026]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/destaques/a-acao-mais-agressiva-de-tijucas-black-exclusiva/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:22:08 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171065</guid>
<description><![CDATA[A Exclusiva Colchões e Sofás, localizada na entrada de Tijucas, promove o maior feirão do ano, com descontos reais de até 60% e condições de pagamento diferenciadas. O evento ocorre a partir de hoje e se estende até o próximo domingo, oferecendo aos clientes a oportunidade de adquirir móveis e itens de decoração para renovar suas casas com preços atrativos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Desfile de Natal desta sexta está garantido e público poderá seguir rota do Papai Noel em tempo real]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/desfile-de-natal-desta-sexta-esta-garantido-e-publico-podera-seguir-rota-do-papai-noel-em-tempo-real/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:06:11 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128423</guid>
<description><![CDATA[O desfile "Minha Noite de Natal" está confirmado para esta sexta-feira (28), às 20h, na Avenida Atlântica, em Balneário Camboriú. Uma novidade desta edição será o GPS do Papai Noel, desenvolvido pela Secretaria de Governo, Inovação e Orçamento, que permitirá ao público acompanhar em tempo real o deslocamento da caravana.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Vitor Kley será a atração principal dos 5 anos da FG Big Wheel com show gratuito em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/vitor-kley-sera-a-atracao-principal-dos-5-anos-da-fg-big-wheel-com-show-gratuito-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 19:33:04 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128417</guid>
<description><![CDATA[A FG Big Wheel anunciou que o cantor Vitor Kley será a atração principal do evento "Magia BC 2025", em comemoração aos cinco anos da roda-gigante localizada no Pontal Norte, em Balneário Camboriú. O show gratuito está marcado para o dia 12 de dezembro e apresentará a nova turnê do artista, intitulada "As Pequenas Grandes Coisas".]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Catamarã entre Balneário Camboriú e Ilha de Porto Belo começa a operar nesta sexta]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/catamara-entre-balneario-camboriu-e-ilha-de-porto-belo-comeca-a-operar-nesta-sexta-feira/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 19:18:16 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128418</guid>
<description><![CDATA[O Grupo Barco Pirata inaugura uma nova atração turística nesta sexta-feira, 28, com a entrada em operação do Catamarã Rota Costa Esmeralda. O passeio terá saídas do Píer Barra Sul, em Balneário Camboriú, com destino à Ilha de Porto Belo, com horários de partida às 8h30 e 11h, e retornos previstos para 14h30 e 17h.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Black Friday: Multiparque vende ingresso por R$ 99,90 apenas nesta sexta]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/black-friday-multiparque-vende-ingresso-por-r-9990-apenas-nesta-sexta/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 18:42:35 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128389</guid>
<description><![CDATA[O parque aquático Multiparque, localizado em Balneário Camboriú, realizará uma ação de Black Friday nesta sexta-feira, 28, oferecendo ingressos individuais por R$ 99,90. A promoção estará disponível exclusivamente no dia mencionado, das 0h01 às 23h59, através do site oficial do parque ou da central de reservas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Temporais podem atingir a região nesta sexta]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/temporais-podem-atingir-a-regiao-nesta-sexta-feira-alerta-defesa-civil/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 18:20:57 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128379</guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil estadual emitiu um alerta para a possibilidade de temporais na tarde e noite desta sexta-feira, 28, com risco alto para ocorrências em Balneário Camboriú. As instabilidades devem atingir a região no início da tarde, podendo causar destelhamentos, danos na rede elétrica, queda de galhos e árvores, e alagamentos pontuais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Nova Camboriú: aeroporto com iniciativa privada, parque de R$ 73 milhões e novas pontes prometem transformar a cidade]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/nova-camboriu-aeroporto-com-iniciativa-privada-parque-de-r-73-milhoes-e-novas-pontes-prometem-transformar-a-cidade/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 18:07:36 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128369</guid>
<description><![CDATA[Camboriú está prestes a passar por uma significativa transformação em sua estrutura urbana, com a chegada de grandes investimentos que prometem impactar positivamente a cidade. Uma das novidades mais destacadas é a instalação de um aeroporto privado no bairro Braço, financiado integralmente pela iniciativa privada, sem ônus para os cofres públicos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú dá inicio à construção da primeira UBS do Jardim Iate Clube]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/balneario-camboriu-da-inicio-a-construcao-da-primeira-ubs-do-jardim-iate-clube/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 17:57:15 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128366</guid>
<description><![CDATA[A construção da primeira Unidade Básica de Saúde (UBS) no Jardim Iate Clube teve seu início oficializado nesta sexta-feira, 28 de novembro, com a assinatura da ordem de serviço para o início das obras. O investimento total para a realização do projeto é de R$ 1.549.876,92, com previsão de conclusão em até 12 meses.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>