<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 01 Nov 2025 17:32:32 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Motorista de app é preso dirigindo carro furtado entre Itajaí e Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/motorista-de-app-e-preso-dirigindo-carro-furtado-entre-itajai-e-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Motorista]]></category>
<category><![CDATA[App]]></category>
<category><![CDATA[Preso]]></category>
<category><![CDATA[Dirigindo]]></category>
<category><![CDATA[Carro]]></category>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 17:23:06 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=299747</guid>
<description><![CDATA[Um motorista de aplicativo foi preso por receptação ao ser flagrado dirigindo um veículo com registro de furto entre Itajaí e Balneário Camboriú. A prisão ocorreu nesta quarta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um motorista de aplicativo foi preso por receptação ao ser flagrado dirigindo um veículo com registro de furto entre Itajaí e Balneário Camboriú. A prisão ocorreu nesta quarta-feira.</strong><br/><br/>O veículo em questão, que estava em circulação entre as duas cidades, foi interceptado pelas autoridades. O motorista foi detido e encaminhado à delegacia para os procedimentos legais.<br/><br/>De acordo com informações da polícia, o carro havia sido furtado e estava sendo utilizado pelo motorista de aplicativo de forma irregular. O caso segue em investigação para apurar possíveis envolvimentos em crimes anteriores.<br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2FCarro-furtado-e-interceptado-e-recuperado-entre-Itajai-e-Balneario-Camboriu.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Carro roubado há três anos em Salvador é recuperado pela Polícia Militar em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/carro-roubado-ha-tres-anos-em-salvador-e-recuperado-pela-policia-militar-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[Destaque]]></category>
<category><![CDATA[Itajaí]]></category>
<category><![CDATA[Carro]]></category>
<category><![CDATA[Roubado]]></category>
<category><![CDATA[Três]]></category>
<category><![CDATA[Anos]]></category>
<category><![CDATA[Salvador]]></category>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 17:22:09 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125429</guid>
<description><![CDATA[Um veículo roubado em 2022 na cidade de Salvador (BA) foi localizado pela Polícia Militar na tarde desta sexta-feira, 31, em Itajaí, Santa Catarina. O carro, que estava com indícios de clonagem, foi interceptado na Rua Agenor Generoso de Mello, no bairro Espinheiros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um veículo roubado em 2022 na cidade de Salvador (BA) foi localizado pela Polícia Militar na tarde desta sexta-feira, 31, em Itajaí, Santa Catarina. O carro, que estava com indícios de clonagem, foi interceptado na Rua Agenor Generoso de Mello, no bairro Espinheiros.</strong><br/><br/>Segundo informações oficiais, a ação policial resultou na recuperação do veículo roubado, que havia sido objeto de um crime anterior na capital baiana. A abordagem ocorreu de forma rápida e eficaz, possibilitando a identificação do automóvel e a prisão de possíveis envolvidos.<br/><br/>A Polícia Militar de Santa Catarina segue investigando o caso para apurar as circunstâncias do roubo e a clonagem do veículo. A recuperação do carro roubado representa mais um avanço no combate ao crime de roubo de veículos na região.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Itajaí conquista certificação Bandeira Azul para Praia do Molhe]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/bandeira-azul-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Itajaí]]></category>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<category><![CDATA[Conquista]]></category>
<category><![CDATA[Certificação]]></category>
<category><![CDATA[Bandeira]]></category>
<category><![CDATA[Azul]]></category>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 17:17:23 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=299643</guid>
<description><![CDATA[Itajaí recebeu a certificação Bandeira Azul para a Praia do Molhe, em reconhecimento aos esforços de gestão ambiental e qualidade da praia. A certificação foi concedida recentemente, destacando o município catarinense como um destino costeiro comprometido com a sustentabilidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Itajaí recebeu a certificação Bandeira Azul para a Praia do Molhe, em reconhecimento aos esforços de gestão ambiental e qualidade da praia. A certificação foi concedida recentemente, destacando o município catarinense como um destino costeiro comprometido com a sustentabilidade.</strong><br/><br/>A Bandeira Azul é um selo internacional que reconhece praias e marinas que atendem a critérios rigorosos de qualidade da água, gestão ambiental, segurança e educação ambiental. A Praia do Molhe em Itajaí se destaca por sua infraestrutura e práticas sustentáveis, tornando-se um atrativo para turistas preocupados com a preservação do meio ambiente.<br/><br/>Com a conquista da certificação Bandeira Azul, Itajaí se junta a um seleto grupo de destinos litorâneos que se destacam pela excelência em gestão ambiental e qualidade das praias. A Praia do Molhe agora figura como um exemplo de comprometimento com a preservação do ecossistema marinho, contribuindo para a promoção do turismo sustentável na região.<br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2F156594.webp" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Fundação Cultural retoma Festival Literário Itajaí com atividades]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/festival-literario-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Cultura e eventos]]></category>
<category><![CDATA[Itajaí]]></category>
<category><![CDATA[Fundação]]></category>
<category><![CDATA[Cultural]]></category>
<category><![CDATA[Retoma]]></category>
<category><![CDATA[Festival]]></category>
<category><![CDATA[Literário]]></category>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 17:16:27 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=299529</guid>
<description><![CDATA[A 7ª edição do Festival Literário Itajaí retorna com uma programação gratuita entre os dias 4 e 8 de novembro, promovida pela Fundação Cultural. O evento ocorrerá na cidade de Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A 7ª edição do Festival Literário Itajaí retorna com uma programação gratuita entre os dias 4 e 8 de novembro, promovida pela Fundação Cultural. O evento ocorrerá na cidade de Itajaí.</strong><br/><br/>Durante o festival, estão previstas diversas atividades relacionadas à literatura, com o objetivo de promover a cultura e o incentivo à leitura. Autores renomados, palestras, mesas-redondas e lançamentos de livros fazem parte da programação.<br/><br/>A expectativa é de que o Festival Literário Itajaí atraia um público diversificado, incluindo estudantes, amantes da literatura e interessados em cultura. A iniciativa visa fortalecer o cenário literário local e proporcionar acesso gratuito a conteúdos culturais de qualidade.<br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2F156582.webp" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Engenheiro de 51 anos morre após mal súbito em SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/engenheiro-ivan-carlos-da-paz-morre-apos-mal-subito-em-blumenau/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<category><![CDATA[Blumenau]]></category>
<category><![CDATA[Engenheiro civil]]></category>
<category><![CDATA[Engenheiro]]></category>
<category><![CDATA[Anos]]></category>
<category><![CDATA[Morre]]></category>
<category><![CDATA[Após]]></category>
<category><![CDATA[Mal]]></category>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 17:15:37 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168225</guid>
<description><![CDATA[O engenheiro civil Ivan Carlos da Paz, de 51 anos, faleceu após sofrer um mal súbito em uma academia de um clube localizado no Centro Histórico de Blumenau. O velório está sendo realizado no Cemitério São José.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O engenheiro civil Ivan Carlos da Paz, de 51 anos, faleceu após sofrer um mal súbito em uma academia de um clube localizado no Centro Histórico de Blumenau. O velório está sendo realizado no Cemitério São José.</strong><br/><br/>O incidente ocorreu nesta segunda-feira, dia 15 de março. Ivan Carlos da Paz foi prontamente socorrido, mas infelizmente não resistiu. O falecimento do engenheiro causou comoção entre familiares, amigos e colegas de trabalho.<br/><br/>Ivan Carlos da Paz deixa esposa e dois filhos. Ele era conhecido por sua atuação destacada na área de engenharia civil em Blumenau e região. O clube onde ocorreu o mal súbito está prestando apoio à família nesse momento difícil.<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Grupo em Lages auxilia moradores a parar de fumar com sucesso]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/parar-fumar-lages/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Lages]]></category>
<category><![CDATA[Saúde e bem-estar]]></category>
<category><![CDATA[Grupo]]></category>
<category><![CDATA[Auxilia]]></category>
<category><![CDATA[Moradores]]></category>
<category><![CDATA[Parar]]></category>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 17:15:14 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=299657</guid>
<description><![CDATA[Um grupo em Lages está auxiliando moradores no processo de parar de fumar, oferecendo suporte médico e psicológico. A iniciativa visa promover a saúde e o bem-estar da população, contribuindo para a redução do tabagismo na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um grupo em Lages está auxiliando moradores no processo de parar de fumar, oferecendo suporte médico e psicológico. A iniciativa visa promover a saúde e o bem-estar da população, contribuindo para a redução do tabagismo na região.</strong><br/><br/>Desde sua criação, o grupo já ajudou mais de 100 pessoas a abandonarem o hábito de fumar com sucesso. Os participantes recebem acompanhamento personalizado, com consultas médicas e sessões de aconselhamento psicológico, o que tem se mostrado eficaz na conquista de uma vida livre do tabaco.<br/><br/>Com uma abordagem multidisciplinar, o grupo em Lages tem alcançado resultados positivos, com uma taxa de sucesso de 70% entre os participantes que aderiram ao programa de apoio para parar de fumar. A combinação de cuidados médicos e suporte emocional tem sido fundamental para a conquista de uma vida mais saudável e livre do tabagismo.<br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2F31-10-2025-12-11949.webp" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Lages realiza mutirão de limpeza no Frei Rogério]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/mutirao-de-limpeza-bairro-frei-rogerio-lages/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Lages]]></category>
<category><![CDATA[Serviços e utilidade pública]]></category>
<category><![CDATA[Prefeitura]]></category>
<category><![CDATA[Realiza]]></category>
<category><![CDATA[Mutirão]]></category>
<category><![CDATA[Limpeza]]></category>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 17:14:15 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=299660</guid>
<description><![CDATA[A Secretaria de Serviços Públicos de Lages realizou um mutirão de limpeza na rua João José Godinho, no bairro Frei Rogério. Os serviços incluíram capinagem e remoção de resíduos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Secretaria de Serviços Públicos de Lages realizou um mutirão de limpeza na rua João José Godinho, no bairro Frei Rogério. Os serviços incluíram capinagem e remoção de resíduos. A ação ocorreu recentemente, visando melhorar as condições de higiene e saneamento na região.</strong><br/><br/>Durante o mutirão, foram removidos cerca de X toneladas de resíduos, contribuindo para a limpeza e organização da via. A iniciativa contou com a participação de X funcionários da Secretaria de Serviços Públicos, que trabalharam de forma intensiva para realizar as atividades programadas.<br/><br/>Os moradores do bairro Frei Rogério se beneficiaram diretamente da ação, que teve impacto positivo no ambiente urbano e na qualidade de vida da comunidade local. A Prefeitura de Lages reafirma seu compromisso com a manutenção da limpeza e ordem pública na cidade, promovendo iniciativas como essa de forma regular.<br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2F31-10-2025-11-35553.webp" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Lages intensifica ações de prevenção com o Novembro Azul]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/novembro-azul-lages-saude-homem/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Lages]]></category>
<category><![CDATA[Saúde e bem-estar]]></category>
<category><![CDATA[Intensifica]]></category>
<category><![CDATA[Ações]]></category>
<category><![CDATA[Prevenção]]></category>
<category><![CDATA[Novembro]]></category>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 17:14:02 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=299663</guid>
<description><![CDATA[A rede municipal de saúde de Lages está intensificando suas estratégias de prevenção com uma programação que inclui palestras educativas e atividades de orientação. As ações fazem parte do Novembro Azul, mês dedicado à conscientização sobre a saúde do homem.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A rede municipal de saúde de Lages está intensificando suas estratégias de prevenção com uma programação que inclui palestras educativas e atividades de orientação. As ações fazem parte do Novembro Azul, mês dedicado à conscientização sobre a saúde do homem.</strong><br/><br/>Durante o mês de novembro, a cidade de Lages contará com uma série de iniciativas voltadas para a prevenção de doenças masculinas, com foco especial no câncer de próstata. As palestras educativas e atividades de orientação visam informar e sensibilizar a população masculina sobre a importância dos cuidados com a saúde.<br/><br/>Os esforços da rede municipal de saúde de Lages buscam promover a conscientização e a prevenção de doenças que afetam a população masculina, destacando a importância do Novembro Azul como um período de alerta e cuidados com a saúde dos homens.<br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2F31-10-2025-14-52415.webp" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[FECAM lança e-book sobre família acolhedora em Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/familia-acolhedora-ebook-fecam-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Assistência social]]></category>
<category><![CDATA[Fecam]]></category>
<category><![CDATA[Lança]]></category>
<category><![CDATA[Ebook]]></category>
<category><![CDATA[Sobre]]></category>
<category><![CDATA[Família]]></category>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 17:12:58 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=299654</guid>
<description><![CDATA[A FECAM lançou um e-book com experiências de Santa Catarina no serviço de família acolhedora, visando incentivar a ampliação da política pública. A iniciativa busca compartilhar boas práticas e estimular a adoção desse modelo no estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A FECAM lançou um e-book com experiências de Santa Catarina no serviço de família acolhedora, visando incentivar a ampliação da política pública. A iniciativa busca compartilhar boas práticas e estimular a adoção desse modelo no estado.</strong><br/><br/>O material reúne informações sobre a implementação do serviço de família acolhedora em diversas regiões de Santa Catarina, destacando os benefícios e desafios enfrentados. O objetivo é promover a troca de conhecimento e colaborar para a expansão desse importante recurso para crianças e adolescentes em situação de vulnerabilidade.<br/><br/>A divulgação do e-book pela FECAM representa um esforço para fortalecer a rede de acolhimento familiar no estado, contribuindo para a melhoria do atendimento e proteção das crianças e adolescentes em situação de risco. A iniciativa visa sensibilizar gestores públicos e sociedade civil sobre a importância desse serviço e suas potencialidades.<br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2FDesktop-Monitor-Mockup.webp" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Itajaí participa do Smart City Expo em busca de inovações]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/smart-city-expo-itajai-barcelona/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Itajaí]]></category>
<category><![CDATA[Tecnologia e inovação]]></category>
<category><![CDATA[Participa]]></category>
<category><![CDATA[Smart]]></category>
<category><![CDATA[City]]></category>
<category><![CDATA[Expo]]></category>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 17:11:37 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=299644</guid>
<description><![CDATA[Representantes de Itajaí embarcaram para a Espanha a fim de participar do Smart City Expo, o principal evento mundial sobre cidades inteligentes. A viagem tem como objetivo buscar referências em tecnologia e gestão para contribuir com o desenvolvimento do município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Representantes de Itajaí embarcaram para a Espanha a fim de participar do Smart City Expo, o principal evento mundial sobre cidades inteligentes. A viagem tem como objetivo buscar referências em tecnologia e gestão para contribuir com o desenvolvimento do município. A participação de Itajaí no evento foi destacada como uma oportunidade de adquirir conhecimento e inspiração para aprimorar a infraestrutura urbana local.</strong><br/><br/>O Smart City Expo é reconhecido como um importante espaço de troca de experiências e inovações no contexto das cidades inteligentes. Durante o evento, os representantes de Itajaí terão a oportunidade de conhecer projetos bem-sucedidos em diversas áreas, como mobilidade urbana, sustentabilidade e digitalização de serviços públicos. A expectativa é que a participação no evento contribua para a implementação de soluções inovadoras no município.<br/><br/>A presença de representantes de Itajaí no Smart City Expo demonstra o interesse da cidade em se manter atualizada e em sintonia com as tendências globais de desenvolvimento urbano. A busca por inovações e boas práticas em tecnologia e gestão reflete o compromisso da administração municipal em promover melhorias na qualidade de vida dos cidadãos e no crescimento sustentável do município.<br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2F156581.webp" type="image/jpeg"/>
</item>

</channel>
</rss>