<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 19 Nov 2025 18:40:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Obras de reforço na rede de água em Camboriú atingem 25% de execução]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/obras-de-reforco-na-rede-de-agua-em-camboriu-atingem-25-de-execucao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<category><![CDATA[Obras]]></category>
<category><![CDATA[Reforço]]></category>
<category><![CDATA[Rede]]></category>
<category><![CDATA[Água]]></category>
<category><![CDATA[Atingem]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 18:31:20 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127439</guid>
<description><![CDATA[As obras de ampliação e reforço da rede de abastecimento de água em Camboriú estão em andamento no bairro Areias, onde já foi concluído 25% do cronograma. A intervenção consiste na instalação de 8,5 quilômetros de novas tubulações e tem previsão de entrega para o final deste ano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>As obras de ampliação e reforço da rede de abastecimento de água em Camboriú estão em andamento no bairro Areias, onde já foi concluído 25% do cronograma. A intervenção consiste na instalação de 8,5 quilômetros de novas tubulações e tem previsão de entrega para o final deste ano. O objetivo é melhorar o abastecimento não apenas em Areias, mas também nos bairros Santa Regina, Cedro e Lídia Duarte, visando preparar o sistema para o aumento do consumo, especialmente durante o verão. O projeto inclui a instalação de cinco válvulas redutoras de pressão em áreas estratégicas, conforme explicado pelo gerente de engenharia da Águas de Camboriú, Juarez Fontenelle, com base em análises do comportamento da rede ao longo do ano.</strong><br/><br/>Durante esta semana, as equipes de trabalho estão concentradas em seis vias do bairro Areias, incluindo a avenida Rio Amazonas, ruas Rio Negro, Rio Paraguaçu, Rio das Flores, Alameda Belo Horizonte e rua Viena. Além disso, a concessionária está realizando melhorias na região do Cedro e no Centro, onde está sendo implementado um sistema de bombeamento para aumentar a capacidade de distribuição de água tratada. As ações fazem parte de um pacote de investimentos que visa aprimorar o sistema de abastecimento de água em Camboriú. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Identificados integrantes de família paranaense que morreram em acidente a caminho do litoral de SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/identificados-integrantes-de-familia-paranaense-que-morreram/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 18:22:05 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170162</guid>
<description><![CDATA[Três pessoas perderam a vida de forma trágica na madrugada desta quarta-feira em um acidente na BR 376, em São José dos Pinhais, Região Metropolitana de Curitiba. O carro onde cinco moradores de Assaí, no norte do Paraná, estavam a caminho de Itapema, em Santa Catarina, foi esmagado entre dois caminhões após uma sequência de frenagens no km 621.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[O Jiu]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/19/o-jiu-jitsu-de-porto-belo-marcou-novamente-presenca-no-cenario-catarinense/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 17:46:01 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20075</guid>
<description><![CDATA[Na última etapa do Circuito Catarinense de Jiu-Jitsu, realizada no domingo, dia 16 de novembro, na cidade de Imbituba, a equipe liderada pelo Sensei Leandro Loss, de Porto Belo, obteve destaque ao conquistar o primeiro lugar no pódio. Mesmo em meio ao final de ano, período em que muitos atletas estão lesionados após uma temporada intensa de competições, a equipe competiu com 9 atletas, conquistando 8 medalhas e demonstrando alto desempenho técnico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Governo de Porto Belo reforça prazo para entrega de documentos de isenção do IPTU 2026]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/19/governo-de-porto-belo-reforca-prazo-para-entrega-de-documentos-de-isencao-do-iptu-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 17:43:06 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20072</guid>
<description><![CDATA[O Governo de Porto Belo, por meio da Secretaria de Finanças, comunica à população que, devido à nova atualização da legislação sobre isenção do IPTU, o prazo para apresentação da documentação necessária foi estendido até 30 de novembro. A medida está respaldada pelas Leis nº 3.651 e nº 2.143 (Art.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Feriadão da Consciência Negra deve levar hotéis de Balneário Camboriú à ocupação próxima de 95%]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/feriadao-da-consciencia-negra-deve-levar-hoteis-de-balneario-camboriu-a-ocupacao-proxima-de-95/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 17:35:00 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127430</guid>
<description><![CDATA[O feriado nacional da Consciência Negra, celebrado nesta quinta-feira, 20, promete movimentar Balneário Camboriú ao longo dos quatro dias de folga. A expectativa do trade turístico é de alta procura, impulsionada tanto pelo feriado quanto pelo início oficial do Viva o Natal BC 2025 e por eventos na região, como o Congresso Nacional de Mulheres em Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[OPERAÇÃO OSTENSIVIDADE – FISCALIZAÇÃO DE RECICLADORES E PONTOS DE RECEBIMENTO DE MATERIAIS]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/19/operacao-ostensividade-fiscalizacao-de-recicladores-e-pontos-de-recebimento-de-materiais/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 17:33:09 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20069</guid>
<description><![CDATA[Na tarde desta quarta-feira, a Polícia Militar de Itapema, em conjunto com a Guarda Municipal e fiscais de posturas da Prefeitura, realizou a Operação Ostensividade, voltada à fiscalização de estabelecimentos e locais suspeitos de receber materiais recicláveis de origem ilícita, como fios de energia, peças de alumínio e outros itens comumente furtados. A ação ocorreu em Itapema, no litoral catarinense, com o objetivo de coibir o furto, a receptação e o comércio ilegal de materiais, reforçando a segurança na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motociclista morre em colisão transversal na SC]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/motociclista-morre-em-colisao-transversal-na-sc-412-em-ilhota-condutor-de-carro-foge-do-local/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 16:40:44 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127421</guid>
<description><![CDATA[Um motociclista de 42 anos faleceu em decorrência de uma colisão transversal na SC-412, no km 8, no bairro Barra de Luiz Alves, em Ilhota. O acidente ocorreu às 19h de terça-feira, 18, conforme informações da Polícia Militar Rodoviária (PMRv).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Antigo Motel Espigão tem gerado preocupação entre moradores de Camboriú: “já está virando moradia de vagabundo”]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/antigo-motel-espigao-tem-gerado-preocupacao-entre-moradores-de-camboriu-ja-esta-virando-moradia-de-vagabundo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 15:48:04 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127302</guid>
<description><![CDATA[Um morador de Camboriú entrou em contato com a reportagem da Rádio Menina em busca de ajuda devido à situação na área onde funcionava o antigo Motel Espigão, em Camboriú. Após a demolição parcial do imóvel, moradores do entorno têm manifestado preocupação com a presença de entulhos e estruturas expostas no local, que estaria sendo utilizado como ponto de encontro de pessoas em situação de rua e para queima de fios furtados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Desfiles do projeto “Minha Noite de Natal” têm início em Balneário Camboriú após desfile]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/desfiles-do-projeto-minha-noite-de-natal-tem-inicio-em-balneario-camboriu-apos-desfile-teste-noturno/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 15:04:30 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127413</guid>
<description><![CDATA[Balneário Camboriú inicia oficialmente nesta quarta-feira, 19, os desfiles do projeto "Minha Noite de Natal", parte da programação do Vivo Natal BC 2025. As apresentações, aguardadas pelos moradores e turistas, ocorrerão ao longo da temporada, sempre às quartas e aos sábados, a partir das 20h, com exceção do dia 24 de dezembro, encerrando no dia 27.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Operação Coleta Legal identifica irregularidades em pontos de reciclagem de Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/operacao-coleta-legal-identifica-irregularidades-em-pontos-de-reciclagem-de-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 14:47:35 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170140</guid>
<description><![CDATA[Moradores do Bairro dos Municípios, em Balneário Camboriú, acompanharam na manhã de terça-feira (18) a Operação Coleta Legal, realizada pelas equipes de Segurança e Ordem Pública. A ação de fiscalização percorreu seis pontos de reciclagem nas ruas Concórdia, Campo Erê e Brusque, identificando irregularidades em metade dos locais vistoriados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>