<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
><channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas no padrão web.</description>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ciclistas de Lages alcançam pódios na final do catarinense de ciclismo]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/final-catarinense-ciclismo-lages/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 22:21:39 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=298096</guid>
<description><![CDATA[Ciclistas de Lages se destacam na final do campeonato catarinense de ciclismo]]></description>
<content:encoded><![CDATA[Ciclistas de Lages se destacam na final do campeonato catarinense de ciclismo

Três atletas de Lages, Ricardo Vieira, Ricardo Conte e Andrei Vanzella, conquistaram pódios na etapa final do campeonato catarinense de ciclismo em Itapema. Com excelentes desempenhos, encerraram a temporada entre os melhores do estado em suas categorias.

Os ciclistas demonstraram talento e dedicação, representando a cidade de Lages com muita competência e garra. As conquistas nos pódios refletem o trabalho árduo e a paixão pelo esporte.

A comunidade de Lages se orgulha dos resultados dos seus representantes no ciclismo, que levaram o nome da cidade ao pódio do campeonato catarinense. O esforço e a determinação dos atletas são inspiradores para os amantes do esporte na região.

Parabéns aos ciclistas Ricardo Vieira, Ricardo Conte e Andrei Vanzella por suas conquistas no campeonato catarinense de ciclismo, mostrando que Lages tem talento de sobra no esporte de duas rodas. Fonte: Visor Notícias.]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2F28-10-2025_15-33872.webp" type="image/jpeg"/>
</item></channel></rss>