<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 08 Dec 2025 20:11:41 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Tijucas suspende aulas na rede municipal e estadual devido a alerta de ciclone]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/meioambiente/tijucas-suspende-aulas-na-rede-municipal-e-estadual-devido-a-alerta-de-ciclone/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Tijucas]]></category>
<category><![CDATA[Meio Ambiente]]></category>
<category><![CDATA[alerta vermelho]]></category>
<category><![CDATA[chuva intensa]]></category>
<category><![CDATA[Suspende]]></category>
<category><![CDATA[Aulas]]></category>
<category><![CDATA[Rede]]></category>
<category><![CDATA[Municipal]]></category>
<category><![CDATA[Estadual]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 19:55:05 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172013</guid>
<description><![CDATA[A cidade de Tijucas, localizada no Vale do Rio Tijucas, decidiu suspender todas as aulas da rede municipal e estadual nesta terça-feira, 09 de dezembro de 2025, nos períodos matutino e vespertino, em resposta ao avanço do ciclone extratropical que atinge Santa Catarina com intensidade nesta semana. A medida foi oficialmente comunicada pela Prefeitura Municipal, em alinhamento com as diretrizes da Defesa Civil de Santa Catarina e da Secretaria de Estado da Educação (SED).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A cidade de Tijucas, localizada no Vale do Rio Tijucas, decidiu suspender todas as aulas da rede municipal e estadual nesta terça-feira, 09 de dezembro de 2025, nos períodos matutino e vespertino, em resposta ao avanço do ciclone extratropical que atinge Santa Catarina com intensidade nesta semana. A medida foi oficialmente comunicada pela Prefeitura Municipal, em alinhamento com as diretrizes da Defesa Civil de Santa Catarina e da Secretaria de Estado da Educação (SED). A suspensão das aulas é uma medida preventiva com o objetivo de assegurar a segurança de estudantes, professores, funcionários e famílias diante do alerta vermelho de risco meteorológico extremo.</strong><br/><br/>Tijucas está entre os municípios classificados na área de risco muito alto (vermelha), onde são esperadas chuvas intensas em curto período de tempo, ventos superiores a 100 km/h, possibilidade de enxurradas, deslizamentos e formação de tornados. A instabilidade climática já começou a ser percebida na região desde a madrugada, com previsão de agravamento ao longo do dia. A Prefeitura ressalta que novas informações serão divulgadas pelos canais oficiais e orienta a população a evitar deslocamentos desnecessários, sobretudo em momentos de chuvas intensas, e a manter atenção especial em áreas de risco conhecidas. A Defesa Civil continua monitorando a situação em tempo real e disponibiliza o número de contato 199 em casos de emergência. (<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[‘Deu ruim’: criminoso tenta furtar bicicleta em BC mas não contava que dono era lutador de Jiu Jitsu]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/criminoso-tenta-furtar-bicicleta-em-bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[4ª avenida]]></category>
<category><![CDATA[Deu]]></category>
<category><![CDATA[Ruim]]></category>
<category><![CDATA[Criminoso]]></category>
<category><![CDATA[Tenta]]></category>
<category><![CDATA[Furtar]]></category>
<category><![CDATA[Bicicleta]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 19:40:31 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172007</guid>
<description><![CDATA[Um trabalhador reagiu de forma rápida e eficaz para evitar o furto de sua bicicleta por um criminoso na 4ª Avenida, localizada no Centro de Balneário Camboriú, em Santa Catarina. O incidente ocorreu na tarde desta quarta-feira, quando o suspeito adentrou o pátio de um estabelecimento, pegou a bicicleta e tentou sair do local como se fosse o proprietário do veículo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um trabalhador reagiu de forma rápida e eficaz para evitar o furto de sua bicicleta por um criminoso na 4ª Avenida, localizada no Centro de Balneário Camboriú, em Santa Catarina. O incidente ocorreu na tarde desta quarta-feira, quando o suspeito adentrou o pátio de um estabelecimento, pegou a bicicleta e tentou sair do local como se fosse o proprietário do veículo. O momento foi registrado por uma câmera de segurança, mostrando a ação do ladrão sendo interrompida pelo dono da bicicleta, que reagiu imediatamente.</strong><br/><br/>O verdadeiro dono da bicicleta, que possui conhecimentos em artes marciais, conseguiu interceptar o suspeito ainda dentro do estabelecimento, imobilizando-o com firmeza até a chegada das autoridades competentes. A rápida intervenção do trabalhador evitou o furto e chamou a atenção dos transeuntes que passavam pelo local, sem causar ferimentos. A Polícia Militar de Santa Catarina e a Guarda Municipal foram acionadas e assumiram a ocorrência, efetuando a prisão do suspeito e encaminhando-o para a delegacia para os procedimentos legais. <br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú inicia temporada Bandeira Azul 2025/2026 no dia 15 de dezembro]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/balneario-camboriu-inicia-temporada-bandeira-azul-2025-2026-no-dia-15-de-dezembro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<category><![CDATA[Balneário]]></category>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Inicia]]></category>
<category><![CDATA[Temporada]]></category>
<category><![CDATA[Bandeira]]></category>
<category><![CDATA[Azul]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 19:27:12 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129439</guid>
<description><![CDATA[A temporada 2025/2026 do Programa Bandeira Azul em Balneário Camboriú será inaugurada no dia 15 de dezembro, por meio de uma cerimônia de hasteamento na Praia do Estaleirinho. O evento está agendado para às 9h, no Restaurante Costão Parador, e contará com a presença de autoridades municipais e representantes do programa internacional de certificação ambiental.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A temporada 2025/2026 do Programa Bandeira Azul em Balneário Camboriú será inaugurada no dia 15 de dezembro, por meio de uma cerimônia de hasteamento na Praia do Estaleirinho. O evento está agendado para às 9h, no Restaurante Costão Parador, e contará com a presença de autoridades municipais e representantes do programa internacional de certificação ambiental. As bandeiras permanecerão hasteadas ao longo do verão, nos horários de atuação dos guarda-vidas, nas praias Taquaras, Estaleiro e Estaleirinho, aprovadas em setembro pela Foundation for Environmental Education (FEE), entidade responsável pelo programa no mundo.</strong><br/><br/>Balneário Camboriú acumula experiência no Programa Bandeira Azul, com Estaleiro e Estaleirinho recebendo o selo pela primeira vez em 2018/2019 e renovando a certificação desde então, enquanto Taquaras passou a integrar o programa em 2022. Além disso, a Tedesco Marina também mantém a certificação anual. A Bandeira Azul, reconhecida internacionalmente, avalia 38 critérios relacionados à qualidade da água, gestão ambiental, segurança, infraestrutura, preservação e educação ambiental. No Brasil, o programa é coordenado pelo Instituto Ambientes em Rede (IAR). (<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Resenha FC levanta a taça do Campeonato Municipal de Futebol de Campo de Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/08/resenha-fc-levanta-a-taca-do-campeonato-municipal-de-futebol-de-campo-de-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Região]]></category>
<category><![CDATA[Resenha]]></category>
<category><![CDATA[Fc]]></category>
<category><![CDATA[Levanta]]></category>
<category><![CDATA[Taça]]></category>
<category><![CDATA[Campeonato]]></category>
<category><![CDATA[Municipal]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 19:08:12 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20279</guid>
<description><![CDATA[O Campo do Vila Nova, em Porto Belo, foi palco de uma final emocionante do Campeonato Municipal de Futebol de Campo no último domingo (07). Sob um sol forte e com a presença de uma torcida animada, o Resenha FC sagrou-se campeão em uma partida que ficará marcada na história do esporte local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O Campo do Vila Nova, em Porto Belo, foi palco de uma final emocionante do Campeonato Municipal de Futebol de Campo no último domingo (07). Sob um sol forte e com a presença de uma torcida animada, o Resenha FC sagrou-se campeão em uma partida que ficará marcada na história do esporte local. Após um empate de 2 a 2 no tempo regulamentar contra o Santa Cruz, o Resenha FC garantiu o título nos pênaltis, com o placar final de 5 a 4. O jogo foi marcado por equilíbrio, intensidade e demonstrações de garra por parte de ambas as equipes, que jogaram de forma aguerrida em busca da vitória.</strong><br/><br/>Além da emocionante final, a disputa do terceiro lugar entre Real Betis e Retex também movimentou o Campo do Vila Nova. Com início às 13h30, os times enfrentaram o calor intenso e proporcionaram um jogo de alto nível, com o Real Betis vencendo o Retex FC por 4 a 1. O Campeonato Municipal de Futebol de Campo, que contou com a participação de 10 equipes e foi organizado pela Fundação de Esportes do Governo Municipal, reafirmou a tradição esportiva de Porto Belo, celebrando a paixão pelo futebol e o talento dos atletas locais. Com a conquista do título, o Resenha FC escreve mais um capítulo de sucesso em sua história, demonstrando o resultado do trabalho árduo e do espírito esportivo de sua equipe.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[EDITAL PLATAFORMA]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/08/edital-plataforma-55/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Publicações legais]]></category>
<category><![CDATA[angelita]]></category>
<category><![CDATA[edital]]></category>
<category><![CDATA[Edital]]></category>
<category><![CDATA[Plataforma]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 18:54:20 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20276</guid>
<description><![CDATA[A plataforma digital Hora de Porto Belo divulgou um edital em sua página, sem especificar a data exata da publicação. A postagem, intitulada "EDITAL PLATAFORMA", não forneceu detalhes sobre o conteúdo do edital nem o motivo de sua divulgação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A plataforma digital Hora de Porto Belo divulgou um edital em sua página, sem especificar a data exata da publicação. A postagem, intitulada "EDITAL PLATAFORMA", não forneceu detalhes sobre o conteúdo do edital nem o motivo de sua divulgação.</strong><br/><br/>A falta de informações claras no post deixou os leitores sem entender o propósito do edital e seu impacto na plataforma Hora de Porto Belo. A ausência de contexto e detalhes relevantes levantou questionamentos sobre a relevância da publicação e sua finalidade para os usuários do site.<br/><br/>A postagem do edital na plataforma Hora de Porto Belo gerou dúvidas e especulações entre os seguidores, que aguardam por esclarecimentos adicionais sobre o conteúdo e a razão de sua divulgação. Até o momento, a equipe responsável pela plataforma não se manifestou sobre o assunto. <br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F12%2FEvento-40-EDITAL1-1-scaled.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Confusão após bola atingir criança termina em tumulto em Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/08/confusao-apos-bola-atingir-crianca-termina-em-tumulto-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Policial]]></category>
<category><![CDATA[Confusão]]></category>
<category><![CDATA[Após]]></category>
<category><![CDATA[Bola]]></category>
<category><![CDATA[Atingir]]></category>
<category><![CDATA[Criança]]></category>
<category><![CDATA[Termina]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:54:28 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20267</guid>
<description><![CDATA[Uma briga envolvendo várias pessoas mobilizou a Guarda Municipal no fim da tarde do último domingo, no píer de Porto Belo. O incidente ocorreu por volta das 17h24, quando a guarnição foi acionada após receber informações sobre uma briga em andamento no local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Uma briga envolvendo várias pessoas mobilizou a Guarda Municipal no fim da tarde do último domingo, no píer de Porto Belo. O incidente ocorreu por volta das 17h24, quando a guarnição foi acionada após receber informações sobre uma briga em andamento no local. Ao chegarem ao píer, os agentes se depararam com uma grande aglomeração e parte dos presentes em estado exaltado, sendo necessária a intervenção para separar os envolvidos e restabelecer a ordem, com o apoio das viaturas 07 e 08.</strong><br/><br/>Segundo relatos colhidos no local, a briga teria iniciado após uma bola de futebol atingir uma criança que estava próxima a um grupo que jogava no píer. A mãe da criança, acompanhada de outras pessoas, confrontou os responsáveis pelo lance, desencadeando a confusão generalizada. Após controlar a situação, os guardas municipais identificaram os envolvidos e possíveis testemunhas, encaminhando alguns participantes à Delegacia de Polícia de Itapema para as medidas cabíveis. A situação foi controlada e a ordem restabelecida no local.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Conserto emergencial deixa Bairro das Nações sem água nesta segunda]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/conserto-emergencial-deixa-bairro-das-nacoes-sem-agua-nesta-segunda-feira/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[EMASA]]></category>
<category><![CDATA[Conserto]]></category>
<category><![CDATA[Emergencial]]></category>
<category><![CDATA[Deixa]]></category>
<category><![CDATA[Bairro]]></category>
<category><![CDATA[Nações]]></category>
<category><![CDATA[Sem]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:50:48 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129424</guid>
<description><![CDATA[O Bairro das Nações, em Balneário Camboriú, teve o abastecimento de água interrompido na manhã desta segunda-feira, 8, devido a um rompimento na rede, conforme informado pela Empresa Municipal de Água e Saneamento (Emasa). A interrupção ocorreu durante uma manutenção de ramal de esgoto na Rua Israel, realizada pela empresa Ambiental, resultando no dano à tubulação de água e exigindo intervenção imediata das equipes da Emasa para o reparo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O Bairro das Nações, em Balneário Camboriú, teve o abastecimento de água interrompido na manhã desta segunda-feira, 8, devido a um rompimento na rede, conforme informado pela Empresa Municipal de Água e Saneamento (Emasa). A interrupção ocorreu durante uma manutenção de ramal de esgoto na Rua Israel, realizada pela empresa Ambiental, resultando no dano à tubulação de água e exigindo intervenção imediata das equipes da Emasa para o reparo. A previsão é que o fornecimento de água seja restabelecido no período da tarde.</strong><br/><br/>Durante o conserto da tubulação danificada, os moradores do Bairro das Nações podem enfrentar falta de água e baixa pressão em toda a região. Após a conclusão dos reparos e a reabertura dos registros, o sistema de abastecimento de água será normalizado de forma gradativa. A Emasa está trabalhando para solucionar o problema e restabelecer o fornecimento de água o mais breve possível. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Apaixonada por artes marciais”: jovem morre ao tentar desviar de carro de autoescola em Itajaí]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/julia-fernanda-morre-acidente-moto-carreta-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:46:51 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://jornalrazao.com/?p=171998</guid>
<description><![CDATA[Uma jovem apaixonada por artes marciais faleceu ao tentar desviar de um carro de autoescola em Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú registra aumento nas abordagens sociais e soma 1.872 atendimentos em novembro]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/balneario-camboriu-registra-aumento-nas-abordagens-sociais-e-soma-1-872-atendimentos-em-novembro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[abordagem social]]></category>
<category><![CDATA[Balneário]]></category>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Registra]]></category>
<category><![CDATA[Aumento]]></category>
<category><![CDATA[Abordagens]]></category>
<category><![CDATA[Sociais]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:33:10 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129420</guid>
<description><![CDATA[Balneário Camboriú registrou 1.872 abordagens sociais no mês de novembro, conforme apontado em relatório divulgado pela Secretaria de Assistência Social, Mulher e Família nesta segunda-feira, 8. O aumento de 13,3% em relação ao mês de outubro reflete o trabalho realizado no período.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Balneário Camboriú registrou 1.872 abordagens sociais no mês de novembro, conforme apontado em relatório divulgado pela Secretaria de Assistência Social, Mulher e Família nesta segunda-feira, 8. O aumento de 13,3% em relação ao mês de outubro reflete o trabalho realizado no período. Durante as abordagens, 492 pessoas em situação de rua foram contatadas em diferentes pontos da cidade, sendo que 405 delas aceitaram algum tipo de acolhimento, representando um acréscimo de 4,95% em comparação ao mês anterior. Destas, 126 receberam auxílio pela primeira vez, mantendo o mesmo índice registrado em outubro. O secretário Omar Tomalih destacou que 60% das pessoas foram abordadas no máximo duas vezes, sugerindo que a maioria permanece por pouco tempo no município.</strong><br/><br/>O relatório também aponta um crescimento de 10% na média diária de abordagens e de 4,7% nos acolhimentos realizados pela Casa do Migrante. As avenidas Atlântica, Brasil e Estado Dalmo Vieira se destacam como locais com maior número de atendimentos. De janeiro a novembro, o serviço de Abordagem Social já realizou 23 mil ações na cidade, com as solicitações chegando principalmente via telefone/aplicativo 156 e WhatsApp (47 98839-7075), responsáveis por 64% das abordagens do mês, além das buscas ativas efetuadas pelas equipes. (<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[‘Cadeirada nas costas e bambuzada’: briga generalizada em praia de Porto Belo mobiliza GM]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/cadeirada-e-bambuzada-porto-belo-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[briga]]></category>
<category><![CDATA[confusão]]></category>
<category><![CDATA[Cadeirada]]></category>
<category><![CDATA[Costas]]></category>
<category><![CDATA[Bambuzada]]></category>
<category><![CDATA[Briga]]></category>
<category><![CDATA[Generalizada]]></category>
<category><![CDATA[Praia]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:25:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171992</guid>
<description><![CDATA[Uma tarde que prometia tranquilidade no Centro de Porto Belo (SC) acabou se transformando em um cenário de caos, resultando em uma briga generalizada que mobilizou equipes da Guarda Municipal. O incidente ocorreu próximo ao píer, reunindo cerca de 30 pessoas em um confronto que saiu do controle rapidamente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Uma tarde que prometia tranquilidade no Centro de Porto Belo (SC) acabou se transformando em um cenário de caos, resultando em uma briga generalizada que mobilizou equipes da Guarda Municipal. O incidente ocorreu próximo ao píer, reunindo cerca de 30 pessoas em um confronto que saiu do controle rapidamente. Segundo relatos do local, a confusão teve início durante um jogo de bola entre moradores, que acabou irritando algumas pessoas ao atingir indivíduos na área, desencadeando uma discussão que evoluiu para agressões físicas.</strong><br/><br/>Ao chegarem ao local, as equipes da Guarda Municipal se depararam com uma situação de ânimos exaltados, com diversos envolvidos gritando, apontando uns para os outros e tentando reatar as brigas, mesmo com a presença das viaturas. A intensidade da briga levou os agentes a agir rapidamente para evitar que a situação escalasse para agressões mais graves, contando com o apoio de uma equipe da Polícia Militar. Antes da chegada das guarnições, houve uma tentativa de invasão a uma residência em meio ao tumulto generalizado. Após o controle da situação, quatro pessoas foram detidas e encaminhadas à Delegacia para os procedimentos legais, enquanto a motivação inicial do conflito segue sendo investigada, com depoimentos dos envolvidos sendo essenciais para esclarecer a situação.<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

</channel>
</rss>