<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 08 Nov 2025 18:40:43 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Motociclista morre em grave acidente com caminhão na BR]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/vitima-morre-presa-embaixo-de-caminhao-br-101-itajai-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Acidente]]></category>
<category><![CDATA[atropelamento]]></category>
<category><![CDATA[Motociclista]]></category>
<category><![CDATA[Morre]]></category>
<category><![CDATA[Grave]]></category>
<category><![CDATA[Caminhão]]></category>
<category><![CDATA[Br]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 18:35:48 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168984</guid>
<description><![CDATA[Um grave acidente ocorrido na tarde deste sábado (8) resultou na morte de uma pessoa na BR-101, próximo à saída 124, entre Itajaí e Balneário Camboriú. De acordo com informações preliminares, a vítima foi atropelada por um caminhão e acabou ficando presa embaixo do rodado do veículo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um grave acidente ocorrido na tarde deste sábado (8) resultou na morte de uma pessoa na BR-101, próximo à saída 124, entre Itajaí e Balneário Camboriú. De acordo com informações preliminares, a vítima foi atropelada por um caminhão e acabou ficando presa embaixo do rodado do veículo. Os socorristas que chegaram ao local apenas puderam constatar o óbito. A dinâmica exata do acidente ainda não foi oficialmente esclarecida pelas autoridades.</strong><br/><br/>O acidente fatal envolvendo um motociclista e um caminhão na BR-101, próximo à saída 124, entre Itajaí e Balneário Camboriú, chocou a região neste sábado (8). A vítima, que não teve sua identidade revelada, foi atropelada pelo caminhão e acabou falecendo no local do ocorrido. As circunstâncias que levaram ao acidente ainda estão sob investigação pelas autoridades competentes.<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Metade das consultas e exames marcados em mutirão da Saúde de Camboriú têm faltas]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/metade-das-consultas-e-exames-marcados-em-mutirao-da-saude-de-camboriu-tem-faltas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 15:10:37 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126234</guid>
<description><![CDATA[A Secretaria de Saúde de Camboriú está enfrentando um desafio com o alto índice de ausências de pacientes em consultas e exames marcados durante o mutirão realizado para diminuir as filas de espera. Durante o último mutirão de ultrassonografia obstétrica, por exemplo, dos 50 pacientes convocados, apenas 13 compareceram, resultando em 37 faltas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Deputado Emerson Stein entrega ambulância para Tijucas]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/08/deputado-emerson-stein-entrega-ambulancia-para-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 14:40:51 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19890</guid>
<description><![CDATA[O município de Tijucas recebeu um importante reforço para os serviços de saúde nesta sexta-feira, 7 de novembro. O deputado estadual Emerson Stein entregou uma ambulância nova ao município, em atendimento a uma solicitação do presidente da Câmara de Vereadores, Cláudio Eduardo de Souza (MDB).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Briga de casal leva PM a prender homem por tráfico e porte ilegal de arma em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/briga-de-casal-leva-pm-a-prender-homem-por-trafico-e-porte-ilegal-de-arma-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 14:40:29 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126230</guid>
<description><![CDATA[Uma discussão entre um casal resultou na prisão de um homem por tráfico de drogas e posse ilegal de arma de fogo no bairro Santa Regina, em Itajaí, na sexta-feira, 7. A ocorrência foi registrada após a Polícia Militar receber uma denúncia de que uma mulher estaria pedindo socorro durante a briga.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú deve receber mais de 2 milhões de turistas no verão, aponta setor hoteleiro]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/balneario-camboriu-deve-receber-mais-de-2-milhoes-de-turistas-no-verao-aponta-setor-hoteleiro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 14:26:10 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126221</guid>
<description><![CDATA[O setor hoteleiro de Balneário Camboriú se prepara para a nova temporada de verão com expectativa de aumento no número de visitantes, especialmente vindos de países do Mercosul. O Dia do Hoteleiro, comemorado neste domingo, 9 de dezembro, destaca a importância do setor para a economia local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Sete frascos de perfume para manter o vício em drogas são furtados por homem em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/sete-frascos-de-perfume-para-manter-o-vicio-em-drogas-sao-furtados-por-homem-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 13:40:25 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126216</guid>
<description><![CDATA[Um homem foi detido pela Polícia Militar após furtar sete frascos de perfume em uma loja de cosméticos no Bairro Cidade Nova, em Itajaí. O caso ocorreu na tarde de segunda-feira, 7 de dezembro, quando o autor, alegando ser usuário de drogas, confessou ter cometido o crime para sustentar seu vício.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Teste de fogos para o Réveillon de Balneário Camboriú terá duração de quatro minutos e será no dia 12 de dezembro]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/teste-de-fogos-para-o-reveillon-de-balneario-camboriu-tera-duracao-de-quatro-minutos-e-sera-no-dia-12-de-dezembro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 12:56:52 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126207</guid>
<description><![CDATA[A empresa vencedora da licitação, Cia dos Fogos, realizará um teste de fogos para o Réveillon de Balneário Camboriú. O evento está agendado para a noite do dia 12 de dezembro, no molhe do Pontal Norte, por volta das 21h30.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mais de 80 kg de maconha são apreendidos durante operação da Polícia Militar em Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/mais-de-80-kg-de-maconha-sao-apreendidos-durante-operacao-da-policia-militar-em-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 12:40:32 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126202</guid>
<description><![CDATA[Uma operação realizada pela Polícia Militar resultou na prisão de dois homens e na apreensão de mais de 80 kg de maconha no bairro Conde Vila Verde, em Camboriú, na última sexta-feira, dia 7. Os detidos, de 22 e 44 anos, foram capturados sob acusação de tráfico de drogas e associação para o tráfico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú e região seguem em alerta laranja por risco de temporais neste fim de semana]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/balneario-camboriu-e-regiao-seguem-em-alerta-laranja-por-risco-de-temporais-neste-fim-de-semana/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 12:24:57 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126198</guid>
<description><![CDATA[O fim de semana trará tempo instável para Balneário Camboriú e Camboriú. No sábado, 8, está previsto um início de dia com sol e calor, porém, a partir do fim da manhã, há previsão de aumento de nuvens e possibilidade de pancadas de chuva, acompanhadas de ventos fortes e trovoadas isoladas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Previdência e Plano Diretor passam na Câmara]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/08/previdencia-e-plano-diretor-passam-na-camara/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 11:17:44 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19887</guid>
<description><![CDATA[Vereadores concluíram a votação dos projetos do Executivo em sessão realizada nesta quinta-feira (6) na Câmara de Vereadores de Porto Belo. A poucas sessões ordinárias do fim do ano legislativo, os parlamentares se depararam com a análise de projetos de grande impacto no cotidiano da população.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>