<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA no padrão Evo Web News.</description>
<lastBuildDate>Thu, 30 Oct 2025 23:46:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Colisão frontal na SC-410 deixa motociclista ferido no Vale do Rio Tijucas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/colisao-frontal-na-sc-410-deixa-motociclista-ferido/</link>
<dc:creator><![CDATA[EvoWebNews]]></dc:creator>
<category><![CDATA[EvoWebNews]]></category>
<pubDate>Thu, 30 Oct 2025 22:24:00 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168052</guid>
<description><![CDATA[Motociclista fica ferido após colisão frontal entre moto e carro na SC-410, em Canelinha, Vale do Rio Tijucas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<b>Motociclista fica ferido após colisão frontal entre moto e carro na SC-410, em Canelinha, Vale do Rio Tijucas.</b><br><br><p>Um motociclista ficou ferido após uma <strong>colisão frontal entre moto e carro na SC-410</strong>, em Canelinha, no Vale do Rio Tijucas, no fim da tarde desta quinta-feira (30).</p><p>Segundo informações repassadas no local, o condutor da moto sofreu <strong>fraturas leves</strong> e foi encaminhado ao hospital para atendimento médico.</p><p>A batida ocorreu em um trecho urbano da rodovia e <strong>mobilizou equipes de resgate e a Polícia Militar Rodoviária (PMRv)</strong>, que ficou responsável pelo registro da ocorrência e controle do trânsito.</p><p><strong>As causas do acidente ainda serão apuradas.</strong></p><p>O post <a rel="nofollow" href="https://jornalrazao.com/seguranca/colisao-frontal-na-sc-410-deixa-motociclista-ferido/">Colisão frontal na SC-410 deixa motociclista ferido, no Vale do Rio Tijucas</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://jornalrazao.com">Jornal Razão</a>.</p><br><br>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F06%2Fimagem-capa-4.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Avião faz pouso de emergência em Porto Belo: câmera registra o momento exato]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/aviao-faz-pouso-de-emergencia-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[EvoWebNews]]></dc:creator>
<category><![CDATA[EvoWebNews]]></category>
<pubDate>Thu, 30 Oct 2025 21:35:18 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168040</guid>
<description><![CDATA[Um pouso forçado mobilizou equipes de segurança no Aeroporto Costa Esmeralda, em Porto Belo, na tarde desta quinta-feira (30). Câmeras do terminal registraram o momento em que a aeronave, modelo Beechcraft Baron 58, tocou a pista com o trem de pouso dianteiro aparentemente travado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<b>Um pouso forçado mobilizou equipes de segurança no Aeroporto Costa Esmeralda, em Porto Belo, na tarde desta quinta-feira (30). Câmeras do terminal registraram o momento em que a aeronave, modelo Beechcraft Baron 58, tocou a pista com o trem de pouso dianteiro aparentemente travado.</b><br><br><p>Um pouso forçado mobilizou equipes de segurança no Aeroporto Costa Esmeralda, em Porto Belo, na tarde desta quinta-feira (30). Câmeras do terminal registraram o momento em que a aeronave, modelo Beechcraft Baron 58, tocou a pista com o trem de pouso dianteiro aparentemente travado.</p><p>De acordo com informações apuradas pelo portal <strong>NDMais</strong> junto à direção do aeroporto, o incidente foi causado por uma <strong>falha no sistema de travamento do trem de pouso</strong>. Apesar do susto, <strong>ninguém ficou ferido</strong>. O piloto conseguiu manter o controle da aeronave e realizar uma manobra técnica que evitou danos maiores.</p><p>Segundo a administração, a <strong>pista precisou ser interditada por cerca de uma hora</strong> para a retirada do avião e a elaboração do relatório de segurança exigido pela Agência Nacional de Aviação Civil (Anac). As operações foram normalizadas logo após o procedimento.</p><p>Os responsáveis pelo aeroporto destacaram a <strong>habilidade do piloto</strong>, que demonstrou precisão e frieza ao manter o avião alinhado até o fim da pista. Caso a aeronave tivesse saído da área asfaltada, haveria risco de capotamento devido ao solo irregular ao redor.</p><p>O <strong>Beechcraft Baron 58</strong> é um avião executivo bimotor de pequeno porte, amplamente usado para viagens intermunicipais e interestaduais. Desenvolvido nos Estados Unidos nos anos 1970 pela Beech Aircraft, o modelo tem capacidade para <strong>um piloto e até cinco passageiros</strong> e é conhecido pela robustez e desempenho em voos curtos.</p><p>Apesar do incidente, o <strong>Aeroporto Costa Esmeralda</strong> informou que a situação foi tratada com rapidez e que <strong>todas as normas de segurança foram seguidas</strong>. A aeronave será submetida a perícia técnica antes de voltar a operar.</p><p>O post <a rel="nofollow" href="https://jornalrazao.com/seguranca/aviao-faz-pouso-de-emergencia-em-porto-belo/">Avião faz pouso de emergência em Porto Belo: câmera registra o momento exato</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://jornalrazao.com">Jornal Razão</a>.</p><br><br>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F06%2Fimagem-capa-4.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Vídeo mostra momento em que avião faz pouso forçado em Porto Belo]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/video-mostra-momento-em-que-aviao-faz-pouso-forcado-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[EvoWebNews]]></dc:creator>
<category><![CDATA[EvoWebNews]]></category>
<pubDate>Thu, 30 Oct 2025 21:22:34 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=299032</guid>
<description><![CDATA[Aeronave modelo Beechcraft Baron 58 apresentou falha no trem de pouso; ninguém ficou ferido]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<b>Aeronave modelo Beechcraft Baron 58 apresentou falha no trem de pouso; ninguém ficou ferido</b><br><br><p>Um vídeo divulgado recentemente mostra o momento em que uma aeronave modelo Beechcraft Baron 58 precisou realizar um pouso forçado em Porto Belo, Santa Catarina. O avião teve uma falha no trem de pouso, por sorte, sem provocar feridos entre os ocupantes. O incidente, que poderia ter tido consequências mais graves, foi registrado em imagens que impressionam pela demonstração de habilidade e controle do piloto durante a situação de emergência.</p><p>Para assistir o vídeo completo do momento do pouso forçado, <a href="https://visornoticias.com.br/video-mostra-momento-em-que-aviao-faz-pouso-forcado-em-porto-belo/" rel="nofollow">clique aqui</a>.</p><p>Fonte: <a href="https://visornoticias.com.br" rel="nofollow">Visor Notícias</a></p><br><br>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2Faeronave-faz-pouso-forcado-porto-belo-3d-1024x847.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Instituto do Meio Ambiente aponta 78,15% dos pontos próprios para banho no Litoral de SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/instituto-do-meio-ambiente-aponta-7815-dos-pontos-proprios-para-banho-no-litoral-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[EvoWebNews]]></dc:creator>
<category><![CDATA[EvoWebNews]]></category>
<pubDate>Thu, 30 Oct 2025 21:07:07 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=299105</guid>
<description><![CDATA[Relatório traz dados de 27 a 31 de outubro e orienta banhistas a consultar o mapa atualizado antes de ir à praia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<b>Relatório traz dados de 27 a 31 de outubro e orienta banhistas a consultar o mapa atualizado antes de ir à praia.</b><br><br><p>O Instituto do Meio Ambiente divulgou relatório indicando que 78,15% dos pontos no Litoral de Santa Catarina estão próprios para banho. Os dados são referentes ao período de 27 a 31 de outubro. O órgão orienta que os banhistas consultem o mapa atualizado antes de frequentarem as praias.</p><a href="https://visornoticias.com.br/instituto-do-meio-ambiente-aponta-7815-dos-pontos-proprios-para-banho-no-litoral-de-sc/">Leia mais</a><br><br>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2Fbalneabilidade-1536x1024.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Cemitério da Barra tem horário de funcionamento ampliado para o feriado de Finados]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/cemiterio-da-barra-tera-horario-de-funcionamento-ampliado-para-o-feriado-de-finados/</link>
<dc:creator><![CDATA[EvoWebNews]]></dc:creator>
<category><![CDATA[EvoWebNews]]></category>
<pubDate>Thu, 30 Oct 2025 19:26:58 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125236</guid>
<description><![CDATA[O Cemitério Municipal da Barra, em Balneário Camboriú, terá horário ampliado de funcionamento, das 7h às 18h neste sábado, 1º, e domingo, 2, devido ao feriado de Finados. A medida busca atender o aumento no número de visitantes que devem prestar homenagens aos entes queridos neste fim de semana.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<b>O Cemitério Municipal da Barra, em Balneário Camboriú, terá horário ampliado de funcionamento, das 7h às 18h neste sábado, 1º, e domingo, 2, devido ao feriado de Finados. A medida busca atender o aumento no número de visitantes que devem prestar homenagens aos entes queridos neste fim de semana.</b><br><br><p>Devido ao feriado de Finados, o Cemitério Municipal da Barra, em Balneário Camboriú, terá horário ampliado de funcionamento, das 7h às 18h neste sábado, 1º, e domingo, 2. A medida busca atender o aumento no número de visitantes que devem prestar homenagens aos entes queridos neste fim de semana.</p><p>A Prefeitura, por meio da Subprefeitura da Região Sul, realizou serviços de limpeza e manutenção em toda a área do cemitério, além de reforçar a segurança com vigilantes e agentes públicos. Também foi implantada nova sinalização nas entradas e vias internas para facilitar o acesso e a circulação de pessoas.</p><p>Para oferecer mais conforto aos visitantes, tendas e cadeiras estarão disponíveis durante as missas.</p><p>O escritório administrativo do cemitério não terá atendimento na sexta-feira, 31, e no sábado, 1º, por conta do ponto facultativo do Dia do Servidor Público. O serviço será retomado no domingo, 2, com colaboradores à disposição para orientar as famílias sobre os serviços e a localização de sepulturas.</p><br><br>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Fbaixe-android.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Jovem morre após explosão em churrasqueira em SC um dia após o nascimento de seu filho]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/jovem-morre-apos-explosao-de-churrasqueira-em-massaranduba/</link>
<dc:creator><![CDATA[EvoWebNews]]></dc:creator>
<category><![CDATA[EvoWebNews]]></category>
<pubDate>Thu, 30 Oct 2025 18:10:06 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168013</guid>
<description><![CDATA[Gabriel Henrique Peixoto Pereira, de 24 anos, faleceu em decorrência de graves queimaduras causadas por explosão de churrasqueira, um dia após o nascimento de seu filho. O acidente ocorreu no dia 20 de setembro, em Massaranduba, Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<b>Gabriel Henrique Peixoto Pereira, de 24 anos, faleceu em decorrência de graves queimaduras causadas por explosão de churrasqueira, um dia após o nascimento de seu filho. O acidente ocorreu no dia 20 de setembro, em Massaranduba, Santa Catarina.</b><br><br><p>Um mês após sofrer graves queimaduras em uma explosão de churrasqueira, o jovem <strong>Gabriel Henrique Peixoto Pereira</strong>, de <strong>24 anos</strong>, não resistiu e faleceu na <strong>quarta-feira (29)</strong>, em <strong>Massaranduba</strong>, no Norte de Santa Catarina.</p><p>O acidente aconteceu no <strong>dia 20 de setembro</strong>, na <strong>Rua Alberto Reck</strong>, bairro <strong>Patrimônio</strong>. Segundo relatos de familiares, Gabriel tentava acender uma churrasqueira utilizando <strong>álcool líquido</strong>, quando ocorreu a explosão. As chamas atingiram o jovem, que sofreu queimaduras de <strong>2º grau</strong>.</p><p>Os <strong>bombeiros voluntários</strong> prestaram os primeiros socorros e o encaminharam ao Pronto Atendimento de Massaranduba. Desde então, Gabriel lutava pela vida em um hospital da região.</p><p>Durante o período de internação, sua esposa entrou em trabalho de parto prematuro no <strong>dia 18 de outubro</strong>, dando à luz <strong>gêmeos</strong>. Um dos bebês, <strong>João Gabriel</strong>, faleceu um dia após nascer. O outro, <strong>Miguel</strong>, segue internado na <strong>UTI neonatal</strong>.</p><p>De acordo com familiares, Gabriel <strong>não chegou a conhecer os filhos</strong>. A morte do jovem causou grande comoção na cidade e nas redes sociais, onde amigos e parentes prestaram homenagens emocionadas.</p><blockquote class="wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow"><p>“Eu vou te amar pra sempre, meu eterno esposo. Cuida de mim e do Miguel aí de cima. O João e você estarão para sempre em meu coração”, escreveu a esposa.</p></blockquote><p>Gabriel é lembrado por familiares e amigos como um jovem trabalhador, carinhoso e dedicado à família — uma perda sentida profundamente pela comunidade.</p><p>O post <a rel="nofollow" href="https://jornalrazao.com/seguranca/jovem-morre-apos-explosao-de-churrasqueira-em-massaranduba/">Jovem vítima de explosão em churrasqueira morre no hospital um dia após filho nascer em SC</a> apareceu primeiro em <a rel="nofollow" href="https://jornalrazao.com">Jornal Razão</a>.</p><br><br>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F06%2Fimagem-capa-4.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Chevrolet Corsa furtado é localizado ao lado de hotel sendo utilizado por pessoas em situação de rua em BC]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/chevrolet-corsa-furtado-e-localizado-ao-lado-de-hotel-sendo-utilizado-por-pessoas-em-situacao-de-rua-em-bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[EvoWebNews]]></dc:creator>
<category><![CDATA[EvoWebNews]]></category>
<pubDate>Thu, 30 Oct 2025 17:06:59 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125209</guid>
<description><![CDATA[A Guarda Municipal de Balneário Camboriú recuperou, na tarde desta quarta-feira, 29, um carro com registro de furto na região do Bairro dos Municípios.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<b>A Guarda Municipal de Balneário Camboriú recuperou, na tarde desta quarta-feira, 29, um carro com registro de furto na região do Bairro dos Municípios.</b><br><br><p>A guarnição foi acionada após denúncia de que um Chevrolet Corsa branco estaria estacionado ao lado de um hotel e sendo utilizado por pessoas em situação de rua. Ao consultar a placa, os agentes confirmaram que o veículo havia sido furtado.</p><p>Diante da constatação, o guincho foi acionado e o automóvel foi removido para os procedimentos legais.</p><p><strong>Matéria por: Manuela Córdova – Estagiária de Jornalismo</strong></p><br><br>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Fbaixe-android.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Sete núcleos de educação infantil de Balneário Camboriú passarão por reforma a partir de dezembro]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/sete-nucleos-de-educacao-infantil-de-balneario-camboriu-serao-reformados-a-partir-de-dezembro-saiba-quais/</link>
<dc:creator><![CDATA[EvoWebNews]]></dc:creator>
<category><![CDATA[EvoWebNews]]></category>
<pubDate>Thu, 30 Oct 2025 16:31:20 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125197</guid>
<description><![CDATA[O município de Balneário Camboriú terá sete Núcleos de Educação Infantil reformados a partir de dezembro, com previsão de conclusão até o início do próximo ano letivo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<b>O município de Balneário Camboriú terá sete Núcleos de Educação Infantil reformados a partir de dezembro, com previsão de conclusão até o início do próximo ano letivo.</b><br><br><p>A ordem de serviço para a reforma dos Núcleos de Educação Infantil (NEIs) foi assinada nesta quarta-feira, 29, com início das obras previsto para 1º de dezembro. A empresa responsável será a Atritto Indústria de Equipamentos LTDA, com um investimento total de R$ 1,7 milhão para recuperação das coberturas, drenagem pluvial e instalações elétricas.</p><p>Os NEIs contemplados serão Brilho do Sol, Dona Maria Francisca Siqueira, Rio das Ostras, São Judas Tadeu, Nova Geração, Cristo Luz e Odácia Tereza Damázio. A expectativa é de que todas as reformas estejam concluídas até fevereiro de 2026, proporcionando ambientes mais seguros e confortáveis, além da atualização das instalações elétricas e aparelhos de ar-condicionado.</p><br><br>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Fbaixe-android.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Governo de Porto Belo realiza limpeza e reavaliação da quadra do Ginásio Antônio Brito após constatação de piso escorregadio]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/10/29/governo-de-porto-belo-realiza-limpeza-e-reavaliacao-da-quadra-do-ginasio-antonio-brito-apos-constatacao-de-piso-escorregadio/</link>
<dc:creator><![CDATA[EvoWebNews]]></dc:creator>
<category><![CDATA[EvoWebNews]]></category>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 21:38:09 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19822</guid>
<description><![CDATA[A quadra do Ginásio Antônio Brito, que apresentou problemas de aderência durante os jogos de abertura do Campeonato Municipal de Futsal, está passando por limpeza e será reavaliada até o final de semana.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<b>A quadra do Ginásio Antônio Brito, que apresentou problemas de aderência durante os jogos de abertura do Campeonato Municipal de Futsal, está passando por limpeza e será reavaliada até o final de semana.</b><br><br><p>O Governo de Porto Belo, por meio da Fundação Municipal de Esportes, informa que a quadra do Ginásio Antônio Brito, que apresentou problemas de aderência durante os jogos de abertura do Campeonato Municipal de Futsal, está passando por limpeza e será reavaliada até o final de semana. A previsão é que os jogos sejam retomados na próxima segunda-feira, dia 3 de novembro.</p><p>A administração municipal esclarece que toda a pintura da quadra foi realizada com materiais adequados e seguindo rigorosamente o tempo de secagem recomendado pelos fabricantes. A reforma do ginásio foi concluída recentemente justamente para atender uma antiga demanda dos atletas, que reivindicavam melhorias na quadra, vestiários, banheiros e cobertura do espaço esportivo.</p><p>A empresa responsável pela obra, Construmac, já entrou em contato com os fabricantes da tinta utilizada, buscando esclarecer a possibilidade de alguma reação química que tenha causado a escorregadia do piso. Nesta quarta-feira (29), está sendo realizada uma limpeza completa da quadra para remover possíveis resíduos de produtos que possam ter ocasionado o problema. Paralelamente, a equipe de engenharia do Município realiza um levantamento técnico para avaliar a necessidade de aplicação de um produto antiderrapante adicional, caso seja necessário.</p><p>Durante a abertura do campeonato, estavam programadas partidas nos naipes masculino e feminino. A arbitragem, contudo, orientou pela suspensão apenas dos jogos do naipe masculino, considerando a diferença na força de atrito entre os dois estilos de jogo.</p><p>O Governo de Porto Belo pede a compreensão dos atletas e da comunidade esportiva, reafirmando que os jogos não serão retomados até que a situação esteja totalmente resolvida, garantindo a segurança dos participantes. O Município reforça ainda que todos os procedimentos da obra foram realizados dentro da legalidade, conforme previsto em projeto técnico e com materiais recomendados para quadras esportivas.</p><p>The post <a href='https://horadeportobelo.com.br/2025/10/29/governo-de-porto-belo-realiza-limpeza-e-reavaliacao-da-quadra-do-ginasio-antonio-brito-apos-constatacao-de-piso-escorregadio/'>Governo de Porto Belo realiza limpeza e reavaliação da quadra do Ginásio Antônio Brito após constatação de piso escorregadio</a> appeared first on <a href='https://horadeportobelo.com.br'>Hora de Porto Belo</a>.</p><br><br>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2FCopia-de-Copia-de-Copia-de-Copia-de-Copia-de-Copia-de-Design-sem-nome5.gif" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Ministério do Turismo visita Parque Aquícola de Porto Belo em ação de orientação e sustentabilidade]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/10/29/ministerio-do-turismo-visita-parque-aquicola-de-porto-belo-em-acao-de-orientacao-e-sustentabilidade/</link>
<dc:creator><![CDATA[EvoWebNews]]></dc:creator>
<category><![CDATA[EvoWebNews]]></category>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 14:22:16 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19815</guid>
<description><![CDATA[Representantes do Ministério do Turismo e Governo do Estado realizaram uma visita de orientação técnica no Parque Aquícola de Porto Belo, em uma ação que visa fortalecer a integração entre os setores produtivo, ambiental e turístico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<b>Representantes do Ministério do Turismo e Governo do Estado realizaram uma visita de orientação técnica no Parque Aquícola de Porto Belo, em uma ação que visa fortalecer a integração entre os setores produtivo, ambiental e turístico.</b><br><br><p>O Governo de Porto Belo, por meio da Fundação do Meio Ambiente (FAMAP), recebeu na última quarta-feira, 22 de outubro a visita de representantes do Ministério do Turismo e Governo do Estado, em uma ação de fiscalização e orientação técnica no Parque Aquícola da cidade. A iniciativa teve como objetivo fortalecer a integração entre os setores produtivo, ambiental e turístico, reforçando as boas práticas e a sustentabilidade da atividade aquícola no município.</p><p>Durante a visita, os técnicos do Ministério do Turismo conheceram de perto o trabalho desenvolvido no parque, que é referência na produção de moluscos e na gestão ambiental compartilhada. O grupo acompanhou a inspeção das estruturas de cultivo e o alinhamento dos cessionários dentro dos polígonos demarcados, além de receber informações sobre o processo de licenciamento e monitoramento ambiental conduzido pela FAMAP.</p><p>Também foram abordados temas como o manejo responsável dos recursos, o descarte correto de resíduos, o controle da macroalga Kappaphycus alvarezii e a importância do Relatório Anual de Produção (RAP) como instrumento de transparência e controle da atividade.</p><p>A presença do Ministério do Turismo reforça a importância do ordenamento aquícola para o desenvolvimento sustentável de Porto Belo, município que alia o potencial produtivo ao turismo ecológico e gastronômico. A ação contribui para a valorização da maricultura local, assegurando que o setor cresça de forma responsável e harmônica com o meio ambiente e com outras atividades econômicas, como a pesca e o turismo náutico.</p><p>Participaram da atividade os servidores José Cláudio Sassi Junior e Williane Ferreira Menezes, do Departamento de Aquicultura em Águas da União do Ministério da Pesca e Aquicultura (MPA), e o engenheiro de Aquicultura Paulo César Krugger, da Superintendência Federal da Pesca e Aquicultura em Santa Catarina, além de técnicos da FAMAP e representantes do Ministério do Turismo.</p><br><br>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2FCopia-de-Copia-de-Copia-de-Copia-de-Copia-de-Copia-de-Design-sem-nome5.gif" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[POLÍCIA MILITAR CUMPRE MANDADO DE PRISÃO E LIBERTA MULHER MANTIDA EM CÁRCERE PRIVADO EM PORTO BELO]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/10/29/policia-militar-cumpre-mandado-de-prisao-e-liberta-mulher-mantida-em-carcere-privado-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[EvoWebNews]]></dc:creator>
<category><![CDATA[EvoWebNews]]></category>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 13:24:23 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19812</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar de Porto Belo realizou uma ação que resultou no cumprimento de mandado de prisão e no resgate de uma mulher mantida em cárcere privado pelo companheiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<b>A Polícia Militar de Porto Belo realizou uma ação que resultou no cumprimento de mandado de prisão e no resgate de uma mulher mantida em cárcere privado pelo companheiro.</b><br><br><p>Na manhã desta terça-feira, 28, a Polícia Militar de Porto Belo realizou uma ação que resultou no cumprimento de mandado de prisão e no resgate de uma mulher que era mantida em cárcere privado pelo companheiro.</p><p>A ocorrência foi registrada no bairro Santa Luzia, após denúncia de um familiar da vítima, que relatou que ela vinha sendo impedida de sair de casa, mantendo contato apenas sob a supervisão do autor. De imediato, a guarnição deslocou-se ao endereço indicado, onde encontrou o casal.</p><p>Durante a abordagem, a mulher relatou que vinha sendo ameaçada, agredida e privada de liberdade há várias semanas, sem acesso a celular, familiares ou amigos. O autor controlava integralmente suas ações, inclusive seus deslocamentos e comunicação.</p><p>Em consulta ao sistema, os policiais verificaram que o suspeito possuía mandado de prisão ativo, além de diversas passagens criminais. No momento da detenção, o homem resistiu à prisão, sendo necessário o uso proporcional da força para contê-lo. Após atendimento médico, ele foi encaminhado ao Instituto Geral de Perícias (IGP) e, em seguida, à Delegacia de Polícia Civil de Itapema para os procedimentos cabíveis.</p><p>A vítima foi acolhida pela guarnição, recebeu orientações e também encaminhada para exame pericial e registro da ocorrência.</p><p>A Polícia Militar de Santa Catarina reitera seu compromisso no combate à violência doméstica e na proteção das mulheres, e reforça que denúncias podem ser feitas anonimamente pelo número 190 ou pelo aplicativo PMSC Cidadão.</p><p>The post <a href="https://horadeportobelo.com.br/2025/10/29/policia-militar-cumpre-mandado-de-prisao-e-liberta-mulher-mantida-em-carcere-privado-em-porto-belo/">POLÍCIA MILITAR CUMPRE MANDADO DE PRISÃO E LIBERTA MULHER MANTIDA EM CÁRCERE PRIVADO EM PORTO BELO</a> appeared first on <a href="https://horadeportobelo.com.br">Hora de Porto Belo</a>.</p><br><br>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2FCopia-de-Copia-de-Copia-de-Copia-de-Copia-de-Copia-de-Design-sem-nome5.gif" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Projeto de Lei “Novembro Verde” é aprovado visando visibilidade, inclusão e direitos para pessoas ostomizadas]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/10/29/projeto-de-lei-novembro-verde-busca-visibilidade-inclusao-e-direitos-para-pessoas-ostomizadas/</link>
<dc:creator><![CDATA[EvoWebNews]]></dc:creator>
<category><![CDATA[EvoWebNews]]></category>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 11:25:50 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19808</guid>
<description><![CDATA[O Projeto de Lei PL 82/2025, que institui a campanha “Novembro Verde” no calendário oficial do Estado de Santa Catarina, foi aprovado por unanimidade na sessão itinerante da Assembleia Legislativa de Santa Catarina (ALESC) realizada em Balneário Camboriú. A proposta busca conscientizar e sensibilizar sobre as condições de ostomia intestinal, urinária e respiratória.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<b>O Projeto de Lei PL 82/2025, que institui a campanha “Novembro Verde” no calendário oficial do Estado de Santa Catarina, foi aprovado por unanimidade na sessão itinerante da Assembleia Legislativa de Santa Catarina (ALESC) realizada em Balneário Camboriú. A proposta busca conscientizar e sensibilizar sobre as condições de ostomia intestinal, urinária e respiratória.</b><br><br><p>Na sessão itinerante da Assembleia Legislativa de Santa Catarina (ALESC) realizada em Balneário Camboriú, o plenário aprovou por unanimidade na última terça-feira o Projeto de Lei PL 82/2025, de autoria do deputado estadual Marcos da Rosa (União Brasil), que institui a campanha “Novembro Verde” no calendário oficial do Estado de Santa Catarina, com o objetivo de conscientizar e sensibilizar sobre as condições de ostomia intestinal, urinária e respiratória.</p><p>A ostomia, ou estomia, é procedimento cirúrgico que cria uma abertura artificial no corpo, conectando órgãos tais como tubo digestivo, aparelho urinário ou respiratório com o meio externo, por meio de uma fístula, permitindo eliminação ou ventilação alternativa. Esse procedimento pode ser temporário ou permanente, dependendo da condição tratada. Como exemplo, situações ligadas a câncer, doenças inflamatórias intestinais, respiratórias ou urinárias, defeitos congênitos ou traumas abdominais.</p><p>Segundo dados do Ministério da Saúde, estima-se que existam mais de 400 mil pessoas ostomizadas no Brasil, em condição permanente ou temporária. Apesar de sua importância médica, muitas pessoas ostomizadas enfrentam desafios diários, como a adaptação à nova condição corporal, a troca de equipamentos (como bolsas de ostomia), além de questões relacionadas ao convívio social: o preconceito, a falta de compreensão, o estigma e o isolamento continuam sendo realidade.</p><p>O deputado Marcos da Rosa explica que o projeto nasceu a partir do diálogo direto com pessoas ostomizadas que relataram as dificuldades encontradas, desde a falta de infraestrutura adequada, passando pelo constrangimento social, até o acesso limitado a informações e equipamentos. 'Este projeto foi protocolado porque ouvimos quem vive a realidade da ostomia e percebemos que ainda falta à sociedade e ao poder público uma política de visibilidade, apoio e inclusão', afirmou o parlamentar.</p><p>Pela proposta, o mês de novembro será destinado à campanha anual de sensibilização sobre a ostomia no Estado, com ações educativas, informativas, de apoio à inclusão social e de combate ao preconceito, além de incentivar que os poderes públicos municipais e estaduais garantam acesso a informações, equipamentos, cuidados especializados e infraestrutura adequada.</p><p>Um dos pontos mais urgentes levantados pela campanha refere-se à dificuldade que pessoas ostomizadas enfrentam para utilizar banheiros públicos ou privados com segurança, dignidade e privacidade. Especialistas lembram que a adaptação do ambiente sanitário é parte fundamental da inclusão. Com a aprovação pelo plenário da ALESC, o projeto agora segue para sanção do governador do Estado, para que a campanha 'Novembro Verde' seja oficialmente instituída como lei estadual. Uma vez sancionada, espera-se que o Estado e municípios articulem programas, parcerias e recursos para transformar a sensibilização em ações concretas, beneficiando diretamente as pessoas ostomizadas e ampliando a inclusão social.</p><p>Assim, a aprovação do 'Novembro Verde' representa um importante passo para colocar em pauta essa condição ainda pouco discutida, garantir dignidade, mobilizar a sociedade e garantir os direitos de milhares de pessoas que vivem com ostomia em Santa Catarina.</p><br><br>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2FCopia-de-Copia-de-Copia-de-Copia-de-Copia-de-Copia-de-Design-sem-nome5.gif" type="image/jpeg"/>
</item>

</channel>
</rss>