<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 19 Nov 2025 13:00:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Com pedra e chave micha, quatro adolescentes entre 14 e 17 anos são apreendidos tentando furtar motocicleta]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/com-pedra-e-chave-micha-quatro-adolescentes-entre-14-e-17-anos-sao-apreendidos-tentando-furtar-motocicleta/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Pedra]]></category>
<category><![CDATA[Chave]]></category>
<category><![CDATA[Micha]]></category>
<category><![CDATA[Quatro]]></category>
<category><![CDATA[Adolescentes]]></category>
<category><![CDATA[Entre]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 12:54:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127378</guid>
<description><![CDATA[Quatro adolescentes, com idades entre 14 e 17 anos, foram apreendidos pela Guarda Municipal na noite de terça-feira, 18, por volta das 21h45, após tentarem furtar uma motocicleta na rua Acre, no bairro dos Estados, em Balneário Camboriú. Durante a abordagem, os jovens foram flagrados com uma pedra e uma chave micha, ferramenta utilizada para ligação irregular de veículos, sendo que ao avistarem a aproximação dos agentes, tentaram se desfazer do material arremessando-o em cima de um carro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Quatro adolescentes, com idades entre 14 e 17 anos, foram apreendidos pela Guarda Municipal na noite de terça-feira, 18, por volta das 21h45, após tentarem furtar uma motocicleta na rua Acre, no bairro dos Estados, em Balneário Camboriú. Durante a abordagem, os jovens foram flagrados com uma pedra e uma chave micha, ferramenta utilizada para ligação irregular de veículos, sendo que ao avistarem a aproximação dos agentes, tentaram se desfazer do material arremessando-o em cima de um carro.</strong><br/><br/>A ação dos adolescentes resultou no tambor de ignição danificado de uma Honda CB300, impossibilitando o proprietário de dar partida no veículo devido aos danos causados. Os jovens foram encaminhados à Central de Plantão Policial para os procedimentos cabíveis. A tentativa de furto foi frustrada pela rápida intervenção da Guarda Municipal, que atuou no momento da ação criminosa, garantindo a segurança e a integridade do patrimônio envolvido. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Operação Coleta Legal vistoria seis pontos de reciclagem e apreende ferramentas em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/operacao-coleta-legal-vistoria-seis-pontos-de-reciclagem-e-apreende-ferramentas-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Operação]]></category>
<category><![CDATA[Coleta]]></category>
<category><![CDATA[Legal]]></category>
<category><![CDATA[Vistoria]]></category>
<category><![CDATA[Seis]]></category>
<category><![CDATA[Pontos]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 12:53:26 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127380</guid>
<description><![CDATA[Seis pontos de reciclagem em Balneário Camboriú foram alvo da Operação Coleta Legal na manhã de terça-feira, 18. Durante a ação, realizada nas ruas Concórdia, Campo Erê e Brusque, no Bairro dos Municípios, equipes de fiscalização identificaram irregularidades em três locais, sendo que em um deles foram encontrados materiais sem procedência comprovada, incluindo ferramentas elétricas que foram apreendidas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Seis pontos de reciclagem em Balneário Camboriú foram alvo da Operação Coleta Legal na manhã de terça-feira, 18. Durante a ação, realizada nas ruas Concórdia, Campo Erê e Brusque, no Bairro dos Municípios, equipes de fiscalização identificaram irregularidades em três locais, sendo que em um deles foram encontrados materiais sem procedência comprovada, incluindo ferramentas elétricas que foram apreendidas. Um responsável foi autuado por receptação culposa e outro estabelecimento por falta de alvará.</strong><br/><br/>A operação teve como propósito verificar as condições de funcionamento dos pontos de reciclagem e evitar a circulação de objetos de origem ilícita no município. Segundo o secretário de Segurança e Ordem Pública, major Rodrigues, os locais fiscalizados foram previamente mapeados pela inteligência, e novas ações estão previstas para outros bairros da cidade. Além das apreensões e autuações, a fiscalização emitiu um auto de infração a um estabelecimento que operava sem alvará de funcionamento. A Operação Coleta Legal reforça o monitoramento das atividades ligadas à reciclagem, visando coibir práticas irregulares que possam facilitar o recebimento de produtos furtados.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Itajaí dobra iluminação natalina e terá quase 500 mil micro lâmpadas distribuídas pelos bairros]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/itajai-dobra-iluminacao-natalina-e-tera-quase-500-mil-micro-lampadas-distribuidas-pelos-bairros/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 12:27:36 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127370</guid>
<description><![CDATA[Itajaí se prepara para realizar um dos maiores eventos de Natal já vistos na cidade. A Prefeitura irá instalar 457.900 micro lâmpadas de LED, o dobro das edições anteriores.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Governo de Porto Belo divulga calendário de atendimento durante o feriado da Consciência Negra]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/19/governo-de-porto-belo-divulga-calendario-de-atendimento-durante-o-feriado-da-consciencia-negra/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 11:51:51 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20059</guid>
<description><![CDATA[O Governo de Porto Belo informa à comunidade que, em virtude do Dia de Zumbi dos Palmares e da Consciência Negra, celebrado nacionalmente em 20 de novembro, não haverá expediente nas repartições públicas municipais. A data, estabelecida pela Lei Federal nº 14.759/23, destaca a relevância histórica e cultural da luta do povo negro no Brasil, reafirmando o compromisso com a valorização da igualdade racial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Desfile de Natal inicia nesta quarta em Balneário Camboriú; apresentação percorre toda a Avenida Atlântica]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/desfile-de-natal-inicia-nesta-quarta-em-balneario-camboriu-apresentacao-percorre-toda-a-avenida-atlantica/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 11:33:03 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127356</guid>
<description><![CDATA[O Viva o Natal BC realizará seu primeiro desfile nesta quarta-feira (19), às 20h, com saída da Barra Sul, em Balneário Camboriú. O evento contará com cinco carros alegóricos e cerca de 50 artistas que percorrerão toda a orla da Avenida Atlântica em um trajeto de 7,5 km, com três paradas para pockets shows.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bairro das Nações e Barra recebem mutirão de castração gratuita para cães e gatos em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bairro-das-nacoes-e-barra-recebem-mutirao-de-castracao-gratuita-para-caes-e-gatos-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 10:46:59 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127352</guid>
<description><![CDATA[Uma nova etapa de castrações gratuitas de cães e gatos será realizada em Balneário Camboriú nesta sexta-feira, 21, e sábado, 22. Os procedimentos acontecerão no CastraBus, veículo adaptado para as cirurgias, que atenderá os bairros Nações e Barra.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mensagem do Dia – 19/11/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/mensagem-do-dia-19-11-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 09:40:54 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127349</guid>
<description><![CDATA[Um personal trainer foi assassinado ao sair de uma academia no centro de Itajaí nesta quarta-feira, 19. O crime ocorreu por volta das 19h, quando a vítima, identificada como Osmar Fernandes, foi abordada por um desconhecido e alvejada com tiros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Ao condenar assassino, juiz de Tijucas critica ‘cultura de violência’ pela proliferação de armas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/justica/ao-condenar-assassino-juiz-de-tijucas-critica-cultura-de-violencia-pela-proliferacao-de-armas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 09:36:40 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170102</guid>
<description><![CDATA[O juiz Luiz Carlos Vailati Júnior, responsável pela presidência do Tribunal do Júri em Tijucas, condenou Thiago Vargas Pettirini a 27 anos, 7 meses e 5 dias de prisão nesta terça-feira (18). A sentença destacou a banalização da violência e a disseminação de armas no contexto familiar brasileiro, ressaltando a extrema vulnerabilidade da vítima, que foi morta sem chance de defesa na frente de seus pais e de crianças.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Personal trainer é assassinado ao sair de academia no centro de Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/personal-trainer-e-assassinado-ao-sair-de-academia-no-centro-de-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 02:44:58 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127336</guid>
<description><![CDATA[Um personal trainer foi morto a tiros na noite de terça-feira (18) ao sair de uma academia situada na região central de Itajaí. O crime ocorreu na praça dos Correios, por volta das 20h, e mobilizou equipes de segurança e emergência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[URGENTE: Assassino de corretor de imóveis em Tijucas é condenado]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/justica/urgente-assassino-de-corretor-de-imoveis-em-tijucas-e-condenado/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 23:58:14 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170069</guid>
<description><![CDATA[O empresário Thiago Vargas Pettirini, conhecido como "Gaúcho", foi considerado culpado pelo júri em um julgamento histórico em Tijucas. O veredicto foi proferido na noite da última terça-feira (18), após aproximadamente 12 horas de deliberações, concluindo que ele é responsável pela morte de Éder Rezini de forma injustificável em outubro de 2024.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>