<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 22:35:56 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Duas pessoas são encaminhadas ao hospital após acidente de moto em Porto Belo]]></title>
    <link>https://horadeportobelo.com.br/2026/01/09/duas-pessoas-sao-encaminhadas-ao-ruth-cardoso-apos-acidente-de-moto-em-porto-belo/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 22:11:28 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://horadeportobelo.com.br/?p=20650]]></guid>
    <description><![CDATA[Um acidente envolvendo uma moto e um carro deixou duas pessoas feridas na BR-101, em Porto Belo, no final da tarde de sexta-feira.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A colisão lateral ocorreu no km 153 da rodovia, no sentido Itajaí, por volta das 16h30.</p>
<p>O condutor e o passageiro da moto sofreram ferimentos moderados e foram encaminhados ao hospital Ruth Cardoso, em Balneário Camboriú.</p>
<p>O acidente causou congestionamento intenso na região, com filas que se estenderam do km 156, em Porto Belo, até o km 142, em Itapema.</p>
<p>Além disso, o acesso a Itajaí pela rodovia Jorge Lacerda ficou completamente bloqueado, gerando filas na avenida Reinaldo Schmithausen e no ferry boat próximo ao Mercado Público.</p>
<p>O tráfego também apresentou lentidão em áreas turísticas próximas, como as praias do Atalaia e Cabeçudas, em Itajaí, e na orla da praia Central, em Balneário Camboriú.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Mulher atacada com martelo em boate de Timbó deixa UTI após 22 dias]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/dona-de-boate-deixa-a-uti-em-sc-apos-22-dias-internada/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 21:48:47 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174850]]></guid>
    <description><![CDATA[A dona de uma casa noturna em Timbó, atacada com golpes de martelo na cabeça, apresentou melhora e foi transferida da Unidade de Terapia Intensiva para um quarto do hospital.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O ataque ocorreu na madrugada do dia 18 de dezembro, quando a mulher foi perseguida e agredida com um martelo na saída da boate.</p>
<p>O agressor, um homem de 39 anos, teria ido ao local para cobrar uma dívida de R$ 100 relacionada a um funcionário da casa noturna.</p>
<p>Apesar do pagamento da dívida, a situação evoluiu para uma discussão que resultou na tentativa de homicídio contra a proprietária do estabelecimento.</p>
<p>Durante a confusão, outra pessoa também ficou ferida. O suspeito fugiu, mas foi localizado e preso pelas autoridades.</p>
<p>Posteriormente, o homem foi encontrado morto na cela onde estava detido, e as circunstâncias do óbito estão sendo investigadas.</p>
<p>A vítima permanece sob observação médica, sem previsão de alta hospitalar, enquanto o caso continua em apuração.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
