<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 18:36:08 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Bombeiros de Santa Catarina registram 396 salvamentos por afogamento no verão]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/corpo-de-bombeiros-de-sc-divulga-balanco-com-396-salvamentos-por-afogamento-no-verao/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 18:29:09 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325974]]></guid>
    <description><![CDATA[O Corpo de Bombeiros de Santa Catarina realizou 396 salvamentos por afogamento durante o período de verão.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As ações de prevenção foram intensificadas entre o final de 2025 e o início de 2026.</p>
<p>O balanço aponta para a importância das medidas adotadas para a segurança nas áreas de lazer aquáticas.</p>
<p>Os salvamentos ocorreram em diferentes localidades do estado, abrangendo praias, rios e piscinas.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros reforça a necessidade de cuidados para evitar acidentes relacionados à água.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Mulher é mordida por tubarão-lixa durante prática de snorkel]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/mulher-e-mordida-por-tubarao-lixa-durante-pratica-de-snorkel/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 18:03:06 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325970]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma mulher foi mordida por um tubarão-lixa enquanto praticava snorkel no mar.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu durante uma atividade recreativa no mar.</p>
<p>A mordida não resultou em ferimentos graves.</p>
<p>A vítima recebeu atendimento no local e não houve necessidade de hospitalização.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Defesa Civil monitora possível tromba d’água no litoral de Santa Catarina]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/meioambiente/possivel-tromba-dagua-assusta-sao-francisco-do-sul/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 18:00:49 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174916]]></guid>
    <description><![CDATA[Um fenômeno atmosférico com características de tromba d’água foi observado na manhã deste sábado em São Francisco do Sul, no litoral catarinense.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Moradores e banhistas registraram uma formação em rotação no céu durante chuva na região, visível de diferentes pontos do município, inclusive na orla.</p>
<p>A Defesa Civil de Santa Catarina classificou o fenômeno como uma possível tromba d’água, que ocorre quando um vórtice de ar em rotação se forma sobre superfícies de água, conectando a base de uma nuvem à superfície.</p>
<p>As trombas d’água podem ser tornádicas, associadas a tempestades severas, ou não tornádicas, originadas de nuvens convectivas menos organizadas, sendo recomendada a manutenção de distância e a evitação de áreas abertas próximas ao mar durante a ocorrência.</p>
<p>O órgão também alertou para risco elevado de alagamentos, enxurradas, destelhamentos, danos na rede elétrica e quedas de árvores em todo o estado entre a tarde de sábado e a madrugada de domingo.</p>
<p>A instabilidade deve persistir no domingo, com temporais mais intensos especialmente entre o Meio-Oeste e o Litoral, enquanto o Oeste catarinense apresenta risco baixo.</p>
<p>O cenário meteorológico é influenciado por áreas de baixa pressão em diferentes níveis da atmosfera e pela presença de um ciclone extratropical afastado, localizado entre o Uruguai e o Rio Grande do Sul.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Mulher é resgatada após queda em trilha na Praia da Solidão, em Itajaí]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/mulher-cai-em-trilha-sofre-luxacao-e-e-resgatada-pelo-corpo-de-bombeiros-na-praia-da-solidao-em-itajai/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 17:43:58 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132680]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma mulher sofreu uma lesão na perna após cair em uma trilha na Praia da Solidão, em Itajaí, e foi resgatada pelo Corpo de Bombeiros com o auxílio de uma moto aquática.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O resgate ocorreu na manhã deste sábado, quando a vítima foi localizada em uma área de difícil acesso na trilha da Praia da Solidão.</p>
<p>Os bombeiros identificaram uma lesão traumática na perna direita, com suspeita de luxação, e imobilizaram o membro para o transporte seguro.</p>
<p>Devido às condições do terreno, a mulher foi conduzida até a faixa de areia da praia, onde aguardou a chegada da moto aquática para o resgate.</p>
<p>Ela foi levada até a Praia de Cabeçudas e encaminhada a uma unidade hospitalar para avaliação médica especializada.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Colisão entre scooter elétrica e carro deixa homem ferido em Blumenau]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/acidente-entre-scooter-eletrica-e-carro-deixa-homem-ferido-em-blumenau/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 17:41:29 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132677]]></guid>
    <description><![CDATA[Um acidente envolvendo uma scooter elétrica e um automóvel deixou um homem ferido na manhã deste sábado em Blumenau.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A colisão ocorreu na Rua João Pessoa quando um Honda Civic saía de um estabelecimento comercial e atingiu a scooter que trafegava pela ciclofaixa com um casal.</p>
<p>O condutor da scooter teve o pé direito preso entre a roda e o paralama do carro, necessitando do uso de equipamentos de salvamento para o desencarceramento.</p>
<p>Ele apresentava suspeita de fratura fechada no fêmur direito, estava consciente, orientado e com sinais vitais estáveis, sendo encaminhado ao Hospital Santo Antônio.</p>
<p>A passageira sofreu escoriações leves e recusou encaminhamento hospitalar após atendimento no local.</p>
<p>Durante o acidente, uma lata de tinta transportada na scooter se rompeu, espalhando o produto pela via, o que motivou a limpeza do asfalto pelos bombeiros para evitar novos acidentes.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Maioria dos pontos da Praia de Itapema está imprópria para banho]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/maioria-dos-pontos-da-praia-de-itapema-esta-impropria-para-banho-aponta-ima/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 17:39:01 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325966]]></guid>
    <description><![CDATA[Relatório de balneabilidade indica que a maioria dos pontos monitorados na Praia de Itapema não está adequada para banho.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Dos nove pontos monitorados na Praia de Itapema, apenas quatro estão próprios para banho.</p>
<p>O relatório de balneabilidade avalia a qualidade da água em diferentes locais da praia.</p>
<p>A situação indica que a maior parte dos pontos apresenta condições inadequadas para o contato direto com a água.</p>
<p>Medidas de monitoramento e controle são essenciais para garantir a segurança dos banhistas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
