<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 18 Dec 2025 21:26:02 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Roda FG promove nova edição do “Noel Radical” nesta quinta]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/roda-fg-promove-nova-edicao-do-noel-radical-nesta-quinta-feira-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Entretenimento]]></category>
<category><![CDATA[Roda]]></category>
<category><![CDATA[Fg]]></category>
<category><![CDATA[Promove]]></category>
<category><![CDATA[Nova]]></category>
<category><![CDATA[Edição]]></category>
<category><![CDATA[Noel]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 20:41:14 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130802</guid>
<description><![CDATA[A Roda FG, localizada no Pontal Norte de Balneário Camboriú, realizará nesta quinta-feira, 18, mais uma edição do evento natalino "Noel Radical". A atração está agendada para às 20h e terá como destaque a descida de rapel do Papai Noel a partir do eixo central da roda-gigante, a uma altura de aproximadamente 37,5 metros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Roda FG, localizada no Pontal Norte de Balneário Camboriú, realizará nesta quinta-feira, 18, mais uma edição do evento natalino "Noel Radical". A atração está agendada para às 20h e terá como destaque a descida de rapel do Papai Noel a partir do eixo central da roda-gigante, a uma altura de aproximadamente 37,5 metros. Esta será a quinta edição consecutiva do evento, que ocorre desde 2021, e contará com manobras aéreas do personagem durante cerca de 15 minutos, utilizando técnicas de rapel ao longo da estrutura. A Roda FG terá iluminação temática especial no aro da roda-gigante para a apresentação, que já se tornou uma tradição no calendário da cidade, conforme destacou o gerente de marketing do equipamento turístico, Paulo Ricardo Soriano.</strong><br/><br/>O público poderá assistir gratuitamente à apresentação do Noel Radical da orla e do molhe do Pontal Norte. Já os visitantes que estiverem nas cabines da roda-gigante durante o espetáculo terão uma visão privilegiada da performance, com diferentes ângulos da descida e da orla iluminada. Para ter acesso a essa visão exclusiva, é necessário adquirir ingresso na bilheteria do complexo ou pelo site oficial da Roda FG. Após a apresentação, o Papai Noel permanecerá no local para interagir com as crianças, distribuir balas e receber pedidos, contando também com a presença da mascote Wili para fotos com o público. (<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Senado aprova empréstimo de US$ 90 milhões para obras do Promobis na região da Amfri; túnel Itajaí–Navegantes está entre os projetos]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/senado-aprova-emprestimo-de-us-90-milhoes-para-obras-do-promobis-na-regiao-da-amfri-tunel-itajai-navegantes-esta-entre-os-projetos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<category><![CDATA[Senado]]></category>
<category><![CDATA[Aprova]]></category>
<category><![CDATA[Empréstimo]]></category>
<category><![CDATA[Us]]></category>
<category><![CDATA[Milhões]]></category>
<category><![CDATA[Obras]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 20:10:41 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130792</guid>
<description><![CDATA[O Senado Federal aprovou, em sessão plenária realizada na quarta-feira, 17, a autorização para a contratação de um empréstimo externo no valor de US$ 90 milhões destinado ao financiamento das obras do Programa de Mobilidade Integrada Sustentável da Região da Foz do Rio Itajaí (Promobis). Os recursos serão aplicados em projetos como o túnel imerso entre Itajaí e Navegantes, a implantação de um sistema regional de transporte integrado e melhorias de mobilidade urbana em Balneário Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O Senado Federal aprovou, em sessão plenária realizada na quarta-feira, 17, a autorização para a contratação de um empréstimo externo no valor de US$ 90 milhões destinado ao financiamento das obras do Programa de Mobilidade Integrada Sustentável da Região da Foz do Rio Itajaí (Promobis). Os recursos serão aplicados em projetos como o túnel imerso entre Itajaí e Navegantes, a implantação de um sistema regional de transporte integrado e melhorias de mobilidade urbana em Balneário Camboriú. A aprovação ocorreu por meio de relatório apresentado pelo senador catarinense Esperidião Amin (PP) e o financiamento será contratado junto ao Banco Internacional para Reconstrução e Desenvolvimento (BIRD), com garantia da União e prazo de 22 anos para pagamento.</strong><br/><br/>O plano contempla os municípios de Itajaí, Balneário Camboriú e Navegantes, com contrapartidas financeiras das prefeituras envolvidas, do Consórcio Intermunicipal Multifinalitário da Região da Amfri (CIM-Amfri) e do governo do Estado. A autorização do empréstimo foi desmembrada em três projetos de resolução do Senado, cada um correspondente à parcela assumida por um dos municípios. Durante a votação em plenário, o senador Esperidião Amin destacou a importância das obras para a região, ressaltando que o projeto representa um marco no Legislativo brasileiro ao autorizar uma operação de crédito internacional envolvendo um consórcio público, com garantias da União fracionadas entre os municípios participantes. A expectativa é que o contrato com o banco seja assinado no início de 2026, conforme declarou o prefeito de Itajaí e presidente do CIM-Amfri, Robison Coelho (PL). <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Muita gente que fazia corpo mole, agora não pode mais fazer”, diz governador sobre nova gestão do Hospital Ruth Cardoso]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/muita-gente-que-fazia-corpo-mole-agora-nao-pode-mais-fazer-diz-governador-sobre-nova-gestao-do-hospital-ruth-cardoso/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE 1]]></category>
<category><![CDATA[Muita]]></category>
<category><![CDATA[Gente]]></category>
<category><![CDATA[Que]]></category>
<category><![CDATA[Fazia]]></category>
<category><![CDATA[Corpo]]></category>
<category><![CDATA[Mole]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 20:07:26 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130790</guid>
<description><![CDATA[O senador Jorginho Mello (PL) defendeu a nova gestão do Hospital Regional Ruth Cardoso, realizada pela Organização Social Viva Rio, durante coletiva de imprensa realizada na quinta-feira, 18, no lançamento da Estação Verão Santa Catarina, em Itajaí. Mello rebateu críticas sobre a qualidade do atendimento e a redução na equipe, afirmando que a unidade hospitalar está passando por melhorias para oferecer um serviço de qualidade à sociedade catarinense, não apenas em Balneário Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O senador Jorginho Mello (PL) defendeu a nova gestão do Hospital Regional Ruth Cardoso, realizada pela Organização Social Viva Rio, durante coletiva de imprensa realizada na quinta-feira, 18, no lançamento da Estação Verão Santa Catarina, em Itajaí. Mello rebateu críticas sobre a qualidade do atendimento e a redução na equipe, afirmando que a unidade hospitalar está passando por melhorias para oferecer um serviço de qualidade à sociedade catarinense, não apenas em Balneário Camboriú. O governador também anunciou investimentos de R$ 500 milhões em obras e melhorias na unidade, destacando que a gestão anterior deixou o hospital em condições precárias.</strong><br/><br/>Segundo o governador, o Hospital Ruth Cardoso estava em estado precário durante a gestão municipal, sendo necessário investir recursos significativos para sua reestruturação. Ele afirmou que já estão sendo aplicados R$ 62 milhões para melhorias imediatas e que ao longo dos próximos 60 meses serão investidos R$ 500 milhões na unidade. O objetivo é garantir que o hospital funcione adequadamente e ofereça um atendimento de qualidade à população. A secretária-adjunta de Estado da Saúde, dra. Cristina Pires Pauluci, está acompanhando de perto o processo de estadualização para assegurar que os serviços sejam mantidos de forma eficiente. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Rombo em Tijucas: TCE reprova contas e escancara escândalo milionário na gestão Eloi]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/rombo-em-tijucas-tce-reprova-contas-e-escancara-rombo-milionario-na-gestao-eloi/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 18:48:20 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172945</guid>
<description><![CDATA[O Tribunal de Contas de Santa Catarina rejeitou, por unanimidade, as contas da Prefeitura de Tijucas referentes ao exercício de 2024, último ano da gestão do ex-prefeito Eloi Mariano Rocha. A decisão foi tomada em sessão do Pleno e evidenciou uma série de falhas consideradas graves, envolvendo atrasos, desequilíbrio financeiro, descumprimento de obrigações legais e problemas na condução das finanças do município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Finais do Campeonato Municipal de Futsal consagram campeões nas categorias Feminino e Veteranos]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/18/finais-do-campeonato-municipal-de-futsal-consagram-campeoes-nas-categorias-feminino-e-veteranos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 18:36:23 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20454</guid>
<description><![CDATA[O Campeonato Municipal de Futsal de Porto Belo teve uma noite de intensas emoções com a realização das finais das categorias Feminino e Veteranos, ocorrida na última quarta-feira (17). As partidas reuniram atletas, torcedores e amantes do esporte, encerrando a competição com grandes jogos e momentos decisivos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Venezuelana de 21 anos tenta realizar aborto no Hospital Ruth Cardoso e PM é acionada]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/venezuelana-de-21-anos-tenta-realizar-aborto-no-hospital-ruth-cardoso-e-pm-e-acionada/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 18:17:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130770</guid>
<description><![CDATA[Uma gestante venezuelana, de 21 anos, mobilizou a Polícia Militar na madrugada desta quinta-feira, 18, em Balneário Camboriú. A jovem, grávida de 36 semanas em decorrência de um estupro, manifestou o desejo de realizar um aborto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Câmara de Itajaí aprova aumento de vereadores e entidades questionam impacto financeiro]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/camara-de-itajai-aprova-aumento-de-vereadores-e-entidades-questionam-impacto-financeiro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 18:10:00 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130771</guid>
<description><![CDATA[A Câmara de Vereadores de Itajaí aprovou, por unanimidade, o aumento no número de parlamentares a partir da legislatura de 2029. Com a mudança, o Legislativo municipal passará de 17 para 21 cadeiras, ampliando em quatro o total de vereadores eleitos no município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Tribunal de Contas suspende licitação de Camboriú para material elétrico]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/tribunal-de-contas-suspende-licitacao-de-camboriu-para-material-eletrico/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 17:53:25 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130762</guid>
<description><![CDATA[A licitação aberta pela Prefeitura de Camboriú para aquisição de materiais elétricos destinados à manutenção da iluminação pública foi suspensa pelo Tribunal de Contas de Santa Catarina (TCE-SC). A interrupção do pregão eletrônico ocorreu de forma cautelar após o TCE-SC identificar inconsistências na pesquisa de preços que embasou o orçamento do edital.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Colisão entre caminhões deixa motorista ferido na BR]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/colisao-entre-caminhoes-deixa-motorista-ferido-na-br-101-em-barra-velha/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 17:19:34 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130755</guid>
<description><![CDATA[Um acidente de trânsito envolvendo dois caminhões foi registrado na manhã desta quinta-feira, 18, na BR-101, no bairro Tabuleiro, em Barra Velha, sentido Sul. A ocorrência mobilizou equipes do Corpo de Bombeiros e da concessionária Autopista Litoral Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Governo do Estado lança Estação Verão 25/26 em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/governo-do-estado-lanca-estacao-verao-25-26-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 17:05:13 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130746</guid>
<description><![CDATA[O Governo de Santa Catarina lançou oficialmente, nesta quinta-feira, 18 de novembro, em Itajaí, a edição 2025/2026 da Estação Verão. O evento ocorreu na Praia Brava e marca o início da maior operação integrada de segurança, turismo e serviços do Estado durante o período de alta movimentação turística.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>