<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Mon, 05 Jan 2026 12:36:23 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Projeto de lei propõe pulseiras de identificação para crianças em hotéis e serviços turísticos]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/projeto-de-lei-exige-pulseiras-de-identificacao-para-criancas-em-hoteis-e-servicos-turisticos/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 12:22:35 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323746]]></guid>
    <description><![CDATA[Proposta em análise na Câmara prevê o uso de pulseiras com dados do responsável para crianças em estabelecimentos de médio e grande porte.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A medida tem como objetivo aumentar a segurança das crianças em ambientes turísticos e hoteleiros.</p>
<p>A identificação incluiria informações do responsável, facilitando a localização em casos de desaparecimento.</p>
<p>O projeto está em fase de avaliação pelos parlamentares e ainda não há previsão para votação.</p>
<p>Estabelecimentos de pequeno porte não seriam obrigados a adotar a medida,</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Dupla é presa por tráfico de drogas na Avenida Atlântica em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/dupla-e-presa-por-trafico-na-atlantica-em-bc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 12:07:52 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323739]]></guid>
    <description><![CDATA[Durante patrulhamento de rotina, uma equipe da ROMU prendeu duas pessoas por tráfico de drogas na Avenida Atlântica, em Balneário Camboriú.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A ação ocorreu durante uma operação de rotina realizada pela ROMU na região da Avenida Atlântica.</p>
<p>Foram apreendidas substâncias entorpecentes, incluindo crack, cocaína e maconha.</p>
<p>Os suspeitos foram detidos e encaminhados para a delegacia local para os procedimentos legais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[sai da pista e tomba às margens da BR-470 em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/carro-sai-da-pista-e-tomba-as-margens-da-br-470-em-santa-catarina/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 12:07:31 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323738]]></guid>
    <description><![CDATA[Um carro saiu da pista e tombou às margens da BR-470 na madrugada desta segunda-feira. Duas pessoas estavam no e foram encaminhadas ao hospital.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu durante a madrugada na BR-470, em Santa Catarina.</p>
<p>O saiu da pista e tombou às margens da rodovia.</p>
<p>Duas pessoas estavam no carro no momento do acidente.</p>
<p>Ambos foram levados ao hospital para atendimento médico.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Incêndio atinge restaurante em Itajaí durante a madrugada]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/incendio-atinge-restaurante-em-itajai/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 11:51:30 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323728]]></guid>
    <description><![CDATA[Um incêndio foi registrado em um restaurante em Itajaí durante a madrugada, com foco de fogo identificado na cozinha do estabelecimento.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Moradores da região perceberam a presença de fumaça no local durante a madrugada.</p>
<p>O fogo teve início na cozinha do restaurante, causando danos ao imóvel.</p>
<p>Equipes de emergência foram acionadas para controlar as chamas.</p>
<p>Não há informações sobre feridos ou a extensão total dos prejuízos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Atum-rabilho é vendido por valor recorde de US$ 3,2 milhões no leilão de Tóquio]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/atum-e-vendido-por-valor-recorde-de-us-32-milhoes-no-leilao-de-abertura-do-ano/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 11:49:04 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323668]]></guid>
    <description><![CDATA[Um atum-rabilho de 243 kg foi vendido por 510 milhões de ienes no leilão de Ano Novo no mercado de peixes de Tóquio, estabelecendo um novo recorde.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O leilão de abertura do ano no mercado de peixes de Tóquio registrou a venda de um atum-rabilho por um valor recorde de 510 milhões de ienes, equivalente a aproximadamente US$ 3,2 milhões.</p>
<p>O peixe pesava 243 kg e foi adquirido por um empresário durante o evento tradicional de Ano Novo.</p>
<p>O leilão é conhecido por atrair compradores interessados em peixes de alta qualidade logo no início do ano.</p>
<p>A venda do atum-rabilho por esse valor representa um novo marco para o mercado local de frutos do mar.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Obras na Rua 2 de Setembro provocam alterações no transporte coletivo em Blumenau]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/obras-na-rua-2-de-setembro-alteram-itinerario-do-transporte-coletivo-em-blumenau/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 11:45:09 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132119]]></guid>
    <description><![CDATA[Intervenção na Rua 2 de Setembro em Blumenau altera temporariamente o itinerário de diversas linhas de ônibus a partir de segunda-feira.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As obras na Rua 2 de Setembro em Blumenau resultam em mudanças temporárias no trajeto do transporte coletivo, afetando linhas nos dois sentidos da via.</p>
<p>A interdição de um trecho da rua tem início na próxima segunda-feira e visa garantir a segurança de motoristas, passageiros e trabalhadores durante a execução dos serviços.</p>
<p>Os itinerários das linhas 10, 11, 70, 111, 300 e 606 sofrerão desvios, com rotas alternativas estabelecidas para os sentidos Terminal Aterro/Bairro e Bairro/Terminal Aterro.</p>
<p>Os usuários devem observar os novos percursos para evitar transtornos durante o período das obras.</p>
<p>As alterações permanecerão vigentes enquanto durar a intervenção na via, com o retorno ao itinerário habitual previsto após a conclusão dos trabalhos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Mãe morre arrastada por rio e buscas por criança continuam em Xanxerê, SC]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/ano-novo-termina-em-luto-mae-morre-arrastada-por-rio-e-buscas-por-crianca-continuam-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 11:44:44 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174338]]></guid>
    <description><![CDATA[O corpo de uma mulher foi encontrado após operação de resgate no rio Chapecozinho, em Xanxerê, enquanto as buscas por sua filha seguem em andamento.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O corpo de uma mulher de 33 anos foi localizado às margens do rio Chapecozinho, em Xanxerê, no Oeste de Santa Catarina, após sete horas de operação de resgate. Ela estava desaparecida desde o feriado de Ano Novo e foi encontrada a cerca de 10 quilômetros do local do acidente.</p>
<p>A filha da mulher, uma menina de 9 anos, permanece desaparecida. O acidente ocorreu durante uma pescaria, quando mãe e filha foram arrastadas pela correnteza do rio, que estava com alto volume de água.</p>
<p>As equipes de resgate enfrentaram dificuldades para acessar o local devido ao terreno e à força da correnteza, concluindo a remoção do corpo no final da tarde. As buscas pela criança continuam, com restrições no uso de embarcações e mergulho por causa das condições do rio.</p>
<p>Os trabalhos de busca têm sido realizados principalmente por terra, com apoio de drones para varredura aérea. A área do acidente é de difícil acesso e apresenta riscos elevados para as equipes.</p>
<p>O sepultamento da mulher foi realizado no Cemitério Municipal de Xanxerê, enquanto as buscas pela criança seguem em andamento.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Buscas continuam por pescador desaparecido no litoral de Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/bombeiros-seguem-buscas-por-ultimo-pescador/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 11:38:39 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323664]]></guid>
    <description><![CDATA[Dois pescadores foram localizados, enquanto um terceiro permanece desaparecido no mar.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As equipes de resgate mantêm as operações para localizar o último pescador desaparecido no litoral de Santa Catarina.</p>
<p>Os corpos de dois pescadores já foram encontrados durante as buscas.</p>
<p>O desaparecido segue sendo procurado no mar pela equipe de bombeiros.</p>
<p>As condições do mar e do tempo influenciam o andamento das buscas.</p>
<p>As autoridades continuam empenhadas em localizar o pescador desaparecido.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Mais de 250 veículos são multados por estacionamento irregular nas Praias Agrestes de Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/mais-de-250-veiculos-sao-multados-por-estacionamento-irregular-nas-praias-agrestes-de-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 11:00:12 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132114]]></guid>
    <description><![CDATA[Desde o início do mês, 256 veículos foram autuados por estacionamento irregular na Avenida Rodesindo Pavan, nas Praias Agrestes, em Balneário Camboriú.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As autuações ocorreram entre os dias 1º e 4 de janeiro, com a maioria dos veículos estacionados sobre o passeio público, canteiros, locais proibidos e na ciclovia da avenida.</p>
<p>Além das multas, nove veículos foram removidos ao pátio por descumprimento da legislação vigente.</p>
<p>A região das Praias Agrestes é frequentemente utilizada para estacionamento irregular, com veículos estacionados sobre áreas verdes e canteiros centrais, o que dificulta a circulação e aumenta o trânsito local.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
