<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">

<channel>
	<title>Evo Web News</title>
	<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
	<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
	<lastBuildDate>Sat, 06 Dec 2025 18:54:57 GMT</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>

	<image>
		<url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
		<title>Evo Web News</title>
		<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
		<width>32</width>
		<height>32</height>
	</image>
	<item>
		<title><![CDATA[Guarda Municipal prende homens por atos obscenos e agressão em Porto Belo]]></title>
		<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/05/homens-sao-presos-por-atos-obscenos-e-vias-de-fato/</link>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 19:36:58 GMT</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20243</guid>

		<description><![CDATA[Guarda Municipal de Porto Belo é acionada para conter atos obscenos e agressão próxima a escola estadual. Vítima relata agressão devido à cor da camiseta. Suspeitos são detidos.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Na tarde de ontem (04), a Guarda Municipal de Porto Belo foi acionada para atender a denúncia de atos obscenos nas proximidades da Escola Estadual Tiradentes. Dois homens mostraram as nádegas aos alunos, e uma vítima relatou ter sido agredida pelos mesmos indivíduos, devido à cor de sua camiseta associada erroneamente a um partido político.</p><p>Os suspeitos, que negaram os fatos, foram localizados pela Guarda Municipal, que apresentou imagens comprobatórias. A vítima decidiu representar, resultando na detenção e encaminhamento dos autores à Delegacia de Polícia Civil.</p>]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[Confronto entre Torcidas Organizadas na BR-101 em Itapema está sob Investigação Policial]]></title>
		<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/05/policia-civil-investiga-confronto-entre-torcidas-organizadas-na-br-101-em-itapema/</link>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 11:50:05 GMT</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20240</guid>

		<description><![CDATA[Polícia investiga confusão entre torcidas na BR-101 em Itapema. Confronto resultou em prisões por roubo e condução de envolvidos para delegacia.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>A Polícia Civil de Santa Catarina está investigando um confronto entre torcidas organizadas que ocorreu na manhã de quinta-feira (04/12) na BR-101, em Itapema. A confusão iniciou quando integrantes de duas torcidas, Santos e Internacional, entraram em confronto após o ônibus dos torcedores do Internacional ser interceptado por torcedores do Santos.</p><p>Após a intervenção da Polícia Rodoviária Federal (PRF) e da Polícia Militar (PM) por volta das 11h30, 10 torcedores foram levados à Delegacia de Polícia da Comarca de Itapema. Quatro deles foram presos por roubo, pois estavam com pertences da torcida adversária.</p><p>Os envolvidos estão sendo interrogados pela equipe policial, enquanto a investigação continua em andamento. A Polícia Civil está tomando todas as medidas necessárias para esclarecer o ocorrido e identificar outros participantes do confronto, com cinco deles possivelmente sendo encaminhados ao presídio de Itapema.</p><p>The post <a href="https://horadeportobelo.com.br/2025/12/05/policia-civil-investiga-confronto-entre-torcidas-organizadas-na-br-101-em-itapema/">POLÍCIA CIVIL INVESTIGA CONFRONTO ENTRE TORCIDAS ORGANIZADAS NA BR-101 EM ITAPEMA</a> appeared first on <a href="https://horadeportobelo.com.br">Hora de Porto Belo</a>.</p>]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[Sábado de Sol e Praia em Balneário Camboriú]]></title>
		<link>https://portalmenina.com.br/sabado-sera-de-sol-e-muita-praia-em-balneario-camboriu/</link>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 09:55:23 GMT</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129269</guid>

		<description><![CDATA[Balneário Camboriú terá tempo estável e temperaturas elevadas, com mínima de 20°C e máxima de 28°C. Umidade relativa do ar varia entre 65% e 94%, sem previsão de chuva. Ventos fracos a moderados garantem frescor ao entardecer.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Balneário Camboriú terá um sábado de sol e muita praia, com temperaturas entre 20°C e 28°C. A umidade relativa do ar varia de 65% a 94%, sem possibilidade de chuva, mantendo o abafamento. Os ventos serão fracos a moderados, trazendo frescor ao final do dia.</p>]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[Brasil cai no Grupo C e terá jogos em Boston, Miami e Nova York na Copa do Mundo de 2026]]></title>
		<link>https://portalmenina.com.br/copa-do-mundo-2026-tem-grupos-definidos-brasil-cai-na-chave-c-e-fara-jogos-em-boston-miami-e-nova-york/</link>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 19:26:21 GMT</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129233</guid>

		<description><![CDATA[Sorteio define grupos da Copa do Mundo de 2026, com Brasil na chave C e partidas marcadas nos Estados Unidos.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>A Copa do Mundo de 2026 teve seus grupos definidos em cerimônia realizada em Washington D.C. Brasil integra o Grupo C, ao lado de Marrocos, Haiti e Escócia, com jogos marcados em Boston, Miami e Nova York.</p><p>A próxima edição seguirá o formato de 12 grupos com 4 seleções cada, totalizando 48 equipes em três países-sede. O Brasil fará sua estreia contra Marrocos em Boston, seguido por confrontos contra Haiti e Escócia em Miami e Nova York, respectivamente.</p><p>O torneio terá 104 partidas ao longo de aproximadamente um mês, com a grande final prevista para o Estádio Azteca, no México. Além disso, as seleções já conhecem seus adversários nos grupos, com destaque para a presença do Brasil ao lado de Marrocos, Haiti e Escócia.</p><p>Com a definição dos grupos, a expectativa cresce para a Copa do Mundo de 2026, que promete ser uma das mais aguardadas da história do futebol mundial. Os torcedores brasileiros já podem se preparar para apoiar a seleção canarinho em território norte-americano.</p>]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[Justiça torna réu acusado de feminicídio na trilha do Matadeiro em Florianópolis]]></title>
		<link>https://jornalrazao.com/justica/justica-aceita-denuncia-e-torna-reu-acusado-de-feminicidio-na-trilha-do-matadeiro/</link>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 15:36:26 GMT</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171812</guid>

		<description><![CDATA[Justiça aceita denúncia contra acusado de feminicídio na Praia do Matadeiro. Réu responde por feminicídio, estupro e ocultação de cadáver.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>A Justiça aceitou a denúncia contra o acusado de feminicídio na trilha do Matadeiro, em Florianópolis. O réu, preso preventivamente, se tornou réu por feminicídio, estupro e ocultação de cadáver, com qualificadoras e agravantes. O Ministério Público requereu a pena máxima. A denúncia foi entregue pelo Promotor de Justiça João Gonçalves de Souza Neto, que atua em júris. O réu vai responder por feminicídio, estupro e ocultação de cadáver, com agravantes e qualificadoras previstas. O crime aconteceu no dia 21 de novembro de 2025, próximo à trilha da Praia do Matadeiro. O acusado agiu com intenção de matar, envolvendo o pescoço da vítima com um objeto e causando a morte por asfixia. A denúncia aponta que o crime foi cometido mediante emboscada, com o acusado se escondendo para observar a movimentação no local e depois arrastar o corpo para um ponto de difícil acesso. A lei brasileira considera feminicídio quando a vítima é morta por ser mulher, caracterizando menosprezo à condição de mulher. O MPSC denunciou o acusado por feminicídio de acordo com a nova lei.</p>]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[Jovem de 22 anos é resgatado após afogamento na Praia Brava em Itajaí]]></title>
		<link>https://visornoticias.com.br/banhista-de-22-anos-e-resgatado-apos-afogamento-na-praia-brava-em-itajai/</link>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 18:35:38 GMT</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=313054</guid>

		<description><![CDATA[Banhista de 22 anos é salvo por bombeiros após se afogar na Praia Brava em Itajaí. Atendimento imediato foi crucial.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Um jovem de 22 anos foi resgatado após se afogar na Praia Brava, em Itajaí. O banhista apresentava espuma na boca, característica de afogamento grau 3, e recebeu atendimento imediato dos bombeiros.</p><p>O rápido socorro dos bombeiros foi fundamental para salvar o jovem, que foi prontamente atendido e encaminhado para cuidados médicos. A ação rápida da equipe de resgate foi crucial para evitar maiores complicações.</p><p>O afogamento ocorreu durante a tarde, quando o jovem se encontrava na água e necessitou de ajuda. A situação exigiu agilidade e precisão por parte dos bombeiros, que agiram com eficiência para garantir a segurança do banhista.</p><p>Após o resgate bem-sucedido, o jovem foi encaminhado para avaliação médica, onde recebeu os cuidados necessários para sua recuperação. A Praia Brava, conhecida por suas belezas naturais, teve um incidente que terminou de forma positiva graças à pronta intervenção dos bombeiros.</p>]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[Motorista embriagado é preso após dormir ao volante em Porto Belo]]></title>
		<link>https://visornoticias.com.br/motorista-bebado-e-preso-apos-dormir-ao-volante-em-porto-belo/</link>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 18:28:27 GMT</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=313050</guid>

		<description><![CDATA[Motorista embriagado é detido em Porto Belo por dormir ao volante. Guarda Municipal encontrou condutor desorientado dentro do veículo.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Um motorista embriagado foi preso em Porto Belo após ser encontrado dormindo ao volante. A Guarda Municipal localizou o condutor desorientado dentro do carro, e ele se recusou a fazer o teste do etilômetro. O incidente ocorreu na madrugada, quando os agentes encontraram o veículo parado em via pública. Ao abordarem o motorista, perceberam sinais de embriaguez.</p><p>O condutor foi detido e encaminhado à Delegacia de Polícia Civil para procedimentos cabíveis. A Guarda Municipal não informou se o motorista apresentou resistência durante a abordagem. É importante ressaltar a gravidade da situação, que poderia ter resultado em um acidente grave de trânsito.</p><p>Dirigir sob efeito de álcool é uma infração gravíssima, sujeita a penalidades como multa, suspensão do direito de dirigir e até mesmo detenção do condutor. A população deve estar atenta e denunciar casos de embriaguez ao volante, colaborando para a segurança no trânsito.</p>]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[Incêndio atinge apartamento no Centro de Balneário Camboriú]]></title>
		<link>https://visornoticias.com.br/incendio-atinge-apartamento-no-centro-de-balneario-camboriu/</link>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 17:43:54 GMT</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=313020</guid>

		<description><![CDATA[Incêndio em apartamento no Centro de Balneário Camboriú gera evacuação e deixa animais desaparecidos.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Um incêndio atingiu um apartamento no Centro de Balneário Camboriú, causando chamas que saíam pelas janelas e levando à evacuação do prédio. Não houve vítimas no local, porém dois animais estão desaparecidos.</p><p>De acordo com informações, o fogo provocou uma cena de intensa movimentação no local. Os bombeiros agiram rapidamente para controlar as chamas e evitar danos maiores.</p><p>A situação gerou preocupação entre os moradores da região, que acompanharam de perto o trabalho das equipes de resgate. Ainda não se sabe as causas do incêndio, que serão investigadas pelas autoridades competentes.</p><p>Apesar do susto, a pronta ação dos bombeiros evitou que o fogo se alastrasse para outros apartamentos do prédio, garantindo a segurança dos moradores e evitando maiores danos materiais.</p><p>Os dois animais de estimação ainda não foram localizados, o que mobiliza esforços para encontrá-los em segurança. As investigações sobre o ocorrido seguem em andamento para esclarecer os detalhes do incidente.</p>]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[Vôlei, Gastronomia e Música Movimentam Itapema em Etapa do Circuito Mundial]]></title>
		<link>https://visornoticias.com.br/vila-do-volei-movimenta-itapema-com-gastronomia-musica-e-torcida-animada-durante-etapa-do-circuito-mundial/</link>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 15:26:22 GMT</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=312977</guid>

		<description><![CDATA[Arena na Meia Praia reúne público de todas as idades durante evento esportivo.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Uma arena montada na Meia Praia de Itapema se tornou palco de um evento animado que uniu vôlei, gastronomia e música. Durante a etapa do Circuito Mundial, a Vila do Vôlei atraiu um público diversificado, de todas as idades, que se prepara para a grande final neste domingo. O local se encheu de energia com torcedores entusiasmados, criando um ambiente vibrante e acolhedor. A combinação de competições esportivas de alto nível com opções gastronômicas e atrações musicais foi um sucesso entre os presentes. A diversão e a interação entre os visitantes marcaram a atmosfera festiva que tomou conta do espaço. A Vila do Vôlei se firma como ponto de encontro para os amantes do esporte, da boa comida e da música em Itapema.</p>]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title><![CDATA[Desfile do Natal em Blumenau na Rua Alberto Stein neste sábado]]></title>
		<link>https://portalmenina.com.br/rua-alberto-stein-recebe-segundo-desfile-do-natal-em-blumenau/</link>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 21:26:21 GMT</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129253</guid>

		<description><![CDATA[Segundo desfile com o tema 'O reino mágico dos guardiões do Natal' acontece na Rua Alberto Stein, em Blumenau, neste sábado (6), às 20h30.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>A Rua Alberto Stein, em Blumenau, será palco do segundo desfile do Natal com o tema 'O reino mágico dos guardiões do Natal', neste sábado (6), às 20h30. Carros alegóricos, personagens temáticos e um espetáculo de luzes, cores e música fazem parte do evento.</p><p><strong>ALTERAÇÕES NO TRÂNSITO</strong></p><p>O desfile acarretará mudanças no trânsito no entorno do Parque Vila Germânica a partir das 19h30, com interdições em vias próximas. Recomenda-se atenção à sinalização e busca por rotas alternativas.</p><p><strong>ACESSIBILIDADE</strong></p><p>Para garantir acessibilidade, haverá um espaço exclusivo para pessoas com deficiência (PCD) com serviços de Libras e audiodescrição sob o portal do Parque Vila Germânica. A programação do Natal em Blumenau segue até 11 de janeiro de 2026, com datas dos próximos desfiles já definidas.</p>]]></content:encoded>
	</item>
</channel>
</rss>