<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 17:38:43 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Caminhão carregado com toras tomba e interdita SC-350]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/caminhao-carregado-com-toras-tomba-na-sc-350/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 17:23:50 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320849]]></guid>
    <description><![CDATA[Um caminhão carregado com toras tombou na SC-350, causando a interdição total da rodovia na manhã desta terça-feira.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu durante a manhã, envolvendo um caminhão que transportava toras de madeira.</p>
<p>O motorista sofreu ferimentos leves e recebeu atendimento no local.</p>
<p>A rodovia SC-350 ficou totalmente interditada para a remoção do e limpeza da pista.</p>
<p>Equipes de trânsito atuaram para controlar o fluxo e garantir a segurança na área do acidente.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Governo federal libera FGTS retido do saque-aniversário para trabalhadores demitidos desde 2020]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/fgts-retido-do-saque-aniversario-e-liberado-pelo-governo-federal/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 17:21:29 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320848]]></guid>
    <description><![CDATA[Medida provisória autoriza a liberação do FGTS retido do saque-aniversário para trabalhadores demitidos a partir de 2020, com pagamento em duas parcelas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O governo federal publicou uma medida provisória que autoriza a liberação do FGTS retido referente ao saque-aniversário para trabalhadores demitidos desde 2020.</p>
<p>A liberação dos valores será realizada em duas parcelas,</p>
<p>A medida visa garantir o acesso aos recursos do FGTS para os trabalhadores que optaram pelo saque-aniversário e foram desligados de suas funções.</p>
<p>O saque-aniversário permite ao trabalhador retirar parte do saldo do FGTS anualmente, no mês de seu aniversário, com regras específicas para a liberação dos valores retidos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Obras de R$ 2,5 milhões são iniciadas no Aeroporto de Chapecó]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/aeroporto-de-chapeco-obras-patio/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 17:12:54 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320595]]></guid>
    <description><![CDATA[O Aeroporto de Chapecó está passando por obras no pátio com investimento de R$ 2,5 milhões para reforçar o pavimento.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As intervenções visam permitir a operação de aeronaves de maior porte no aeroporto.</p>
<p>O reforço no pavimento do pátio é parte do projeto de melhoria da infraestrutura aeroportuária.</p>
<p>As obras fazem parte de um investimento significativo para ampliar a capacidade operacional do aeroporto.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Aeroporto de Chapecó registra aumento de 22% no número de passageiros]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/aeroporto-de-chapeco-aumento-passageiros-2023/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 17:12:41 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320596]]></guid>
    <description><![CDATA[O Aeroporto de Chapecó apresentou crescimento de 22% na movimentação de passageiros até outubro de 2023.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O aumento na movimentação de passageiros indica uma retomada nas operações do aeroporto.</p>
<p>O crescimento reflete a maior demanda por voos na região durante o período analisado.</p>
<p>O desempenho do aeroporto pode impactar positivamente a economia local e o setor de turismo.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Aeroporto de Chapecó realiza exercício simulado de acidente aéreo]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/aeroporto-de-chapeco-exercicio-simulado-acidente-aereo/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 17:12:26 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320606]]></guid>
    <description><![CDATA[O Aeroporto de Chapecó realizou um exercício simulado para testar os procedimentos de emergência em caso de acidente aéreo.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O exercício teve como objetivo avaliar a resposta das equipes envolvidas em situações de emergência no aeroporto.</p>
<p>Durante a simulação, foram testados protocolos de atendimento e coordenação entre os órgãos responsáveis.</p>
<p>A iniciativa busca aprimorar a segurança e a eficiência nas ações em caso de incidentes reais.</p>
<p>O treinamento envolveu profissionais de diferentes setores relacionados à operação do aeroporto.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Tubarão recebe projeto para obras de macrodrenagem]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/obras-macrodrenagem-tubarao/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 17:11:56 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320751]]></guid>
    <description><![CDATA[A Prefeitura de Tubarão recebeu o projeto para a execução das obras de macrodrenagem na cidade.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O projeto visa a melhoria do sistema de drenagem urbana em Tubarão.</p>
<p>As obras têm como objetivo reduzir os impactos de enchentes e alagamentos na região.</p>
<p>A iniciativa faz parte de um planejamento para aprimorar a infraestrutura local.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Fundação de Esporte de Tubarão detalha alterações no edital Bolsa Atleta]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/edital-bolsa-atleta-tubarao-esclarece-mudancas/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 17:11:48 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320752]]></guid>
    <description><![CDATA[A Fundação Municipal de Esporte de Tubarão apresentou as mudanças no edital Bolsa Atleta, destacando novos critérios para técnicos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Fundação Municipal de Esporte de Tubarão promoveu uma reunião para esclarecer as atualizações no edital Bolsa Atleta.</p>
<p>As alterações priorizam critérios de meritocracia para a seleção de técnicos beneficiados pelo programa.</p>
<p>O objetivo é aprimorar o processo de concessão das bolsas, valorizando o desempenho e a qualificação dos profissionais envolvidos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Prefeitura de Tubarão regulamenta Domicílio Tributário Eletrônico]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/domicilio-tributario-eletronico/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 17:11:38 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320754]]></guid>
    <description><![CDATA[A Prefeitura de Tubarão instituiu o Domicílio Tributário Eletrônico por meio de decreto municipal.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O Decreto nº 8.921 estabelece as normas para o funcionamento do Domicílio Tributário Eletrônico no município.</p>
<p>O Domicílio Tributário Eletrônico visa modernizar a comunicação entre o fisco municipal e os contribuintes.</p>
<p>A medida permite que notificações e documentos fiscais sejam enviados eletronicamente, facilitando o acesso e a gestão tributária.</p>
<p>A regulamentação busca aumentar a eficiência administrativa e a transparência nas relações fiscais em Tubarão.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Defesa Civil remove placas de pórtico no acesso a Camboriú por risco de queda]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/com-risco-de-queda-defesa-civil-remove-placas-de-portico-no-acesso-a-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 16:02:43 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131161]]></guid>
    <description><![CDATA[Placas do pórtico de acesso a Camboriú pela Avenida Santa Catarina foram removidas devido ao risco de queda,]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A remoção das placas de ACM ocorreu após análise da estrutura do pórtico e das condições das placas, que apresentavam risco de desprendimento.</p>
<p>A medida visa prevenir acidentes envolvendo veículos e pedestres que transitam pelo local.</p>
<p>O futuro do pórtico ainda não está definido, com a prefeitura considerando a transferência da estrutura para a Ponte do Barranco, no acesso secundário entre Camboriú e Balneário Camboriú.</p>
<p>A aprovação para a transferência depende da Câmara de Vereadores, que está em recesso, adiando a decisão para o próximo ano.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
