<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 01 Dec 2025 09:40:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Mensagem do Dia – 01/12/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/mensagem-do-dia-01-12-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Tijucas]]></category>
<category><![CDATA[Mensagem do Dia]]></category>
<category><![CDATA[Mensagem do DIa]]></category>
<category><![CDATA[portal menina]]></category>
<category><![CDATA[Mensagem]]></category>
<category><![CDATA[Dia]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 09:37:14 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128571</guid>
<description><![CDATA[**Acidente na BR-101 deixa duas pessoas feridas em Tijucas nesta segunda-feira** Na manhã desta segunda-feira, 1º de novembro, um acidente envolvendo uma caminhonete e um caminhão resultou em duas pessoas feridas na BR-101, no município de Tijucas, em Santa Catarina. As vítimas foram socorridas e encaminhadas para atendimento médico, enquanto as circunstâncias do acidente estão sendo investigadas pelas autoridades competentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>**Acidente na BR-101 deixa duas pessoas feridas em Tijucas nesta segunda-feira**</strong><br/><br/>Na manhã desta segunda-feira, 1º de novembro, um acidente envolvendo uma caminhonete e um caminhão resultou em duas pessoas feridas na BR-101, no município de Tijucas, em Santa Catarina. As vítimas foram socorridas e encaminhadas para atendimento médico, enquanto as circunstâncias do acidente estão sendo investigadas pelas autoridades competentes.<br/><br/>De acordo com informações preliminares, o choque entre os veículos ocorreu em um trecho da rodovia, causando danos materiais e ferimentos nos ocupantes da caminhonete. A ocorrência gerou congestionamento na região e mobilizou equipes de resgate e policiamento rodoviário. Até o momento, não foram divulgadas mais detalhes sobre o estado de saúde das vítimas. 

**Expectativa de vida no Brasil atinge recorde histórico de 76,6 anos**

O Brasil alcançou um novo marco em sua expectativa de vida, que agora atinge a média de 76,6 anos, conforme dados divulgados recentemente. Apesar desse avanço, a mortalidade masculina permanece superior à feminina, revelando disparidades que ainda persistem no panorama demográfico do país. A longevidade da população brasileira reflete avanços nas condições de saúde e qualidade de vida, mas também aponta desafios a serem enfrentados para garantir o bem-estar de todos os cidadãos.

A conquista desse recorde histórico na expectativa de vida evidencia a importância de políticas públicas e investimentos em saúde, educação e segurança social para promover o bem-estar e a longevidade da população. A análise desses dados revela a necessidade de medidas que contribuam para reduzir as desigualdades de gênero e garantir um envelhecimento saudável e digno para todos os brasileiros.

**<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Gestante de 30 semanas passa mal após acidente que destruiu portão de casa em Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/gestante-de-30-semanas-passa-mal-apos-acidente-que-destruiu-portao-de-casa-em-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 08:15:44 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171245</guid>
<description><![CDATA[Um acidente de trânsito ocorrido na tarde deste domingo (30) deixou uma gestante ferida no bairro Santa Regina, em Camboriú. A colisão entre um Nissan Livina e um Fiat Argo aconteceu por volta das 14h53 na Rua Luxemburgo, resultando em danos a uma residência local, com parte do muro e o portão da garagem derrubados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[HB20 ‘empaca’ em subida na frente de uma Ferrari e o inesperado acontece em BC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/transito/hb20-empaca-em-frente-a-ferrari-na-subida-bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 21:52:53 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171231</guid>
<description><![CDATA[Um vídeo viralizado nas redes sociais mostra um momento de tensão envolvendo um condutor de um HB20 na subida da Estrada da Rainha, em Balneário Camboriú. O veículo perdeu força no aclive, impedindo seu avanço, enquanto uma Ferrari vermelha seguia logo atrás.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Natal mais seguro do Brasil”: Balneário Camboriú recebe reforço histórico da PMSC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/balneario-camboriu-recebe-reforco-historico-da-pmsc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 19:02:43 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171213</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar de Santa Catarina realizou uma operação de grande porte em Balneário Camboriú neste sábado, com o objetivo de assegurar a segurança dos moradores e turistas. O 12º Batalhão, com reforço direto do Comando-Geral da corporação, mobilizou mais de 80 policiais adicionais nas ruas ao longo do dia, com foco especial no Desfile de Natal e nos eventos paralelos que ocorreram na cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Duas pessoas ficam feridas após caminhonete ser atingida por caminhão na BR]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/duas-pessoas-ficam-feridas-apos-caminhonete-ser-atingida-por-caminhao-na-br-101-em-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 18:10:25 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128554</guid>
<description><![CDATA[Um acidente ocorrido na manhã deste domingo, 30, na BR-101, em Tijucas, envolvendo uma caminhonete e um caminhão, resultou em duas pessoas feridas. O Corpo de Bombeiros foi acionado às 11h37 para atender a ocorrência, que aconteceu próximo à Rua Rudy Bayer.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Brasil atinge recorde histórico e expectativa de vida chega a 76,6 anos; mortalidade masculina permanece acima da feminina]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/brasil-atinge-recorde-historico-e-expectativa-de-vida-chega-a-766-anos-mortalidade-masculina-permanece-acima-da-feminina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 17:08:58 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128550</guid>
<description><![CDATA[**Expectativa de vida no Brasil atinge 76,6 anos em 2024, aponta IBGE** Segundo dados oficiais divulgados em 2024 pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE), a expectativa de vida ao nascer no Brasil atingiu o patamar de 76,6 anos, o maior valor registrado desde o início da série histórica em 1940. Esse avanço representa um ganho de 2,5 meses em relação ao ano anterior.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[URGENTE: Forças de segurança fazem buscas por banhista levado pelo mar em Navegantes]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/forcas-de-seguranca-fazem-buscas-por-banhista-levado-pelo-mar/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 16:38:02 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171203</guid>
<description><![CDATA[Equipes de resgate do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina estão em ação neste domingo (30), às 13h30, em uma ocorrência de afogamento na região da Avenida Prefeito Cirino Adolfo Cabral, em Meia Praia, Navegantes. Três homens foram resgatados com vida do mar, após uma intensa operação que envolveu guarda-vidas, socorristas do CBMSC e apoio aéreo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Centro de Diagnose é desativado em Balneário Camboriú; exames de imagem passam a ser descentralizados]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/centro-de-diagnose-e-desativado-em-balneario-camboriu-exames-de-imagem-passam-a-ser-descentralizados/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 16:25:23 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128540</guid>
<description><![CDATA[O Centro de Diagnose de Balneário Camboriú, localizado junto ao Hospital Ruth Cardoso, encerrou suas atividades na última sexta-feira, 28, após a transferência da estrutura para o Estado. A mudança suscitou preocupações entre profissionais da saúde e pacientes, especialmente em relação ao local de realização dos exames de imagem anteriormente oferecidos no Centro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Trio elétrico e personagens da Disney animam a chegada do Papai Noel em Tijucas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/especiais/natal-recoluz-chegada-papai-noel-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 00:12:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171184</guid>
<description><![CDATA[O Natal chega antecipadamente em Tijucas com a abertura oficial do Natal Recoluz neste domingo, dia 30. O Bairro Joaia será o palco deste evento, que contará com a chegada do Papai Noel em um trio elétrico, acompanhado de personagens da Disney.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de BC e Governo Estadual definem data para estadualização do Hospital Ruth Cardoso]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/prefeitura-de-bc-e-governo-estadual-definem-data-para-estadualizacao-do-hospital-ruth-cardoso/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 18:44:53 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128500</guid>
<description><![CDATA[A assinatura oficial para a transição do Hospital Regional Ruth Cardoso (HRRC) para o controle do Estado de Santa Catarina ocorrerá no dia 2 de dezembro, às 16h30, na Prefeitura de Balneário Camboriú. A transferência da gestão do complexo hospitalar para o governo estadual está programada para iniciar em 8 de dezembro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>