<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sun, 04 Jan 2026 12:35:52 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Corpo encontrado no mar é identificado como pescador desaparecido]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/corpo-encontrado-no-mar-e-identificado/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 12:17:42 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323458]]></guid>
    <description><![CDATA[O corpo localizado no mar foi identificado como o de um pescador que estava desaparecido após uma saída para pesca no Litoral Norte de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O pescador fazia parte de um grupo que desapareceu durante uma atividade de pesca na região.</p>
<p>As buscas foram realizadas após o desaparecimento dos pescadores.</p>
<p>O corpo foi encontrado no mar e posteriormente identificado.</p>
<p>As circunstâncias do desaparecimento ainda estão sendo analisadas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Drones são utilizados no combate ao tráfico em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/drones-auxiliam-combate-ao-trafico-em-bc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 11:47:40 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323453]]></guid>
    <description><![CDATA[A Guarda Municipal de Balneário Camboriú incorporou drones para reforçar o monitoramento tático no combate ao tráfico de drogas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A tecnologia dos drones tem ampliado a capacidade de resposta das equipes de segurança na cidade.</p>
<p>Os equipamentos permitem um acompanhamento mais eficiente das áreas com maior incidência de crimes.</p>
<p>A utilização dos drones integra as ações da Guarda Municipal, proporcionando maior agilidade e precisão nas operações.</p>
<p>O monitoramento aéreo contribui para a identificação de atividades suspeitas e apoio nas intervenções.</p>
<p>Essa estratégia visa fortalecer o combate ao tráfico e aumentar a segurança pública em Balneário Camboriú.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
