<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Wed, 24 Dec 2025 19:37:45 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Homem é morto a facadas em Itapema na véspera de Natal]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/homem-assassinado-facadas-itapema-vespera-de-natal/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 19:37:12 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
  <category><![CDATA[Itapema]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173433]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 23 anos foi assassinado a facadas na véspera de Natal no bairro Morretes, em Itapema, Litoral Norte de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O crime ocorreu na Rua 440 e mobilizou equipes de segurança e socorro. A vítima, identificada como Carlos Eduardo Giacomossi, não resistiu aos ferimentos e morreu no local.</p><p>O autor do homicídio, Inácio Oliveira Campos, de 43 anos, foi localizado e preso pela Guarda Municipal de Itapema com ajuda de testemunhas que presenciaram o ataque.</p><p>Inácio possuía registros policiais anteriores por tráfico de drogas, desacato e maus-tratos contra animais, todos em Itapema.</p><p>A área do crime foi isolada para perícia realizada pela Polícia Científica. A Polícia Civil conduz as investigações.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Suspeito de homicídio a facadas é preso em Itapema]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/suspeito-de-matar-homem-a-facadas-em-itapema-e-preso/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 19:32:05 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
  <category><![CDATA[Itapema]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321181]]></guid>
    <description><![CDATA[A Guarda Municipal e a Polícia Militar prenderam um homem suspeito de matar outro a facadas em Itapema.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O suspeito foi localizado após buscas realizadas pelas forças de segurança na cidade.</p><p>O crime ocorreu recentemente, mobilizando uma operação conjunta para capturar o envolvido.</p><p>A prisão ocorreu em Itapema, reforçando a atuação das autoridades locais no combate à violência.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Mais de 20 mil unidades ficam sem energia em quatro cidades do Vale do Itajaí]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/mais-de-20-mil-unidades-ficam-sem-energia-em-quatro-cidades-do-vale-do-itajai/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 19:25:07 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
  <category><![CDATA[Itajaí]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321176]]></guid>
    <description><![CDATA[Quatro cidades do Vale do Itajaí registraram queda de energia que afetou mais de 20 mil unidades.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Itajaí, Brusque, Guabiruba e Gaspar tiveram o fornecimento de energia interrompido devido a um problema técnico em uma subestação.</p><p>A falha causou a suspensão do serviço em diversas áreas, impactando residências e estabelecimentos comerciais.</p><p>Equipes técnicas atuaram para identificar e solucionar o problema, restabelecendo o fornecimento gradualmente.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem é morto a facadas em Itapema na véspera de Natal]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/homem-e-morto-a-facadas-em-plena-luz-do-dia-em-itapema/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 18:59:16 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
  <category><![CDATA[Itapema]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321170]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem foi assassinado a facadas na tarde da véspera de Natal no bairro Morretes, em Itapema.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O crime ocorreu em plena luz do dia, gerando mobilização das forças de segurança na região.</p><p>O suspeito fugiu do local e permanece sendo procurado pelas autoridades.</p><p>A polícia investiga as circunstâncias do homicídio para identificar a motivação e localizar o autor.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Motorista alcoolizado colide contra semáforo e passageira fica ferida em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/motorista-bebado-bate-em-semaforo-e-passageira-fica-ferida-em-santa-catarina/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 18:55:13 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321166]]></guid>
    <description><![CDATA[Motorista com 0,72 mg/L de álcool no sangue colidiu contra semáforo, ferindo passageira de 48 anos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Um motorista alcoolizado colidiu contra um semáforo em Santa Catarina, causando ferimentos em uma passageira de 48 anos.</p><p>O teste do bafômetro</p><p>A passageira foi encaminhada a um hospital para atendimento médico.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
