<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 03 Dec 2025 18:30:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Águas de Camboriú acelera obras de rede para garantir abastecimento no verão]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/aguas-de-camboriu-acelera-obras-de-rede-para-garantir-abastecimento-no-verao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 18:20:02 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128916</guid>
<description><![CDATA[A concessionária Águas de Camboriú ampliou, nesta semana, as frentes de trabalho para reforçar a rede de abastecimento em vários bairros da cidade, em preparação para a alta demanda do verão. As obras, que incluem a implantação de novas redes de água em pontos estratégicos do Centro, Areias, Santa Regina e Monte Alegre, têm como objetivo garantir mais segurança, regularidade e eficiência no fornecimento nos meses mais quentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Dez ruas no bairro Cedros serão pavimentadas; ordem de serviço será assinada nesta sexta]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/dez-ruas-no-bairro-cedros-serao-pavimentadas-ordem-de-servico-sera-assinada-nesta-sexta-feira/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<category><![CDATA[Dez]]></category>
<category><![CDATA[Ruas]]></category>
<category><![CDATA[Bairro]]></category>
<category><![CDATA[Cedros]]></category>
<category><![CDATA[Serão]]></category>
<category><![CDATA[Pavimentadas]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 18:17:27 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128915</guid>
<description><![CDATA[O bairro Cedros, em Camboriú, terá o início das obras de pavimentação de dez vias oficializado nesta sexta-feira, 5. A assinatura da ordem de serviço está marcada para as 16h, em frente à Secretaria de Obras, situada na Alameda Capitão Ernesto Nunes, nº 862.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O bairro Cedros, em Camboriú, terá o início das obras de pavimentação de dez vias oficializado nesta sexta-feira, 5. A assinatura da ordem de serviço está marcada para as 16h, em frente à Secretaria de Obras, situada na Alameda Capitão Ernesto Nunes, nº 862. O pacote de intervenções contempla a pavimentação de 5.722 m² em lajota, abrangendo ruas como Servidão Otávio Coelho dos Santos, Martinho Pedro da Silva, São Nicolau, Gregório Vignoli, Valmir Zanette, Monte Serrada, Servidão Lindaura Silva, Zilda Zimmermann Pontaldi, Projetada A e José Hercílio Santana.</strong><br/><br/>As obras de pavimentação das vias no bairro Cedros visam melhorar a infraestrutura local e beneficiar os moradores da região. Com a previsão de novas pavimentações em lajota, a iniciativa busca proporcionar mais qualidade de vida e acessibilidade aos cidadãos que circulam por essas ruas. A assinatura da ordem de serviço representa o início de um projeto que visa a melhoria da mobilidade urbana e o desenvolvimento da infraestrutura viária do bairro.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Rio Pequeno está abandonado”, dizem moradores sobre mato alto e calçadas tomadas]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/rio-pequeno-esta-abandonado-dizem-moradores-sobre-mato-alto-e-calcadas-tomadas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 17:47:43 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128907</guid>
<description><![CDATA[Moradores do bairro Rio Pequeno, em Camboriú, denunciaram à Rádio Menina a falta de manutenção em algumas vias da região. De acordo com os relatos, a Rua Rio Carreiro é uma das mais afetadas, com a calçada praticamente desaparecida e o meio-fio coberto pelo mato alto, o que tem gerado insegurança e dificuldade de circulação, especialmente para pedestres.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Outlet mais barato de SC”: loja de móveis inaugura em Tijucas com proposta ousada]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/outlet-mais-barato-de-sc-loja-de-moveis-inaugura-em-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 17:43:41 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171504</guid>
<description><![CDATA[A cidade de Tijucas se prepara para a inauguração do Rei do Outlet, que promete movimentar o comércio local. O evento está marcado para esta sexta-feira, 05 de dezembro, a partir das 9h da manhã, na Avenida Bayer Filho, bairro Feller.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Tropa do para nunca”: amigos fazem homenagem para jovem morto em São João Batista]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/tropa-do-para-nunca-amigos-fazem-homenagem/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 17:12:36 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171495</guid>
<description><![CDATA[Amigos de Carlos Eduardo de Souza dos Santos, conhecido como Dudu, promoveram uma emocionante homenagem na noite de ontem em São João Batista. O encontro reuniu dezenas de motociclistas próximos ao jovem de 19 anos, que foi brutalmente espancado no último final de semana.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Líder de facção é preso pela ROMU da GM em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/lider-de-faccao-e-preso-pela-romu-da-gm-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 16:53:31 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171493</guid>
<description><![CDATA[Um homem identificado como Carlos Eduardo Silva Souza, apontado como faccionado e ligado ao Primeiro Grupo Catarinense (PGC), foi preso na madrugada desta quinta-feira (4) em Itapema, após ser flagrado com 1,5 quilo de maconha no porta-malas de um carro no bairro Ilhota. A prisão ocorreu por volta de 1h, quando a ROMU e o GRR receberam informações de que o veículo estaria circulando na região com o intuito de distribuir drogas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Guarda Municipal alerta para golpe do falso aluguel em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/guarda-municipal-alerta-para-golpe-do-falso-aluguel-emitapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 15:53:16 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171480</guid>
<description><![CDATA[A Guarda Municipal de Itapema emitiu um alerta sobre o golpe do falso aluguel, que tem se propagado em redes sociais e plataformas de anúncios. Segundo informações da Secretaria de Segurança Pública, os criminosos utilizam imóveis reais para atrair vítimas, solicitando pagamentos antecipados por PIX e desaparecendo quando a pessoa tenta acessar o local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Maternidade e UTI: Governo do Estado define setores prioritários para melhorias no Hospital Ruth Cardoso]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/maternidade-e-uti-governo-do-estado-define-setores-prioritarios-para-melhorias-no-hospital-ruth-cardoso/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 15:38:47 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128870</guid>
<description><![CDATA[O governador Jorginho Mello (PL) anunciou, durante ato oficial realizado na prefeitura de Balneário Camboriú, nesta terça-feira, 2, os primeiros investimentos a serem realizados pelo Governo do Estado após a estadualização do Hospital Ruth Cardoso. O processo prevê um aporte total de R$ 533 milhões ao longo de 60 meses, com R$ 62 milhões destinados, nos primeiros 20 meses, para obras estruturais visando a ampliação e melhoria do atendimento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Moradores do Estaleirinho ficam dois dias sem água e cobram solução; EMASA explica falha e promete novo reservatório em 2026]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/moradores-do-estaleirinho-ficam-dois-dias-sem-agua-e-cobram-solucao-emasa-explica-falha-e-promete-novo-reservatorio-em-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 15:26:25 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128886</guid>
<description><![CDATA[Moradores do bairro Estaleirinho, em Itajaí, procuraram a reportagem da Rádio Menina para relatar a falta de água na região. Segundo um dos moradores, a comunidade enfrentava o segundo dia sem abastecimento, mesmo após contato com a EMASA.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Economia e turismo: entenda como a obra de macrodrenagem beneficia moradores e visitantes]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/economia-e-turismo-entenda-como-a-obra-de-macrodrenagem-beneficia-moradores-e-visitantes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 14:35:18 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128867</guid>
<description><![CDATA[No dia 16 de janeiro de 2025, a cidade de Balneário Camboriú foi atingida por fortes chuvas que resultaram em alagamentos em diversos pontos do município. A Avenida Atlântica e a Avenida Brasil foram algumas das áreas afetadas, com a água invadindo estabelecimentos comerciais e causando transtornos à população.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>