<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 12 Dec 2025 16:21:10 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Música e humor marcam a Abertura de Verão neste domingo em Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/12/musica-e-humor-marcam-a-abertura-de-verao-neste-domingo-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Região]]></category>
<category><![CDATA[Música]]></category>
<category><![CDATA[Humor]]></category>
<category><![CDATA[Marcam]]></category>
<category><![CDATA[Abertura]]></category>
<category><![CDATA[Verão]]></category>
<category><![CDATA[Neste]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 16:11:23 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20361</guid>
<description><![CDATA[A banda Geriatricus, fenômeno nacional que combina música ao vivo, humor e teatralidade com artistas caracterizados como idosos, será a atração principal da Abertura de Verão 2025/2026 em Porto Belo. O evento, organizado pelo Governo Municipal por meio da Fundação de Turismo e Desenvolvimento Econômico, ocorrerá neste domingo, dia 14, na Praça da Bandeira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A banda Geriatricus, fenômeno nacional que combina música ao vivo, humor e teatralidade com artistas caracterizados como idosos, será a atração principal da Abertura de Verão 2025/2026 em Porto Belo. O evento, organizado pelo Governo Municipal por meio da Fundação de Turismo e Desenvolvimento Econômico, ocorrerá neste domingo, dia 14, na Praça da Bandeira. A programação tem início às 15h e se estende até as 22h, com destaque para a apresentação da banda Geriatricus no início da noite. Criada por Jean Lima, intérprete da icônica “Véia” (Dona Celeste), a banda surpreende o público com um show cômico, vibrante e cheio de personalidade, ao lado de Leandrinho e Gutinho, todos caracterizados como idosos, transformando o palco em um espetáculo contagiante para públicos de todas as idades.</strong><br/><br/>Com vídeos virais nas redes sociais e uma trajetória de shows por todo o Brasil, a Geriatricus já abriu apresentações de grandes artistas e segue em ascensão. Além do show da banda, a programação da Abertura de Verão em Porto Belo inclui atividades como oficina interativa e sensorial de samba, espaço Criançada com atividades lúdicas, feira de artesanato, pintura facial, DJ com som ambiente e apresentações culturais. O evento é gratuito e aberto a toda a comunidade, proporcionando uma celebração animada e divertida para marcar a chegada da estação mais quente do ano.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Marcelo Brigadeiro anuncia pré-candidatura ao governo de Santa Catarina pelo Partido Missão]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/marcelo-brigadeiro-anuncia-pre-candidatura-ao-governo-de-sc-pelo-recem-aprovado-partido-missao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 15:19:03 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129996</guid>
<description><![CDATA[O lutador e influencer Marcelo Brigadeiro confirmou sua pré-candidatura ao governo de Santa Catarina pelo recém-aprovado Partido Missão, oficializando a entrada do novo partido na corrida eleitoral de 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Prazo final para resgatar créditos não utilizados da 40ª Oktoberfest Blumenau encerra nesta sexta]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/creditos-nao-usados-na-oktoberfest-devem-ser-resgatados-ate-esta-sexta-feira/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 14:49:13 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129994</guid>
<description><![CDATA[Visitantes da Oktoberfest Blumenau têm até esta sexta-feira (12) para solicitar o reembolso dos créditos não usados no Oktoberkarte, cartão utilizado para compras dentro do evento. O processo é online e simples, mas exige atenção ao prazo para garantir o ressarcimento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem é morto a tiros após discussão sobre aluguel em Blumenau]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-e-morto-a-tiros-apos-discussao-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 14:25:45 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=315939</guid>
<description><![CDATA[Um homem de 38 anos foi assassinado a tiros no bairro Fortaleza, em Blumenau, após uma discussão relacionada ao aluguel; a polícia está em busca do suspeito responsável pelo crime.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Porto Belo enfrenta queda no abastecimento de água por danos em rede durante obras]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/bairro-de-porto-belo-tem-abastecimento-de-agua-prejudicado-devido-a-problema-na-rede/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 14:22:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=315941</guid>
<description><![CDATA[Moradores do bairro em Porto Belo enfrentam interrupção no fornecimento de água após danos na rede causados por obras de implantação de gás na Rua Rudy Arnaldo Hintz.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Discussão por aluguel atrasado termina com morte a tiros em Blumenau]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/dono-de-kitnet-mata-inquilino-em-blumenau-apos-discussao-por-aluguel-atrasado/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 14:19:59 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172353</guid>
<description><![CDATA[Um conflito entre proprietário e inquilino por atraso no pagamento do aluguel culminou na morte de um homem de 38 anos, na noite desta quinta-feira, no bairro Fortaleza, em Blumenau.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motorista Embriagado Atropela Ciclista na Marginal Oeste em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/motorista-embriagado-se-envolve-em-acidente-com-ciclista-na-marginal-oeste-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 14:05:22 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129980</guid>
<description><![CDATA[Um motorista recusou o teste do bafômetro após atropelar um ciclista na Marginal Oeste, esquina com a rua Canelinha, em Balneário Camboriú. O ciclista sofreu ferimentos leves e não precisou de atendimento médico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motorista de app invade casa e tenta estuprar passageira em Itajaí; agressor é preso horas depois]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/obcecado-por-passageira-motorista-de-app-invade-casa-e-tenta-estupra-la-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 13:51:34 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172350</guid>
<description><![CDATA[Uma jovem de 26 anos foi vítima de tentativa de estupro seguida de roubo dentro da própria residência no bairro Limoeiro, em Itajaí. O suspeito, um motorista de aplicativo, foi capturado pela Polícia Militar poucas horas após o ataque, graças a uma ação rápida e integrada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Polícia apreende quase 22 kg de drogas em kitnet no bairro Espinheiros, Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/kitnet-vira-alvo-de-operacao-e-policia-apreende-quase-22-kg-de-maconha-cocaina-e-ecstasy-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 13:42:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129973</guid>
<description><![CDATA[Uma ação da Polícia Militar no bairro Espinheiros, em Itajaí, resultou na apreensão de quase 22 kg de maconha, além de cocaína, skunk e ecstasy, em uma kitnet próxima à Rodovia Jorge Lacerda. Um homem foi preso durante a operação, que também recolheu uma motocicleta e materiais relacionados ao tráfico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Polícia prende líder feminina de organização criminosa em Criciúma]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/lider-do-nucleo-feminino-criminoso-e-presa/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 13:34:01 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=315929</guid>
<description><![CDATA[Autoridades detiveram em Criciúma uma mulher de 46 anos apontada como líder do núcleo feminino de uma organização criminosa, acusada de impor punições severas às integrantes, incluindo agressões físicas e raspagem de cabelo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>