<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 19:36:00 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Ablucan recebe recursos do Fundo Social da Sicredi Vale Litoral SC para 2025]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/ablucan-e-contemplada-pelo-fundo-social-da-sicredi-vale-litoral-sc-em-2025/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 19:27:03 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326932]]></guid>
    <description><![CDATA[A Ablucan, associação que atende adultos e idosos em tratamento contra o câncer, foi contemplada com recursos do Fundo Social da Sicredi Vale Litoral SC para o ano de 2025.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Os recursos obtidos possibilitaram melhorias na estrutura da associação.</p>
<p>A Ablucan oferece apoio a pacientes adultos e idosos em tratamento oncológico.</p>
<p>As melhorias visam aprimorar o atendimento e as condições oferecidas pela associação.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem condenado a 21 anos é preso no Centro de Itapema]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/homem-condenado-a-21-anos-e-preso-no-centro-de-itapema/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 19:09:37 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326927]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem com condenação definitiva de 21 anos foi preso no Centro de Itapema após diligências da Polícia Civil.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A prisão ocorreu após o cumprimento de um mandado definitivo.</p>
<p>A condenação do indivíduo já havia transitado em julgado.</p>
<p>A ação foi realizada pela Polícia Civil na região central da cidade.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Mulher é presa em Navegantes com drogas ocultas no corpo destinadas a preso]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/mulher-levava-drogas-em-baloes-no-corpo-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 18:55:53 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326920]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma mulher foi detida em Navegantes ao tentar transportar drogas para o marido, que está preso no sistema prisional de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A prisão ocorreu após uma investigação da Polícia Civil relacionada ao tráfico de drogas dentro do sistema prisional.</p>
<p>A suspeita utilizava balões para ocultar as substâncias ilícitas no corpo, com o objetivo de entregá-las ao detento.</p>
<p>As autoridades continuam as investigações para identificar a origem e o destino das drogas apreendidas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Jovem é detido com carro furtado durante abordagem na SC-401 Sul em Florianópolis]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/jovem-e-detido-apos-ser-flagrado-com-carro-furtado-em-florianopolis/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 18:49:34 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326922]]></guid>
    <description><![CDATA[Um jovem foi detido após ser abordado com um que possuía registro de furto na SC-401 Sul, em Florianópolis.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A abordagem ocorreu durante rondas realizadas na SC-401 Sul.</p>
<p>O foi identificado como furtado e apreendido para devolução ao proprietário.</p>
<p>O jovem foi detido no local e encaminhado às autoridades competentes.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Pesquisa aponta variação de até 34% nos preços dos combustíveis em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/pesquisa-aponta-diferenca-de-ate-34-no-preco-dos-combustiveis-em-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 18:36:35 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132934]]></guid>
    <description><![CDATA[Pesquisa realizada em janeiro identificou variações significativas nos preços dos combustíveis em Balneário Camboriú, com diferença de até 34% entre os postos avaliados.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O diesel S10 apresentou a maior variação de preço, com valores entre R$ 5,98 e R$ 7,99 no município.</p>
<p>O etanol também registrou oscilações expressivas, com preços variando de R$ 4,69 a R$ 5,79, o que representa uma diferença superior a 23%.</p>
<p>Entre as gasolinas, a aditivada teve variação de aproximadamente 22%, enquanto a gasolina comum apresentou preços mais próximos, entre R$ 6,37 e R$ 6,99.</p>
<p>O diesel S500, disponível em poucos estabelecimentos, foi o combustível com menor variação de preço.</p>
<p>Em comparação com pesquisa anterior realizada em outubro, todos os combustíveis tiveram aumento médio nos preços em janeiro, com o etanol liderando a alta percentual e a gasolina comum apresentando o maior reajuste em valor absoluto.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
