<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 02 Dec 2025 22:20:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[“Chega de mortes”: Governo de SC vai investir R$ 62 milhões no Ruth Cardoso]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/saude/estadualizacao-hospital-ruth-cardoso-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<category><![CDATA[Estadualização]]></category>
<category><![CDATA[Chega]]></category>
<category><![CDATA[Mortes]]></category>
<category><![CDATA[Governo]]></category>
<category><![CDATA[Sc]]></category>
<category><![CDATA[Vai]]></category>
<category><![CDATA[Investir]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 22:13:55 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171421</guid>
<description><![CDATA[O governador de Santa Catarina, Jorginho Mello, oficializou nesta terça-feira, 2, a estadualização do Hospital Regional Ruth Cardoso (HRRC) e assinou o Termo de Colaboração com a Organização da Sociedade Civil (OSC) Viva Rio, em Balneário Camboriú. A ação visa qualificar e ampliar o atendimento, assegurando cuidados completos à população da região da Foz do Rio Itajaí e de todo o estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O governador de Santa Catarina, Jorginho Mello, oficializou nesta terça-feira, 2, a estadualização do Hospital Regional Ruth Cardoso (HRRC) e assinou o Termo de Colaboração com a Organização da Sociedade Civil (OSC) Viva Rio, em Balneário Camboriú. A ação visa qualificar e ampliar o atendimento, assegurando cuidados completos à população da região da Foz do Rio Itajaí e de todo o estado. O evento contou com a presença do secretário de Estado da Saúde, Diogo Demarchi, da secretária adjunta Cristina Pires Pauluci, da prefeita de Balneário Camboriú, Juliana Pavan, além de parlamentares e autoridades locais. O investimento previsto para melhorias na estrutura do hospital é de R$ 534 milhões, visando a criação de mais leitos, laboratórios e salas especializadas, em parceria entre o governo estadual e a prefeitura.</strong><br/><br/>A Secretaria de Estado da Saúde (SES) destinará mais de R$ 533 milhões ao longo de 60 meses para o projeto, com um aporte inicial de R$ 62 milhões nos primeiros 20 meses, além de um custeio mensal de R$ 8 milhões. A OSC assumirá a administração do hospital a partir de 8 de dezembro, com foco em adequações estruturais para priorizar atendimentos de emergência, manutenção da UTI, Centro Obstétrico e cirurgias eletivas. Com essas medidas, o Estado se compromete a modernizar e fortalecer os serviços de saúde de forma integral e contínua na região, atendendo demandas de urgência e emergência, assistência hospitalar e ambulatorial, além de serviços de apoio diagnóstico e terapêutico para adultos, crianças e gestantes. A prefeita Juliana Pavan ressaltou a importância do processo de estadualização, que torna o Hospital Ruth Cardoso uma referência regional. (<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Pai é preso após deixar filha de 6 anos sozinha para comprar cigarros em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/crianca-abandonada-sozinha-apartamento-avenida-rodesindo-pavan/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 20:32:21 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171413</guid>
<description><![CDATA[Uma criança de 6 anos foi resgatada pela Polícia Militar na madrugada desta terça-feira, após ser encontrada sozinha e chorando dentro de um apartamento localizado na Avenida Rodesindo Pavan, em Balneário Camboriú. O caso foi reportado às autoridades por um vizinho, que, incomodado com o choro constante da menina, ouviu seus lamentos por volta das 22h e novamente às 3h, decidindo então acionar o número de emergência 190.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Criança de 6 anos é encontrada sozinha e chorando em apartamento durante a madrugada em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/crianca-de-6-anos-e-encontrada-sozinha-e-chorando-em-apartamento-durante-a-madrugada-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 18:49:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128798</guid>
<description><![CDATA[Uma criança de 6 anos foi encontrada sozinha e em situação de abandono em um apartamento localizado na Avenida Rodesindo Pavan, na madrugada desta terça-feira. O caso foi reportado à polícia por um morador vizinho, que ouviu o choro da menina em dois momentos distintos durante a noite e decidiu acionar o 190.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Equipe responsável por internações involuntárias começa a atuar em BC; duas pessoas já foram atendidas]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/equipe-responsavel-por-internacoes-involuntarias-comeca-a-atuar-em-bc-duas-pessoas-ja-foram-atendidas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 18:05:16 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128790</guid>
<description><![CDATA[Uma equipe multiprofissional foi oficialmente designada para viabilizar as internações involuntárias em Balneário Camboriú a partir de segunda-feira, 1º. Os profissionais foram apresentados durante uma reunião na prefeitura e passaram a integrar o programa Resgate a Vida BC, que tem como objetivo atender pessoas em situação de rua com necessidade de acompanhamento psicossocial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Assinatura histórica que estadualiza o Hospital Ruth Cardoso acontece hoje]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/assinatura-historica-que-estadualiza-o-hospital-ruth-cardoso-acontece-hoje/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 18:04:06 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128787</guid>
<description><![CDATA[O governador Jorginho Melo assinará o termo de colaboração que oficializa a transferência do Hospital Regional Ruth Cardoso para o Estado de Santa Catarina nesta terça-feira, 02, às 16h30, na Prefeitura de Balneário Camboriú. A partir do dia 8 de dezembro, após o processo de transição e encerramento dos contratos do município com o hospital, a OSC Viva Rio, vencedora do processo de concessão, assumirá a administração do HRRC.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Câmara debate situação de comunidades terapêuticas em Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/02/camara-debate-situacao-de-comunidades-terapeuticas-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 17:38:55 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20217</guid>
<description><![CDATA[Casos recentes de fuga de internos de comunidades terapêuticas em Porto Belo têm gerado preocupação entre os moradores da região. Na tarde de sexta-feira (28), vereadores e representantes do Executivo se reuniram na Câmara Municipal para discutir a situação desses estabelecimentos no município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Dupla é presa com mais de 10 kg de drogas após entrega flagrada pela PM em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/dupla-e-presa-com-mais-de-10-kg-de-drogas-apos-entrega-flagrada-pela-pm-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 17:26:53 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128774</guid>
<description><![CDATA[Uma operação conjunta envolvendo a Agência de Inteligência (AI) do 1º Batalhão de Polícia Militar (BPM) e a Rondas Ostensivas com Apoio de Motocicletas (ROCAM) resultou na apreensão de mais de 10 kg de maconha, 100 comprimidos de ecstasy e na detenção de dois indivíduos ligados a um esquema de tráfico de drogas. A ação ocorreu na tarde de segunda-feira, dia 1º, no bairro Vila da Miséria, em Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Vídeo: carreta tomba e bloqueia a BR]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/video-carreta-tomba-e-bloqueia-a-br-101-em-tijucas-congestionamento-ultrapassou-os-22km/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 16:54:03 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128768</guid>
<description><![CDATA[Um caminhão tombou na manhã desta terça-feira, 2, por volta das 6h51, no km 168,2 da BR-101, em Tijucas, no sentido Curitiba. O acidente não resultou em vítimas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Itapema capacita Guarda Municipal para atendimento à população em situação de rua]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/itapema-capacita-guarda-municipal-para-atendimento-a-populacao-em-situacao-de-rua/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 16:27:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128764</guid>
<description><![CDATA[A capacitação dos agentes da Guarda Municipal para atendimento à população em situação de rua teve início nesta terça-feira, 2, em Balneário Camboriú. A primeira turma participou da palestra ministrada pelo secretário de Saúde, Fafá Lazzari, durante a manhã, enquanto a segunda turma está programada para receber o treinamento no dia seguinte, quarta-feira, 3.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Chuva forte faz calçada ceder na Avenida Atlântica; local foi interditado]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/chuva-forte-faz-calcada-ceder-na-avenida-atlantica-local-foi-interditado/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 15:57:46 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128755</guid>
<description><![CDATA[A intensa chuva que atingiu Balneário Camboriú nesta terça-feira, 2, resultou em alagamentos em diversas ruas, queda de uma árvore e o desabamento parcial de uma calçada na Avenida Atlântica. O volume de precipitação registrado durante a manhã foi de 25,86 mm.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>