<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 01 Dec 2025 17:50:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[HOMEM É PRESO POR FURTO EM PORTO BELO]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/01/homem-e-preso-por-furto-em-porto-belo-2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Policial]]></category>
<category><![CDATA[Homem]]></category>
<category><![CDATA[É]]></category>
<category><![CDATA[Preso]]></category>
<category><![CDATA[Furto]]></category>
<category><![CDATA[Porto]]></category>
<category><![CDATA[Belo]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 17:47:50 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20212</guid>
<description><![CDATA[Na noite de 30 de novembro, por volta das 23h, a Polícia Militar foi acionada para atender uma ocorrência de furto em uma residência localizada na Avenida Senador Atílio Fontana, no bairro Perequê, em Porto Belo. De acordo com informações da empresa de vigilância, dois indivíduos invadiram a casa e subtraíram um televisor.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Na noite de 30 de novembro, por volta das 23h, a Polícia Militar foi acionada para atender uma ocorrência de furto em uma residência localizada na Avenida Senador Atílio Fontana, no bairro Perequê, em Porto Belo. De acordo com informações da empresa de vigilância, dois indivíduos invadiram a casa e subtraíram um televisor. As câmeras de segurança registraram um dos suspeitos vestindo camiseta vermelha, calça, boné e tênis, enquanto o outro estava com jaqueta escura e bermuda. Durante as buscas, a guarnição identificou marcas de pneus de bicicleta na areia, atrás da residência.</strong><br/><br/>Após investigação, os policiais localizaram, na Avenida Hironildo Conceição dos Santos, um homem de 25 anos conduzindo uma bicicleta e vestindo roupas semelhantes às descritas nas imagens das câmeras de monitoramento. O suspeito, que já possuía histórico de furtos na região, foi detido e confirmou sua participação no crime. Ele indicou que o segundo envolvido também era conhecido por práticas delituosas. O indivíduo detido foi encaminhado à Delegacia de Polícia Civil de Itapema para os procedimentos legais, enquanto o televisor furtado permanece desaparecido.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem procurado por estupro é preso em Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/01/homem-procurado-por-estupro-e-preso-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 17:19:20 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20208</guid>
<description><![CDATA[Na manhã desta segunda-feira (01/12), por volta das 07h15, uma guarnição da Polícia Militar de Porto Belo cumpriu um mandado de prisão no bairro Perequê. A ação ocorreu na Rua Hibisco, nas proximidades de um condomínio, após a equipe receber informações sobre um homem de 50 anos procurado por estupro de vulnerável, conforme estabelecido no Artigo 217-A do Código Penal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Estuprador da Bahia que violentou menina de 13 anos é preso em Porto Belo]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/prisao-estupro-vulneravel-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 17:11:37 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171298</guid>
<description><![CDATA[Um homem de 50 anos foi preso pela Polícia Militar na manhã desta segunda-feira, 1º de dezembro, no bairro Perequê, em Porto Belo. A ação ocorreu em cumprimento a um mandado de prisão definitivo pelo crime de estupro de vulnerável, conforme previsto no Art.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>