<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sat, 27 Dec 2025 20:36:08 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Caminhoneiro morre após ser esfaqueado em briga de trânsito em Ponte Serrada]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/caminhoneiro-morre-esfaqueado-briga-transito-ponte-serrada/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 20:34:41 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173646]]></guid>
    <description><![CDATA[Um caminhoneiro foi morto após ser esfaqueado durante uma discussão de trânsito em Ponte Serrada, no Oeste de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu em frente a um posto de combustíveis no distrito de Baía Alta, às margens da BR-282. A confusão teve início após um desentendimento entre dois motoristas na rodovia.</p>
<p>Os envolvidos pararam no local e iniciaram uma luta corporal ao lado de uma carreta. Durante a briga, um dos motoristas utilizou uma faca para atacar o caminhoneiro.</p>
<p>A vítima foi socorrida e levada ao Hospital Santa Luzia, mas não resistiu aos ferimentos. O caminhoneiro era morador de Chapecó e a carreta envolvida possui placas da mesma cidade.</p>
<p>O suspeito fugiu do local pela SC-154 em direção a Passos Maia. Ele já foi identificado, mas ainda não foi localizado. As buscas continuam sob responsabilidade da Polícia Militar.</p>
<p>O caso está sob investigação das autoridades competentes.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Caminhoneiro é morto a facadas em briga de trânsito na BR-282 em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/caminhoneiro-e-morto-a-facadas-em-briga-de-transito-na-br-282-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 20:14:48 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321731]]></guid>
    <description><![CDATA[Um caminhoneiro foi morto a facadas durante uma discussão em uma via paralela à BR-282 em Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu em uma via paralela à rodovia BR-282, envolvendo uma briga de trânsito entre o caminhoneiro e outro indivíduo.</p>
<p>Durante a discussão, o caminhoneiro foi atacado com uma faca e não resistiu aos ferimentos.</p>
<p>O suspeito do ataque fugiu do local e está sendo procurado pelas autoridades.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Verão Gellato amplia presença do licor de pistache em bares e eventos no litoral sul]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/verao-gellato-amplia-presenca-do-licor-de-pistache-em-bares-e-grandes-festas-do-litoral-sul-do-brasil/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 20:09:50 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321729]]></guid>
    <description><![CDATA[Marca catarinense intensifica atuação durante a alta temporada em destinos litorâneos e eventos na região sul do Brasil.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A marca de licor de pistache aumentou sua presença em bares e grandes festas no litoral sul do Brasil durante a alta temporada.</p>
<p>A estratégia inclui participação em eventos e atuação em destinos turísticos da região.</p>
<p>O foco está em ampliar a visibilidade do produto em locais com grande fluxo de visitantes.</p>
<p>A iniciativa busca consolidar a marca no mercado regional durante o período de maior movimentação turística.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Bombeiros Voluntários de Indaial resgatam dois adolescentes no Rio Itajaí-Açu]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/bombeiros-voluntarios-de-indaial-resgatam-dois-adolescentes-no-rio-itajai-acu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 19:50:14 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131480]]></guid>
    <description><![CDATA[Dois adolescentes foram resgatados no Rio Itajaí-Açu, em Indaial, após acionamento dos Bombeiros Voluntários.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O resgate ocorreu no bairro Encano do Norte, na tarde de sábado.</p>
<p>Os jovens foram retirados com segurança e passam bem após o atendimento no local.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros</p>
<p>O alerta visa prevenir acidentes em ambientes aquáticos, que tendem a crescer durante o período.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Naufrágio de embarcação mobiliza banhistas na Praia do Estaleiro, em Porto Belo]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/salvou-a-cervejinha-homem-viraliza-apos-flagrante-durante-naufragio-em-porto-belo/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 19:46:10 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173641]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma embarcação de pequeno porte naufragou próximo à faixa de areia da Praia do Estaleiro, em Porto Belo, no litoral norte de Santa Catarina, durante o sábado.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O barco apresentou sinais de alagamento e dificuldades para flutuar, o que levou banhistas a tentar retirar a água de dentro da embarcação com baldes.</p>
<p>O incidente ocorreu em área rasa, onde a ondulação e o funcionamento do motor podem ter agravado a entrada de água no barco.</p>
<p>Dois ocupantes estavam na embarcação no momento do naufrágio e conseguiram alcançar a praia sem ferimentos.</p>
<p>O episódio chamou atenção nas redes sociais devido ao comportamento de um dos ocupantes, que segurava um copo de cerveja e um cooler enquanto o barco afundava.</p>
<p>A suspeita é de que problemas mecânicos tenham causado o naufrágio, que ocorreu em um momento de grande movimento na praia, aumentando o risco para as pessoas próximas.</p>
<p>Apesar do susto, não houve vítimas e o caso resultou apenas em prejuízo material.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Corpo é encontrado no mar após queda de avião ultraleve em Copacabana]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/corpo-e-encontrado-no-mar-apos-queda-de-aviao-ultraleve-em-copacabana/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 19:40:30 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321723]]></guid>
    <description><![CDATA[Um corpo foi localizado no mar após a queda de um avião ultraleve na região de Copacabana.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O corpo encontrado será encaminhado ao Instituto Médico Legal para identificação oficial.</p>
<p>A ocorrência mobilizou equipes de resgate na área próxima ao local do acidente.</p>
<p>As circunstâncias da queda do avião ultraleve ainda estão sendo apuradas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Regras de circulação para patinetes elétricos e ciclomotores são definidas em Itapema]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/entenda-as-regras-de-circulacao-para-patinetes-eletricos-e-ciclomotores-em-itapema/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 27 Dec 2025 19:36:36 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321722]]></guid>
    <description><![CDATA[Itapema estabeleceu normas municipais para regulamentar o uso de patinetes elétricos e ciclomotores na cidade.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As novas regras visam organizar a circulação desses veículos elétricos no município.</p>
<p>As normas abrangem aspectos relacionados à segurança e ao uso adequado dos equipamentos.</p>
<p>A regulamentação busca garantir a convivência harmoniosa entre os diferentes modais de transporte na cidade.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
