<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 30 Nov 2025 00:20:41 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Trio elétrico e personagens da Disney animam a chegada do Papai Noel em Tijucas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/especiais/natal-recoluz-chegada-papai-noel-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Tijucas]]></category>
<category><![CDATA[Especiais]]></category>
<category><![CDATA[Evento]]></category>
<category><![CDATA[natal]]></category>
<category><![CDATA[Trio]]></category>
<category><![CDATA[Elétrico]]></category>
<category><![CDATA[Personagens]]></category>
<category><![CDATA[Disney]]></category>
<category><![CDATA[Animam]]></category>
<category><![CDATA[Chegada]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 00:12:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171184</guid>
<description><![CDATA[O Natal chega antecipadamente em Tijucas com a abertura oficial do Natal Recoluz neste domingo, dia 30. O Bairro Joaia será o palco deste evento, que contará com a chegada do Papai Noel em um trio elétrico, acompanhado de personagens da Disney.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O Natal chega antecipadamente em Tijucas com a abertura oficial do Natal Recoluz neste domingo, dia 30. O Bairro Joaia será o palco deste evento, que contará com a chegada do Papai Noel em um trio elétrico, acompanhado de personagens da Disney. A programação terá início às 20h, na Rua José Lauro Kruscinski, 14, com música, brincadeiras e distribuição de doces para as crianças, prometendo emocionar famílias da região. Após a abertura, o espaço estará aberto diariamente até 23 de dezembro, das 19h às 22h, com decoração especial e um ambiente natalino para proporcionar momentos mágicos aos visitantes.</strong><br/><br/>A Recomeços, responsável por uma das festas de Dia das Crianças mais marcantes do ano em Tijucas, retorna com um evento ainda mais grandioso, trazendo os personagens mais queridos do Natal para perto das famílias. O convite está aberto para todos que desejam vivenciar uma noite iluminada, repleta de alegria e espírito natalino. O evento promete ser uma oportunidade única para celebrar a chegada do Natal em um ambiente festivo e encantador. Venha participar e se encantar com a magia desta época do ano em Tijucas.<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de BC e Governo Estadual definem data para estadualização do Hospital Ruth Cardoso]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/prefeitura-de-bc-e-governo-estadual-definem-data-para-estadualizacao-do-hospital-ruth-cardoso/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 18:44:53 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128500</guid>
<description><![CDATA[A assinatura oficial para a transição do Hospital Regional Ruth Cardoso (HRRC) para o controle do Estado de Santa Catarina ocorrerá no dia 2 de dezembro, às 16h30, na Prefeitura de Balneário Camboriú. A transferência da gestão do complexo hospitalar para o governo estadual está programada para iniciar em 8 de dezembro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mulher é resgatada após carro cair no rio Itajaí]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/29/mulher-e-resgatada-apos-carro-cair-no-rio-itajai-acu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 18:28:23 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20202</guid>
<description><![CDATA[Um carro caiu no rio Itajaí-Açu na tarde deste sábado, 29, na Avenida Reinaldo Schmithausen, em Itajaí. A motorista do veículo, que não teve sua identidade revelada, foi resgatada por dois homens antes que o automóvel submergisse por completo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motos BMW e SUVs: PM de Balneário Camboriú recebe investimento milionário em viaturas]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/motos-bmw-e-suvs-pm-de-balneario-camboriu-recebe-investimento-milionario-em-viaturas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 17:03:53 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128483</guid>
<description><![CDATA[O 12º Batalhão de Polícia Militar, localizado em Balneário Camboriú, Santa Catarina, recebeu um investimento superior a R$ 1 milhão em novas viaturas nesta sexta-feira, 28. A ação foi resultado de uma parceria entre o Governo do Estado e a Prefeitura da cidade, com o objetivo de ampliar a capacidade operacional e o atendimento à população.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Coronel da PMSC é investigado por criticar juíza que anulou operação e soltou traficantes]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/coronel-da-pmsc-e-investigado-por-criticar-juiza-que-anulou-operacao-e-soltou-traficantes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 15:19:24 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171143</guid>
<description><![CDATA[O Coronel da Reserva Eder Jaciel de Souza Oliveira, aposentado da Polícia Militar de Santa Catarina, está sob investigação em um Processo Administrativo Disciplinar interno da corporação. A apuração teve início após ele criticar publicamente a decisão de uma juíza que anulou uma operação contra o tráfico de drogas em Bombinhas e determinou a soltura dos investigados em 2023.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Acesso da BR]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/acesso-da-br-101-ao-km-148-e-liberado-apos-conclusao-das-obras-na-marginal-oeste-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 15:15:43 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128478</guid>
<description><![CDATA[O acesso da BR-101 à Avenida Marginal Oeste, localizado no km 148, em Itapema, foi liberado nesta sexta-feira, 28, após a conclusão das obras realizadas no local. A intervenção, que não gerou custos ao poder público, foi executada pela iniciativa privada como contrapartida pela instalação de um novo supermercado na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú: mulher procurada por tráfico de drogas finge estar dormindo para fugir de abordagem, mas acaba presa]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/balneario-camboriu-mulher-procurada-por-trafico-de-drogas-finge-estar-dormindo-para-fugir-de-abordagem-mas-acaba-presa/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 14:30:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128467</guid>
<description><![CDATA[A Guarda Municipal de Balneário Camboriú efetuou a prisão de uma mulher de 34 anos na tarde da última sexta-feira, dia 28, por possuir mandado de prisão ativo pelo crime de tráfico de drogas. A ação ocorreu por volta das 17h, durante rondas preventivas realizadas na Rua 2650, localizada na região central da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Desfile “Minha Noite de Natal” será realizado neste sábado em Balneário Camboriú; confira os detalhes]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/desfile-minha-noite-de-natal-volta-a-ser-atracao-neste-sabado-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 14:04:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128457</guid>
<description><![CDATA[O desfile "Minha Noite de Natal" retorna à Avenida Atlântica, em Balneário Camboriú, neste sábado, 29, marcando o encerramento da programação de novembro do evento Viva o Natal BC 2025. O espetáculo, que seguirá até 27 de dezembro, com apresentações nas quartas-feiras e sábados, exceto no dia 24, véspera de Natal, tem atraído milhares de espectadores.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Após pressão de ACTs, Balneário Camboriú prorroga contratos temporários da Educação até 15 de dezembro]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/apos-pressao-de-acts-balneario-camboriu-prorroga-contratos-temporarios-da-educacao-ate-15-de-dezembro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 13:38:36 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128453</guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Balneário Camboriú estendeu os contratos dos servidores da rede municipal contratados em Admissão em Caráter Temporário (ACTs) até 15 de dezembro de 2025. A decisão foi tomada em resposta às reclamações dos profissionais, que se indignaram com o encerramento dos contratos em 11 de dezembro, enquanto as aulas continuavam até o dia 15.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Sol e altas temperaturas: confira a previsão do tempo para o fim de semana em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/sol-e-altas-temperaturas-confira-a-previsao-do-tempo-para-o-fim-de-semana-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 12:47:36 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128449</guid>
<description><![CDATA[A previsão do tempo para o fim de semana aponta sol e temperaturas elevadas na região de Balneário Camboriú. Não há expectativa de chuva nos próximos dias.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>