<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Wed, 07 Jan 2026 11:36:03 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Incêndio durante a madrugada em Serra de SC resulta em morte de família]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/familia-morre-apos-incendio-destruir-residencia-durante-a-madrugada-em-serra-de-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 11:20:50 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324505]]></guid>
    <description><![CDATA[Um incêndio destruiu uma residência na Serra de Santa Catarina durante a madrugada, causando a morte de três pessoas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O fogo atingiu uma casa onde um pai, uma mãe e a filha foram encontrados carbonizados.</p>
<p>Outras residências próximas também foram afetadas pelas chamas.</p>
<p>As circunstâncias do incêndio estão sendo investigadas pelas autoridades competentes.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Reformas estruturais em escolas de Balneário Camboriú iniciam durante as férias escolares]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/reformas-estruturais-em-escolas-de-balneario-camboriu-comecam-em-duas-unidades-durante-as-ferias/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 11:03:50 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132329]]></guid>
    <description><![CDATA[Obras de reforma em seis Centros Educacionais Municipais de Balneário Camboriú começaram no início de janeiro, aproveitando o período de férias escolares para minimizar impactos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As intervenções começaram nas unidades Dona Lili, no bairro da Barra, e Tomaz Francisco Garcia, no bairro dos Municípios, com serviços que incluem troca de coberturas e melhorias no sistema de drenagem pluvial.</p>
<p>No Centro Educacional Municipal Professor Armando César Ghislandi, estão previstas também novas instalações elétricas como parte das reformas.</p>
<p>Os trabalhos fazem parte de uma licitação dividida em três lotes, com investimentos que somam aproximadamente R$2,7 milhões, distribuídos entre as empresas responsáveis pelas obras.</p>
<p>Além dos Centros Educacionais Municipais, reformas em sete Núcleos de Educação Infantil também estão em andamento, abrangendo melhorias nas coberturas, sistemas elétricos e de drenagem.</p>
<p>As obras nos Núcleos de Educação Infantil começaram em novembro de 2025 e seguem ao longo de janeiro, com investimento total de cerca de R$1,7 milhão.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Ministério Público investiga aumento de casos de diarreia no litoral de Florianópolis]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/ministerio-publico-investiga-possivel-surto-de-virose-no-litoral-de-florianopolis/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 10:55:43 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324474]]></guid>
    <description><![CDATA[Autoridades iniciaram investigação sobre o aumento de casos de diarreia no litoral de Florianópolis durante a alta temporada.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O número de casos de diarreia apresentou crescimento no litoral de Florianópolis durante o período de alta temporada.</p>
<p>A investigação busca avaliar a possível relação entre o aumento dos casos e fatores como balneabilidade das praias e condições de saneamento.</p>
<p>O levantamento considera também os impactos das chuvas recentes na região, que podem ter influenciado a qualidade da água.</p>
<p>As autoridades acompanham a situação para identificar as causas e propor medidas de prevenção e controle.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Jovem de 18 anos morre em acidente na BR-101 em Itajaí]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/jovem-de-18-anos-morre-apos-acidente-na-br-101-em-itajai-e-a-primeira-morte-do-ano-no-transito-da-cidade/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 10:43:16 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132325]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma jovem de 18 anos morreu em um acidente envolvendo uma motocicleta na BR-101, em Itajaí, marcando a primeira morte no trânsito da rodovia no ano.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu por volta das 17h30 no km 114,3 da BR-101, no bairro Salseiros, sentido Norte.</p>
<p>O condutor da motocicleta sofreu ferimentos graves e foi encaminhado ao hospital.</p>
<p>A passageira da motocicleta não resistiu aos ferimentos e morreu no local.</p>
<p>Equipes da Arteris Litoral Sul prestaram atendimento e o trânsito ficou bloqueado até o término da ocorrência.</p>
<p>A identidade da vítima e as causas do acidente não foram divulgadas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
