<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 30 Dec 2025 10:35:55 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Trecho da SC-401 apresenta desmoronamento após chuva em Florianópolis]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/trecho-da-sc-401-sofre-desmoronamento-apos-chuva-forte-em-florianopolis/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 10:18:21 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322271]]></guid>
    <description><![CDATA[Um desmoronamento ocorreu em um trecho da SC-401 em Florianópolis após uma forte chuva, afetando o tráfego na região.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A terceira faixa da rodovia foi liberada para o tráfego no sentido norte, facilitando a passagem dos veículos.</p>
<p>Apesar da liberação, o risco de novos deslizamentos permanece, exigindo atenção redobrada dos motoristas que circulam pela área.</p>
<p>Equipes de monitoramento acompanham as condições do local para garantir a segurança dos usuários da rodovia.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Reunião de emergência discute falhas no fornecimento de energia em Itapema, Bombinhas e Porto Belo]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/falta-de-energia-eletrica-da-celesc-provoca-reuniao-de-emergencia-com-itapema-bombinhas-e-porto-belo/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 09:51:49 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322256]]></guid>
    <description><![CDATA[Gestores municipais e representantes da concessionária se reuniram para tratar das recentes interrupções no fornecimento de energia elétrica nas cidades de Itapema, Bombinhas e Porto Belo.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A reunião teve como objetivo avaliar as causas das falhas no fornecimento de energia que afetaram as três cidades.</p>
<p>Durante o encontro, foram discutidas medidas para restabelecer o serviço e evitar novas interrupções.</p>
<p>As autoridades municipais e a concessionária buscaram alinhar estratégias para melhorar a infraestrutura e o atendimento à população.</p>
<p>O diálogo entre os envolvidos visa garantir maior estabilidade no fornecimento de energia elétrica na região.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Cobrança clandestina e acidente em Balneário Camboriú geram questionamentos]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/mensagem-do-dia-30-12-2025/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 09:42:49 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131689]]></guid>
    <description><![CDATA[Cobrança irregular por estacionamento e acidente fatal em obra escolar são temas recentes em Balneário Camboriú.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Cobrança clandestina para estacionar em ruas da Barra Sul tem levantado questionamentos sobre a fiscalização na cidade.</p>
<p>A prática irregular preocupa moradores e autoridades locais, que avaliam medidas para coibir a ação.</p>
<p>Um trabalhador morreu após o desabamento de uma laje em um colégio da região.</p>
<p>O incidente reforça a necessidade de rigor na segurança em obras e inspeções em estabelecimentos públicos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
