<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Wed, 07 Jan 2026 13:36:15 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Arena Viva Verão inicia atividades na orla de Itapema em janeiro]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/arena-viva-verao-movimenta-orla-de-itapema/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 13:17:35 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324580]]></guid>
    <description><![CDATA[Evento na Meia Praia oferece programação de esporte, música, lazer e gastronomia até o início de março.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Arena Viva Verão será instalada na orla da Meia Praia, em Itapema, a partir do dia 10 de janeiro.</p>
<p>O espaço contará com atividades esportivas, apresentações musicais, opções de lazer e gastronomia.</p>
<p>A programação está prevista para se estender até o dia 1º de março.</p>
<p>O evento visa movimentar a região durante o período de verão, atraindo moradores e turistas.</p>
<p>A iniciativa busca promover entretenimento diversificado em um dos principais pontos turísticos da cidade.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Porto Belo oferece atendimento itinerante para IPTU 2026 nos bairros]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/porto-belo-leva-atendimento-do-iptu-2026-aos-bairros-com-servicos-itinerantes/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 12:58:27 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324572]]></guid>
    <description><![CDATA[A Prefeitura de Porto Belo iniciou um cronograma de atendimento itinerante para emissão de boletos, consultas e orientações sobre o IPTU 2026 em diferentes regiões do município.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O serviço itinerante visa facilitar o acesso da população às informações e documentos relacionados ao IPTU 2026.</p>
<p>Equipes da administração municipal estão presentes em diversos bairros para atender os moradores diretamente nas localidades.</p>
<p>O atendimento inclui a emissão de boletos e esclarecimento de dúvidas sobre o imposto.</p>
<p>A iniciativa busca ampliar a comodidade e o alcance dos serviços públicos, evitando deslocamentos até a sede da prefeitura.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Três pessoas são libertadas após dois dias em cativeiro na Grande Florianópolis]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/trio-de-amigos-sao-libertados-apos-dois-dias-em-cativeiro-na-grande-florianopolis/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 12:49:58 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324567]]></guid>
    <description><![CDATA[Três vítimas foram mantidas em cativeiro por dois dias no Morro do Mocotó, na Grande Florianópolis. A ação resultou na prisão de três suspeitos envolvidos no sequestro.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As vítimas foram sequestradas no Morro do Mocotó e mantidas em cativeiro por dois dias.</p>
<p>Uma operação coordenada levou à libertação das pessoas e à prisão dos três suspeitos.</p>
<p>As autoridades continuam investigando o caso para esclarecer as circunstâncias do sequestro.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem é detido após ocorrência de violência doméstica em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/ex-companheiros-sao-conduzidos-a-delegacia-apos-caso-de-violencia-domestica-em-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 12:49:42 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132350]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem foi conduzido à delegacia após uma ocorrência de violência doméstica na Rua Dom José, no bairro Vila Real, em Balneário Camboriú.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Guarda Municipal atendeu a uma ocorrência na noite de terça-feira envolvendo agressão contra uma mulher que possui medida protetiva contra o ex-companheiro.</p>
<p>No local, a vítima foi encontrada em estado de choque, sentada sobre uma motocicleta caída, e</p>
<p>A mulher danificou a motocicleta do agressor em ato de defesa.</p>
<p>O suspeito foi localizado na Rua Dom Diniz e</p>
<p>Um vídeo apresentado pelo homem foi analisado preliminarmente e indicou que sua é plausível.</p>
<p>Ambos foram encaminhados à Delegacia de Polícia Civil para esclarecimentos e providências legais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Motociclista sofre acidente após manobra na BR-101 em Porto Belo]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/motociclista-sofre-acidente-apos-manobra/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 12:48:14 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324566]]></guid>
    <description><![CDATA[Um motociclista colidiu com um carro após realizar uma manobra na BR-101 em Porto Belo.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu durante uma manobra conhecida como 'superman', quando o piloto estendeu o corpo para trás enquanto conduzia a motocicleta.</p>
<p>Após a manobra, o motociclista colidiu com um que trafegava na mesma rodovia.</p>
<p>Imagens registraram o momento do acidente, evidenciando a dinâmica da colisão.</p>
<p>As circunstâncias detalhadas do acidente, incluindo possíveis ferimentos, não foram divulgadas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Cigarros e bebidas irregulares são apreendidos na rodoviária de Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/cigarros-e-bebidas-sao-apreendidos-na-rodoviaria-de-balneario-camboriu-mercadoria-seria-entregue-em-florianopolis/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 12:46:07 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132349]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma apreensão de mercadorias irregulares ocorreu na rodoviária de Balneário Camboriú, envolvendo cigarros e bebidas sem autorização.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A apreensão foi realizada na manhã de terça-feira, por volta das 9h40, durante rondas da Guarda Municipal no local.</p>
<p>Foram encontrados 560 maços de cigarros e bebidas transportados em malas por três mulheres, com idades de 27, 30 e 35 anos.</p>
<p>A mercadoria tinha como destino a capital do estado, Florianópolis.</p>
<p>As mulheres e os produtos apreendidos foram encaminhados à Polícia Federal para os procedimentos legais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Jovem de 18 anos morre em acidente na BR-101 em Itajaí]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/jovem-de-18-anos-e-identificada-apos-morrer-em-acidente-na-br-101-em-itajai/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 12:42:09 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174562]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma colisão entre uma motocicleta e uma carreta resultou na morte de uma jovem de 18 anos na BR-101, em Itajaí.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu no km 114 da rodovia federal, no sentido Curitiba, envolvendo uma motocicleta e uma carreta.</p>
<p>A condutora da motocicleta, identificada como Nicole Aparecida Miguel, não resistiu aos ferimentos e morreu no local.</p>
<p>Outro ocupante da motocicleta ficou gravemente ferido e foi encaminhado para a UTI do Hospital Marieta Konder Bornhausen.</p>
<p>O motorista da carreta não sofreu ferimentos durante o acidente.</p>
<p>A BR-101 foi totalmente bloqueada para o atendimento da ocorrência, com o tráfego desviado pela via marginal, causando filas de até 12 quilômetros.</p>
<p>As circunstâncias que levaram à colisão ainda estão sendo investigadas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Rodovias estaduais de Santa Catarina registram redução nas mortes durante festas de fim de ano]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/rodovias-estaduais-tem-transito-mais-violento-mas-menos-letal-neste-fim-de-ano-aponta-policia-rodoviaria/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 12:23:36 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132342]]></guid>
    <description><![CDATA[O período das festas de fim de ano nas rodovias estaduais de Santa Catarina apresentou queda no número de mortes, apesar do aumento no volume de acidentes registrados.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O monitoramento das rodovias estaduais ocorreu entre 24 de dezembro e 5 de janeiro, abrangendo as operações de trânsito durante as festas de fim de ano.</p>
<p>Houve uma redução de 37,5% no número de mortes nas rodovias estaduais em comparação ao mesmo período do ano anterior.</p>
<p>Apesar da queda na letalidade, o volume de ocorrências aumentou, com 392 veículos envolvidos em acidentes.</p>
<p>As ações de fiscalização priorizaram o monitoramento das rodovias em todo o estado, com postos rodoviários e guarnições atuando como pontos de apoio e orientação aos motoristas.</p>
<p>O trabalho também contou com a integração entre os órgãos de Segurança Pública para reforçar a segurança nas estradas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
