<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Wed, 31 Dec 2025 20:35:59 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Operação integrada reforça segurança na temporada de verão em Caixa d’Aço]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/caixa-daco-tem-operacao-integrada/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 20:08:23 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322811]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma ação conjunta foi implementada para aumentar a segurança e prevenir crimes durante a temporada de verão em Caixa d’Aço.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A operação envolve diferentes órgãos com o objetivo de coibir irregularidades e manter a ordem na região durante o período de maior movimentação.</p>
<p>Medidas específicas foram adotadas para garantir a segurança dos moradores e visitantes, incluindo o aumento do efetivo policial e a fiscalização de áreas públicas.</p>
<p>A iniciativa busca reduzir ocorrências de crimes e desordens, promovendo um ambiente mais seguro para a população local e turistas.</p>
<p>A atuação integrada entre as equipes visa otimizar recursos e ampliar a eficácia das ações preventivas na temporada.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Conflito entre turista e vendedores de milho é registrado em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/argentino-agredido-por-comerciantes-em-praia-de-bc-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 20:06:59 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174013]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma discussão envolvendo um turista argentino e uma família que comercializa milho verde cozido na praia de Balneário Camboriú gerou repercussão nas redes sociais.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu na faixa de areia da praia e envolveu uma reclamação sobre o valor cobrado pelos produtos adquiridos no local.</p>
<p>Durante a discussão, houve troca de agressões físicas, que foram registradas por pessoas presentes na praia.</p>
<p>A família responsável pela venda do milho</p>
<p>A situação gerou críticas nas redes sociais, com internautas destacando que conflitos comerciais não justificam agressões físicas e sugerindo a intervenção da Polícia Militar.</p>
<p>Até o momento, não há informações oficiais sobre registros de ocorrência ou ações tomadas pelas autoridades de segurança.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Dois homens morrem após mal súbito em praias de Florianópolis]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/dois-homens-morrem-apos-mal-subito/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 19:56:50 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322804]]></guid>
    <description><![CDATA[Dois homens morreram após sofrerem mal súbito em praias de Florianópolis nesta quarta-feira.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Os casos ocorreram na Prainha e na Praia da Galheta.</p>
<p>As vítimas foram atendidas no local, mas não resistiram.</p>
<p>As circunstâncias exatas dos mal súbitos ainda não foram detalhadas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Quatro jovens desaparecidos na Grande Florianópolis podem ter sido mortos por facção criminosa]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/jovens-desaparecidos-na-grande-florianopolis-foram-mortos-por-faccao-diz-pmsc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 19:55:59 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174008]]></guid>
    <description><![CDATA[Investigação aponta que jovens desaparecidos na Grande Florianópolis teriam sido assassinados após serem identificados ou confundidos com membros de facção rival.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Quatro jovens mineiros desapareceram na madrugada do dia 28 em São José, na Grande Florianópolis. O último contato ocorreu por volta da meia-noite, quando um deles convidou um amigo para ir a um bar no Centro de Florianópolis.</p>
<p>Câmeras de segurança registraram três dos jovens caminhando em frente ao prédio onde moravam, que foi encontrado aberto posteriormente. Nenhum deles retornou ou atendeu às ligações desde então.</p>
<p>Informações indicam que os jovens podem ter sido mortos por integrantes do Primeiro Grupo Catarinense (PGC), facção com atuação em Santa Catarina, após serem identificados ou confundidos como ligados ao Primeiro Comando da Capital (PCC).</p>
<p>Os corpos teriam sido enterrados em local ainda desconhecido, em um suposto 'cemitério da facção'. Gestos feitos em fotos e vídeos nas redes sociais, interpretados como referência ao PCC, podem ter contribuído para o ocorrido.</p>
<p>As famílias afirmam que os jovens estavam na região exclusivamente em busca de trabalho e não tinham envolvimento com atividades criminosas. Também destacam que tatuagens ou gestos não indicam histórico policial.</p>
<p>A Polícia Militar atuou rapidamente no registro do caso e repassou informações aos setores de inteligência. A Polícia Civil segue investigando para confirmar os fatos e localizar os corpos, sem confirmação oficial até o momento.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
