<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 18 Dec 2025 13:26:07 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Homem com mandado por tráfico é preso em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-com-mandado-por-trafico-e-preso-em-bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:06:55 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=318610</guid>
<description><![CDATA[Um homem com mandado de prisão por tráfico de drogas foi detido em Balneário Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Deputado estadual e equipe permanecem retidos durante abordagem no Morro dos Cavalos]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/deputado-estadual-fica-impedido-de-sair-apos-abordagem-de-indigenas-no-morro-dos-cavalos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:05:06 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=318606</guid>
<description><![CDATA[Parlamentar e sua equipe ficaram cerca de duas horas retidos durante gravação sobre o túnel na BR-101 no Morro dos Cavalos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem é preso por maus-tratos após arrastar cão em caminhão em Blumenau]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/homem-e-preso-apos-arrastar-cao-por-cerca-de-1-km-em-blumenau/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:45:05 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172889</guid>
<description><![CDATA[Um homem foi preso em flagrante por maus-tratos a animal após arrastar um cão amarrado na parte traseira de um caminhão por cerca de um quilômetro em Blumenau.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem é preso em Blumenau por importunação sexual na Velha Central]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/homem-e-preso-na-velha-central-apos-mostrar-partes-intimas-para-vizinhas-da-sacada-do-apartamento/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:41:13 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130684</guid>
<description><![CDATA[Um homem de 30 anos foi detido após ser denunciado por exibir partes íntimas da sacada de seu apartamento no bairro Velha Central, em Blumenau.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motociclista morre após acidente na SC-410; motorista é investigado por dirigir embriagado]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/motociclista-morre-apos-acidente-na-sc-410-e-motorista-e-investigado-por-dirigir-bebado/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:39:44 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=318599</guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 43 anos morreu após um acidente na SC-410 envolvendo uma motocicleta e um automóvel. O motorista do está sendo investigado por suspeita de dirigir sob efeito de álcool.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[cai em ribanceira de 15 metros e motorista é hospitalizado em Blumenau]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/veiculo-cai-em-ribanceira-de-15-metros-e-motorista-e-hospitalizado-em-blumenau/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:39:15 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130705</guid>
<description><![CDATA[Um motorista foi hospitalizado após o que conduzia cair em uma ribanceira de aproximadamente 15 metros em Blumenau.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Acidente entre motocicleta e autopropelido paralisa desfile de Natal na Avenida Atlântica]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/acidente-entre-motocicleta-e-autopropelido-paralisa-desfile-de-natal-na-avenida-atlantica/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Acidente]]></category>
<category><![CDATA[Entre]]></category>
<category><![CDATA[Motocicleta]]></category>
<category><![CDATA[Autopropelido]]></category>
<category><![CDATA[Paralisa]]></category>
<category><![CDATA[Desfile]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:37:25 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130706</guid>
<description><![CDATA[O desfile do Viva o Natal BC foi interrompido por aproximadamente cinco minutos na noite de quarta-feira, 17, devido a um acidente envolvendo uma motocicleta e um equipamento autopropelido, ocorrido na Avenida Atlântica, em Balneário Camboriú. O incidente ocorreu durante a escolta do desfile, quando a organização do evento comunicou a ocorrência à guarnição dos Agentes de Trânsito, próximo à Praça Almirante Tamandaré.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O desfile do Viva o Natal BC foi interrompido por aproximadamente cinco minutos na noite de quarta-feira, 17, devido a um acidente envolvendo uma motocicleta e um equipamento autopropelido, ocorrido na Avenida Atlântica, em Balneário Camboriú. O incidente ocorreu durante a escolta do desfile, quando a organização do evento comunicou a ocorrência à guarnição dos Agentes de Trânsito, próximo à Praça Almirante Tamandaré. O desfile estava realizando o primeiro show na altura da Rua 3000 no momento do acidente.</strong><br/><br/>Uma motocicleta dos Agentes de Trânsito foi deslocada para averiguação, e uma viatura da Polícia Militar também compareceu ao local. O Corpo de Bombeiros Militar foi acionado para prestar atendimento ao motociclista, que recebeu os primeiros socorros e foi liberado no local, sem necessidade de encaminhamento à Unidade de Pronto Atendimento (UPA). Segundo relatos de testemunhas, o equipamento autopropelido trafegava na contramão quando a motocicleta, que seguia no sentido Barra Norte, se deparou com o veículo, resultando na queda do condutor. Não foi confirmado se houve colisão direta ou se a queda ocorreu durante uma tentativa de desvio. Após a interrupção temporária do desfile por volta de cinco a oito minutos, o evento foi retomado sem maiores incidentes. A Polícia Militar registrou a ocorrência.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[MPSC questiona criação de cargos comissionados em Itapoá]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/mpsc-questiona-cargos-comissionados-em-itapoa/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:32:43 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=318571</guid>
<description><![CDATA[A criação de 31 cargos comissionados em Itapoá está sendo questionada por irregularidades legais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Obra de ponte de concreto avança em São Martinho]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/ponte-concreto-sao-martinho/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:28:54 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=318393</guid>
<description><![CDATA[A prefeitura de São Martinho iniciou a construção de uma ponte de concreto que substituirá antigas pontes de madeira na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Natal Solidário em Tubarão distribui alimentos para 200 famílias]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/natal-solidario-tubarao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:28:37 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=318399</guid>
<description><![CDATA[Ação em Tubarão arrecadou cerca de quatro toneladas de alimentos para beneficiar famílias cadastradas nos CRAS.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>