<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas no padrão web.</description>
<lastBuildDate>Wed, 29 Oct 2025 21:31:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Edital deconvocação de assembleia geral ordinaria paea eleição da diretoria executiva, do conselho de administração r do conselho fiscal da apae de porto belo sc]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/10/29/edital-deconvocacao-de-assembleia-geral-ordinaria-paea-eleicao-da-diretoria-executiva-do-conselho-de-administracao-r-do-conselho-fiscal-da-apae-de-porto-belo-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[EvoWebNews]]></dc:creator>
<category><![CDATA[EvoWebNews]]></category>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 21:15:28 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19818</guid>
<description><![CDATA[A Associação de Pais e Amigos dos Excepcionais (APAE) de Porto Belo, em Santa Catarina, convoca seus associados para a Assembleia Geral Ordinária que elegerá a Diretoria Executiva, o Conselho de Administração e o Conselho Fiscal. O edital de convocação foi publicado nesta semana, chamando atenção para a importância da participação dos membros na escolha dos representantes que conduzirão os trabalhos da instituição.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[A Associação de Pais e Amigos dos Excepcionais (APAE) de Porto Belo, em Santa Catarina, convoca seus associados para a Assembleia Geral Ordinária que elegerá a Diretoria Executiva, o Conselho de Administração e o Conselho Fiscal. O edital de convocação foi publicado nesta semana, chamando atenção para a importância da participação dos membros na escolha dos representantes que conduzirão os trabalhos da instituição.

A APAE de Porto Belo reforça a relevância da transparência e democracia no processo eleitoral, garantindo a representatividade e legitimidade das decisões tomadas. A participação ativa dos associados é fundamental para a continuidade das ações e projetos que beneficiam as pessoas com deficiência atendidas pela instituição, fortalecendo o compromisso com a inclusão e o bem-estar da comunidade local.

Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/f_auto,q_auto:best,w_1200,h_628,c_fill,e_sharpen:40,r_10/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2FConvocacao-APAE-scaled.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Chapecó sanciona lei e garante carnê de IPTU em Braille]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/iptu-em-braille-chapeco/</link>
<dc:creator><![CDATA[EvoWebNews]]></dc:creator>
<category><![CDATA[EvoWebNews]]></category>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 21:14:47 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=298642</guid>
<description><![CDATA[A cidade de Chapecó aprovou uma nova legislação que assegura aos contribuintes com deficiência visual o direito de receber o carnê do IPTU em Braille. A iniciativa, apresentada pelo vereador Cleiton Cesar Agnoletto, visa primordialmente promover a acessibilidade e a independência, possibilitando que os munícipes compreendam suas responsabilidades fiscais de maneira autônoma.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[A cidade de Chapecó aprovou uma nova legislação que assegura aos contribuintes com deficiência visual o direito de receber o carnê do IPTU em Braille. A iniciativa, apresentada pelo vereador Cleiton Cesar Agnoletto, visa primordialmente promover a acessibilidade e a independência, possibilitando que os munícipes compreendam suas responsabilidades fiscais de maneira autônoma. A prefeitura irá disponibilizar canais para o cadastramento dos interessados.

Chapecó demonstra seu compromisso com a inclusão ao garantir que os cidadãos com deficiência visual tenham acesso facilitado às informações sobre o imposto predial. A medida, que entra em vigor após a sanção da lei, representa um avanço significativo na promoção da igualdade e da cidadania, contribuindo para a construção de uma sociedade mais justa e acessível para todos os seus habitantes. 

Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/f_auto,q_auto:best,w_1200,h_628,c_fill,e_sharpen:40,r_10/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2FuOHxxCYxQV247mtF87O81GSmps1Krm65DmnvIYvD.webp" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Guarda Municipal Chapecó recebe veículo blindado e fuzis]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/guarda-municipal-chapeco-recebe-veiculo-blindado-fuzis-drones/</link>
<dc:creator><![CDATA[EvoWebNews]]></dc:creator>
<category><![CDATA[EvoWebNews]]></category>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 21:03:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=298628</guid>
<description><![CDATA[A Guarda Municipal de Chapecó recebeu um importante reforço em sua estrutura de segurança, com a aquisição de um novo veículo blindado, fuzis e drones. O investimento de R$ 390 mil tem como objetivo fortalecer o trabalho da corporação no combate à criminalidade e na proteção da população da cidade catarinense.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[A Guarda Municipal de Chapecó recebeu um importante reforço em sua estrutura de segurança, com a aquisição de um novo veículo blindado, fuzis e drones. O investimento de R$ 390 mil tem como objetivo fortalecer o trabalho da corporação no combate à criminalidade e na proteção da população da cidade catarinense. O prefeito João Rodrigues esteve presente no ato de entrega, ressaltando a importância desses recursos para a segurança pública local, além de mencionar a expectativa de novos concursos para a Guarda Municipal.

A aquisição do veículo blindado, dos fuzis e dos drones representa um avanço significativo para a Guarda Municipal de Chapecó, que agora conta com equipamentos modernos e eficientes para auxiliar nas operações de segurança. O investimento de R$ 390 mil demonstra o compromisso da gestão municipal com a proteção da população e o combate à criminalidade, reforçando a importância do trabalho conjunto entre as forças de segurança e a comunidade. A presença do prefeito João Rodrigues no evento de entrega ressalta a valorização da segurança pública como uma prioridade da administração municipal.

Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/f_auto,q_auto:best,w_1200,h_628,c_fill,e_sharpen:40,r_10/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2Fwhatsapp_image_2025_10_29_at_16_1761768317646.26.06.webp" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Projeto leva estudantes para visitar os museus de Chapecó]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/museus-chapeco/</link>
<dc:creator><![CDATA[EvoWebNews]]></dc:creator>
<category><![CDATA[EvoWebNews]]></category>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 21:03:24 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=298630</guid>
<description><![CDATA[O projeto Visitando o Museu, fruto de uma parceria entre a Secretaria de Educação e a Secretaria de Cultura de Chapecó, tem como propósito proporcionar aos estudantes do Ensino Fundamental a oportunidade de explorar os espaços culturais da cidade. Desde 2023, a iniciativa tem levado os alunos a visitarem o Museu de História e Arte, o Museu Antônio Selistre de Campos, o Memorial Paulo de Siqueira e a Galeria Municipal de Arte, com o intuito de enaltecer a cultura e a história do município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[O projeto Visitando o Museu, fruto de uma parceria entre a Secretaria de Educação e a Secretaria de Cultura de Chapecó, tem como propósito proporcionar aos estudantes do Ensino Fundamental a oportunidade de explorar os espaços culturais da cidade. Desde 2023, a iniciativa tem levado os alunos a visitarem o Museu de História e Arte, o Museu Antônio Selistre de Campos, o Memorial Paulo de Siqueira e a Galeria Municipal de Arte, com o intuito de enaltecer a cultura e a história do município.

O projeto visa promover a valorização da cultura local e resgatar a memória histórica da região, proporcionando aos estudantes uma vivência enriquecedora e educativa. As visitas guiadas aos museus de Chapecó têm despertado o interesse dos alunos, ampliando seus horizontes e incentivando o aprendizado fora da sala de aula. A iniciativa tem sido bem recebida pela comunidade escolar, que reconhece a importância de proporcionar experiências culturais aos jovens, contribuindo para a formação de cidadãos mais críticos e conscientes.

Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/f_auto,q_auto:best,w_1200,h_628,c_fill,e_sharpen:40,r_10/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2Fwhatsapp_image_2025_10_29_at_10_1761768174145.04.18.webp" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Open de tênis de mesa em Chapecó encerra com recorde de atletas]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/open-chapeco-tenis-de-mesa-recorde-participantes/</link>
<dc:creator><![CDATA[EvoWebNews]]></dc:creator>
<category><![CDATA[EvoWebNews]]></category>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 21:03:05 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=298634</guid>
<description><![CDATA[A última etapa do Open Chapecó de tênis de mesa foi marcada por um recorde de participação, com a presença de 142 atletas, encerrando com sucesso a primeira edição do evento esportivo na cidade. A competição reuniu jogadores de alto nível, proporcionando grandes disputas e momentos emocionantes para os espectadores presentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[A última etapa do Open Chapecó de tênis de mesa foi marcada por um recorde de participação, com a presença de 142 atletas, encerrando com sucesso a primeira edição do evento esportivo na cidade. A competição reuniu jogadores de alto nível, proporcionando grandes disputas e momentos emocionantes para os espectadores presentes.

O torneio contou com a presença de atletas de diversas idades e níveis de habilidade, evidenciando a popularidade e o crescimento do tênis de mesa na região. Os competidores demonstraram técnica e dedicação em cada partida, elevando o nível de competitividade e proporcionando um espetáculo esportivo de alto nível para o público presente. O sucesso do Open Chapecó de tênis de mesa reforça a importância do esporte na comunidade local e estimula a prática da modalidade entre os jovens atletas da região.

Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/f_auto,q_auto:best,w_1200,h_628,c_fill,e_sharpen:40,r_10/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2Fwhatsapp_image_2025_10_29_at_16_1761768438420.37.29.webp" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Ação do Mês das Crianças leva 290 crianças ao cinema em São José]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/mes-das-criancas-sao-jose/</link>
<dc:creator><![CDATA[EvoWebNews]]></dc:creator>
<category><![CDATA[EvoWebNews]]></category>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 21:02:27 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=298590</guid>
<description><![CDATA[A AEMFLO e a CDL-SJ uniram esforços para promover uma ação especial em comemoração ao Mês das Crianças. O evento levou 290 crianças do Educandário Santa Catarina para uma sessão de cinema exclusiva em São José, contando com o apoio de diversas empresas parceiras.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[A AEMFLO e a CDL-SJ uniram esforços para promover uma ação especial em comemoração ao Mês das Crianças. O evento levou 290 crianças do Educandário Santa Catarina para uma sessão de cinema exclusiva em São José, contando com o apoio de diversas empresas parceiras. A iniciativa proporcionou momentos de diversão e alegria para as crianças, fortalecendo laços com a comunidade e promovendo a cultura e o entretenimento.

A ação, que contou com a participação ativa das entidades e empresas envolvidas, demonstrou o comprometimento com o bem-estar e a felicidade das crianças da região. A parceria entre AEMFLO, CDL-SJ e os colaboradores demonstra a importância de ações solidárias e de responsabilidade social, contribuindo para a construção de uma sociedade mais inclusiva e acolhedora. A iniciativa foi um sucesso e deixou marcado o sorriso no rosto de cada uma das 290 crianças presentes na sessão de cinema em São José.

Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/f_auto,q_auto:best,w_1200,h_628,c_fill,e_sharpen:40,r_10/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2FWhatsApp-Image-2025-10-29-at-14.32.20-768x576-1.webp" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Efapi do Brasil em Chapecó movimenta quase R$ 1 bilhão]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/efapi-do-brasil-4/</link>
<dc:creator><![CDATA[EvoWebNews]]></dc:creator>
<category><![CDATA[EvoWebNews]]></category>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 21:02:05 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=298625</guid>
<description><![CDATA[O balanço da Efapi do Brasil foi divulgado em Chapecó, destacando o expressivo volume de negócios que alcançou quase R$ 1 bilhão. O evento, que movimentou a economia local, trouxe resultados significativos para os expositores e visitantes, consolidando-se como um dos principais eventos do setor.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[O balanço da Efapi do Brasil foi divulgado em Chapecó, destacando o expressivo volume de negócios que alcançou quase R$ 1 bilhão. O evento, que movimentou a economia local, trouxe resultados significativos para os expositores e visitantes, consolidando-se como um dos principais eventos do setor.

A 13ª edição da Efapi do Brasil, sediada em Chapecó, foi marcada por um intenso fluxo de negociações, totalizando um valor próximo a R$ 1 bilhão. Com a presença de empresas de diversos segmentos, o evento se destacou pela diversidade de expositores e pela oportunidade de networking e geração de negócios para os participantes. A efervescência econômica proporcionada pela Efapi reforça a importância do evento para a região e para o setor produtivo em geral.

Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/f_auto,q_auto:best,w_1200,h_628,c_fill,e_sharpen:40,r_10/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2Fwhatsapp_image_2025_10_29_at_10_1761768257583.52.36.webp" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Atletas de Criciúma viajam para disputar o Brasileiro de Karatê]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/brasileiro-de-karate/</link>
<dc:creator><![CDATA[EvoWebNews]]></dc:creator>
<category><![CDATA[EvoWebNews]]></category>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 21:01:40 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=298598</guid>
<description><![CDATA[Sete atletas da Fundação Municipal de Esportes de Criciúma estão a caminho de João Pessoa, na Paraíba, para participar da fase final do Campeonato Brasileiro de Karatê. Representando a equipe de Santa Catarina, eles buscam o título nacional na competição.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[Sete atletas da Fundação Municipal de Esportes de Criciúma estão a caminho de João Pessoa, na Paraíba, para participar da fase final do Campeonato Brasileiro de Karatê. Representando a equipe de Santa Catarina, eles buscam o título nacional na competição. A delegação criciumense se preparou intensamente para este desafio e está motivada para enfrentar os melhores karatecas do país.

Os atletas, que contam com o apoio da Fundação Municipal de Esportes, embarcaram cheios de expectativas e determinação para representar sua cidade e estado no cenário esportivo nacional. A competição promete ser acirrada, com os karatecas de Criciúma buscando mostrar todo o seu talento e dedicação nos tatames para conquistar um lugar no pódio.

Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/f_auto,q_auto:best,w_1200,h_628,c_fill,e_sharpen:40,r_10/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2FCaratecas_de_Criciuma_viajam_para_o_Brasileiro_Interclubes_de_Karate_na_Paraiba_1.webp" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Criciúma inicia disputas na Olimpíada Estudantil Catarinense]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/olimpiada-estudantil-catarinense-criciuma-disputa-estadual/</link>
<dc:creator><![CDATA[EvoWebNews]]></dc:creator>
<category><![CDATA[EvoWebNews]]></category>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 21:01:04 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=298601</guid>
<description><![CDATA[A delegação de Criciúma, composta por 150 pessoas, está em Brusque para participar da etapa estadual da Olimpíada Estudantil Catarinense (Olesc). Os representantes da cidade irão competir em 11 modalidades esportivas, buscando trazer medalhas e destaque para o município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[A delegação de Criciúma, composta por 150 pessoas, está em Brusque para participar da etapa estadual da Olimpíada Estudantil Catarinense (Olesc). Os representantes da cidade irão competir em 11 modalidades esportivas, buscando trazer medalhas e destaque para o município.

Os atletas criciumenses já estão prontos para dar início às competições da Olesc, que prometem ser acirradas e repletas de emoção. Com um time diversificado e preparado, a delegação espera alcançar bons resultados e representar com orgulho a sua cidade. A torcida local também se faz presente, apoiando e incentivando os competidores de Criciúma em busca da vitória. 

Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/f_auto,q_auto:best,w_1200,h_628,c_fill,e_sharpen:40,r_10/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2FWhatsApp_Image_2025_10_27_at_13_28_29-1.webp" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Conselho define pautas para impulsionar esportes em Criciúma]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/esportes-criciuma/</link>
<dc:creator><![CDATA[EvoWebNews]]></dc:creator>
<category><![CDATA[EvoWebNews]]></category>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 21:00:48 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=298604</guid>
<description><![CDATA[O Conselho Municipal de Esportes de Criciúma realizou sua primeira reunião para estabelecer a diretoria, comissões e planejar as próximas ações em prol das políticas públicas esportivas na cidade. O encontro foi marcado pela definição de pautas que visam impulsionar e fortalecer a prática esportiva no município, promovendo o desenvolvimento e a inclusão por meio do esporte.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[O Conselho Municipal de Esportes de Criciúma realizou sua primeira reunião para estabelecer a diretoria, comissões e planejar as próximas ações em prol das políticas públicas esportivas na cidade. O encontro foi marcado pela definição de pautas que visam impulsionar e fortalecer a prática esportiva no município, promovendo o desenvolvimento e a inclusão por meio do esporte.

Durante a reunião, os membros do Conselho discutiram estratégias e metas para fomentar a prática esportiva em Criciúma, visando ampliar o acesso da população a atividades esportivas e promover a saúde e o bem-estar por meio do esporte. Além disso, foram definidas as atribuições da diretoria e das comissões, que terão papel fundamental na implementação das políticas públicas de esportes na cidade, buscando sempre a promoção da cidadania e da qualidade de vida dos cidadãos.

Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/f_auto,q_auto:best,w_1200,h_628,c_fill,e_sharpen:40,r_10/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2FConselho_Municipal_de_Esportes_inicia_atividades_em_Criciuma_2.webp" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Criciúma realiza 18ª Feira do Livro em edição do centenário]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/feira-do-livro-criciuma-edicao-centenario/</link>
<dc:creator><![CDATA[EvoWebNews]]></dc:creator>
<category><![CDATA[EvoWebNews]]></category>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 21:00:31 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=298607</guid>
<description><![CDATA[A 18ª edição da Feira do Livro de Criciúma, que celebra o centenário da cidade, está marcada para ocorrer de 1 a 12 de novembro na Praça Nereu Ramos. Com entrada franca, o evento promete uma programação cultural variada para os amantes da literatura e da arte.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[A 18ª edição da Feira do Livro de Criciúma, que celebra o centenário da cidade, está marcada para ocorrer de 1 a 12 de novembro na Praça Nereu Ramos. Com entrada franca, o evento promete uma programação cultural variada para os amantes da literatura e da arte.

Durante os 12 dias de feira, os visitantes poderão desfrutar de uma diversidade de atividades, como lançamentos de livros, palestras, sessões de autógrafos e apresentações artísticas. A iniciativa visa promover a cultura e estimular o hábito da leitura na região, além de celebrar o marco histórico do centenário de Criciúma. A Feira do Livro se configura como um espaço de encontro e intercâmbio cultural, reunindo autores, leitores e artistas em um ambiente propício para a troca de experiências e conhecimento.

Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/f_auto,q_auto:best,w_1200,h_628,c_fill,e_sharpen:40,r_10/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2F18a_Feira_do_Livro_de_Criciuma_promete_edicao_historica_no_centenario_da_cidade_2.webp" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil conclui inquérito e indicia suspeitos por assalto a residência em Blumenau]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/policia-civil-conclui-inquerito-e-indicia-suspeitos-por-assalto-a-residencia-em-blumenau/</link>
<dc:creator><![CDATA[EvoWebNews]]></dc:creator>
<category><![CDATA[EvoWebNews]]></category>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 20:51:59 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125098</guid>
<description><![CDATA[Dois homens foram indiciados pela Polícia Civil de Blumenau por roubo a uma residência na Rua José Deeke, no bairro Escola Agrícola. O crime, que ocorreu na madrugada do dia 4 de outubro de 2025, teve como alvo um casal de idosos que foi rendido após os suspeitos arrombarem a porta do imóvel.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[Dois homens foram indiciados pela Polícia Civil de Blumenau por roubo a uma residência na Rua José Deeke, no bairro Escola Agrícola. O crime, que ocorreu na madrugada do dia 4 de outubro de 2025, teve como alvo um casal de idosos que foi rendido após os suspeitos arrombarem a porta do imóvel. As câmeras de segurança registraram a ação dos criminosos, que ameaçaram as vítimas, simulando estarem armados, e exigiram dinheiro, levando também algumas peças de roupa.

Com o auxílio da Polícia Científica e informações da Polícia Militar, os investigadores identificaram os dois homens, de 34 e 25 anos, ambos com histórico criminal e aparentemente em situação de rua. Após a emissão de mandados de prisão preventiva, um dos suspeitos foi detido pela Guarda Municipal de Balneário Camboriú durante uma abordagem de rotina, no dia 14 de outubro. O segundo envolvido ainda está foragido, e a Polícia Civil segue em diligências para localizá-lo e efetuar sua prisão. 

Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/f_auto,q_auto:best,w_1200,h_628,c_fill,e_sharpen:40,r_10/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F03%2F020-23-RM_Botao-Grupo-Whats_BLU-3-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Gaspar será primeira cidade de SC a integrar projeto internacional “Cidade das Crianças”]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/gaspar-sera-primeira-cidade-de-sc-a-integrar-projeto-internacional-cidade-das-criancas/</link>
<dc:creator><![CDATA[EvoWebNews]]></dc:creator>
<category><![CDATA[EvoWebNews]]></category>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 19:46:46 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125077</guid>
<description><![CDATA[Gaspar será a primeira cidade de Santa Catarina a participar do projeto internacional "Cidade das Crianças", que visa envolver diretamente os jovens na elaboração de políticas públicas e na definição dos espaços urbanos. A iniciativa já está presente em 18 municípios brasileiros e em diversos países ao redor do mundo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[Gaspar será a primeira cidade de Santa Catarina a participar do projeto internacional "Cidade das Crianças", que visa envolver diretamente os jovens na elaboração de políticas públicas e na definição dos espaços urbanos. A iniciativa já está presente em 18 municípios brasileiros e em diversos países ao redor do mundo. A proposta da Prefeitura é criar um comitê intersetorial com representantes das secretarias municipais e crianças da comunidade, para discutir ideias e sugerir melhorias a partir da perspectiva infantil. O objetivo é estimular as novas gerações a refletirem sobre temas como mobilidade urbana, meio ambiente, lazer e convivência.

Durante o lançamento do projeto, a Prefeitura de Gaspar também anunciou a implantação de um novo parque urbano em um terreno que pertencia à FURB. Com 40 mil metros quadrados, o espaço contará com pista de caminhada em solo natural, farmácia viva, trilhas ecológicas monitoradas, além de áreas de lazer e convivência. O terreno possui nascentes de água, árvores nativas e áreas de preservação permanente. O prefeito Paulo Koerich destacou a importância de oferecer um local onde as famílias possam interagir com a natureza e desfrutar de momentos de lazer. O parque será construído em fases, com recursos próprios do município, e integrará um complexo de entretenimento que inclui o ginásio de esportes e o futuro parque náutico.

Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/f_auto,q_auto:best,w_1200,h_628,c_fill,e_sharpen:40,r_10/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F03%2F020-23-RM_Botao-Grupo-Whats_BLU-3-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Blumenau tem mais de 350 vagas de emprego disponíveis no Sine]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/blumenau-tem-mais-de-350-vagas-de-emprego-disponiveis-no-sine/</link>
<dc:creator><![CDATA[EvoWebNews]]></dc:creator>
<category><![CDATA[EvoWebNews]]></category>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 18:54:55 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125068</guid>
<description><![CDATA[O Sistema Nacional de Emprego (Sine) está com um total de 8.704 vagas de trabalho disponíveis em Santa Catarina, sendo 349 delas reservadas exclusivamente para pessoas com deficiência (PcD). As regiões com maior número de oportunidades são o Vale do Itajaí, o Sul e a Grande Florianópolis, que juntas somam mais de 5 mil vagas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[O Sistema Nacional de Emprego (Sine) está com um total de 8.704 vagas de trabalho disponíveis em Santa Catarina, sendo 349 delas reservadas exclusivamente para pessoas com deficiência (PcD). As regiões com maior número de oportunidades são o Vale do Itajaí, o Sul e a Grande Florianópolis, que juntas somam mais de 5 mil vagas. Destaque para Blumenau, Balneário Camboriú e Itajaí, que concentram boa parte das oportunidades na região.

Santa Catarina conta atualmente com mais de 140 unidades do Sine espalhadas por todo o estado, oferecendo atendimento presencial e possibilitando a consulta das vagas disponíveis através do Portal Emprega Brasil. No Vale do Itajaí, por exemplo, há um total de 2.361 oportunidades, com destaque para Blumenau, Balneário Camboriú e Itajaí, que somam mais de 1.200 vagas. Os interessados podem buscar atendimento nas unidades do Sine em Blumenau e Balneário Camboriú, que funcionam de segunda a sexta-feira, das 12h às 18h.

Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/f_auto,q_auto:best,w_1200,h_628,c_fill,e_sharpen:40,r_10/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F03%2F020-23-RM_Botao-Grupo-Whats_BLU-3-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Fiscalização remove mais de 300 placas e cartazes instalados irregularmente em postes de Blumenau]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/fiscalizacao-remove-mais-de-300-placas-e-cartazes-instalados-irregularmente-em-postes-de-blumenau/</link>
<dc:creator><![CDATA[EvoWebNews]]></dc:creator>
<category><![CDATA[EvoWebNews]]></category>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 17:52:31 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125044</guid>
<description><![CDATA[A Secretaria de Planejamento Urbano (Seplan) e a Celesc já retiraram mais de 300 cartazes e placas de propaganda instalados de forma irregular em postes e estruturas públicas neste ano. A prática, proibida por lei municipal, vem sendo combatida com a remoção de mais de 70 cartazes somente no mês de outubro, nos bairros Itoupava Central, Itoupavazinha, Velha, Água Verde, Passo Manso, Garcia, Vorstadt, Itoupava Norte, Fortaleza, Escola Agrícola e Salto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[A Secretaria de Planejamento Urbano (Seplan) e a Celesc já retiraram mais de 300 cartazes e placas de propaganda instalados de forma irregular em postes e estruturas públicas neste ano. A prática, proibida por lei municipal, vem sendo combatida com a remoção de mais de 70 cartazes somente no mês de outubro, nos bairros Itoupava Central, Itoupavazinha, Velha, Água Verde, Passo Manso, Garcia, Vorstadt, Itoupava Norte, Fortaleza, Escola Agrícola e Salto.

O secretário de Planejamento Urbano, Daniel Maffezzolli, ressalta que a ação de retirada das placas é constante e que, ao identificar os responsáveis, são feitas notificações para a retirada do material. Em casos de descumprimento do prazo, multas são aplicadas. Recentemente, um responsável foi localizado através do telefone que constava na placa. A população também pode contribuir denunciando propagandas irregulares à Ouvidoria Municipal, pelo telefone 156. 

Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/f_auto,q_auto:best,w_1200,h_628,c_fill,e_sharpen:40,r_10/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F03%2F020-23-RM_Botao-Grupo-Whats_BLU-3-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Jovem de 21 anos morre atropelado por caminhão-cegonha em Itajaí]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/jovem-de-21-anos-morre-atropelado-por-caminhao-cegonha-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[EvoWebNews]]></dc:creator>
<category><![CDATA[EvoWebNews]]></category>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 17:18:47 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=167876</guid>
<description><![CDATA[Um trágico acidente ocorrido na manhã de segunda-feira (27) resultou na morte de um jovem motociclista de 21 anos em Itajaí, no Litoral Norte de Santa Catarina. A colisão fatal aconteceu na avenida Osvaldo Reis, conhecida por seu intenso tráfego de veículos, entre caminhões e automóveis leves.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[Um trágico acidente ocorrido na manhã de segunda-feira (27) resultou na morte de um jovem motociclista de 21 anos em Itajaí, no Litoral Norte de Santa Catarina. A colisão fatal aconteceu na avenida Osvaldo Reis, conhecida por seu intenso tráfego de veículos, entre caminhões e automóveis leves. A vítima foi identificada como Fábio Silveira Monteiro, residente em São João de Itaperiú. Apesar dos esforços dos socorristas, Fábio não resistiu aos graves ferimentos e veio a falecer.

O impacto do acidente foi tão violento que a motocicleta de Fábio ficou presa embaixo de um veículo no momento da colisão. Testemunhas relataram que o jovem foi atingido por um caminhão e arrastado por alguns metros. Após ser encontrado inconsciente e com múltiplas fraturas, Fábio foi imediatamente socorrido e encaminhado ao Hospital Marieta Konder Bornhausen, mas, infelizmente, não resistiu. O velório do jovem ocorreu em São João de Itaperiú, com familiares e amigos reunidos em profunda comoção. A Polícia Civil irá investigar as circunstâncias do acidente para esclarecer a dinâmica da colisão. Os bombeiros colaboraram na coleta de informações no local, que já estava isolado pelas autoridades policiais. 

Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/f_auto,q_auto:best,w_1200,h_628,c_fill,e_sharpen:40,r_10/https%3A%2F%2Fcontrole.jornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2Fimage-35.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Porto Belo altera sentido de ruas no Centro a partir desta quinta-feira]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/10/28/porto-belo-altera-sentido-de-ruas-no-centro-a-partir-desta-quinta-feira/</link>
<dc:creator><![CDATA[EvoWebNews]]></dc:creator>
<category><![CDATA[EvoWebNews]]></category>
<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 19:50:40 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19794</guid>
<description><![CDATA[O Governo de Porto Belo, por meio da Secretaria de Segurança Pública e Defesa do Cidadão, anuncia a implementação de alterações no sentido de tráfego de seis ruas do bairro Centro a partir desta quinta-feira (30). As medidas fazem parte do Plano de Mobilidade Urbana 2023-2025 do município, visando aprimorar o fluxo de veículos, especialmente durante a alta temporada turística.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[O Governo de Porto Belo, por meio da Secretaria de Segurança Pública e Defesa do Cidadão, anuncia a implementação de alterações no sentido de tráfego de seis ruas do bairro Centro a partir desta quinta-feira (30). As medidas fazem parte do Plano de Mobilidade Urbana 2023-2025 do município, visando aprimorar o fluxo de veículos, especialmente durante a alta temporada turística. As vias impactadas pelas mudanças são: Rua Alda Tavares Matias, Rua Capitão Gualberto Leal Nunes, Rua José Guerreiro Filho, Rua Irineu José Moreira, Rua José Manoel Serpa e Rua Engenheiro Sérgio Serpkylou.

A Secretaria de Segurança Pública destaca que as alterações estão sendo implementadas antecipadamente para permitir que condutores e moradores se ajustem às novas direções antes do início da temporada de verão. O objetivo é promover um trânsito mais seguro e organizado na região central da cidade, que abriga importantes estabelecimentos comerciais e de serviços. Com as mudanças, espera-se uma significativa melhoria na mobilidade urbana no Centro, facilitando deslocamentos tanto para residentes quanto para turistas. Possíveis ajustes futuros poderão ser realizados para garantir a constante melhoria do trânsito municipal. 

Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/f_auto,q_auto:best,w_1200,h_628,c_fill,e_sharpen:40,r_10/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2FInstagram-post-azul-divertido-com-video-meme500.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

</channel>
</rss>