<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sat, 20 Dec 2025 09:38:16 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Diferenças entre Spitz Alemão e Volpino Italiano]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/spitz-alemao-e-volpino-italiano-7-diferencas-entre-as-racas/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 09:10:14 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/spitz-alemao-e-volpino-italiano-7-diferencas-entre-as-racas/]]></guid>
    <description><![CDATA[O Spitz Alemão e o Volpino Italiano são cães pequenos e peludos, mas apresentam características distintas entre si.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O Spitz Alemão é conhecido por sua pelagem densa e aparência robusta, enquanto o Volpino Italiano possui um porte mais delicado e pelagem fina.</p>
<p>Ambas as raças são consideradas cães de companhia, mas apresentam diferenças no temperamento e nos níveis de atividade.</p>
<p>O Spitz Alemão tende a ser mais ativo e alerta, enquanto o Volpino Italiano é geralmente mais reservado e tranquilo.</p>
<p>As características físicas, como o formato das orelhas e a cauda, também diferenciam as duas raças.</p>
<p>Essas distinções influenciam os cuidados necessários e o ambiente ideal para cada raça.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Estratégias para evitar a ressaca nas celebrações de fim de ano]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/ressaca-no-fim-do-ano-4-passos-simples-para-evita-la/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 09:01:11 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/ressaca-no-fim-do-ano-4-passos-simples-para-evita-la/]]></guid>
    <description><![CDATA[Medidas simples relacionadas à alimentação e hidratação podem contribuir para reduzir os efeitos da ressaca durante as festividades de fim de ano.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A combinação adequada de nutrição e hidratação é fundamental para minimizar os sintomas da ressaca.</p>
<p>Consumir alimentos nutritivos antes e durante o consumo de bebidas alcoólicas ajuda a proteger o organismo.</p>
<p>Manter-se hidratado ao longo das celebrações contribui para o equilíbrio do corpo e a prevenção de desconfortos.</p>
<p>Adotar essas práticas permite aproveitar os eventos sem comprometer o bem-estar no dia seguinte.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
