<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 20:38:31 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Drones registram infrações de trânsito em rodovias federais de Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/drones-da-prf-flagram-uso-de-celular-e-falta-de-cinto-em-rodovias-federais-de-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 20:24:44 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320916]]></guid>
    <description><![CDATA[Drones equipados com câmeras de alta definição têm sido utilizados para fiscalizar o uso de celular e o não uso do cinto de segurança em rodovias federais de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A fiscalização aérea permite registrar infrações sem a necessidade de interromper o fluxo de veículos nas estradas.</p>
<p>Os equipamentos capturam imagens que auxiliam na identificação de condutores que desrespeitam as normas de trânsito.</p>
<p>Essa tecnologia contribui para o monitoramento contínuo e eficiente das rodovias federais no estado.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Idoso de 82 anos é esfaqueado dentro de casa pelo filho em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/pai-de-82-anos-e-esfaqueado-dentro-de-casa-pelo-filho/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 20:14:14 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320925]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 82 anos foi esfaqueado dentro de sua residência pelo próprio filho, que foi preso em flagrante pela Polícia Militar.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O idoso foi socorrido e encaminhado a um hospital, onde permanece internado.</p>
<p>A Polícia Militar realizou a prisão do agressor no local do crime.</p>
<p>As circunstâncias que motivaram a agressão ainda não foram divulgadas.</p>
<p>O caso está sob investigação pelas autoridades competentes.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Relatório aponta que maioria das praias de Santa Catarina está própria para banho]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/relatorio-do-ima-indica-que-maioria-das-praias-de-sc-esta-propria-para-banho/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 19:56:23 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320914]]></guid>
    <description><![CDATA[Análise realizada entre 22 e 26 de dezembro identificou 196 pontos adequados para banho no litoral catarinense.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O relatório de balneabilidade avaliou diversos pontos ao longo do litoral de Santa Catarina.</p>
<p>Foram identificados 196 locais considerados próprios para banho durante o período analisado.</p>
<p>A avaliação contribui para o monitoramento da qualidade da água nas praias do estado.</p>
<p>Os dados refletem as condições ambientais observadas na semana de 22 a 26 de dezembro.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Motorista morre em acidente entre carro e caminhão na SC-355]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/acidente-sc-355-fraiburgo-vitima-fatal/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 19:53:25 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173351]]></guid>
    <description><![CDATA[Um acidente envolvendo um automóvel e um caminhão resultou na morte de um motorista na rodovia SC-355, em Fraiburgo, no Meio-Oeste de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A colisão frontal ocorreu por volta das 3h40 na localidade de Papuã, envolvendo um VW Gol e um caminhão trator Volvo com semi-reboque.</p>
<p>O motorista do automóvel, que tinha placas de Iomerê, não resistiu aos ferimentos e morreu no local do acidente.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros realizou o desencarceramento da vítima, que ficou presa às ferragens após a colisão.</p>
<p>O condutor do caminhão, de 28 anos e residente em Joaçaba, não sofreu ferimentos e permaneceu no local para prestar esclarecimentos.</p>
<p>Equipes da Polícia Militar Rodoviária, Polícia Científica, Instituto Médico Legal e Polícia Civil estiveram no local para os procedimentos de investigação e perícia.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Caminhão com placas de Santa Catarina é apreendido com seis toneladas de maconha]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/caminhao-usado-para-transporte-de-leite-e-apreendido-com-seis-toneladas-de-maconha/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 19:51:01 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320915]]></guid>
    <description><![CDATA[Um caminhão utilizado para transporte de leite foi apreendido com seis toneladas de maconha após ser abandonado pelo motorista durante fiscalização.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O , registrado em Santa Catarina, foi encontrado durante uma operação de fiscalização.</p>
<p>O motorista abandonou o caminhão no local antes da abordagem das autoridades.</p>
<p>A carga apreendida totalizou seis toneladas de maconha.</p>
<p>As circunstâncias que levaram ao abandono do ainda são investigadas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Emasa amplia produção diária em 10 milhões de litros para temporada de verão]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/emasa-aumenta-producao-em-10-milhoes-de-litros-por-dia-para-enfrentar-temporada-de-verao/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 19:31:30 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131220]]></guid>
    <description><![CDATA[A Empresa Municipal de Água e Saneamento (Emasa) aumentou a capacidade de produção de água em Balneário Camboriú para atender à demanda da alta temporada de verão.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A ampliação da produção diária de água foi possível por meio de investimentos em equipamentos e melhorias nos sistemas de captação, tratamento e bombeamento.</p>
<p>A capacidade operacional foi reforçada com a instalação de três filtros adicionais e a substituição das bombas da Estação de Recalque de Água Bruta (ERAB) por equipamentos mais potentes.</p>
<p>Além do aumento da produção, foram realizadas manutenções preventivas e interligações estratégicas nas redes de abastecimento para reduzir riscos operacionais durante o período de maior consumo.</p>
<p>O Rio Camboriú, principal de captação, conta com previsão de chuvas pontuais que contribuem para a segurança hídrica da cidade.</p>
<p>A produção diária estimada supera 120 milhões de litros, cerca de 20% acima do verão anterior, mas o consumo consciente continua sendo fundamental para evitar sobrecarga no sistema.</p>
<p>O monitoramento do consumo é realizado diariamente, e orientações são feitas para que moradores, turistas e administradores adotem práticas que minimizem o desperdício de água.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem é detido por ato obsceno e resistência na Praia do Pinho, em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/homem-e-detido-por-ato-obsceno-e-resistencia-apos-ser-flagrado-nu-na-praia-do-pinho-em-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 19:30:32 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131218]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem foi detido por ato obsceno, desobediência e resistência durante abordagem policial na Praia do Pinho, em Balneário Camboriú.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Durante rondas na Praia do Pinho, a Polícia Militar flagrou um homem em nudez total na área externa de um camping, visível a outras pessoas.</p>
<p>A legislação local proíbe a prática de nudismo naquela região, o que motivou a abordagem policial.</p>
<p>O homem recebeu ordem para se vestir, mas não acatou a determinação e apresentou comportamento exaltado, recusando-se a cumprir as ordens.</p>
<p>Foi necessária a contenção do indivíduo, que foi algemado para garantir a segurança dos agentes e de terceiros.</p>
<p>A conduta em locais de uso comum ou acessíveis ao público pode configurar ato obsceno, mesmo em áreas privadas, quando considerada inadequada e exposta à coletividade.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
