<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 16 Dec 2025 23:11:09 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Caminhoneiro sofre mal súbito e carga de frango é saqueada após acidente na SC-480]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/acidente-caminhao-frangos-chapeco/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 22:38:14 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172758</guid>
<description><![CDATA[Um caminhão que transportava frangos caiu em uma ribanceira na SC-480, em Chapecó, na manhã desta terça-feira. O motorista sofreu ferimentos leves e parte da carga foi saqueada antes da chegada da polícia. O caso está sob investigação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Júlia Cherem Lança Novos Sabores de Chocotone para 2025]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/julia-cherem-apresenta-novos-sabores-de-chocotone-e-amplia-cardapio-para-as-festas-de-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 22:30:00 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317083</guid>
<description><![CDATA[A confeitaria Júlia Cherem, localizada em Florianópolis, apresenta uma nova versão do chocotone de pistache e amplia seu cardápio para as festas de 2025. As encomendas já superam em 10% as do ano anterior, refletindo a popularidade dos produtos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Velório de empresária vítima de acidente será em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/empresaria-que-morreu-em-acidente-com-porsche-sera-velada-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 22:16:36 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317624</guid>
<description><![CDATA[A empresária Aline Dalmolin, que faleceu em um acidente envolvendo um veículo Porsche, será velada em Balneário Camboriú. A cerimônia ocorrerá nesta quarta-feira e estará aberta ao público.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Denúncia de envenenamento em pronto-socorro de SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/tia-e-sobrinho-sao-denunciados-por-envenenar-funcionarios-em-pronto-socorro-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 22:08:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317603</guid>
<description><![CDATA[O Ministério Público de Santa Catarina (MPSC) denunciou uma tia e seu sobrinho por supostamente envenenarem funcionários de um pronto-socorro. O caso envolve a adulteração de refrigerante com medicamento, que resultou em mal-estar em pelo menos 11 profissionais da unidade de saúde.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Silvinei Vasques é condenado a 24 anos de prisão]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/ex-chefe-da-prf-de-bolsonaro-e-secretario-em-sao-jose-vasques-e-condenado-a-24-anos-de-prisao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 21:43:28 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172753</guid>
<description><![CDATA[Silvinei Vasques, ex-diretor da PRF e secretário em São José, pediu exoneração após ser condenado pelo STF a 24 anos e 6 meses de prisão por tentativa de golpe de Estado. A decisão envolve crimes relacionados ao processo democrático nas eleições de 2022 e inclui multas e inelegibilidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Incêndio em ônibus entre São Bento do Sul e Campo Alegre]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/onibus-pega-fogo-entre-sao-bento-do-sul-e-campo-alegre/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 21:35:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317619</guid>
<description><![CDATA[Um incêndio em um ônibus foi registrado no final da tarde desta terça-feira (16) entre São Bento do Sul e Campo Alegre. O incidente gerou preocupação entre os passageiros e a equipe de emergência foi acionada para controlar as chamas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Oficina de Cinema para Jovens forma estudantes em Bombinhas]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/16/terceira-edicao-do-projeto-oficina-de-cinema-para-jovens-forma-estudantes-de-bombinhas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 21:29:37 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20406</guid>
<description><![CDATA[A terceira edição da Oficina de Cinema para Jovens, realizada no CEIT Leonel de Moura Brizola em Bombinhas, capacitou alunos em aspectos técnicos e criativos do audiovisual. O projeto, promovido pela Tiqsi Filmes e Produções em parceria com a Tramela Produções, já beneficiou cerca de cem estudantes desde sua criação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Chegamos a um ponto de colapso“: vereador Marcelo Achutti denuncia problemas no Hospital Ruth Cardoso após estadualização]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/chegamos-a-um-ponto-de-colapso-vereador-marcelo-achutti-denuncia-problemas-no-hospital-ruth-cardoso-apos-estadualizacao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 21:04:55 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130509</guid>
<description><![CDATA[O vereador de Balneário Camboriú, Marcelo Achutti, afirmou estar fiscalizando e recebendo denúncias relacionadas ao funcionamento do Hospital Ruth Cardoso após o processo de estadualização da unidade. As declarações foram feitas durante entrevista à Rádio Menina, na qual o parlamentar levantou preocupações sobre a atu…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[‘Não vão descer pra SC’: turistas são expulsos de avião com destino a Florianópolis]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/turistas-tumulto-voo-florianopolis-buenos-aires/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 20:57:53 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172749</guid>
<description><![CDATA[Quatro turistas foram retirados à força de um avião que seguiria para Florianópolis após provocarem tumulto momentos antes da decolagem no Aeroporto Internacional Jorge Newbery, em Buenos Aires, na Argentina. O caso ocorreu no início deste mês, mas ganhou repercussão nesta segunda feira (15) após vídeos da confusão vi…]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Cadeira anfíbia facilita acesso ao mar em Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/cadeira-anfibia-torna-banho-de-mar-acessivel-e-realiza-sonhos-em-praia-de-santa-catarina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 20:38:00 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317585</guid>
<description><![CDATA[O Programa Praia Acessível oferece cadeiras anfíbias que permitem que pessoas com mobilidade reduzida entrem no mar com segurança, promovendo inclusão e acessibilidade nas praias de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>