<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 21 Nov 2025 16:51:09 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[6 anos de evolução: DUFF Pneus comemora aniversário e mostra por que virou gigante no Vale do Rio Tijucas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/destaques/duff-pneus-comemora-aniversario-no-vale-do-rio-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Tijucas]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[acessórios automotivos]]></category>
<category><![CDATA[alinhamento]]></category>
<category><![CDATA[Anos]]></category>
<category><![CDATA[Evolução]]></category>
<category><![CDATA[Duff]]></category>
<category><![CDATA[Pneus]]></category>
<category><![CDATA[Comemora]]></category>
<category><![CDATA[Aniversário]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 16:47:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170354</guid>
<description><![CDATA[A empresa DUFF Pneus celebra seu sexto aniversário como um exemplo de empreendedorismo no Vale do Rio Tijucas. Em seis anos, a empresa passou de um pequeno estabelecimento para se tornar um dos principais centros automotivos da região, destacando-se pela tecnologia, variedade de produtos e pela sólida relação estabelecida com os clientes ao longo desse período.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A empresa DUFF Pneus celebra seu sexto aniversário como um exemplo de empreendedorismo no Vale do Rio Tijucas. Em seis anos, a empresa passou de um pequeno estabelecimento para se tornar um dos principais centros automotivos da região, destacando-se pela tecnologia, variedade de produtos e pela sólida relação estabelecida com os clientes ao longo desse período. Fundada pelos irmãos Carlos Eduardo e Cristiano Schio, a DUFF iniciou suas atividades oferecendo pneus usados e serviços de borracharia em um espaço modesto, mas com visão de crescimento futuro. Em 2020, a empresa mudou-se para um espaço maior de 150 metros quadrados e introduziu a primeira geometria 3D do Vale do Rio Tijucas, marcando um avanço significativo que atraiu a atenção dos motoristas da região.</strong><br/><br/>No ano seguinte, em 2021, a DUFF expandiu sua estrutura para 750 metros quadrados, consolidando-se como a principal fornecedora de pneus e rodas do Vale. Com um estoque ampliado, equipe qualificada e serviços aprimorados, a empresa passou a oferecer uma gama variada de produtos e serviços automotivos, incluindo alinhamento, balanceamento, freios, amortecedores, suspensão, troca de óleo, mais de 300 modelos de rodas esportivas e produtos Vonixx. Além disso, a DUFF Pneus destaca-se pelo compromisso com a responsabilidade ambiental, realizando o descarte adequado de pneus e óleos, reforçando sua ligação com a comunidade e práticas sustentáveis. Atualmente, a empresa mantém o maior estoque de pneus da região e continua a expandir suas operações, demonstrando um crescimento constante e sustentável.<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fcontrole.jornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2Fimage-21.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Atendimentos do CAPS II serão suspensos temporariamente para mudança de unidade em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/atendimentos-do-caps-ii-serao-suspensos-temporariamente-para-mudanca-de-unidade-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 16:15:56 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127593</guid>
<description><![CDATA[Os atendimentos do Centro de Atenção Psicossocial (CAPS II) de Balneário Camboriú serão temporariamente interrompidos entre os dias 24 e 26 de novembro. A suspensão ocorre devido à mudança da unidade para um novo espaço no Bairro Vila Real, que será oficialmente inaugurado no dia 27.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Aeroporto de Navegantes é vendido para grupo ASUR; nova empresa assume em 2026]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/aeroporto-de-navegantes-e-vendido-para-grupo-asur-nova-empresa-assume-em-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 13:56:22 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127588</guid>
<description><![CDATA[A empresa Motiva, líder no segmento de infraestrutura de mobilidade no Brasil, divulgou nesta semana a venda de 100% de sua plataforma de aeroportos, incluindo o Aeroporto Internacional de Navegantes, para a Aeropuerto de Cancún, subsidiária do Grupo Aeroportuario del Sureste (ASUR), responsável pela administração de nove aeroportos no México e outros sete na América Latina. A transação, avaliada em R$ 11,5 bilhões, engloba R$ 5 bilhões em participações acionárias e R$ 6,5 bilhões em dívidas líquidas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Praia Central passa por peneiramento para remover conchas da superfície, em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/praia-central-passa-por-peneiramento-para-remover-conchas-da-superficie-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 12:33:28 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127567</guid>
<description><![CDATA[Uma operação de limpeza para retirada das conchas que se acumularam na parte superior da areia da Praia Central, em Balneário Camboriú, está programada para ocorrer na próxima segunda-feira, dia 24. O trabalho de peneiramento será realizado no trecho compreendido entre o Pontal Norte e as proximidades da Avenida Alvin Bauer.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Tijucas investe mais de R$ 2 milhões para ampliar a Escola Santa Terezinha]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/tijucas-investe-mais-de-r-2-milhoes-para-ampliar-a-escola-santa-terezinha/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 11:21:55 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170317</guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Tijucas autorizou oficialmente, nesta quarta-feira (19), a ampliação da Escola de Educação Fundamental Santa Terezinha, situada na Rua Mato Grosso, no Centro. A Ordem de Serviço nº 006/PMT/2025 marca o início de uma obra considerada estratégica para a rede municipal de ensino, em virtude do aumento contínuo no número de matrículas devido ao crescimento populacional da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Limpeza no Rio das Ostras remove um caminhão de resíduos em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/limpeza-no-rio-das-ostras-remove-um-caminhao-de-residuos-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 11:21:46 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127554</guid>
<description><![CDATA[A Secretaria de Obras da Região Sul realizou uma operação de limpeza no Rio das Ostras, em Balneário Camboriú, na quarta-feira, 19. A ação resultou na retirada de um caminhão de aproximadamente 5 m³ de resíduos, com o objetivo de prevenir alagamentos, melhorar o escoamento das águas e evitar processos erosivos ao longo das margens do rio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Incêndio em residência mobiliza o Corpo de Bombeiros em Itapema]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/incendio-em-residencia-mobiliza-o-corpo-de-bombeiros-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 11:04:57 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127550</guid>
<description><![CDATA[Um incêndio em uma residência mobilizou equipes do Corpo de Bombeiros em Itapema, na tarde de quarta-feira, 19. A ocorrência foi registrada por volta das 16h50, na Rua 816-A, ao lado do ginásio municipal, no bairro Casa Branca.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Tijucas entrega praça que homenageia Seu Alfredo no Dia da Consciência Negra]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/especiais/tijucas-entrega-praca-que-homenageia-seu-alfredo-no-dia-da-consciencia-negra/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 10:52:39 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170314</guid>
<description><![CDATA[No feriado nacional do Dia da Consciência Negra, celebrado em 20 de novembro, a cidade de Tijucas vivenciou uma manhã marcada por memória, identidade e reconhecimento histórico. A Administração Municipal realizou a entrega oficial da Praça Alfredo Brás de Souza Junior, um espaço revitalizado que presta homenagem a uma das figuras mais expressivas da cultura, do civismo e da resistência negra local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mensagem do Dia – 21/11/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/mensagem-do-dia-21-11-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 09:50:35 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127541</guid>
<description><![CDATA[**LIDE:** O diretor artístico do evento "Minha Noite de Natal em Balneário Camboriú" destacou a singularidade do desfile que ocorrerá no Brasil. Com uma nova estrutura, o Atracadouro Barra Sul será utilizado como ponto de embarque e desembarque pela primeira vez.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bolsa de Empregos – 21/11/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bolsa-de-empregos-21-11-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 09:44:54 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127539</guid>
<description><![CDATA[**Vagas de Emprego Disponíveis em Diversas Áreas e Localidades** O mercado de trabalho na região de Brusque, Barra Velha, Tijucas, Porto Belo, São João Batista, Balneário Piçarras e Bombinhas oferece diversas oportunidades de emprego em diferentes áreas. Estão abertas vagas para cargos como Assistente de Atendimento ao Cliente, Técnico Externo de Infraestrutura, Técnico de Instalação, Auxiliar de Instalação, Auxiliar de Infraestrutura, Auxiliar de Atendimento (Suporte Técnico), Vendedor Empresas, Vendedor Interno, Auxiliar Administrativo (Atendimento ao Cliente), Auxiliar Financeiro, Supervisor Externo de Operações e Vendedor Externo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>