<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 09 Nov 2025 00:20:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Grupo de Itapema lança ponto de arrecadação para ajudar vítimas do tornado no Paraná]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/grupo-de-itapema-lanca-ponto-de-arrecadacao-para-ajudar-vitimas-do-tornado-no-parana/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<category><![CDATA[ajuda humanitária]]></category>
<category><![CDATA[Grupo]]></category>
<category><![CDATA[Lança]]></category>
<category><![CDATA[Ponto]]></category>
<category><![CDATA[Arrecadação]]></category>
<category><![CDATA[Ajudar]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 00:19:15 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168999</guid>
<description><![CDATA[O empresário Guilherme Mortari, fundador de O Novo Imobiliário em Itapema (SC), está promovendo uma ação solidária em apoio às vítimas do tornado que atingiu Rio Bonito do Iguaçu (PR). Sensibilizado pelas imagens de destruição, Guilherme transformou sua imobiliária, localizada na Rua 236, número 314, sala 01, em um ponto oficial de coleta de doações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O empresário Guilherme Mortari, fundador de O Novo Imobiliário em Itapema (SC), está promovendo uma ação solidária em apoio às vítimas do tornado que atingiu Rio Bonito do Iguaçu (PR). Sensibilizado pelas imagens de destruição, Guilherme transformou sua imobiliária, localizada na Rua 236, número 314, sala 01, em um ponto oficial de coleta de doações. A iniciativa visa arrecadar alimentos não perecíveis, água potável, roupas, cobertores, móveis, produtos de higiene, fraldas e outros itens essenciais para enviar auxílio direto às famílias afetadas.</strong><br/><br/>Esta não é a primeira vez que Guilherme lidera uma campanha de solidariedade. Durante as enchentes históricas que atingiram o Rio Grande do Sul, ele coordenou uma grande mobilização em Itapema, enviando duas carretas repletas de doações, fruto da colaboração de moradores e empresas locais. Agora, o empresário espera repetir o gesto de empatia e união diante da tragédia no Paraná. As doações podem ser entregues diretamente no ponto de coleta em Itapema, e mais informações estão disponíveis pelo telefone (47) 99271-0333. A comunidade está convidada a contribuir com essa causa humanitária.<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem fica ferido após ser atingido por placa durante vendaval em Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/08/homem-fica-ferido-apos-ser-atingido-por-placa-durante-vendaval-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 22:03:22 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19896</guid>
<description><![CDATA[Na tarde deste sábado (8), por volta das 14h48, o Corpo de Bombeiros Militar de Porto Belo foi acionado para atender uma ocorrência na Rua Antônio Walendowsky, Perequê, em Porto Belo (SC). As equipes das viaturas ASU-536 e ABTR-56 foram deslocadas para o local, onde encontraram o Sr.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem é atingido por placa de madeira e recebe atendimento do Corpo de Bombeiros em Porto Belo]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/homem-e-atingido-por-placa-de-madeira-e-recebe-atendimento-do-corpo-de-bombeiros-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 21:31:11 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126239</guid>
<description><![CDATA[Um homem de 54 anos foi atingido por uma placa de madeira proveniente de uma construção civil em Porto Belo, na tarde deste sábado, 8. A vítima estava caída no chão quando o Corpo de Bombeiros chegou ao local, por volta das 14h50, apresentando fratura no pé.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Fusca perde o freio e causa acidente em Balneário Camboriú: “só uma encostadinha”]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/fusca-azul-desliza-e-bate-em-carros-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 19:52:37 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168988</guid>
<description><![CDATA[Um acidente inusitado ocorreu no final da tarde chuvosa desta sexta-feira (8) em Balneário Camboriú. Um fusca azul perdeu o controle dos freios e colidiu na traseira de um Honda Civic, em seguida atingindo uma caminhonete estacionada no mesmo trecho da via.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar prende autor de tentativa de roubo a farmácia em Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/08/policia-militar-prende-autor-de-tentativa-de-roubo-a-farmacia-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 19:48:37 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19893</guid>
<description><![CDATA[Na tarde desta sexta-feira (7), por volta das 13h, a Polícia Militar de Porto Belo prendeu um homem de 42 anos após uma tentativa de roubo a uma farmácia situada na Avenida Hironildo Conceição dos Santos. A ação ocorreu após a guarnição ser acionada via Central de Emergências (CRE) para atender a ocorrência de roubo em andamento no estabelecimento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motociclista morre em grave acidente com caminhão na BR]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/vitima-morre-presa-embaixo-de-caminhao-br-101-itajai-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 18:35:48 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168984</guid>
<description><![CDATA[Um grave acidente ocorrido na tarde deste sábado (8) resultou na morte de uma pessoa na BR-101, próximo à saída 124, entre Itajaí e Balneário Camboriú. De acordo com informações preliminares, a vítima foi atropelada por um caminhão e acabou ficando presa embaixo do rodado do veículo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Metade das consultas e exames marcados em mutirão da Saúde de Camboriú têm faltas]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/metade-das-consultas-e-exames-marcados-em-mutirao-da-saude-de-camboriu-tem-faltas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 15:10:37 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126234</guid>
<description><![CDATA[A Secretaria de Saúde de Camboriú está enfrentando um desafio com o alto índice de ausências de pacientes em consultas e exames marcados durante o mutirão realizado para diminuir as filas de espera. Durante o último mutirão de ultrassonografia obstétrica, por exemplo, dos 50 pacientes convocados, apenas 13 compareceram, resultando em 37 faltas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Deputado Emerson Stein entrega ambulância para Tijucas]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/08/deputado-emerson-stein-entrega-ambulancia-para-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 14:40:51 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19890</guid>
<description><![CDATA[O município de Tijucas recebeu um importante reforço para os serviços de saúde nesta sexta-feira, 7 de novembro. O deputado estadual Emerson Stein entregou uma ambulância nova ao município, em atendimento a uma solicitação do presidente da Câmara de Vereadores, Cláudio Eduardo de Souza (MDB).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Briga de casal leva PM a prender homem por tráfico e porte ilegal de arma em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/briga-de-casal-leva-pm-a-prender-homem-por-trafico-e-porte-ilegal-de-arma-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 14:40:29 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126230</guid>
<description><![CDATA[Uma discussão entre um casal resultou na prisão de um homem por tráfico de drogas e posse ilegal de arma de fogo no bairro Santa Regina, em Itajaí, na sexta-feira, 7. A ocorrência foi registrada após a Polícia Militar receber uma denúncia de que uma mulher estaria pedindo socorro durante a briga.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú deve receber mais de 2 milhões de turistas no verão, aponta setor hoteleiro]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/balneario-camboriu-deve-receber-mais-de-2-milhoes-de-turistas-no-verao-aponta-setor-hoteleiro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 14:26:10 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126221</guid>
<description><![CDATA[O setor hoteleiro de Balneário Camboriú se prepara para a nova temporada de verão com expectativa de aumento no número de visitantes, especialmente vindos de países do Mercosul. O Dia do Hoteleiro, comemorado neste domingo, 9 de dezembro, destaca a importância do setor para a economia local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>