<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 10 Dec 2025 17:11:14 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú é selecionada pelo Novo PAC para construir nova Estação de Tratamento de Esgoto]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/balneario-camboriu-e-selecionada-pelo-novo-pac-para-construir-nova-estacao-de-tratamento-de-esgoto/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[EMASA]]></category>
<category><![CDATA[Balneário]]></category>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[É]]></category>
<category><![CDATA[Selecionada]]></category>
<category><![CDATA[Pelo]]></category>
<category><![CDATA[Novo]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 17:07:10 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129717</guid>
<description><![CDATA[Balneário Camboriú foi confirmada nesta quarta-feira, 10, como um dos municípios contemplados pelo Novo PAC, programa de investimentos do Governo Federal. O anúncio foi feito pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva e inclui o projeto apresentado pela Prefeitura, por meio da Empresa Municipal de Água e Saneamento (Emasa), para a implantação de uma nova Estação de Tratamento de Esgoto (ETE) modular.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Balneário Camboriú foi confirmada nesta quarta-feira, 10, como um dos municípios contemplados pelo Novo PAC, programa de investimentos do Governo Federal. O anúncio foi feito pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva e inclui o projeto apresentado pela Prefeitura, por meio da Empresa Municipal de Água e Saneamento (Emasa), para a implantação de uma nova Estação de Tratamento de Esgoto (ETE) modular. O investimento total previsto é de R$ 95,2 milhões, sendo aproximadamente R$ 90,4 milhões do Governo Federal e R$ 4,7 milhões de contrapartida do Município. A nova estrutura terá capacidade para tratar 300 litros por segundo em nível terciário, visando a remoção de poluentes e a preservação dos recursos hídricos locais.</strong><br/><br/>Segundo o diretor-presidente da Emasa, Auri Pavoni, o projeto representa um avanço histórico para o saneamento local, com a cidade deixando de utilizar a lagoa de aeração atual em favor de uma tecnologia mais moderna e eficaz. A inclusão da nova ETE modular no pacote de investimentos na área é resultado de um conjunto de projetos apresentados ao Governo Federal ao longo de 2025 pela Emasa, que já havia sido contemplada com recursos para outras obras estratégicas. Com a nova estação, Balneário Camboriú poderá avançar no cumprimento das metas do marco legal do saneamento, aproximando-se da universalização dos serviços de esgotamento sanitário. Os trâmites para formalização do financiamento, elaboração dos editais e início das obras agora serão iniciados pela Prefeitura e pela Emasa. (<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[PM CUMPRE MANDADO DE PRISÃO EM ITAPEMA]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/10/pm-cumpre-mandado-de-prisao-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 16:50:34 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20311</guid>
<description><![CDATA[Na noite desta terça-feira (09), por volta das 23h, a guarnição do Pelotão de Patrulhamento Tático (PPT) cumpriu um mandado de prisão no bairro Meia Praia, em Itapema. O alvo da ação policial era um homem de 27 anos, procurado pela Justiça por tráfico de drogas, com pena de 7 anos em regime fechado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[PM PRENDE HOMEM POR TRÁFICO DE DROGAS E PORTE ILEGAL DE MUNIÇÃO]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/10/pm-prende-homem-por-trafico-de-drogas-e-porte-ilegal-de-municao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 16:46:32 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20306</guid>
<description><![CDATA[Na terça-feira (09), por volta das 18h, uma guarnição da Polícia Militar foi informada sobre um homem que estaria realizando tele-entrega de entorpecentes em um conjunto de casas de aluguel na Servidão das Calhas, bairro Várzea, em Itapema. Após diligências, os policiais localizaram uma residência nos fundos do terreno, onde flagraram o suspeito manipulando uma motocicleta e fazendo uso de substância entorpecente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Rio Camboriú: Balneário Camboriú intensifica ações para recuperar e proteger a principal fonte de vida da cidade]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/rio-camboriu-balneario-camboriu-intensifica-acoes-para-recuperar-e-proteger-a-principal-fonte-de-vida-da-cidade/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 16:18:12 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129693</guid>
<description><![CDATA[A cidade de Balneário Camboriú, em Santa Catarina, depende do Rio Camboriú para o abastecimento de água, essencial para mais de 240 mil habitantes dos municípios de Camboriú e Balneário Camboriú. Com 32 km de extensão, o rio é fundamental para a sobrevivência dessas populações, além de ser parte importante da memória local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Morre segunda vítima de grave acidente entre carro e caminhão na Jorge Lacerda, em Ilhota]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/morre-segunda-vitima-acidente-carro-caminhao-jorge-lacerda-ilhota/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 15:55:58 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172203</guid>
<description><![CDATA[Duas pessoas foram identificadas como vítimas do grave acidente ocorrido na tarde desta terça-feira (9) na Rodovia Jorge Lacerda, em Ilhota, no Vale do Itajaí. O caminhoneiro Paulo Rodrigo dos Santos, de 32 anos, veio a óbito no local da colisão, enquanto o motorista do carro, Rafael de Melo Silva, de 37 anos, foi socorrido, porém não resistiu aos ferimentos e faleceu no Hospital Marieta Konder Bornhausen, em Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Dois PMs são detidos em operação ligada ao caso “Lobo do Batel” em Itapema]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/dois-pms-sao-detidos-em-operacao-ligada-ao-caso-lobo-da-batel-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 15:50:21 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129698</guid>
<description><![CDATA[Dois policiais militares foram presos em Itapema, no Litoral Norte de Santa Catarina, no sábado, 6, sob suspeita de concussão e prevaricação durante uma ocorrência envolvendo o estelionatário conhecido como “Lobo do Batel”, investigado por um golpe bilionário no Paraná. As prisões foram confirmadas pela Polícia Militar por meio de nota oficial, e os militares permanecem sob custódia no 31º Batalhão de Polícia Militar, em Itapema, por decisão da Justiça, aguardando esclarecimento dos fatos iniciais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Depósito secreto na fronteira com a Argentina: PF flagra carga gigante de alumínio contrabandeado]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/deposito-secreto-na-fronteira-com-a-argentina-pf-flagra-carga-gigante-de-aluminio-contrabandeado/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 15:35:59 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129697</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal efetuou a prisão de dois indivíduos em flagrante após descobrir um depósito clandestino contendo aproximadamente 40 toneladas de alumínio contrabandeado em Barracão (PR), cidade localizada na fronteira com a Argentina. A operação foi realizada na terça-feira, dia 9, com o apoio da Receita Federal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[BC sanciona Lei da Liberdade Econômica e se torna uma das cidades mais empreendedoras do país]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bc-sanciona-lei-da-liberdade-economica-e-se-torna-uma-das-cidades-mais-empreendedoras-do-pais/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 15:17:20 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129692</guid>
<description><![CDATA[Prefeitura de Balneário Camboriú dispensa alvará para 1.114 atividades de baixo risco, simplificando abertura de empresas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[‘Aberração’: vereador tenta impedir que Governo Lula transforme terras de SC em Parque Nacional]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/aberracao-vereador-tenta-impedir-que-governo-lula-transforme-terras-de-sc-em-parque-nacional/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 14:59:41 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172199</guid>
<description><![CDATA[Em uma reação firme à tentativa do Governo Federal de impor uma nova unidade de conservação em Santa Catarina sem diálogo direto com a população local, o vereador Diego Machado PSD tornou-se a principal voz de oposiçã...]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motoristas de Gaspar são alertados sobre golpe de multas falsas por e-mail]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/condutores-de-gaspar-sao-alvo-de-golpe-com-multas-enviadas-por-e-mail/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 14:32:32 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129689</guid>
<description><![CDATA[Prefeitura de Gaspar reforça que não envia multas pela internet e orienta verificação de cobranças suspeitas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>