<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Thu, 08 Jan 2026 00:36:08 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Praias da Grande Florianópolis registram quase 400 ocorrências com crianças perdidas durante alta temporada]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/criancas-perdidas-praias-grande-florianopolis-verao/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 00:32:36 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174626]]></guid>
    <description><![CDATA[Durante a alta temporada de verão, as praias da Grande Florianópolis registraram cerca de 400 casos de crianças que se afastaram dos responsáveis, atendidos pelas equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Entre 30 de dezembro de 2025 e 5 de janeiro de 2026, as ocorrências foram registradas no período da Operação Verão Santa Catarina, que contou com intenso fluxo de turistas e moradores no litoral.</p>
<p>Todas as situações envolvendo crianças perdidas foram resolvidas pelas guarnições nas praias, sem registro de consequências graves.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros recomenda o uso de pulseiras de identificação para crianças, disponíveis nos postos de guarda-vidas, contendo nome da criança, do responsável e telefone para contato, facilitando o reencontro em caso de desencontro.</p>
<p>Durante a operação, foram contabilizadas cerca de 3 milhões de ações preventivas, 396 salvamentos e resgates, além de 31 atendimentos com apoio do serviço aeromédico Arcanjo.</p>
<p>O número de lesões causadas por água-viva aumentou para 8.572 casos, mais de 50% superior à temporada anterior, o que está relacionado ao maior número de banhistas nas praias.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros orienta os banhistas a procurarem os postos de salva-vidas antes de entrar no mar e a observarem as condições indicadas pelas bandeiras, além de disponibilizar informações pelo aplicativo CBMSC Cidadão.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Buscas por empresário desaparecido após passeio de moto aquática chegam ao quarto dia]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/buscas-por-empresario-desaparecido-apos-passeio-de-moto-aquatica-entram-no-quarto-dia/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 23:39:44 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324807]]></guid>
    <description><![CDATA[As buscas por um empresário desaparecido após passeio de moto aquática continuam pelo quarto dia consecutivo na região costeira entre Porto Belo e Itajaí.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Uma operação integrada percorreu mais de 160 quilômetros da costa entre Porto Belo e Itajaí nesta terça-feira.</p>
<p>Equipes de resgate seguem mobilizadas na tentativa de localizar o empresário desaparecido.</p>
<p>As condições do mar e do tempo têm sido monitoradas para auxiliar nas buscas.</p>
<p>Até o momento, não há informações sobre o paradeiro do homem.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
