<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Thu, 08 Jan 2026 10:36:14 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Prefeito de Garopaba é preso durante operação da Polícia Civil em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/politica/policia-civil-prende-prefeito-catarinense-acusado-de-ser-chefe-de-organizacao-criminosa/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 10:34:59 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174631]]></guid>
    <description><![CDATA[O prefeito de Garopaba foi detido na manhã desta quinta-feira em uma operação que cumpriu mandados de prisão preventiva e afastamento de secretários municipais.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil de Santa Catarina realizou uma operação que resultou na prisão do prefeito de Garopaba, Júnior de Abreu Bento, além de um empresário do setor de coleta de lixo e do pregoeiro responsável pela licitação do serviço no município.</p>
<p>A ação, denominada Operação Coleta Seletiva, cumpriu três mandados de prisão preventiva e determinou o afastamento de secretários municipais, além do sequestro de bens e valores ligados aos investigados.</p>
<p>Os mandados foram cumpridos na Prefeitura de Garopaba e em outros locais relacionados aos envolvidos, com viaturas da DEIC e DECOR presentes durante a manhã na sede do Executivo municipal.</p>
<p>A operação é um desdobramento da Operação Maestro, iniciada em 2024, que identificou indícios de irregularidades em contratos administrativos, especialmente na licitação da coleta de lixo em Garopaba.</p>
<p>As investigações apontam suspeitas de fraudes em licitação, frustração do caráter competitivo do certame e possíveis desvios de recursos públicos, com autorização judicial do Tribunal de Justiça de Santa Catarina.</p>
<p>Esta é a primeira vez que um prefeito em exercício é preso em Garopaba. A Prefeitura</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Preço dos combustíveis aumenta em Tubarão após reajuste de imposto]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/preco-dos-combustiveis/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 10:23:55 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324913]]></guid>
    <description><![CDATA[Os preços da gasolina e do diesel registraram alta em Tubarão, motivada por um reajuste no imposto incidente sobre os combustíveis.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O reajuste no imposto sobre os combustíveis impactou diretamente os valores praticados na cidade de Tubarão.</p>
<p>A gasolina e o diesel foram os principais combustíveis que sofreram aumento no preço final ao consumidor.</p>
<p>A alteração nos preços foi detalhada em uma análise recente que avaliou o cenário local dos combustíveis.</p>
<p>O reajuste reflete mudanças na tributação que influenciam o custo dos combustíveis para os consumidores na região.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Corpo de Bombeiros de SC abre 630 vagas temporárias com salário acima de R$ 8 mil]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/corpo-de-bombeiros-abre-630-vagas-temporarias-em-sc-com-salario-acima-de-r-8-mil/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 10:10:56 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132425]]></guid>
    <description><![CDATA[O Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina lançou processo seletivo para 630 vagas temporárias com remuneração inicial superior a R$ 8 mil.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As inscrições para o Serviço Militar Estadual Temporário (SEMET) estão abertas até 19 de janeiro e devem ser feitas exclusivamente pela internet.</p>
<p>As oportunidades estão distribuídas em batalhões localizados em 12 cidades do estado, incluindo Balneário Camboriú, Itajaí, Blumenau, Chapecó, Lages, Jaraguá do Sul e São Miguel do Oeste.</p>
<p>O processo seletivo inclui prova objetiva, avaliação de títulos, Teste de Aptidão Física, exames médicos e investigação social, com a prova teórica prevista para 1º de março.</p>
<p>Os candidatos aprovados participarão do Curso Básico de Formação como alunos-soldados temporários, reforçando o efetivo operacional da corporação em diversas regiões de Santa Catarina.</p>
<p>Para concorrer, é necessário ter entre 18 e 39 anos e possuir Carteira Nacional de Habilitação.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Idoso fica ferido em colisão entre carro e ônibus na BR-280 em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/acidente-entre-carro-e-onibus-deixa-idoso-ferido-na-br-280-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 09:50:06 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324906]]></guid>
    <description><![CDATA[Um acidente envolvendo um carro e um ônibus na BR-280 causou ferimentos em um idoso e lentidão no trânsito local.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu na BR-280, em Santa Catarina, envolvendo um de passeio e um ônibus.</p>
<p>Um idoso ficou ferido na colisão e recebeu atendimento médico.</p>
<p>O motorista do carro foi atendido no local e encaminhado a um hospital, sem apresentar ferimentos graves.</p>
<p>O trânsito na região sofreu lentidão devido ao acidente.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Obras literárias recomendadas para estudantes do Ensino Médio]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/dia-do-leitor-8-livros-essenciais-para-estudantes-do-ensino-medio/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 09:40:14 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/dia-do-leitor-8-livros-essenciais-para-estudantes-do-ensino-medio/]]></guid>
    <description><![CDATA[Selecionam-se livros que podem contribuir para a preparação para o vestibular e incentivar o hábito da leitura entre estudantes do Ensino Médio.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A literatura desempenha papel importante no desenvolvimento acadêmico e pessoal dos estudantes do Ensino Médio.</p>
<p>Algumas obras são frequentemente indicadas por abordarem temas relevantes e por auxiliarem na compreensão de conteúdos cobrados em exames vestibulares.</p>
<p>Além do aspecto preparatório, a leitura pode despertar o interesse cultural e ampliar o repertório dos jovens leitores.</p>
<p>A escolha de livros variados contribui para a formação crítica e para o aprimoramento da escrita e interpretação de textos.</p>
<p>Incentivar a leitura desde o Ensino Médio pode influenciar positivamente o desempenho escolar e a trajetória educacional dos estudantes.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Motorista morre após mal súbito e colide com ônibus em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/motorista-morre-apos-mal-subito-e-atinge-onibus-em-santa-catarina/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 09:39:38 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324893]]></guid>
    <description><![CDATA[Um motorista faleceu após sofrer um mal súbito enquanto dirigia e colidir com um ônibus do transporte coletivo em Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu quando o condutor passou mal ao volante e atingiu um ônibus do transporte público.</p>
<p>Não houve feridos entre os passageiros do ônibus durante a colisão.</p>
<p>As circunstâncias do mal súbito e os detalhes do acidente estão sendo apurados pelas autoridades.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Recuperação de furtado e alerta sobre trotes em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/mensagem-do-dia-08-01-2026/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 09:33:31 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132420]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma camionete furtada em Araranguá foi recuperada em Balneário Camboriú, e dois suspeitos foram presos. A Guarda Municipal também registrou aumento de trotes em totens de emergência no Pontal Norte.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Uma camionete que havia sido furtada em Araranguá foi localizada em Balneário Camboriú. Dois suspeitos foram detidos em relação ao caso.</p>
<p>A Guarda Municipal de Balneário Camboriú alertou para o aumento de trotes realizados em totens de emergência instalados no Pontal Norte.</p>
<p>As autoridades reforçam a importância do uso responsável dos equipamentos de emergência para garantir atendimento eficiente em situações reais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Oportunidades de Emprego em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/bolsa-de-empregos-08-01-2025/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 09:28:41 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132418]]></guid>
    <description><![CDATA[Diversas vagas de emprego estão disponíveis em Santa Catarina, abrangendo áreas como serviços gerais, recursos humanos e zeladoria.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Estão abertas três vagas para auxiliar de serviços gerais em condomínio. Os interessados podem entrar em contato pelo telefone disponibilizado.</p>
<p>Há oportunidades para assistente de recursos humanos e analista de departamento pessoal, com envio de currículo por meio de aplicativo de mensagens.</p>
<p>Vagas para zelador também estão disponíveis, com currículos sendo recebidos via aplicativo de mensagens.</p>
<p>Posições para analista fiscal e analista contábil estão abertas, com envio de currículos por e-mail.</p>
<p>Além disso, há vaga para passadeira em lavanderia, com contato telefônico para interessados.</p>
<p>Pessoas que se oferecem para trabalhar nas áreas de cuidadora de idosos, serviços gerais e zeladoria ou diarista também disponibilizam seus contatos para possíveis empregadores.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
