<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 24 Nov 2025 18:30:44 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[POLICIAL CIVIL DE ITAPEMA PARTICIPA DE CURSO SOBRE INTELIGÊNCIA ARTIFICIAL VOLTADO À SEGURANÇA PÚBLICA]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/24/policial-civil-de-itapema-participa-de-curso-sobre-inteligencia-artificial-voltado-a-seguranca-publica/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Policial]]></category>
<category><![CDATA[Civil]]></category>
<category><![CDATA[Participa]]></category>
<category><![CDATA[Curso]]></category>
<category><![CDATA[Sobre]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 18:29:57 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20114</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Itapema marcou presença, na última semana, em um curso sobre tecnologias aplicadas à segurança pública promovido pela Academia da Polícia Civil de Santa Catarina (ACADEPOL/SC). A capacitação fez parte da programação do VII SICTI – Seminário Internacional de Ciência, Tecnologia e Inovação em Segurança Pública.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Polícia Civil de Itapema marcou presença, na última semana, em um curso sobre tecnologias aplicadas à segurança pública promovido pela Academia da Polícia Civil de Santa Catarina (ACADEPOL/SC). A capacitação fez parte da programação do VII SICTI – Seminário Internacional de Ciência, Tecnologia e Inovação em Segurança Pública. A escrivã Willma Fernanda Lima Cavalcante representou a delegacia durante os três dias de atividades, que abordaram o tema “Inteligência Artificial e Segurança Pública: impactos, potencialidades e desafios”.</strong><br/><br/>Durante o treinamento, foram apresentadas ferramentas e aplicações de IA voltadas à investigação criminal, à rotina cartorária e à análise de informações, além de discutir tendências tecnológicas, ética e segurança de dados. Willma destacou a relevância do conteúdo para a realidade operacional da instituição, ressaltando que a inteligência artificial já desempenha um papel fundamental no trabalho policial. A participação da servidora no seminário também evidenciou o compromisso da Polícia Civil de Itapema com a qualificação contínua e com a busca por soluções inovadoras que possam aprimorar as investigações e modernizar o serviço público. O evento reuniu representantes de diversos órgãos de segurança do Brasil e de outros países, promovendo o intercâmbio de experiências e fortalecendo iniciativas de inovação na área.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

</channel>
</rss>