<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Fri, 02 Jan 2026 15:35:48 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Guarda Municipal encerra baile funk ao ar livre na Meia Praia, em Itapema]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/fim-da-farra-gm-acaba-com-baile-funk-ao-ar-livre-na-meia-praia-em-itapema/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 15:09:56 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174116]]></guid>
    <description><![CDATA[A Guarda Municipal de Itapema interrompeu um baile funk ao ar livre na Meia Praia durante a virada do ano devido à grande aglomeração e riscos à ordem pública.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O evento informal reuniu mais de 500 pessoas em um local conhecido por esse tipo de festa, com consumo intenso de bebidas alcoólicas e uso de substâncias entorpecentes.</p>
<p>Durante a intervenção, parte do público resistiu à dispersão e adotou comportamento hostil, arremessando objetos contra os agentes, o que elevou o risco de distúrbio civil.</p>
<p>A Guarda Municipal utilizou spray de agente químico e, diante da persistência da resistência, munição de elastômero para conter a desordem e restabelecer a ordem pública.</p>
<p>A ação resultou na dispersão gradual do público e na retomada da normalidade no local, sem necessidade de medidas mais gravosas, preservando a integridade física dos envolvidos.</p>
<p>Posteriormente, a guarnição da ROMU identificou outra aglomeração nas proximidades da rua 271, onde também houve resistência e uso de spray químico e disparos de elastômero para garantir a segurança dos agentes.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
