<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 08 Dec 2025 23:00:43 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Motociclista morre após colisão envolvendo caminhões na BR]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/motociclista-morre-acidente-br101-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Acidente]]></category>
<category><![CDATA[Autopista Litoral Sul]]></category>
<category><![CDATA[Motociclista]]></category>
<category><![CDATA[Morre]]></category>
<category><![CDATA[Após]]></category>
<category><![CDATA[Colisão]]></category>
<category><![CDATA[Envolvendo]]></category>
<category><![CDATA[Caminhões]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 22:47:39 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172039</guid>
<description><![CDATA[Um motociclista veio a óbito em decorrência de um grave acidente ocorrido no final da tarde de segunda-feira (8) no km 140 da BR-101, em Balneário Camboriú. O acidente, que envolveu uma motocicleta e um caminhão, foi atendido por volta das 16h40, na pista sentido Porto Alegre.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um motociclista veio a óbito em decorrência de um grave acidente ocorrido no final da tarde de segunda-feira (8) no km 140 da BR-101, em Balneário Camboriú. O acidente, que envolveu uma motocicleta e um caminhão, foi atendido por volta das 16h40, na pista sentido Porto Alegre. Segundo informações da concessionária responsável pelo trecho, um segundo caminhão teria participação na dinâmica da colisão, porém não foi localizado no local após o impacto.</strong><br/><br/>Com a gravidade da ocorrência, as faixas central e esquerda precisaram ser interditadas, ocasionando cerca de cinco quilômetros de congestionamento na região. Equipes da concessionária, em conjunto com a Polícia Rodoviária Federal, prestaram atendimento à ocorrência e organizaram o fluxo de veículos. A pista foi totalmente liberada por volta das 18h. As autoridades competentes ficarão responsáveis por investigar as causas do acidente.<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motociclista e passageiro ficam feridos em colisão na BR]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/motociclista-e-passageiro-ficam-feridos-em-colisao-na-br-101-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 22:09:45 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129470</guid>
<description><![CDATA[Um acidente ocorrido na tarde desta segunda-feira, 8, na BR-101, em Balneário Camboriú, deixou duas pessoas feridas. A colisão envolveu uma motocicleta e um caminhão, acontecendo por volta das 15h40min no km 135,8 da pista norte, sentido Curitiba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Envolvido na sequência de mortes que chocou Tijucas, foragido é preso em Porto Belo]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/prisao-josias-martins-violencia-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 22:03:35 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172028</guid>
<description><![CDATA[Josias Martins foi preso na tarde de domingo (07) em Porto Belo, após a Polícia Militar cumprir um mandado de prisão temporária relacionado a uma investigação por homicídio. A prisão ocorreu por volta das 12h, na Rua Senador Atílio Fontana, no bairro Perequê, durante uma abordagem a um veículo Fiat Siena que havia sido localizado após uma ocorrência envolvendo consumo em restaurante e suposta tentativa de evasão sem pagamento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motociclista morre em acidente envolvendo caminhões na BR]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/motociclista-morre-em-acidente-envolvendo-caminhoes-na-br-101-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 21:39:05 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129462</guid>
<description><![CDATA[Um motociclista veio a óbito em decorrência de um acidente ocorrido no final da tarde de segunda-feira, 8, no km 140 da BR-101, em Balneário Camboriú. A colisão, que envolveu uma moto, um caminhão e um segundo caminhão não identificado, aconteceu por volta das 16h40, no sentido Porto Alegre.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Aulas são suspensas em Santa Catarina devido à formação de ciclone extratropical]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/aulas-sao-suspensas-em-santa-catarina-devido-a-formacao-de-ciclone-extratropical/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 21:10:49 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129451</guid>
<description><![CDATA[O Governo de Santa Catarina determinou a suspensão das aulas nesta segunda-feira, 8, e terça-feira, 9, devido à previsão de um ciclone extratropical que provocará chuva intensa, rajadas de vento e risco de temporais em diversas regiões do Estado. A medida abrange redes públicas e privadas localizadas em áreas classificadas com alto e muito alto risco pela Defesa Civil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Identificada jovem de 18 anos que morreu em acidente entre moto e carreta em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/identificada-jovem-de-18-anos-que-morreu-em-acidente-entre-moto-e-carreta-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 20:24:06 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129445</guid>
<description><![CDATA[Uma jovem identificada como Júlia Fernanda, de 18 anos, faleceu em um acidente de trânsito ocorrido no fim da manhã desta segunda-feira, dia 8, em Itajaí. O acidente ocorreu na Avenida Irineu Bornhausen, no bairro São João, por volta das 12h30min, quando a motociclista colidiu com uma carreta.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Família de Tijucas pede ajuda para encontrar adolescente que saiu de casa ontem e até agora não voltou]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/familia-de-tijucas-pede-ajuda-para-encontrar-adolescente-que-saiu-de-casa-ontem-e-ate-agora-nao-voltou/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 20:20:08 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172018</guid>
<description><![CDATA[Uma família residente em Tijucas vive momentos de angústia em busca de informações sobre o paradeiro de Emily Nicole Pires, uma adolescente que está prestes a completar 17 anos neste mês. Emily saiu de casa no início da tarde do último domingo, dia 7, e não retornou desde então.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Tijucas suspende aulas na rede municipal e estadual devido a alerta de ciclone]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/meioambiente/tijucas-suspende-aulas-na-rede-municipal-e-estadual-devido-a-alerta-de-ciclone/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 19:55:05 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172013</guid>
<description><![CDATA[A cidade de Tijucas, localizada no Vale do Rio Tijucas, decidiu suspender todas as aulas da rede municipal e estadual nesta terça-feira, 09 de dezembro de 2025, nos períodos matutino e vespertino, em resposta ao avanço do ciclone extratropical que atinge Santa Catarina com intensidade nesta semana. A medida foi oficialmente comunicada pela Prefeitura Municipal, em alinhamento com as diretrizes da Defesa Civil de Santa Catarina e da Secretaria de Estado da Educação (SED).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[‘Deu ruim’: criminoso tenta furtar bicicleta em BC mas não contava que dono era lutador de Jiu Jitsu]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/criminoso-tenta-furtar-bicicleta-em-bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 19:40:31 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172007</guid>
<description><![CDATA[Um trabalhador reagiu de forma rápida e eficaz para evitar o furto de sua bicicleta por um criminoso na 4ª Avenida, localizada no Centro de Balneário Camboriú, em Santa Catarina. O incidente ocorreu na tarde desta quarta-feira, quando o suspeito adentrou o pátio de um estabelecimento, pegou a bicicleta e tentou sair do local como se fosse o proprietário do veículo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú inicia temporada Bandeira Azul 2025/2026 no dia 15 de dezembro]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/balneario-camboriu-inicia-temporada-bandeira-azul-2025-2026-no-dia-15-de-dezembro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 19:27:12 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129439</guid>
<description><![CDATA[A temporada 2025/2026 do Programa Bandeira Azul em Balneário Camboriú será inaugurada no dia 15 de dezembro, por meio de uma cerimônia de hasteamento na Praia do Estaleirinho. O evento está agendado para às 9h, no Restaurante Costão Parador, e contará com a presença de autoridades municipais e representantes do programa internacional de certificação ambiental.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>