<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
>
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 16 Dec 2025 18:30:59 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Feminicídio é registrado após discussão entre casal]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/jovem-escuta-gritos-e-flagra-feminicidio-dentro-de-casa/</link>
    <comments>https://visornoticias.com.br/jovem-escuta-gritos-e-flagra-feminicidio-dentro-de-casa/#respond</comments>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 18:20:06 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Segurança]]></category>
    <guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317507</guid>
    <description><![CDATA[Um jovem testemunhou um feminicídio em sua residência, que ocorreu após uma discussão entre o casal. O agressor cometeu suicídio após o ataque, conforme informações da polícia.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[<p>Um jovem presenciou um feminicídio em sua casa, que aconteceu após uma discussão entre o casal. O incidente chocou a comunidade local.</p><p>De acordo com a polícia, o agressor tirou a própria vida logo após cometer o crime. As autoridades estão investigando as circunstâncias do ocorrido.</p>]]></content:encoded>
    <wfw:commentRss>https://visornoticias.com.br/jovem-escuta-gritos-e-flagra-feminicidio-dentro-de-casa/feed/</wfw:commentRss>
    <slash:comments>0</slash:comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Polícia Federal realiza operação contra tráfico internacional de brasileiros em SC]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/pf-deflagra-operacao-contra-trafico-internacional-de-brasileiros-e-cumpre-mandados-em-sc/</link>
    <comments>https://visornoticias.com.br/pf-deflagra-operacao-contra-trafico-internacional-de-brasileiros-e-cumpre-mandados-em-sc/#respond</comments>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 18:13:02 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Segurança]]></category>
    <guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317503</guid>
    <description><![CDATA[A Polícia Federal deflagrou uma operação visando desarticular uma organização criminosa envolvida com o tráfico internacional de brasileiros, resultando em prisões e outras medidas em Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[<p>A Polícia Federal (PF) iniciou uma operação com o objetivo de combater o tráfico internacional de brasileiros, ligada a organizações criminosas que atuam em plataformas de apostas online.</p><p>Durante a ação, foram realizadas prisões, bloqueio de bens e a retirada de sites do ar, como parte das medidas para desmantelar a estrutura da organização.</p><p>A operação ocorreu em Santa Catarina e é parte de um esforço mais amplo para enfrentar o crime organizado no país.</p>]]></content:encoded>
    <wfw:commentRss>https://visornoticias.com.br/pf-deflagra-operacao-contra-trafico-internacional-de-brasileiros-e-cumpre-mandados-em-sc/feed/</wfw:commentRss>
    <slash:comments>0</slash:comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Mãe e filho autista são resgatados de apartamento em chamas em Camboriú]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/incendio-residencia-sao-francisco-de-assis-camboriu/</link>
    <comments>https://jornalrazao.com/seguranca/incendio-residencia-sao-francisco-de-assis-camboriu/#respond</comments>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 18:09:26 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Segurança]]></category>
    <guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172730</guid>
    <description><![CDATA[Na tarde desta terça-feira (16), o Corpo de Bombeiros Militar foi acionado para atender a um incêndio em uma residência localizada na rua São Marcos, no bairro São Francisco de Assis, em Camboriú. A ocorrência mobilizou diversas viaturas e órgãos de segurança…]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[<p>Na tarde desta terça-feira (16), o Corpo de Bombeiros Militar foi acionado para atender a um incêndio em uma residência localizada na rua São Marcos, no bairro São Francisco de Assis, em Camboriú. A ocorrência mobilizou diversas viaturas e órgãos de segurança devido à informação inicial de que haveria vítimas no interior do imóvel.</p><p>De acordo com o capitão Tomás, responsável pela operação no local, o chamado foi feito pelo telefone 193 e indicava a possibilidade de pessoas presas dentro da residência. Diante da gravidade da situação, foram deslocados caminhões de combate a incêndio, equipes de atendimento pré-hospitalar, auto escada e, de forma preventiva, até o helicóptero Águia, que poderia ser utilizado caso houvesse vítimas em estado grave. A Polícia Militar, a Defesa Civil e o SAMU também atuaram na ocorrência.</p><p>Ao chegarem ao local, as equipes constataram que duas pessoas estavam dentro da residência no momento do incêndio. Segundo o capitão, essas duas vítimas foram retiradas do imóvel por moradores da região antes da chegada dos bombeiros. As equipes de resgate e o SAMU realizaram o atendimento imediato às vítimas, bem como às pessoas que auxiliaram no salvamento.</p><p>Durante o combate às chamas, os bombeiros atuaram não apenas para extinguir o fogo, mas também para realizar a ventilação do ambiente, reduzindo o calor, a fumaça e a presença de gases tóxicos, o que permitiu um trabalho mais seguro e eficiente no interior da residência.</p><p>Questionado sobre informações preliminares que apontavam que as vítimas seriam mãe e filho, sendo o filho autista, e que o fogo teria começado em um dos quartos, o capitão explicou que as causas do incêndio ainda não podem ser confirmadas. Segundo ele, somente após o encerramento do combate e a realização da investigação de incêndio por um bombeiro militar é que será possível apurar oficialmente a origem das chamas e as circunstâncias da ocorrência.</p>]]></content:encoded>
    <wfw:commentRss>https://jornalrazao.com/seguranca/incendio-residencia-sao-francisco-de-assis-camboriu/feed/</wfw:commentRss>
    <slash:comments>0</slash:comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Falece fundadora de centro de educação infantil em Blumenau]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/obituario/morre-fundadora-centro-educacao-amiguinho-feliz-blumenau/</link>
    <comments>https://jornalrazao.com/obituario/morre-fundadora-centro-educacao-amiguinho-feliz-blumenau/#respond</comments>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 18:02:48 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Obituário]]></category>
    <guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172726</guid>
    <description><![CDATA[Úrsula Richter, fundadora e presidente emérita do Centro de Educação Amiguinho Feliz, faleceu, deixando um legado significativo no atendimento a crianças em situação de vulnerabilidade em Blumenau.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[<p>Úrsula Richter, fundadora e presidente emérita do Centro de Educação Amiguinho Feliz, faleceu, marcando a história da instituição que atende crianças em situação de vulnerabilidade em Blumenau. Ao longo de sua vida, ela se dedicou ao trabalho social e educacional, sendo reconhecida por gerações de famílias atendidas pela entidade.</p><p>Em comunicado oficial, a direção do Amiguinho Feliz anunciou que não haverá atendimento nesta terça-feira (16/12) em respeito à trajetória de Úrsula Richter. A fundadora, de origem alemã, chegou a Blumenau na década de 1960 e, após uma passagem pelo Canadá, fundou o centro em 15 de fevereiro de 1982, estabelecendo-o como uma instituição filantrópica sem fins lucrativos.</p><p>Localizado na Rua Benjamin Constant, nº 1552, no bairro Escola Agrícola, o Amiguinho Feliz atua como creche e centro de educação infantil, tendo atendido mais de 1.700 crianças ao longo de sua história, oferecendo educação, alimentação e apoio a famílias em situação de vulnerabilidade social. A morte de Úrsula Richter é considerada uma perda significativa para a comunidade blumenauense, especialmente nas áreas social e educacional.</p>]]></content:encoded>
    <wfw:commentRss>https://jornalrazao.com/obituario/morre-fundadora-centro-educacao-amiguinho-feliz-blumenau/feed/</wfw:commentRss>
    <slash:comments>0</slash:comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Noite abençoada: show de Padre Fábio de Melo promete lotar Largo da Matriz no Natal Encanto de Itajaí]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/noite-abencoada-show-de-padre-fabio-de-melo-promete-lotar-largo-da-matriz-no-natal-encanto-de-itajai/</link>
    <comments>https://portalmenina.com.br/noite-abencoada-show-de-padre-fabio-de-melo-promete-lotar-largo-da-matriz-no-natal-encanto-de-itajai/#respond</comments>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 17:56:33 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Cultura]]></category>
    <guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130472</guid>
    <description><![CDATA[Um dos momentos mais aguardados do Natal Encanto de Itajaí acontece na noite desta terça-feira, 16, com a apresentação gratuita do Padre Fábio de Melo no palco montado no Largo da Matriz, a partir das 20h30. A expectativa é de grande público para uma noite de…]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[<p>Um dos momentos mais aguardados do Natal Encanto de Itajaí acontece na noite desta terça-feira, 16, com a apresentação gratuita do Padre Fábio de Melo no palco montado no Largo da Matriz, a partir das 20h30. A expectativa é de grande público para uma noite de fé, emoção e mensagens de esperança, em clima de preparação para o Natal.</p><p>Compartilhe esta notícia no WhatsApp</p><p>A apresentação integra a programação oficial do evento e deve reunir milhares de fiéis e admiradores. Além do público presente, o show também poderá ser acompanhado ao vivo pelo YouTube. A orientação é que os espectadores cheguem com antecedência para melhor acomodação e segurança.</p><p>Referência nacional na música e na comunicação católica, Padre Fábio de Melo é sacerdote, cantor, escritor e comunicador, com milhões de seguidores nas redes sociais e forte presença na televisão e no rádio. Suas apresentações costumam ir além do formato tradicional de show, combinando canções, espiritualidade e reflexões sobre a vida cotidiana.</p><p>Leia também: Segundo viaduto da Rodovia Antônio Heil com a BR-101 será liberado ao tráfego nesta sexta-feira</p>]]></content:encoded>
    <wfw:commentRss>https://portalmenina.com.br/noite-abencoada-show-de-padre-fabio-de-melo-promete-lotar-largo-da-matriz-no-natal-encanto-de-itajai/feed/</wfw:commentRss>
    <slash:comments>0</slash:comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Dois acidentes graves na BR-280 em SC resultam em feridos]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/dois-graves-acidentes-em-uma-hora-mobilizam-helicoptero-na-br-280-em-sc/</link>
    <comments>https://visornoticias.com.br/dois-graves-acidentes-em-uma-hora-mobilizam-helicoptero-na-br-280-em-sc/#respond</comments>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 17:55:41 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Segurança]]></category>
    <guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317434</guid>
    <description><![CDATA[Dois acidentes ocorridos em um intervalo de uma hora na BR-280, em Santa Catarina, deixaram um motorista e um pedestre gravemente feridos, sendo ambos transportados ao hospital pelo helicóptero Águia 01 da Polícia Militar.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[<p>Na BR-280, em Santa Catarina, dois acidentes graves foram registrados em um período de uma hora. Os incidentes resultaram em ferimentos significativos para um motorista e um pedestre.</p><p>Ambas as vítimas foram socorridas e transportadas ao hospital pelo helicóptero Águia 01, da Polícia Militar, que foi mobilizado para a ocorrência.</p>]]></content:encoded>
    <wfw:commentRss>https://visornoticias.com.br/dois-graves-acidentes-em-uma-hora-mobilizam-helicoptero-na-br-280-em-sc/feed/</wfw:commentRss>
    <slash:comments>0</slash:comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Motociclista fica ferido após colisão com carro em SC]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/motociclista-fica-ferido-apos-bater-na-traseira-de-carro-em-sc/</link>
    <comments>https://visornoticias.com.br/motociclista-fica-ferido-apos-bater-na-traseira-de-carro-em-sc/#respond</comments>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 17:53:33 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Segurança]]></category>
    <guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317494</guid>
    <description><![CDATA[Um motociclista ficou ferido em um acidente na Avenida Gustavo Fetter, em Santa Catarina, na manhã desta terça-feira (16). A vítima foi encaminhada ao hospital.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[<p>Um acidente envolvendo um motociclista e um carro ocorreu na manhã desta terça-feira (16) na Avenida Gustavo Fetter, em Santa Catarina. O motociclista colidiu na traseira do veículo.</p><p>A vítima foi imediatamente levada ao hospital para receber atendimento médico. As circunstâncias do acidente estão sendo investigadas pelas autoridades competentes.</p>]]></content:encoded>
    <wfw:commentRss>https://visornoticias.com.br/motociclista-fica-ferido-apos-bater-na-traseira-de-carro-em-sc/feed/</wfw:commentRss>
    <slash:comments>0</slash:comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Fiscalização de perus em Florianópolis descobre padrão curioso nos supermercados]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/geral/fiscalizacao-de-perus-em-florianopolis-padrao-curioso/</link>
    <comments>https://jornalrazao.com/geral/fiscalizacao-de-perus-em-florianopolis-padrao-curioso/#respond</comments>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 17:52:07 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Economia]]></category>
    <guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172721</guid>
    <description><![CDATA[Uma fiscalização realizada pelo Procon Municipal de Florianópolis identificou indícios de falta de concorrência na venda de produtos tradicionais da ceia de Natal . Quatro supermercados da capital catarinense foram notificados após fixarem exatamente o mesmo…]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[<p>Uma fiscalização realizada pelo Procon Municipal de Florianópolis identificou indícios de falta de concorrência na venda de produtos tradicionais da ceia de Natal . Quatro supermercados da capital catarinense foram notificados após fixarem exatamente o mesmo preço para o quilo do peru temperado , prática que pode caracterizar infração à ordem econômica e violação ao direito do consumidor .</p><p>O levantamento analisou cinco mercados de Florianópolis e pesquisou os preços de 25 itens comuns na ceia natalina . Segundo o Procon, a igualdade de valores entre diferentes estabelecimentos aponta possível combinação de preços , o que prejudica a livre escolha do consumidor e compromete a concorrência justa .</p><p>Além do caso dos perus, a pesquisa revelou grandes variações de preços em outros produtos. Os espumantes do tipo Brut apresentaram a maior diferença , com valores entre R$ 42,99 e R$ 115,90 , uma variação de 169% . As frutas cristalizadas também chamaram atenção, com preços entre R$ 24,95 e R$ 66,60 , diferença de 166% . Já panetones e chocotones tiveram variação menor, de 9,13% , custando entre R$ 22,90 e R$ 24,99 .</p><p>De acordo com o diretor do Procon Municipal, Tiago Silva , a fiscalização tem como objetivo proteger o consumidor em um período de compras intensas. Ele destacou que, no fim do ano , muitos consumidores compram com pressa e que a pesquisa serve para auxiliar nas escolhas da ceia de Natal . Durante o levantamento, segundo ele, os fiscais constataram prática de combinação de preços entre diferentes estabelecimentos , o que motivou a emissão de notificações para que esse tipo de abuso seja interrompido e os consumidores de Florianópolis tenham possibilidade real de escolha .</p><p>As condutas apuradas podem se enquadrar como infração à ordem econômica , conforme a Lei nº 12.529 de 2011 , que trata da defesa da concorrência . A legislação considera infração atos que limitem ou prejudiquem a livre concorrência , dominem mercado relevante , aumentem arbitrariamente os lucros ou exerçam posição dominante de forma abusiva .</p>]]></content:encoded>
    <wfw:commentRss>https://jornalrazao.com/geral/fiscalizacao-de-perus-em-florianopolis-padrao-curioso/feed/</wfw:commentRss>
    <slash:comments>0</slash:comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Natal Balneário Camboriú realiza paradas nos bairros Nações e Iate Clube]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/natal-balneario-camboriu-15/</link>
    <comments>https://visornoticias.com.br/natal-balneario-camboriu-15/#respond</comments>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 17:45:33 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
    <guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317377</guid>
    <description><![CDATA[O Natal Balneário Camboriú amplia suas festividades com paradas natalinas nos bairros Nações e Iate Clube.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[<p>O Natal Balneário Camboriú está expandindo suas celebrações com a inclusão de paradas natalinas nos bairros Nações e Iate Clube. As atividades visam levar a magia do Natal para diferentes regiões da cidade.</p><p>As paradas são parte das festividades programadas para este período e buscam envolver a comunidade local nas celebrações natalinas, proporcionando um ambiente festivo e de confraternização.</p>]]></content:encoded>
    <wfw:commentRss>https://visornoticias.com.br/natal-balneario-camboriu-15/feed/</wfw:commentRss>
    <slash:comments>0</slash:comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Feira de Verão de Balneário Camboriú amplia dias de funcionamento]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/feira-verao-balneario-camboriu/</link>
    <comments>https://visornoticias.com.br/feira-verao-balneario-camboriu/#respond</comments>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 17:45:25 GMT</pubDate>
    <category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
    <guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317376</guid>
    <description><![CDATA[A Feira de Verão de Balneário Camboriú irá funcionar por mais dias durante o período das festas de fim de ano.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[<p>A Feira de Verão de Balneário Camboriú anunciou uma ampliação em seu calendário de funcionamento para o período das festas de fim de ano.</p><p>A medida visa atender a demanda crescente de visitantes e moradores durante essa época do ano, oferecendo mais oportunidades para compras e lazer.</p>]]></content:encoded>
    <wfw:commentRss>https://visornoticias.com.br/feira-verao-balneario-camboriu/feed/</wfw:commentRss>
    <slash:comments>0</slash:comments>
  </item>
</channel>
</rss>
