<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Mon, 29 Dec 2025 16:35:58 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Trabalhador morre após desabamento de laje em obra de escola em Blumenau]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/trabalhador-morre-laje-desaba-escola-blumenau/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 16:19:54 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173769]]></guid>
    <description><![CDATA[Um trabalhador morreu após o colapso de uma laje de concreto em uma obra na Escola Adventista, em Blumenau, no Vale do Itajaí.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu durante a manhã, quando a estrutura de concreto cedeu e caiu sobre o trabalhador, que não resistiu aos ferimentos.</p>
<p>Equipes do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina foram acionadas e realizaram a evacuação dos demais trabalhadores no local.</p>
<p>O atendimento contou com o apoio do helicóptero Arcanjo e do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU).</p>
<p>As circunstâncias do acidente estão sendo investigadas pelas autoridades competentes.</p>
<p>Até o momento, não foram divulgadas informações sobre a identidade da vítima ou possíveis irregularidades na obra.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Trabalhador morre após desabamento de laje em obra de colégio em Blumenau]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/trabalhador-morre-apos-desabamento-de-laje-em-colegio-de-blumenau/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 16:15:35 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131620]]></guid>
    <description><![CDATA[Um trabalhador morreu após o desabamento de uma laje em uma obra de um colégio em Blumenau na manhã desta segunda-feira.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu por volta das 11h30 na Rua São Paulo, no bairro Itoupava Seca.</p>
<p>O trabalhador, um eletricista de 54 anos, foi encontrado sem vida pelas equipes de socorro que chegaram ao local.</p>
<p>Outras 25 pessoas que estavam trabalhando no local no momento do desabamento não ficaram feridas.</p>
<p>A obra foi interditada para a realização de perícia e vistoria.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Trânsito intenso causa lentidão em rodovias federais de Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/transito-intenso-provoca-lentidao-em-rodovias-federais-de-santa-catarina-nesta-segunda-feira/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 15:55:42 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322064]]></guid>
    <description><![CDATA[Trechos da BR-101 e da BR-280 apresentam fluxo de veículos acima do usual, resultando em lentidão nesta segunda-feira.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O aumento no volume de veículos nas rodovias federais de Santa Catarina tem provocado lentidão em determinados trechos.</p>
<p>As rodovias BR-101 e BR-280 são as principais afetadas pelo trânsito intenso.</p>
<p>Motoristas são orientados a redobrar a atenção ao trafegar por essas vias devido ao fluxo elevado.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Grávida é transferida de helicóptero para hospital regional após complicações no parto]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/gravida-e-levada-de-helicoptero-ao-hospital-regional-apos-complicacoes-no-parto/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 15:43:44 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322055]]></guid>
    <description><![CDATA[Mulher com 41 semanas de gestação foi removida por via aérea para hospital de referência devido a complicações no parto.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Uma gestante com 41 semanas de gravidez foi transferida por helicóptero para um hospital regional após apresentar complicações no parto.</p>
<p>A remoção aérea foi realizada para garantir atendimento especializado em unidade de referência.</p>
<p>O procedimento ocorreu em caráter de urgência para assegurar melhores condições de saúde para a mãe e o bebê.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
