<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Wed, 07 Jan 2026 17:36:28 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Competições esportivas movimentam praias de Palhoça durante o verão]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/verao-palhoca/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 17:33:30 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324363]]></guid>
    <description><![CDATA[Palhoça promove eventos esportivos nas praias da cidade ao longo dos meses de janeiro e fevereiro.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A prefeitura de Palhoça organiza uma série de competições esportivas nas praias locais durante o verão.</p>
<p>As modalidades incluem futevôlei, vôlei de praia e beach tennis.</p>
<p>As atividades acontecem ao longo dos meses de janeiro e fevereiro, atraindo participantes e público.</p>
<p>O evento visa incentivar a prática esportiva e o lazer nas áreas litorâneas da cidade.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Interdição de trânsito altera fluxo na Avenida Primeiro de Maio em Brusque]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/interdicao-transito-brusque-primeiro-maio/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 17:33:21 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324442]]></guid>
    <description><![CDATA[Avenida Primeiro de Maio, em Brusque, está interditada para obras de pavimentação e drenagem, afetando o fluxo de veículos na região.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A interdição na Avenida Primeiro de Maio ocorre para a realização de serviços de pavimentação e drenagem.</p>
<p>O bloqueio impacta o trânsito local, exigindo rotas alternativas para os motoristas.</p>
<p>A previsão para a liberação da via será informada posteriormente.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Lages oferece 700 vagas temporárias para professores em 2026]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/vagas-professores-lages/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 17:33:12 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324445]]></guid>
    <description><![CDATA[A Secretaria Municipal da Educação de Lages abriu processo seletivo para contratação temporária de professores para o ano letivo de 2026.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O processo seletivo visa preencher 700 vagas destinadas a profissionais da área de educação.</p>
<p>As contratações terão caráter temporário e contemplam diversas disciplinas.</p>
<p>O objetivo é atender à demanda das escolas municipais para o próximo ano letivo.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Lages encerra emissão da nota fiscal avulsa para autônomos a partir de 2026]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/nota-fiscal-avulsa-lages-fim-emissao/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 17:33:05 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324448]]></guid>
    <description><![CDATA[A partir de 2026, trabalhadores autônomos em Lages não poderão mais emitir a nota fiscal avulsa.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A medida afeta diretamente os profissionais que utilizam a nota fiscal avulsa para formalizar suas atividades.</p>
<p>A decisão altera o procedimento fiscal vigente para autônomos no município.</p>
<p>Novas orientações sobre a emissão de documentos fiscais deverão ser observadas pelos trabalhadores.</p>
<p>O encerramento da emissão da nota fiscal avulsa integra mudanças na gestão tributária local.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Parada de Natal percorre bairros de Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/natal-balneario-camboriu-19/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 17:31:41 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324466]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma parada natalina percorreu diversos bairros de Balneário Camboriú, promovendo atividades festivas para a população local.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A iniciativa contou com a participação de artistas e a presença do Papai Noel, que animaram os moradores durante o trajeto.</p>
<p>O evento teve como objetivo levar o espírito natalino para diferentes regiões da cidade.</p>
<p>A ação foi realizada em diversos pontos, alcançando um público diversificado.</p>
<p>A movimentação contribuiu para a celebração das festas de fim de ano na cidade.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Jovem é preso em Gaspar por posse irregular de arma e fraude processual]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/policia-prende-jovem-por-posse-irregular-de-arma-e-fraude-processual-em-gaspar/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 17:03:10 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132385]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 22 anos foi preso em flagrante no bairro Margem Esquerda, em Gaspar, por posse irregular de arma de fogo e fraude processual.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A prisão ocorreu durante uma ação conjunta da Polícia Civil e Polícia Militar na manhã desta quarta-feira.</p>
<p>A investigação teve início em outubro de 2025, após denúncia de ameaça e disparos de arma de fogo feitos pelo suspeito para intimidar uma vítima.</p>
<p>Durante o cumprimento de mandado de busca e apreensão, foram encontrados na residência uma arma de fogo de uso permitido, um simulacro e munições de calibre permitido.</p>
<p>O suspeito tentou destruir o próprio telefone celular para impedir o acesso ao , o que resultou em indiciamento por fraude processual majorada.</p>
<p>Após a prisão em flagrante, o homem foi encaminhado ao presídio local, onde permanece à disposição da Justiça.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Buscas continuam por empresário desaparecido após acidente com jetski no litoral de Santa Catarina]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/esposa-faz-apelo-buscas-marido-desaparecido-acidente-jetski-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 16:47:53 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174588]]></guid>
    <description><![CDATA[O empresário Jhon Pool Pacheco, de 35 anos, está desaparecido após um acidente com moto aquática entre Porto Belo e Balneário Camboriú. As buscas seguem mobilizando equipes de resgate e voluntários na região.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu durante o retorno de um passeio marítimo no litoral de Santa Catarina. Jhon Pool Pacheco e um amigo foram arremessados na água após a moto aquática bater em uma onda forte.</p>
<p>O amigo que estava com ele foi resgatado em estado de exaustão, enquanto Jhon permanece desaparecido. O colete salva-vidas dele foi encontrado próximo ao costão entre as praias do Estaleiro e do Estaleirinho.</p>
<p>Equipes do Corpo de Bombeiros realizam buscas com o apoio de helicópteros, embarcações, drones com câmeras térmicas e equipes em terra, que percorrem trilhas e costões entre Itapema e Balneário Camboriú.</p>
<p>A esposa do empresário fez um apelo público para que as buscas sejam ampliadas e para que voluntários se unam aos trabalhos, afirmando acreditar que ele está vivo e seguro na mata ou nas pedras.</p>
<p>O amigo</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Acidente envolvendo carreta e quatro veículos interdita BR-101 em Balneário Piçarras]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/video-carreta-sai-da-pista-apos-engavetamento-na-br-101-em-balneario-picarras/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 16:42:48 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132374]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma colisão entre uma carreta e quatro automóveis causou a interdição total da BR-101 na manhã desta quarta-feira em Balneário Piçarras, provocando congestionamento na rodovia.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu por volta das 9h40 no sentido Sul da BR-101, próximo ao quilômetro 101. A carreta bitrem, carregada com bobinas de metal, se envolveu em um engavetamento com quatro veículos.</p>
<p>Após as colisões, a carreta saiu da pista e caiu na via marginal, bloqueando completamente a rodovia principal e a paralela no sentido Sul. Entre os veículos atingidos estavam duas Saveiro Cross, um CrossFox e um Corsa.</p>
<p>Uma pessoa ficou presa às ferragens e precisou ser resgatada com o uso de equipamentos para abertura da porta do . A vítima apresentava sangramento na face, fratura fechada no punho e suspeita de fratura no quadril, sendo imobilizada e encaminhada para atendimento médico.</p>
<p>Outras pessoas envolvidas tiveram ferimentos leves ou não se feriram, recebendo atendimento no local. O resgate contou com apoio do Corpo de Bombeiros Militar, equipes da concessionária responsável pela rodovia e do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência.</p>
<p>A BR-101 foi totalmente interditada para o atendimento da ocorrência e remoção dos veículos, com o tráfego desviado pelas vias marginais. O congestionamento chegou a aproximadamente sete quilômetros até o fim da manhã.</p>
<p>Após a retirada dos veículos, as equipes realizaram a limpeza da via marginal devido a vazamento de combustível da carreta. O local ficou sob responsabilidade da concessionária e da Polícia Rodoviária Federal. As causas do acidente serão investigadas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
