<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Fri, 02 Jan 2026 20:35:57 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Empresas de ônibus em Florianópolis suspendem pagamento em dinheiro nas passagens]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/empresas-de-onibus-em-florianopolis-nao-vao-mais-aceitar-dinheiro-no-pagamento-de-passagens/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 20:21:08 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323167]]></guid>
    <description><![CDATA[A partir de segunda-feira, o pagamento em dinheiro para passagens de ônibus em Florianópolis será descontinuado nas linhas regulares.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O pagamento em dinheiro deixará de ser aceito diretamente nos ônibus a partir do dia 5.</p>
<p>O dinheiro continuará sendo aceito apenas nas bilheterias localizadas nos terminais de integração.</p>
<p>A medida visa modernizar o sistema de pagamento e agilizar o embarque dos passageiros.</p>
<p>Usuários devem utilizar cartões eletrônicos ou adquirir créditos nas bilheterias para realizar o pagamento das passagens.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Idoso desaparece após sair para caminhar em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/idoso-desaparece-apos-sair-para-caminhar-em-sc-familia-pede-ajuda-para-encontra-lo/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 20:07:24 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323164]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 73 anos está desaparecido desde a manhã de quinta-feira, após sair para caminhar no bairro Dom Joaquim.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Valdir Kohler, de 73 anos, foi visto pela última vez na manhã de quinta-feira no bairro Dom Joaquim.</p>
<p>A família está mobilizada na busca pelo idoso e solicita auxílio para localizá-lo.</p>
<p>As autoridades locais foram acionadas para apoiar nas buscas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Balneário Camboriú realiza primeira internação involuntária de 2026 pelo programa Resgate a Vida BC]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/balneario-camboriu-realiza-primeira-internacao-involuntaria-de-2026-pelo-programa-resgate-a-vida-bc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 19:45:42 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131985]]></guid>
    <description><![CDATA[Balneário Camboriú registrou a primeira internação involuntária de 2026 por meio do Programa Resgate a Vida BC, conduzida pela Secretaria de Assistência Social, Mulher e Família.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A internação envolveu um homem de 46 anos em situação de rua há mais de dez anos, com histórico de uso de drogas e comportamento violento. Ele foi avaliado por uma equipe multiprofissional que decidiu pela internação involuntária seguindo protocolos legais e clínicos.</p>
<p>A abordagem ocorreu na Avenida Atlântica, com encaminhamento inicial à sede da Abordagem Social no Bairro das Nações, seguida de transferência para uma clínica especializada para um período de desintoxicação de 90 dias.</p>
<p>O Programa Resgate a Vida BC, criado em 2025, tem como objetivo oferecer acolhimento, tratamento e reinserção social a pessoas em situação de rua. Em 2025, foram realizadas quatro internações involuntárias pelo programa.</p>
<p>A internação involuntária no município havia sido suspensa após uma ação judicial que investigou suspeitas de maus-tratos. Em 2025, um acordo com o Ministério Público de Santa Catarina definiu regras para a retomada do serviço, com foco no respeito à lei e à dignidade das pessoas atendidas.</p>
<p>Em novembro de 2025, uma empresa foi contratada para executar o serviço de internação involuntária</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
