<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 12 Dec 2025 16:51:14 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Música e humor marcam a Abertura de Verão neste domingo em Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/12/musica-e-humor-marcam-a-abertura-de-verao-neste-domingo-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Região]]></category>
<category><![CDATA[Música]]></category>
<category><![CDATA[Humor]]></category>
<category><![CDATA[Marcam]]></category>
<category><![CDATA[Abertura]]></category>
<category><![CDATA[Verão]]></category>
<category><![CDATA[Neste]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 16:11:23 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20361</guid>
<description><![CDATA[A banda Geriatricus, fenômeno nacional brasileiro que combina música ao vivo, humor e teatralidade com artistas caracterizados como idosos, será a atração principal da Abertura de Verão 2025/2026 em Porto Belo. O evento, organizado pelo Governo Municipal por meio da Fundação de Turismo e Desenvolvimento Econômico, ocorrerá neste domingo, dia 14, na Praça da Bandeira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A banda Geriatricus, fenômeno nacional brasileiro que combina música ao vivo, humor e teatralidade com artistas caracterizados como idosos, será a atração principal da Abertura de Verão 2025/2026 em Porto Belo. O evento, organizado pelo Governo Municipal por meio da Fundação de Turismo e Desenvolvimento Econômico, ocorrerá neste domingo, dia 14, na Praça da Bandeira. A programação terá início às 15h e se estenderá até as 22h, com a apresentação da banda Geriatricus marcada para o início da noite.</strong><br/><br/>Criada por Jean Lima, intérprete da icônica "Véia" (Dona Celeste), a banda Geriatricus surpreende o público com um show cômico, vibrante e cheio de personalidade, ao lado de Leandrinho e Gutinho, todos caracterizados como "idosos". Com uma trajetória de shows por todo o Brasil e vídeos virais nas redes sociais, a Geriatricus já abriu apresentações de grandes artistas e continua em ascensão. Além do show principal, a programação do evento incluirá oficina interativa e sensorial de samba, espaço Criançada com atividades lúdicas, feira de artesanato, pintura facial, DJ com som ambiente e apresentações culturais. A entrada é gratuita e toda a comunidade está convidada a participar e celebrar a chegada do verão com muita energia e diversão. <br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Câmara de Balneário Camboriú vai devolver mais de R$ 6,5 milhões ao município; recursos serão destinados à UPA infantil e ao esporte]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/camara-de-balneario-camboriu-vai-devolver-mais-de-r-65-milhoes-ao-municipio-recursos-serao-destinados-a-upa-infantil-e-ao-esporte/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Câmara]]></category>
<category><![CDATA[Balneário]]></category>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Vai]]></category>
<category><![CDATA[Devolver]]></category>
<category><![CDATA[Mais]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 15:52:45 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130005</guid>
<description><![CDATA[A Câmara de Vereadores de Balneário Camboriú está prevista para devolver mais de R$ 6,5 milhões aos cofres do município até o final deste ano, resultado da economia interna realizada ao longo de 2025. A estimativa foi confirmada pelo presidente do Legislativo, vereador Marcos Kurtz, e o valor será oficialmente fechado no dia 19 de dezembro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Câmara de Vereadores de Balneário Camboriú está prevista para devolver mais de R$ 6,5 milhões aos cofres do município até o final deste ano, resultado da economia interna realizada ao longo de 2025. A estimativa foi confirmada pelo presidente do Legislativo, vereador Marcos Kurtz, e o valor será oficialmente fechado no dia 19 de dezembro. A maior parte da economia, cerca de R$ 5 milhões, será destinada à Secretaria de Saúde para viabilizar a implantação da UPA Infantil 24 horas, conhecida como "Upinha", atendendo a uma demanda antiga da cidade e com previsão de avanços em 2026.</strong><br/><br/>Além disso, outros R$ 1,5 milhão serão repassados à Fundação Municipal de Esportes para a construção de um campo sintético na Vila Real, atendendo a uma antiga reivindicação do esporte amador. A estrutura possibilitará a realização de jogos mesmo em períodos de chuva e durante o inverno, quando os campeonatos costumam ser interrompidos pela falta de condições dos gramados. O presidente da Câmara informou que está em Brasília tratando da habilitação da futura UPA Infantil no Ministério da Saúde, visando incluir o formato no sistema federal para garantir financiamento permanente, assim como ocorre com as UPAs tradicionais. (<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil apreende 50 mil peças falsificadas e desarticula centro de distribuição em Brusque e Guabiruba]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/megaoperacao-apreende-50-mil-pecas-falsificadas-e-desmonta-centro-de-distribuicao-em-brusque-e-guabiruba/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 15:45:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130004</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina realizou, nesta quinta-feira (11), a Operação Dupla Face, que resultou na apreensão de cerca de 50 mil peças de vestuário falsificadas avaliadas em R$ 1,5 milhão, desarticulando um centro de distribuição que operava entre Brusque e Guabiruba e abastecia todo o país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Marcelo Brigadeiro confirma pré-candidatura ao governo de Santa Catarina pelo Partido Missão]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/marcelo-brigadeiro-anuncia-pre-candidatura-ao-governo-de-sc-pelo-recem-aprovado-partido-missao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 15:19:03 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129996</guid>
<description><![CDATA[Balneário Camboriú celebra a entrada de Marcelo Brigadeiro na política catarinense com sua pré-candidatura ao governo pelo recém-aprovado Partido Missão, anunciado nesta sexta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Prazo para resgatar créditos não usados na Oktoberfest Blumenau termina nesta sexta-feira]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/creditos-nao-usados-na-oktoberfest-devem-ser-resgatados-ate-esta-sexta-feira/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 14:49:13 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129994</guid>
<description><![CDATA[Visitantes da 40ª Oktoberfest Blumenau têm até esta sexta-feira (12) para solicitar o reembolso dos créditos não utilizados no Oktoberkarte, por meio do sistema online disponível no site oficial da festa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem é morto a tiros após discussão por aluguel em Blumenau]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-e-morto-a-tiros-apos-discussao-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 14:25:45 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=315939</guid>
<description><![CDATA[Um homem de 38 anos foi assassinado a tiros no bairro Fortaleza, em Blumenau, após uma discussão relacionada ao pagamento de aluguel; a polícia segue em busca do suspeito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Obras em Porto Belo causam interrupção no abastecimento de água no bairro]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/bairro-de-porto-belo-tem-abastecimento-de-agua-prejudicado-devido-a-problema-na-rede/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 14:22:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=315941</guid>
<description><![CDATA[Moradores do bairro em Porto Belo enfrentam interrupção no fornecimento de água devido a danos na rede durante obras de implantação de gás na Rua Rudy Arnaldo Hintz.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Disputa por aluguel termina em homicídio em Blumenau]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/dono-de-kitnet-mata-inquilino-em-blumenau-apos-discussao-por-aluguel-atrasado/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 14:19:59 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172353</guid>
<description><![CDATA[Um desentendimento por atraso no pagamento de aluguel levou à morte de um homem de 38 anos na noite de quinta-feira em Blumenau. O crime ocorreu no bairro Fortaleza, e a Polícia Civil investiga as circunstâncias que envolvem o dono da kitnet, atualmente foragido.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motorista embriagado atinge ciclista na Marginal Oeste, em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/motorista-embriagado-se-envolve-em-acidente-com-ciclista-na-marginal-oeste-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 14:05:22 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129980</guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo um motorista sob efeito de álcool e um ciclista ocorreu na noite de quinta-feira, 11, na Marginal Oeste com a Rua Canelinha, em Balneário Camboriú, deixando o ciclista com ferimentos leves e mobilizando equipes de trânsito e segurança locais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motorista de aplicativo invade casa e tenta estupro em Itajaí; suspeito é preso em poucas horas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/obcecado-por-passageira-motorista-de-app-invade-casa-e-tenta-estupra-la-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 13:51:34 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172350</guid>
<description><![CDATA[Uma jovem de 26 anos foi vítima de tentativa de estupro e roubo dentro de sua casa no bairro Limoeiro, em Itajaí. A rápida ação da Polícia Militar resultou na prisão do suspeito poucas horas após o ataque.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>