<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sat, 20 Dec 2025 22:38:18 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Acidente na SC-159 resulta em morte de jovem de 29 anos no Oeste de Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/acidente-na-sc-159-mata-jovem-de-29-anos-no-oeste-de-santa-catarina/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 22:33:15 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319809]]></guid>
    <description><![CDATA[Um acidente envolvendo um carro e um caminhão na SC-159 causou a morte de um jovem de 29 anos no Oeste de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O choque entre os veículos ocorreu na SC-159, mobilizando equipes do Corpo de Bombeiros, do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu) e do serviço aeromédico.</p>
<p>O jovem de 29 anos não resistiu aos ferimentos e morreu no local do acidente.</p>
<p>As circunstâncias que levaram à colisão ainda não foram detalhadas pelas autoridades.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Acidente entre carreta e veículos deixa duas mortes na BR-282, em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/colisao-carreta-tres-veiculos-duas-mortes-br-282-xaxim/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 22:22:40 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173149]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma colisão envolvendo uma carreta e três veículos na BR-282 resultou em duas mortes e mobilizou equipes de resgate na região Oeste do estado.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu próximo ao trevo de Xaxim, na noite de sábado, por volta das 18h. A colisão envolveu uma carreta e três veículos, causando duas fatalidades.</p>
<p>Equipes do Corpo de Bombeiros realizaram o resgate das vítimas presas às ferragens de um dos carros. A situação exigiu atenção máxima dos socorristas no local.</p>
<p>Outras pessoas que estavam nos veículos receberam atendimento do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU) e foram encaminhadas a hospitais da região para avaliação.</p>
<p>Alguns ocupantes foram liberados após receberem cuidados iniciais no local. Não houve necessidade de transporte aéreo para os feridos.</p>
<p>A Polícia Civil esteve presente para auxiliar na segurança e coordenação do resgate, com apoio da aeronave do SAER-Fron.</p>
<p>A rodovia foi parcialmente interditada para remoção dos veículos e limpeza da pista.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Deputado federal e vereador sobrevivem a queda de avião]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/deputado-federal-e-vereador-sobrevivem-a-queda-de-aviao/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 21:59:58 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319798]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma aeronave caiu e pegou fogo após tocar o solo, mas os ocupantes saíram ilesos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Um deputado federal e um vereador estavam a bordo de um avião que caiu recentemente.</p>
<p>Após o impacto com o solo, a aeronave pegou fogo, mas ambos os ocupantes conseguiram sair sem ferimentos.</p>
<p>As causas do acidente estão sendo investigadas pelas autoridades competentes.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
