<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 18 Dec 2025 10:25:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Mensagem do Dia – 18/12/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/mensagem-do-dia-18-12-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Mensagem do Dia]]></category>
<category><![CDATA[Mensagem do DIa]]></category>
<category><![CDATA[portal menina]]></category>
<category><![CDATA[Mensagem]]></category>
<category><![CDATA[Dia]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 09:26:20 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130671</guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Balneário Camboriú está avaliando a possibilidade de revogar a permissão para a prática de naturismo na Praia do Pinho. A decisão pode impactar diretamente os frequentadores e adeptos desse estilo de vida na região litorânea.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Prefeitura de Balneário Camboriú está avaliando a possibilidade de revogar a permissão para a prática de naturismo na Praia do Pinho. A decisão pode impactar diretamente os frequentadores e adeptos desse estilo de vida na região litorânea. A discussão sobre o tema está prevista para ocorrer nos próximos dias, gerando debates entre os envolvidos.</strong><br/><br/>Além disso, uma feira de adoção de cães e gatos está programada para acontecer neste sábado em Itajaí. O evento visa proporcionar uma oportunidade para que animais abandonados encontrem um lar amoroso, promovendo a conscientização sobre a importância da adoção responsável. A iniciativa busca incentivar a população a adotar pets, contribuindo para o bem-estar dos animais e a redução do número de animais em situação de rua.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bolsa de Empregos – 18/12/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bolsa-de-empregos-18-12-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Bolsa de empregos]]></category>
<category><![CDATA[bolsa de empregos]]></category>
<category><![CDATA[portal menina]]></category>
<category><![CDATA[Bolsa]]></category>
<category><![CDATA[Empregos]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 09:21:29 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130669</guid>
<description><![CDATA[**LIDE:** Diversas oportunidades de emprego estão disponíveis na região de Itapema e Balneário Camboriú. Empresas e particulares buscam profissionais para diferentes funções, como auxiliar de serviços gerais, diarista, atendente de café e operador de usina de concreto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>**LIDE:** Diversas oportunidades de emprego estão disponíveis na região de Itapema e Balneário Camboriú. Empresas e particulares buscam profissionais para diferentes funções, como auxiliar de serviços gerais, diarista, atendente de café e operador de usina de concreto. As vagas contemplam tanto homens quanto mulheres e os interessados podem entrar em contato diretamente com os responsáveis por meio dos números disponibilizados.</strong><br/><br/>As ofertas de emprego abrangem áreas variadas e estão concentradas em Itapema e Balneário Camboriú. Os interessados em ingressar no mercado de trabalho como faxineira, operador de usina de concreto, atendente de café ou servente masculino, maior de 18 anos, têm a oportunidade de se candidatar às vagas disponíveis. As informações de contato para cada uma das oportunidades estão disponíveis para facilitar o processo de seleção e contratação.<br/><br/>**Desenvolvimento:**
As vagas divulgadas abrangem diferentes perfis profissionais, desde serviços gerais até funções mais especializadas, como operador de usina de concreto. A diversidade de oportunidades reflete a demanda por mão de obra em diferentes setores da região, proporcionando chances para aqueles que buscam inserção ou recolocação no mercado de trabalho. Os interessados devem estar atentos aos detalhes de cada vaga e entrar em contato diretamente com os responsáveis para mais informações.

Com a divulgação das vagas disponíveis, tanto empresas quanto particulares têm a oportunidade de encontrar profissionais qualificados para atender às necessidades de seus negócios ou residências. A variedade de funções em aberto demonstra a dinâmica do mercado de trabalho local e a busca por profissionais capacitados para desempenhar diferentes atividades. A iniciativa de divulgar as oportunidades de emprego contribui para a movimentação econômica da região e para a geração de novas oportunidades de trabalho.

**<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Utilidade Pública – 18/12/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/utilidade-publica-18-12-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Utilidade Pública]]></category>
<category><![CDATA[portal menina]]></category>
<category><![CDATA[rádio menina]]></category>
<category><![CDATA[Utilidade]]></category>
<category><![CDATA[Pública]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 09:19:11 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130667</guid>
<description><![CDATA[**Documentos perdidos e encontrados em Balneário Camboriú** Balneário Camboriú, 18 de dezembro de 2021 - Diversos documentos foram perdidos e encontrados na cidade de Balneário Camboriú. Márcia Madalena Gonzales e Leonardo Vinicius dos Santos perderam seus documentos e estão disponíveis para contato nos números 99738-5558 e 99600-3650, respectivamente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>**Documentos perdidos e encontrados em Balneário Camboriú**</strong><br/><br/>Balneário Camboriú, 18 de dezembro de 2021 - Diversos documentos foram perdidos e encontrados na cidade de Balneário Camboriú. Márcia Madalena Gonzales e Leonardo Vinicius dos Santos perderam seus documentos e estão disponíveis para contato nos números 99738-5558 e 99600-3650, respectivamente. Por outro lado, John Lenon de Oliveira Santos, Yan Kleiton da Costa Santos e André Stoeberl encontraram documentos perdidos e podem ser contatados nos números 99940-2233, 99703-0128 e 99662-8763.<br/><br/>Marilene, que está necessitando de uma cadeira de rodas com elevação para os pés devido a uma fratura de patela, busca alguém que possa emprestar o equipamento por dois meses. Para ajudar, basta entrar em contato pelo número 99950-0411. Além disso, o Professor Adan Ribeiro convida a comunidade para participar do Natal Solidário "Rua da Alegria", que será realizado no próximo domingo, dia 21 de dezembro, na Rua Tereza Evangelista Gonçalves N 238, no bairro Taboleiro, em Camboriú.

**<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[‘Tive que arcar com os exames’: mulher é atingida por moto elétrica em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/mulher-e-atingida-por-moto-eletrica-em-bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 01:33:08 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172867</guid>
<description><![CDATA[Uma jovem foi atingida por uma scooter elétrica em Balneário Camboriú, resultando em uma queda violenta e impacto na cabeça. O incidente, que ocorreu em uma área de grande circulação de pedestres, causou preocupação entre os presentes no local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[‘Paraíso do Job’; Balneário Camboriú proíbe ‘naturalismo’ na Praia do Pinho]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/fim-naturismo-praia-do-pinho-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 23:36:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172857</guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Balneário Camboriú encerrou oficialmente o naturismo na Praia do Pinho, localizada no Litoral Norte de Santa Catarina. A decisão foi anunciada pela prefeita Juliana Pavan (PSD) e será formalizada por decreto, a ser publicado junto à sanção do novo Plano Diretor do município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Porto Belo adere ao Consórcio PROPESC SC para fortalecer políticas públicas voltadas à pesca e aquicultura]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/17/porto-belo-adere-ao-consorcio-propesc-sc-para-fortalecer-politicas-publicas-voltadas-a-pesca-e-aquicultura/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 22:35:32 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20432</guid>
<description><![CDATA[O município de Porto Belo oficializou sua adesão ao Consórcio PROPESC SC, por meio da Secretaria de Pesca e Aquicultura, em uma iniciativa que reúne municípios catarinenses. O objetivo do consórcio é fortalecer políticas públicas voltadas à pesca, à aquicultura e ao desenvolvimento sustentável das comunidades pesqueiras em Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[CRECI]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/17/creci-sc-encaminha-ao-ministerio-publico-dossie-sobre-venda-ilegal-de-empreendimentos-imobiliarios-sem-registro-de-incorporacao-no-litoral-norte/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 21:59:19 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20427</guid>
<description><![CDATA[O Conselho Regional de Corretores de Imóveis de Santa Catarina (CRECI-SC) está tomando medidas legais em relação à venda ilegal de oito empreendimentos sem registro de incorporação imobiliária no litoral norte do estado. O dossiê completo com os documentos comprobatórios foi encaminhado ao Ministério Público nas cidades de Balneário Camboriú, Porto Belo, Barra Velha e Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Caminhão frigorífico pega fogo na SC-157 e deixa motorista ferido]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/caminhao-frigorifico-pega-fogo-na-sc-157-e-deixa-motorista-ferido/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 21:31:56 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=318256</guid>
<description><![CDATA[Um caminhão frigorífico que transportava carga de carne pegou fogo na SC-157, resultando em ferimentos no motorista.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Natal Encanto de Itajaí estreia Show das Águas nesta sexta-feira]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/natal-encanto-de-itajai-estreia-show-das-aguas-nesta-sexta-feira/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 21:13:06 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=318245</guid>
<description><![CDATA[O espetáculo com águas dançantes, luzes e projeções será apresentado diariamente na Beira Rio até o dia 1º de janeiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motociclista fica gravemente ferido após colisão com poste em Gaspar]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/motociclista-fica-gravemente-ferido-apos-bater-em-poste-no-bairro-belchior-alto-em-gaspar/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 21:10:58 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130651</guid>
<description><![CDATA[Um motociclista sofreu ferimentos graves após bater contra um poste na Rua Bonifácio Haendchen, no bairro Belchior Alto, em Gaspar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>