<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 09 Nov 2025 12:30:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Mulheres furtam três estabelecimentos e são presas pela Polícia Militar; chegaram de viagem e retornariam após a ação]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/mulheres-furtam-tres-estabelecimentos-e-sao-presas-pela-policia-militar-chegaram-de-viagem-e-retornariam-apos-a-acao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE 1]]></category>
<category><![CDATA[Itajaí]]></category>
<category><![CDATA[Mulheres]]></category>
<category><![CDATA[Furtam]]></category>
<category><![CDATA[Três]]></category>
<category><![CDATA[Estabelecimentos]]></category>
<category><![CDATA[São]]></category>
<category><![CDATA[Presas]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 12:20:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126252</guid>
<description><![CDATA[Duas mulheres foram flagradas furtando diversos produtos de três estabelecimentos na área central de Itajaí, no sábado, 8. De acordo com informações da Polícia Militar, as suspeitas chegaram à cidade vindo de Porto Alegre no mesmo dia com o intuito de cometer os furtos e retornar para sua cidade de origem.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Duas mulheres foram flagradas furtando diversos produtos de três estabelecimentos na área central de Itajaí, no sábado, 8. De acordo com informações da Polícia Militar, as suspeitas chegaram à cidade vindo de Porto Alegre no mesmo dia com o intuito de cometer os furtos e retornar para sua cidade de origem. A Polícia Militar foi alertada sobre a ocorrência por um grupo da Rede de Vizinhos da Hercílio Luz, após o proprietário de um comércio divulgar um vídeo informando o furto em seu estabelecimento. Durante rondas na região central, os policiais localizaram as duas mulheres, encontrando com elas duas mochilas contendo uma grande quantidade de produtos de higiene e cosméticos.</strong><br/><br/>Durante a abordagem policial, um funcionário de uma loja reconheceu as suspeitas como sendo as mesmas que haviam furtado produtos do estabelecimento momentos antes. Entre os itens furtados estavam shampoos, condicionadores, desodorantes e óleos corporais. As investigações revelaram que as mulheres haviam furtado produtos de três estabelecimentos distintos: duas farmácias e uma loja, todos localizados no centro de Itajaí. A ação criminosa foi descoberta graças à colaboração da comunidade e à rápida resposta da Polícia Militar. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Condutor cambaleando é preso por dirigir embriagado e sem CNH em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/condutor-cambaleando-e-preso-por-dirigir-embriagado-e-sem-cnh-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Itajaí]]></category>
<category><![CDATA[Condutor]]></category>
<category><![CDATA[Cambaleando]]></category>
<category><![CDATA[É]]></category>
<category><![CDATA[Preso]]></category>
<category><![CDATA[Dirigir]]></category>
<category><![CDATA[Embriagado]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 12:19:53 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126250</guid>
<description><![CDATA[Uma abordagem policial resultou na prisão de um condutor embriagado e sem Carteira Nacional de Habilitação em Itajaí, Santa Catarina. O incidente ocorreu na madrugada do último domingo, dia 9, por volta da 1h.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Uma abordagem policial resultou na prisão de um condutor embriagado e sem Carteira Nacional de Habilitação em Itajaí, Santa Catarina. O incidente ocorreu na madrugada do último domingo, dia 9, por volta da 1h. De acordo com informações, o condutor e dois passageiros apresentavam sinais evidentes de embriaguez, porém o motorista se recusou a realizar o teste do bafômetro. No interior do veículo, foram encontradas garrafas de bebidas alcoólicas, como vodca e cerveja, e tanto o condutor quanto os passageiros exalavam forte odor de álcool, com fala arrastada e dificuldade de locomoção, conforme relatado pelas autoridades policiais e testemunhas próximas.</strong><br/><br/>O condutor foi detido por dirigir sob efeito de álcool e sem possuir CNH, sendo encaminhado à Central de Plantão Policial (CPP). Um conhecido do motorista removeu o veículo do local após a prisão. A ocorrência ressalta a importância da fiscalização e combate à condução de veículos em estado de embriaguez, visando garantir a segurança no trânsito e prevenir acidentes. Ainda não foram divulgadas informações sobre a situação atual do condutor e se ele responderá em liberdade. Vale ressaltar a necessidade de conscientização sobre os riscos associados à combinação de álcool e direção.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Grupo de Itapema lança ponto de arrecadação para ajudar vítimas do tornado no Paraná]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/grupo-de-itapema-lanca-ponto-de-arrecadacao-para-ajudar-vitimas-do-tornado-no-parana/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 00:19:15 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168999</guid>
<description><![CDATA[O empresário Guilherme Mortari, fundador de O Novo Imobiliário em Itapema (SC), está promovendo uma ação solidária em apoio às vítimas do tornado que atingiu Rio Bonito do Iguaçu (PR). Sensibilizado pelas imagens de destruição, Guilherme transformou sua imobiliária, localizada na Rua 236, número 314, sala 01, em um ponto oficial de coleta de doações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem fica ferido após ser atingido por placa durante vendaval em Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/08/homem-fica-ferido-apos-ser-atingido-por-placa-durante-vendaval-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 22:03:22 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19896</guid>
<description><![CDATA[Na tarde deste sábado (8), por volta das 14h48, o Corpo de Bombeiros Militar de Porto Belo foi acionado para atender uma ocorrência na Rua Antônio Walendowsky, Perequê, em Porto Belo (SC). As equipes das viaturas ASU-536 e ABTR-56 foram deslocadas para o local, onde encontraram o Sr.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem é atingido por placa de madeira e recebe atendimento do Corpo de Bombeiros em Porto Belo]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/homem-e-atingido-por-placa-de-madeira-e-recebe-atendimento-do-corpo-de-bombeiros-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 21:31:11 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126239</guid>
<description><![CDATA[Um homem de 54 anos foi atingido por uma placa de madeira proveniente de uma construção civil em Porto Belo, na tarde deste sábado, 8. A vítima estava caída no chão quando o Corpo de Bombeiros chegou ao local, por volta das 14h50, apresentando fratura no pé.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Fusca perde o freio e causa acidente em Balneário Camboriú: “só uma encostadinha”]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/fusca-azul-desliza-e-bate-em-carros-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 19:52:37 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168988</guid>
<description><![CDATA[Um acidente inusitado ocorreu no final da tarde chuvosa desta sexta-feira (8) em Balneário Camboriú. Um fusca azul perdeu o controle dos freios e colidiu na traseira de um Honda Civic, em seguida atingindo uma caminhonete estacionada no mesmo trecho da via.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar prende autor de tentativa de roubo a farmácia em Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/08/policia-militar-prende-autor-de-tentativa-de-roubo-a-farmacia-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 19:48:37 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19893</guid>
<description><![CDATA[Na tarde desta sexta-feira (7), por volta das 13h, a Polícia Militar de Porto Belo prendeu um homem de 42 anos após uma tentativa de roubo a uma farmácia situada na Avenida Hironildo Conceição dos Santos. A ação ocorreu após a guarnição ser acionada via Central de Emergências (CRE) para atender a ocorrência de roubo em andamento no estabelecimento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motociclista morre em grave acidente com caminhão na BR]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/vitima-morre-presa-embaixo-de-caminhao-br-101-itajai-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 18:35:48 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168984</guid>
<description><![CDATA[Um grave acidente ocorrido na tarde deste sábado (8) resultou na morte de uma pessoa na BR-101, próximo à saída 124, entre Itajaí e Balneário Camboriú. De acordo com informações preliminares, a vítima foi atropelada por um caminhão e acabou ficando presa embaixo do rodado do veículo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Metade das consultas e exames marcados em mutirão da Saúde de Camboriú têm faltas]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/metade-das-consultas-e-exames-marcados-em-mutirao-da-saude-de-camboriu-tem-faltas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 15:10:37 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126234</guid>
<description><![CDATA[A Secretaria de Saúde de Camboriú está enfrentando um desafio com o alto índice de ausências de pacientes em consultas e exames marcados durante o mutirão realizado para diminuir as filas de espera. Durante o último mutirão de ultrassonografia obstétrica, por exemplo, dos 50 pacientes convocados, apenas 13 compareceram, resultando em 37 faltas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Deputado Emerson Stein entrega ambulância para Tijucas]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/08/deputado-emerson-stein-entrega-ambulancia-para-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 08 Nov 2025 14:40:51 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19890</guid>
<description><![CDATA[O município de Tijucas recebeu um importante reforço para os serviços de saúde nesta sexta-feira, 7 de novembro. O deputado estadual Emerson Stein entregou uma ambulância nova ao município, em atendimento a uma solicitação do presidente da Câmara de Vereadores, Cláudio Eduardo de Souza (MDB).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>