<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 05 Dec 2025 15:00:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Tijucas terá Guarda Municipal, anuncia prefeito após ataque em Itapema: ‘resposta exemplar’]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/tijucas-tera-guarda-municipal-anuncia-prefeito-apos-ataque-em-itapema-resposta-exemplar/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<category><![CDATA[destaque]]></category>
<category><![CDATA[política]]></category>
<category><![CDATA[Tijucas]]></category>
<category><![CDATA[Terá]]></category>
<category><![CDATA[Guarda]]></category>
<category><![CDATA[Municipal]]></category>
<category><![CDATA[Anuncia]]></category>
<category><![CDATA[Prefeito]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 14:57:23 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171720</guid>
<description><![CDATA[O prefeito de Tijucas, Maickon Sgrott, anunciou nesta quinta-feira (4) a criação da Guarda Municipal no município, como resposta aos episódios de violência registrados na BR-101, em Itapema, onde uma briga entre torcidas organizadas resultou em feridos e 10 torcedores detidos. O comunicado foi feito em pronunciamento oficial, destacando a necessidade urgente de uma estrutura própria de segurança para proteger os moradores de Tijucas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O prefeito de Tijucas, Maickon Sgrott, anunciou nesta quinta-feira (4) a criação da Guarda Municipal no município, como resposta aos episódios de violência registrados na BR-101, em Itapema, onde uma briga entre torcidas organizadas resultou em feridos e 10 torcedores detidos. O comunicado foi feito em pronunciamento oficial, destacando a necessidade urgente de uma estrutura própria de segurança para proteger os moradores de Tijucas. Maickon elogiou a rápida atuação da Guarda Municipal em conjunto com a Polícia Militar diante do ocorrido.</strong><br/><br/>Com a criação da Guarda Municipal, Tijucas busca um novo modelo de gestão pública, incluindo a reestruturação de áreas desatualizadas há mais de 15 anos. Além disso, o município planeja implantar a Fundação do Meio Ambiente, responsável pela fiscalização ambiental e apoio técnico na região, visando somar esforços para garantir mais segurança aos cidadãos. Maickon ressaltou a importância de Tijucas acompanhar outros municípios do litoral catarinense que já possuem secretarias de segurança pública, afirmando que a cidade não pode ficar para trás nesse aspecto. Os detalhes da implementação da nova estrutura serão divulgados em breve, conforme afirmado pelo prefeito durante o anúncio. <br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Copa 2026: Intêligencia Artificial simula sorteio dos grupos; Brasil terá caminho tranquilo na primeira fase]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/copa-2026-inteligencia-artificial-simula-sorteio-dos-grupos-brasil-tera-caminho-tranquilo-na-primeira-fase/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Esporte]]></category>
<category><![CDATA[Copa]]></category>
<category><![CDATA[Intêligencia]]></category>
<category><![CDATA[Artificial]]></category>
<category><![CDATA[Simula]]></category>
<category><![CDATA[Sorteio]]></category>
<category><![CDATA[Grupos]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 14:51:25 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129175</guid>
<description><![CDATA[A Copa do Mundo de 2026 está tomando forma com o aumento para 48 seleções e a nova configuração de 12 grupos. O sorteio simulado pela equipe revelou as equipes distribuídas entre as chaves do Mundial, que será realizado nos Estados Unidos, México e Canadá.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Copa do Mundo de 2026 está tomando forma com o aumento para 48 seleções e a nova configuração de 12 grupos. O sorteio simulado pela equipe revelou as equipes distribuídas entre as chaves do Mundial, que será realizado nos Estados Unidos, México e Canadá. A competição acontecerá em 16 cidades-sede, com abertura agendada para junho. O Brasil, como cabeça de chave do Pote 1, foi designado para o Grupo C, ao lado de Suíça, Tunísia e Haiti, considerado um dos grupos mais acessíveis da primeira fase. A Seleção Brasileira fará sua estreia contra a Suíça.</strong><br/><br/>Os grupos foram divulgados, sendo o Grupo A composto por México, Austrália, África do Sul e REP-2 (Ucrânia / Suécia / Polônia / Albânia); o Grupo B por Canadá, Senegal, Noruega e REP-1 (País de Gales / Bósnia / Itália / Irlanda do Norte); o Grupo D por Estados Unidos, Japão, Argélia e REP-4 (Rep. Tcheca / Irlanda / Dinamarca / Macedônia do Norte); o Grupo E por França, Colômbia, Irlanda e Palestina; o Grupo F por Portugal, Marrocos, Panamá e REP-3 (Eslováquia / Kosovo / Turquia / Romênia); o Grupo G por Alemanha, Uruguai, Catar e Cabo Verde; o Grupo H por Bélgica, Áustria, Uzbequistão e REP-5 (RD Congo / Jamaica / Nova Caledônia); o Grupo I por Holanda, Coreia do Sul, Costa do Marfim e Honduras; o Grupo J por Argentina, Irã, El Salvador e Comores; o Grupo K por Espanha, Nova Zelândia, Gana e REP-6 (Iraque / Bolívia / Suriname); e o Grupo L por Inglaterra, Equador, Arábia Saudita e RD Congo. O sorteio oficial será realizado nesta sexta-feira, 05, a partir das 14h. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Identificados: veja quem são os torcedores presos por ataque brutal em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/identificados-veja-quem-sao-os-torcedores-presos-por-ataque-brutal-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 13:23:32 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171707</guid>
<description><![CDATA[Um ataque violento entre torcidas organizadas na manhã de quinta-feira (4) em Itapema (SC) evoluiu para um caso de tentativa de homicídio, roubo e vandalismo, de acordo com informações oficiais da Polícia Militar de Santa Catarina. O incidente ocorreu no km 148 da BR-101 e resultou na condução de 10 torcedores do Santos Futebol Clube à Delegacia, incluindo um menor de idade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Vereador propõe criação de cartões para priorizar o embarque de moradores no transporte gratuito de BC]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/vereador-propoe-criacao-de-cartoes-para-priorizar-o-embarque-de-moradores-no-transporte-gratuito-de-bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 12:53:15 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129144</guid>
<description><![CDATA[O vereador Guilherme Cardoso, do Partido Liberal (PL), apresentou uma indicação à Prefeitura de Balneário Camboriú propondo a criação de dois cartões digitais destinados aos usuários do BC Bus: um para residentes locais e outro para turistas. A proposta visa organizar o fluxo nos ônibus, aumentar a segurança no transporte gratuito e priorizar o acesso dos moradores à cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motorista que provocou tragédia em Tijucas é solta em audiência de custódia]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/motorista-que-provocou-tragedia-em-tijucas-e-solta-em-audiencia-de-custodia/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 12:17:56 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171701</guid>
<description><![CDATA[A motorista envolvida no acidente que resultou na morte do motociclista Robson Dias da Silva, de 20 anos, na noite do último domingo, 30, em Tijucas, foi liberada após audiência de custódia realizada na manhã de segunda-feira, 1º. A condutora, que não teve seu nome divulgado por ainda não ter sido formalmente indiciada, foi presa em flagrante por se recusar a realizar o teste do bafômetro e apresentar sinais de embriaguez.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[POLÍCIA CIVIL INVESTIGA CONFRONTO ENTRE TORCIDAS ORGANIZADAS NA BR]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/05/policia-civil-investiga-confronto-entre-torcidas-organizadas-na-br-101-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 11:50:05 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20240</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina, por meio da Delegacia de Itapema, está investigando a confusão ocorrida entre integrantes de duas torcidas organizadas na manhã desta quinta-feira (04/12), na BR-101, altura do km 148, em Itapema. A ocorrência foi inicialmente atendida pela Polícia Rodoviária Federal (PRF) e pela Polícia Militar (PM) por volta das 11h30, após um grupo de torcedores do Santos interceptar o ônibus que transportava torcedores do Internacional, resultando em um confronto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Itajaí terá tarifa de ônibus a R$ 1 nos domingos e feriados a partir deste domingo]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/itajai-tera-tarifa-de-onibus-a-r-1-nos-domingos-e-feriados-a-partir-deste-domingo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 11:27:12 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129137</guid>
<description><![CDATA[Os passageiros do transporte público de Itajaí terão uma redução no valor das passagens aos domingos e feriados, passando a pagar apenas R$ 1 a partir deste domingo, 7. A medida foi oficializada por decreto municipal após parecer favorável do Conselho Municipal de Transporte Coletivo (CMTC).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Gerente” do tráfico de drogas ligado ao Comando Vermelho morre em confronto com a PM em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/gerente-do-trafico-de-drogas-ligado-ao-comando-vermelho-morre-em-confronto-com-a-pm-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 11:06:19 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129133</guid>
<description><![CDATA[Uma ocorrência envolvendo tráfico de drogas resultou na morte de um homem de 22 anos, ligado ao Comando Vermelho, na Vila Fortaleza, em Balneário Camboriú. O fato ocorreu na tarde de quinta-feira, 4, no bairro da Barra, na localidade conhecida como “brejo”.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bolsa de Empregos – 05/12/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bolsa-de-empregos-05-12-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 09:26:49 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129127</guid>
<description><![CDATA[**Vagas de Emprego Disponíveis em Diversas Áreas na Região de Santa Catarina** Diversas oportunidades de emprego estão disponíveis em diferentes áreas e cidades da região de Santa Catarina. Para Tijucas, Porto Belo, São João Batista, Bombinhas, Balneário Piçarras, Brusque e Barra Velha, há vagas para motorista de caminhão caçamba, cozinheira, auxiliar de cozinha, técnico externo de infraestrutura, técnico de instalação, vendedor externo, auxiliar de instalação, auxiliar de atendimento, vendedor interno e supervisor externo de operações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Utilidade Pública – 05/12/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/utilidade-publica-05-12-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 09:23:53 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129125</guid>
<description><![CDATA[Dois parágrafos de LIDE: Documentos perdidos e encontrados são tema de destaque em Balneário Camboriú. Nereu Rodrigues da Silva perdeu seus documentos e pode ser contatado pelo número 99709-1233.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>