<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Thu, 08 Jan 2026 23:35:58 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Ciclone extratropical provoca mudanças no tempo em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/tempestade-e-ventos-fortes-ciclone-extratropical-altera-o-tempo-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 23:24:32 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325405]]></guid>
    <description><![CDATA[A formação de um ciclone extratropical entre o Rio Grande do Sul e o Uruguai altera as condições climáticas em Santa Catarina, com previsão de tempestades e ventos fortes.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O ciclone extratropical está associado a risco de tempestades, chuva intensa, ventos fortes e possibilidade de granizo no estado.</p>
<p>As condições adversas no tempo devem permanecer até o sábado.</p>
<p>O sistema não deve atingir diretamente Santa Catarina, mas influencia o clima na região.</p>
<p>Medidas de precaução são recomendadas devido à instabilidade meteorológica.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Casal é assaltado após simulação de acidente na BR-153 em Irani, SC]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/assalto-br153-irani-criminosos-fingem-acidente-moto/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 22:59:34 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174744]]></guid>
    <description><![CDATA[Um casal foi vítima de um assalto na madrugada na BR-153, em Irani, após parar para ajudar um homem que simulava estar ferido na pista.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O crime ocorreu por volta das 3h nas proximidades do Monumento do Contestado, dentro do perímetro urbano de Irani, no Oeste catarinense.</p>
<p>O casal retornava do trabalho quando o condutor avistou um homem caído na pista, aparentando estar ferido e usando capacete, e decidiu parar para prestar ajuda.</p>
<p>Ao se aproximar, o homem se levantou e anunciou o assalto, enquanto um</p>
<p>Sob ameaça de arma de fogo, os criminosos renderam o casal e roubaram a motocicleta Kawasaki Ninja 250 verde, com placas de Irani, fugindo em direção ao trevão.</p>
<p>As vítimas não sofreram ferimentos. A motocicleta era utilizada como ferramenta de trabalho pelo condutor, que atua em uma madeireira e realiza entregas noturnas.</p>
<p>A ocorrência foi registrada junto à Polícia Rodoviária Federal e à Polícia Militar, que realizam diligências para localizar os suspeitos e o .</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Turistas argentinos se envolvem em confusão com motorista de aplicativo em Florianópolis]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/jovens-da-argentina-agridem-motorista-de-app/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 22:51:25 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174741]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma ocorrência envolvendo um grupo de turistas argentinos e um motorista de aplicativo foi registrada na manhã desta quinta-feira no bairro Jurerê Internacional, em Florianópolis.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente aconteceu na rua dos Corais e mobilizou moradores da região. O grupo teria contratado o serviço de transporte, recusado a pagar pela corrida e iniciado uma agressão contra o motorista.</p>
<p>Os envolvidos apresentavam sinais de embriaguez durante o episódio. Moradores relataram que situações semelhantes têm ocorrido com frequência na área, especialmente durante a alta temporada, gerando incômodo na comunidade local.</p>
<p>A Polícia Militar de Santa Catarina foi acionada para atender a ocorrência. Até o momento, não há informações oficiais sobre prisões relacionadas ao caso.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
