<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 10 Nov 2025 16:30:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[“Anjo da BR]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/especiais/vigilante-acidente-br101-itajai-busca-socorrista/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Especiais]]></category>
<category><![CDATA[Acidente]]></category>
<category><![CDATA[BR-101]]></category>
<category><![CDATA[Anjo]]></category>
<category><![CDATA[Br]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 16:19:27 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169131</guid>
<description><![CDATA[Na madrugada de domingo, 27 de outubro, por volta das 5h30, a vigilante Eleni, funcionária da Escola Maria da Glória Pereira, em Itajaí, sofreu um acidente de moto na BR-101, próximo ao km 126. Eleni seguia para o trabalho em Balneário Camboriú quando perdeu o controle do veículo após ser atingida pelo "vácuo" de um caminhão que trafegava à frente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Na madrugada de domingo, 27 de outubro, por volta das 5h30, a vigilante Eleni, funcionária da Escola Maria da Glória Pereira, em Itajaí, sofreu um acidente de moto na BR-101, próximo ao km 126. Eleni seguia para o trabalho em Balneário Camboriú quando perdeu o controle do veículo após ser atingida pelo "vácuo" de um caminhão que trafegava à frente. A força do ar deslocado fez a moto sair da pista e cair no acostamento, resultando em escoriações leves na condutora. Ferida e desorientada, a vigilante foi socorrida por um motorista desconhecido que parou no local do acidente.</strong><br/><br/>A vigilante Eleni, que sofreu o acidente de moto na BR-101, tenta agora localizar o motorista não identificado que a socorreu na madrugada do ocorrido. O homem, conhecido apenas como João, parou para ajudar a vítima, acionou a ambulância e permaneceu ao seu lado até a chegada do resgate. Eleni foi encaminhada ao hospital com escoriações leves, sendo salva pelo uso do capacete fechado que evitou ferimentos mais graves. A busca pelo "anjo da BR-101" ganhou repercussão nas redes sociais, com amigos e familiares compartilhando a história na tentativa de encontrar e agradecer o motorista que prestou auxílio. <br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Criminosos quebram parede de quadra e fazem rapel para assaltar loja de salvados em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/criminosos-quebram-parede-de-quadra-e-fazem-rapel-para-assaltar-loja-de-salvados-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE 1]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Criminosos]]></category>
<category><![CDATA[Quebram]]></category>
<category><![CDATA[Parede]]></category>
<category><![CDATA[Quadra]]></category>
<category><![CDATA[Fazem]]></category>
<category><![CDATA[Rapel]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 16:12:27 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126378</guid>
<description><![CDATA[Uma loja de salvados situada no bairro Nova Esperança, em Balneário Camboriú, foi alvo de criminosos durante a madrugada desta segunda-feira, 10. O estabelecimento, que não teve seu nome divulgado, foi invadido por três indivíduos por volta das 23h do dia anterior.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Uma loja de salvados situada no bairro Nova Esperança, em Balneário Camboriú, foi alvo de criminosos durante a madrugada desta segunda-feira, 10. O estabelecimento, que não teve seu nome divulgado, foi invadido por três indivíduos por volta das 23h do dia anterior. As câmeras de monitoramento interno registraram a ação dos ladrões, que acessaram a loja após quebrarem a parede lateral, utilizando a quadra de esportes da CELD, localizada ao lado. Os criminosos, então, realizaram um rapel até o telhado, onde cortaram as telhas e o forro de gesso para adentrar o local.</strong><br/><br/>Dentro da loja, os suspeitos levaram celulares, tablets, notebooks e outros equipamentos, causando um prejuízo estimado em cerca de 100 mil reais aos proprietários. O crime foi descoberto por um funcionário que chegou por volta das 7h25 da manhã e encontrou o sistema de segurança danificado, com diversas portas internas abertas. A Polícia Militar foi acionada e esteve presente no local para tomar as medidas cabíveis. A loja emitiu um alerta sobre a possibilidade de venda dos produtos roubados nas redes sociais, orientando a população a denunciar caso identifiquem itens sendo comercializados por valores muito abaixo do mercado.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Delegação de Porto Belo brilha no Circuito Catarinense de Jiu]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/10/delegacao-de-porto-belo-brilha-no-circuito-catarinense-de-jiu-jitsu-com-9-medalhas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 15:40:06 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19918</guid>
<description><![CDATA[No dia 09 de outubro, a cidade de Navegantes sediou a 5ª Etapa do Circuito Catarinense de Jiu-Jitsu, evento no qual a delegação de Porto Belo se destacou. Sob a liderança do Professor Leandro Loss, a equipe portobelense, composta por 10 atletas, conquistou um total de 09 medalhas, demonstrando o comprometimento, dedicação e talento dos envolvidos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Transformaram o altar em show”: homem interrompe culto em Camboriú e é retirado à força]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/transformaram-o-altar-em-show-homem-interrompe-culto-em-camboriu-e-e-retirado-a-forca/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 15:03:03 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169127</guid>
<description><![CDATA[Um momento de tensão marcou a noite de celebração no Congresso da União da Mocidade da Assembleia de Deus de Camboriú (UMADC 2025), realizado no último domingo (9) no Pavilhão dos Gideões. Durante a ministração do pastor e cantor Jefferson, um homem da plateia subiu ao altar e interrompeu o culto, acusando os líderes religiosos de profanarem o altar e transformarem o evento em um espetáculo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem do Pará que estuprou criança em Rondônia é preso em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/homem-do-para-que-estuprou-crianca-em-rondonia-e-preso-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 14:41:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169123</guid>
<description><![CDATA[Na tarde deste domingo (10), na BR-101 em Itapema, policiais rodoviários federais realizaram a prisão de um homem procurado pelo crime de estupro de vulnerável cometido em Rondônia. O indivíduo, de 52 anos e natural do Pará, foi abordado enquanto conduzia um automóvel durante uma fiscalização de rotina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Capacitação incentiva artesãos de Porto Belo a valorizarem a identidade cultural em suas criações]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/10/capacitacao-incentiva-artesaos-de-porto-belo-a-valorizarem-a-identidade-cultural-em-suas-criacoes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 14:40:09 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19915</guid>
<description><![CDATA[A Fundação da Cultura, ligada ao Governo do Município de Porto Belo, promoveu uma capacitação destinada aos artesãos locais com o intuito de fomentar a utilização da identidade cultural nas peças produzidas na cidade. O evento foi conduzido por Cristiani de Jesus, presidente da Fundação, que possui expertise no assunto e já vem implementando ações para fortalecer o artesanato com identidade própria no município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motorista desabafa após acidente com 5 carros em Itapema: “tudo culpa da balança”]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/motorista-desabafa-apos-acidente-com-5-carros-em-itapema-tudo-culpa-da-balanca/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 14:18:11 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169120</guid>
<description><![CDATA[Um acidente ocorrido nesta segunda-feira (10) em Itapema reascendeu a discussão sobre a balança de pesagem instalada no perímetro urbano da BR-101. Segundo relatos de um empresário envolvido na colisão, o acidente teria sido causado pela presença da balança, alegando que a mesma provoca freadas bruscas e confusão entre os motoristas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Vídeo: policial militar salva criança de afogamento na Barra Norte, em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/video-policial-militar-salva-crianca-de-afogamento-na-barra-norte-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 13:36:56 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126353</guid>
<description><![CDATA[Um policial militar resgatou um menino de 11 anos de afogamento na tarde de domingo, 9 de junho, na Barra Norte, em Balneário Camboriú. O incidente ocorreu durante o patrulhamento de uma guarnição de moto policiamento da Polícia Militar, nas proximidades do Molhe da Barra Norte.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Carro perde o para]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/carro-perde-o-para-choque-e-sobe-em-canteiros-na-quarta-avenida-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 12:56:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126338</guid>
<description><![CDATA[Agentes de Trânsito de Balneário Camboriú prestaram apoio em duas ocorrências de acidente na cidade. O primeiro incidente ocorreu na noite de sexta-feira, dia 7, por volta das 18h30, na descida da Avenida Panorâmica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Porto Belo promove emissão da Carteira Nacional do Artesão por meio do Programa do Artesanato Brasileiro]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/10/porto-belo-promove-emissao-da-carteira-nacional-do-artesao-por-meio-do-programa-do-artesanato-brasileiro-2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 12:42:31 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19912</guid>
<description><![CDATA[O Governo de Porto Belo, através da Fundação Municipal de Cultura, promoverá na próxima terça-feira, dia 11 de novembro, às 18h, no Palco das Artes, a emissão da Carteira Nacional do Artesão, ação vinculada ao Programa do Artesanato Brasileiro (PAB). A iniciativa tem como propósito valorizar, reconhecer e formalizar o trabalho dos artesãos locais, assegurando benefícios como participação em feiras, acesso a capacitações, incentivos e políticas públicas direcionadas ao setor cultural.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>