<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas no padrão web.</description>
<lastBuildDate>Wed, 29 Oct 2025 17:44:18 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Tijucas é foco de operação que investiga desvio milionário de famosa empresa de suplementos]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/tijucas-e-foco-de-operacao-que-investiga-desvio-milionario-de-famosa-empresa-de-suplementos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 17:10:50 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=298470</guid>
<description><![CDATA[Um ex-funcionário está sendo investigado por desviar aproximadamente R$ 8 milhões da empresa O post Tijucas. A empresa é alvo de uma operação que apura o desvio milionário de uma famosa empresa de suplementos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<b>Um ex-funcionário está sendo investigado por desviar aproximadamente R$ 8 milhões da empresa O post Tijucas.</b><br><br>Um ex-funcionário está sendo investigado por desviar aproximadamente R$ 8 milhões da empresa O post Tijucas. A empresa é alvo de uma operação que apura o desvio milionário de uma famosa empresa de suplementos.

Segundo informações preliminares, o ex-funcionário teria utilizado de artifícios ilegais para desviar os recursos da empresa. A polícia está empenhada em apurar a extensão do esquema e identificar possíveis cúmplices.

A empresa O post Tijucas ainda não se pronunciou oficialmente sobre o caso, mas fontes internas afirmam que medidas estão sendo tomadas para investigar o ocorrido e evitar novos desvios.

A investigação segue em andamento e novas informações devem ser divulgadas em breve. A polícia pede a colaboração da população para denunciar atividades suspeitas relacionadas ao caso.

Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/v1761759854/knapyme2wnek6zqq4vuv.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Caso BFabbriani: fundo assume duas obras e promete entrega de edifício em Itapema]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/caso-bfabbriani-fundo-assume-duas-obras-e-promete-entrega-de-edificio-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 13:58:25 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=298420</guid>
<description><![CDATA[Uma gestora de real estate assumiu o compromisso de destinar todos os recebíveis para concluir o empreendimento Villa, localizado no bairro Morretes. A entrega do edifício está prevista para o 1º semestre de 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<b>Uma gestora de real estate assumiu o compromisso de destinar todos os recebíveis para concluir o empreendimento Villa, localizado no bairro Morretes.</b><br><br>Uma gestora de real estate assumiu o compromisso de destinar todos os recebíveis para concluir o empreendimento Villa, localizado no bairro Morretes. A entrega do edifício está prevista para o 1º semestre de 2026. 

A empresa responsável pelo fundo anunciou que também assumirá duas outras obras e promete a entrega do edifício em Itapema. Com essa iniciativa, busca-se garantir a conclusão dos projetos e cumprir os prazos estabelecidos.

A decisão da gestora de destinar todos os recebíveis para o Villa demonstra o compromisso em finalizar o empreendimento e entregar aos compradores dentro do prazo estipulado. A expectativa é de que essa medida traga mais segurança e tranquilidade aos investidores e futuros moradores.

Com a promessa de entrega do edifício em Itapema e a garantia de conclusão do Villa, a gestora reforça seu compromisso com a transparência e a responsabilidade em seus empreendimentos. A expectativa é de que as obras avancem conforme o planejado, proporcionando benefícios tanto para a empresa quanto para os clientes.

Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/v1761759858/lgdt6i6mchm3lqfy3ygz.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

</channel>
</rss>