<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 12:36:26 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Motociclista morre após colisão causada por colchão que atingiu para-brisa de caminhão no RS]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/colchao-atinge-para-brisa-de-caminhao/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 12:35:07 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325557]]></guid>
    <description><![CDATA[Um motociclista morreu em acidente provocado por um colchão que atingiu o para-brisa de um caminhão, que perdeu o controle no Rio Grande do Sul.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Um colchão que voou de um atingiu o para-brisa de um caminhão, causando perda de controle do motorista.</p>
<p>O caminhão acabou colidindo com uma motocicleta, resultando na morte do motociclista envolvido.</p>
<p>As circunstâncias exatas do acidente estão sendo analisadas pelas autoridades locais.</p>
<p>Não há informações adicionais sobre os envolvidos ou sobre o de onde o colchão se desprendeu.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Sete motoristas são autuados em ação integrada na Avenida Atlântica, Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/acao-integrada-na-atlantica-autua-motoristas/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 12:20:13 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325548]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma operação conjunta entre o departamento de trânsito e a Polícia Militar resultou na autuação de sete motoristas na Avenida Atlântica, em Balneário Camboriú.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A ação integrada abordou diversos veículos para fiscalização de irregularidades de trânsito.</p>
<p>Durante a operação, foram identificadas infrações que levaram à autuação dos condutores.</p>
<p>O objetivo da ação foi garantir a segurança viária e o cumprimento das normas de trânsito na região.</p>
<p>A iniciativa reforça o trabalho conjunto entre as forças de segurança e o órgão de trânsito local.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Verão registra aumento de queimaduras por águas-vivas no litoral de Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/verao-impulsiona-queimaduras-por-aguas-vivas-com-761-ocorrencias-diarias-no-litoral-de-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 12:19:54 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325546]]></guid>
    <description><![CDATA[O litoral de Santa Catarina tem registrado uma média diária de 761 casos de queimaduras causadas por águas-vivas durante o verão.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As ocorrências são mais frequentes nas praias das regiões Sul e Norte do estado.</p>
<p>O aumento no número de casos está relacionado ao período de verão, quando a presença desses animais marinhos é mais comum nas águas costeiras.</p>
<p>As queimaduras provocadas pelas águas-vivas podem variar em intensidade e demandam cuidados específicos para o tratamento.</p>
<p>Autoridades de saúde recomendam atenção redobrada aos banhistas durante a temporada para evitar acidentes.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Temporal causa desabamento em posto de combustíveis em Gaspar]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/apos-desabamento-durante-temporal-em-gaspar-funcionarios-de-posto-de-combustiveis-contabilizam-estragos/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 12:15:44 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132542]]></guid>
    <description><![CDATA[Um forte temporal provocou o desabamento da cobertura metálica de um posto de combustíveis em Gaspar, causando danos a veículos no local.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu durante uma tempestade na tarde de sexta-feira, quando motoristas buscavam abrigo no posto para se proteger da chuva e do granizo.</p>
<p>A cobertura metálica do estabelecimento foi derrubada pelo vento, atingindo os veículos que estavam estacionados.</p>
<p>Funcionários e proprietários do posto começaram a avaliar os prejuízos causados pelo desabamento.</p>
<p>O temporal foi resultado da combinação de calor intenso com uma frente fria no oceano, que gerou instabilidades na região do Vale do Itajaí.</p>
<p>A tempestade teve origem no norte de Blumenau e intensificou-se ao se unir a outro sistema convectivo próximo a Gaspar.</p>
<p>Em um curto intervalo de 20 minutos, foram registrados cerca de 50 milímetros de chuva,</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Caminhão capota na SC-161 e motorista fica gravemente ferido no Oeste de SC]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/acidente/caminhao-capota-na-sc-161-e-motorista-fica-gravemente-ferido-no-oeste-de-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 12:14:12 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174766]]></guid>
    <description><![CDATA[Um motorista ficou gravemente ferido após o caminhão que conduzia capotar na rodovia SC-161, em Romelândia, Oeste de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu no km 55,6 da SC-161, quando o motorista perdeu o controle da direção, saiu da pista e capotou às margens da rodovia.</p>
<p>O condutor, único ocupante do , sofreu ferimentos graves e recebeu atendimento inicial das equipes do Corpo de Bombeiros no local.</p>
<p>Posteriormente, ele foi encaminhado ao Hospital de Romelândia e transferido para o Hospital Regional de Chapecó com apoio de uma aeronave para atendimento especializado.</p>
<p>A Polícia Militar Rodoviária</p>
<p>O caminhão sofreu danos de média monta e foi removido para um pátio conveniado, já que não havia responsável para permanecer com o .</p>
<p>O trecho da SC-161 onde ocorreu o acidente possui histórico de ocorrências graves, incluindo casos fatais, especialmente envolvendo motoristas que desconhecem a rodovia.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Licenciamento para alargamento da faixa de areia da Meia Praia avança]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/alargamento-da-faixa-de-areia-da-meia-praia/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 12:05:28 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325539]]></guid>
    <description><![CDATA[Itapema entregou a documentação necessária para o Instituto do Meio Ambiente (IMA) e aguarda a emissão da licença ambiental de instalação para o alargamento da faixa de areia da Meia Praia.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A prefeitura de Itapema protocolou os documentos exigidos para o processo de licenciamento ambiental referente ao alargamento da faixa de areia da Meia Praia.</p>
<p>O Instituto do Meio Ambiente está analisando a documentação para conceder a licença ambiental de instalação, etapa fundamental para o início das obras.</p>
<p>O projeto visa ampliar a área de areia da praia, com o objetivo de melhorar a infraestrutura e a experiência dos frequentadores.</p>
<p>A liberação da licença ambiental é uma etapa obrigatória para garantir que o empreendimento atenda às normas ambientais vigentes.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Obra estratégica entra em fase final para melhorar abastecimento de água em bairros de Tijucas]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/desenvolvimento/obra-estrategica-entra-em-fase-final-para-acabar-com-a-falta-dagua-em-bairros-de-tijucas/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 11:49:35 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174763]]></guid>
    <description><![CDATA[Tijucas iniciou a instalação de três novos reservatórios que vão reforçar o abastecimento de água em bairros da cidade, visando solucionar problemas históricos de falta de água e baixa pressão.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A instalação dos reservatórios faz parte da nova central de reservação setorizada, com capacidade total de 210 mil litros, que funcionará como um suporte para garantir a regularidade no fornecimento durante manutenções e intervenções emergenciais.</p>
<p>Atualmente, as equipes realizam a fixação das estruturas e testes de estanqueidade para verificar a segurança e qualidade dos reservatórios antes da operação definitiva.</p>
<p>Após os testes, será feita a interligação com a rede de distribuição, processo que deve durar cerca de uma semana,</p>
<p>O projeto inclui também a implantação de aproximadamente 2 quilômetros de nova adutora, sistema de bombeamento e melhorias estruturais que ampliam a capacidade e confiabilidade do abastecimento.</p>
<p>A central de reservação setorizada representa uma mudança na lógica de distribuição, proporcionando maior autonomia e estabilidade para os setores atendidos, além de preparar a rede para o crescimento urbano e reduzir riscos de desabastecimento.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Acidente na BR-101 em Balneário Camboriú resulta na morte de caminhoneiro]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/velocimetro-de-carro-furtado-travou-a-180-km-h-em-acidente-que-matou-caminhoneiro-na-br-101-em-bc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 11:42:55 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325530]]></guid>
    <description><![CDATA[Um acidente registrado na noite de quinta-feira no km 137 da BR-101 em Balneário Camboriú causou a morte de um caminhoneiro.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O envolvido no acidente apresentava o velocímetro travado em 180 km/h no momento da colisão.</p>
<p>A ocorrência foi registrada durante a noite, no trecho da rodovia próximo ao km 137.</p>
<p>As circunstâncias que levaram ao acidente ainda estão sendo apuradas pelas autoridades competentes.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Tempestade causa alagamentos e danos em cidade de Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/tempestade-severa-provoca-alagamentos-e-microexplosao-em-cidade-de-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 11:38:08 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325527]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma tempestade severa atingiu uma cidade de Santa Catarina, provocando alagamentos e danos estruturais.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A chuva intensa em curto período resultou em alagamentos em diversas áreas da cidade.</p>
<p>Ventos com velocidade superior a 100 km/h causaram destelhamentos em residências e estabelecimentos comerciais.</p>
<p>Quedas de árvores foram registradas em diferentes pontos, afetando o trânsito local.</p>
<p>Além dos danos materiais, uma microexplosão foi observada durante o evento climático.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Microexplosão é registrada em Gaspar durante forte tempestade]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/microexplosao-e-registrada-em-gaspar-durante-forte-tempestade-confirma-defesa-civil/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 11:35:47 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132541]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma tempestade intensa atingiu Gaspar, causando alagamentos, enxurradas e danos em áreas urbanas, com registros de uma microexplosão no bairro Bela Vista.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A tempestade teve origem no norte de Blumenau e se intensificou ao avançar para Gaspar, resultando em chuva intensa e rajadas de vento superiores a 100 km/h.</p>
<p>Dados indicam que cerca de 50 milímetros de chuva caíram em 20 minutos, provocando destelhamentos, queda de árvores e danos à rede elétrica no município.</p>
<p>Técnicos identificaram indícios de uma microexplosão no bairro Bela Vista, caracterizada por uma forte corrente descendente de vento que se espalha ao atingir o solo.</p>
<p>O fenômeno ocorre quando a corrente de ar ascendente perde força, causando a descida brusca do núcleo de chuva ou granizo acompanhada de ar frio.</p>
<p>A análise foi realizada com base em imagens das áreas afetadas, dados do radar meteorológico e registros locais que indicaram padrões de danos compatíveis com microexplosão.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
