<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 20 Nov 2025 16:00:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Com nova estrutura, Atracadouro Barra Sul será ponto de embarque e desembarque pela primeira vez]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/com-nova-estrutura-atracadouro-barra-sul-sera-ponto-de-embarque-e-desembarque-pela-primeira-vez/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[Nova]]></category>
<category><![CDATA[Estrutura]]></category>
<category><![CDATA[Atracadouro]]></category>
<category><![CDATA[Barra]]></category>
<category><![CDATA[Sul]]></category>
<category><![CDATA[Será]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 16:00:00 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127525</guid>
<description><![CDATA[A temporada de cruzeiros teve início em Balneário Camboriú e, pela primeira vez em sete anos de operação, a cidade passará a ser ponto de partida e chegada para os cruzeiristas. A novidade traz consigo a expectativa de nove escalas nessa modalidade para o período 2025/2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A temporada de cruzeiros teve início em Balneário Camboriú e, pela primeira vez em sete anos de operação, a cidade passará a ser ponto de partida e chegada para os cruzeiristas. A novidade traz consigo a expectativa de nove escalas nessa modalidade para o período 2025/2026. As operações ocorrerão no Atracadouro Barra Sul, onde uma nova estrutura está em construção para atender às exigências necessárias, incluindo a presença de autoridades federais de fiscalização e controle aduaneiro. A previsão é de que a cidade receba cerca de 160 mil passageiros somente neste ano.</strong><br/><br/>Gustavo Bauer, gerente da Marina Tedesco e responsável pelo Atracadouro, ressaltou a importância da mudança, que antes operava apenas na modalidade trânsito. Com a nova operação, Balneário Camboriú se junta a outras cidades portuárias do Brasil, como Santos (SP), Rio de Janeiro (RJ) e Salvador (BA), que também funcionam como ponto de embarque e desembarque para cruzeiros. O embarque e desembarque dos passageiros ocorrerá na modalidade fundeio, com o navio ancorado em alto mar devido à profundidade insuficiente no atracadouro. A estrutura do Atracadouro Barra Sul está sendo ampliada e adequada para atender a essa nova demanda, com salas de check-in, despacho de bagagens e áreas específicas para o embarque. A temporada de cruzeiros em Balneário Camboriú seguirá até abril de 2026, com 47 escalas programadas. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Trabalhador fica preso em andaime e mobiliza operação em BC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/trabalhador-fica-preso-em-andaime-e-mobiliza-operacao-em-bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 14:12:54 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170222</guid>
<description><![CDATA[Um trabalhador que ficou preso em um andaime do tipo “jaú” mobilizou equipes de resgate na Avenida Atlântica, em Balneário Camboriú, na noite desta quarta-feira (19). O incidente ocorreu na altura da Rua 3720, por volta das 18h, levando ao bloqueio e desvio do trânsito para possibilitar o resgate seguro do indivíduo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[FG Big Wheel vai realizar ‘show nacional misterioso’ para celebrar seus 5 anos em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/fg-big-wheel-vai-realizar-show-nacional-misterioso-para-celebrar-seus-5-anos-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 12:39:58 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127519</guid>
<description><![CDATA[A roda-gigante FG Big Wheel celebrará seu quinto aniversário presenteando Balneário Camboriú com o evento "Magia BC 2025". O espetáculo gratuito, que reunirá música, luz e emoção, está agendado para o dia 12 de dezembro em uma grande arena no Pontal Norte, com o apoio da prefeitura.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Dupla é presa por tráfico em apartamento sem estrutura de moradia em Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/dupla-e-presa-por-trafico-em-apartamento-sem-estrutura-de-moradia-em-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 12:24:15 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127515</guid>
<description><![CDATA[Dois indivíduos, um homem de 20 anos e uma mulher de 48, foram presos em flagrante por tráfico de drogas na tarde de quarta-feira, 19 de maio, em Camboriú. A ação policial ocorreu em um apartamento localizado em um endereço previamente identificado pela Polícia Militar como ponto de tráfico na região, nos bairros Santa Regina e Monte Alegre.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bolsa de Empregos – 20/11/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bolsa-de-empregos-20-11-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 12:11:30 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127494</guid>
<description><![CDATA[**Vagas de emprego disponíveis em diversas áreas e cidades da região** Diversas oportunidades de emprego estão disponíveis para os moradores das cidades de Brusque, Barra Velha, Tijucas, Porto Belo, São João Batista, Balneário Piçarras e Bombinhas. As vagas contemplam áreas como Assistente de Atendimento ao Cliente, Técnico Externo de Infraestrutura, Técnico de Instalação, Auxiliar de Instalação, Auxiliar de Infraestrutura, Auxiliar de Atendimento (Suporte Técnico), Vendedor Empresas, Vendedor Interno, Auxiliar Administrativo (Atendimento ao Cliente), Auxiliar Financeiro, Supervisor Externo de Operações e Vendedor Externo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú: motociclista é multado após ser flagrado dando “grau” em moto na Barra]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/balneario-camboriu-motociclista-e-multado-apos-ser-flagrado-dando-grau-em-moto-na-barra/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 12:07:58 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127507</guid>
<description><![CDATA[Agentes de Trânsito de Balneário Camboriú flagraram, na manhã de quarta-feira, 191, um motociclista realizando manobras de empinamento, conhecidas como "grau", em uma Honda/CG 150 Fan. A ocorrência aconteceu na Avenida Hermógenes Assis Feijó, próximo ao Mercado Winter.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bombeiros resgatam trabalhador preso em andaime na Avenida Atlântica]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bombeiros-resgatam-trabalhador-preso-em-andaime-na-avenida-atlantica/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 11:44:54 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127499</guid>
<description><![CDATA[Agentes de Trânsito de Balneário Camboriú interromperam o fluxo de veículos na Avenida Atlântica, próximo à Rua 3720, na noite de quarta-feira, 19, para auxiliar no resgate de um trabalhador que ficou preso em um andaime do tipo “jaú”. O incidente ocorreu por volta das 18h, com a operação de resgate sendo concluída com sucesso em aproximadamente 20 minutos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Incêndio destrói duas casas em Itapema e mobiliza mais de 15 mil litros de água]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/incendio-destroi-duas-casas-em-itapema-e-mobiliza-mais-de-15mil-litros-de-agua/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 11:27:32 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170202</guid>
<description><![CDATA[Duas residências foram atingidas por um incêndio no final da tarde de quarta-feira (19) no bairro Casa Branca, localizado em Itapema. As equipes de emergência foram acionadas por volta das 17h e encontraram as estruturas já tomadas pelo fogo em estágio avançado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Lei obriga ferry boat entre Itajaí e Navegantes a aceitar cartão]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/lei-obriga-ferry-boat-entre-itajai-e-navegantes-a-aceitar-cartao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 22:23:47 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127477</guid>
<description><![CDATA[A partir de agora, está em vigor a lei que determina que a empresa responsável pelo serviço de ferry boat entre Itajaí e Navegantes, em Santa Catarina, aceite cartão de crédito e débito como forma de pagamento. A norma, proposta pelo deputado estadual Napoleão Bernardes (PSD) e sancionada pelo governador Jorginho Mello, também estabelece o direito do usuário à gratuidade caso qualquer modalidade de pagamento seja recusada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Incêndio de grandes proporções atinge duas casas e chama atenção em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/incendio-de-grandes-proporcoes-atinge-duas-casas-e-chama-atencao-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 21:23:18 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170193</guid>
<description><![CDATA[Um incêndio de grandes proporções atingiu uma casa de madeira na Rua 816 A, no bairro Casa Branca, em Itapema, no fim da tarde desta quarta-feira (19). As chamas se alastraram rapidamente, atingindo também uma residência vizinha.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>