<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 15 Dec 2025 16:20:43 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Homem é encontrado morto sob deck do Pontal Norte; causa pode ser eletrocussão]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/homem-e-encontrado-morto-sob-deck-do-pontal-norte-causa-pode-ser-eletrocussao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Homem]]></category>
<category><![CDATA[É]]></category>
<category><![CDATA[Encontrado]]></category>
<category><![CDATA[Morto]]></category>
<category><![CDATA[Sob]]></category>
<category><![CDATA[Deck]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 15:44:41 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130328</guid>
<description><![CDATA[Um homem, supostamente em situação de rua, foi encontrado sem vida na manhã desta segunda-feira, 15, sob o deck do Pontal Norte, em Balneário Camboriú. De acordo com informações da Prefeitura, há suspeitas de que ele tenha sofrido uma descarga elétrica durante uma possível tentativa de furto da fiação do local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um homem, supostamente em situação de rua, foi encontrado sem vida na manhã desta segunda-feira, 15, sob o deck do Pontal Norte, em Balneário Camboriú. De acordo com informações da Prefeitura, há suspeitas de que ele tenha sofrido uma descarga elétrica durante uma possível tentativa de furto da fiação do local. O incidente ocorreu por volta das 0h45, quando as câmeras de segurança registraram o indivíduo acessando a área sob o parapeito do deck, seguido por uma queda de energia que interrompeu momentaneamente o sistema.</strong><br/><br/>Durante a manhã, uma equipe de manutenção foi acionada para inspecionar o local, onde encontraram o homem já sem vida, segurando um fio de energia elétrica. A ocorrência mobilizou a atuação da Polícia Civil, Polícia Militar, Guarda Municipal e Polícia Científica, que realizaram os procedimentos legais. As autoridades aguardam a conclusão do laudo pericial para determinar se a morte foi acidental ou se há indícios de crime. A investigação segue em andamento.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Morador de São João Batista morre em grave acidente no Vale do Rio Tijucas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/morador-de-sao-joao-batista-morre-em-grave-acidente-sjb/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 15:32:53 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172593</guid>
<description><![CDATA[Um motociclista de 55 anos faleceu em decorrência de uma colisão ocorrida na manhã de segunda-feira, dia 15 de dezembro, na SC-108, em São João Batista. A vítima, identificada como Ivanor Leal, residente do município, se envolveu no acidente no bairro Fernandes, que envolveu uma motocicleta e um Chevrolet Tracker.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Morador de rua morre eletrocutado tentando furtar fiação no deck do Pontal Norte, em BC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/morador-de-rua-morre-eletrocutado-tentando-furtar-fiacao-no-deck-do-pontal-norte-em-bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 15:28:41 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172589</guid>
<description><![CDATA[Um homem foi encontrado morto na manhã desta segunda-feira (15) sob o deck do Pontal Norte, em Balneário Camboriú. De acordo com informações da Prefeitura Municipal, a suspeita é de que ele tenha falecido eletrocutado durante uma possível tentativa de furto de fiação elétrica no local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motociclista foge após colisão, deixa mulher ferida e abandona veículo adulterado em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/motociclista-foge-apos-colisao-deixa-mulher-ferida-e-abandona-veiculo-adulterado-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 14:58:57 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130324</guid>
<description><![CDATA[Um acidente de trânsito ocorrido na noite de domingo, 14, na Rua Heitor Liberato, em frente ao supermercado Bistek, em Itajaí, resultou em uma mulher ferida e na apreensão de uma motocicleta com diversas irregularidades. O condutor da moto envolvida na colisão fugiu do local e ainda não foi identificado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[CELD Esportes lamenta morte de proprietária e anuncia fechamento por três dias]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/celd-esportes-lamenta-morte-de-proprietaria-e-anuncia-fechamento-por-tres-dias/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 14:24:21 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130320</guid>
<description><![CDATA[O Centro Empresarial CELD Esportes lamentou o falecimento de Aline Cristina Dalmolin, proprietária do empreendimento, em decorrência de um grave acidente ocorrido na madrugada desta segunda-feira, 15, na Avenida Normando Tedesco, em Balneário Camboriú. Aline era passageira de um Porsche que colidiu contra postes e a mureta de um muro, sendo socorrida e encaminhada ao Hospital Marieta Konder Bornhausen, onde veio a óbito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motociclista morre após grave acidente na SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/motociclista-morre-apos-grave-acidente-na-sc-108-no-vale-do-rio-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 13:54:19 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172577</guid>
<description><![CDATA[Um homem veio a óbito após um acidente de motocicleta atendido pelo serviço aeromédico Arcanjo no Vale do Rio Tijucas, no início desta semana. A ocorrência mobilizou equipes de resgate na região de São João Batista, sendo acionado o Arcanjo Aéreo 1 pelo Centro de Operações do Corpo de Bombeiros para prestar apoio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[”Guerra” de fogos de artifício mobilizam forças de segurança em BC; foguetes foram lançados em direção aos agentes]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/guerra-de-fogos-de-artificio-mobilizam-forcas-de-seguranca-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 13:43:42 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130309</guid>
<description><![CDATA[Na madrugada de domingo, 14, uma ocorrência de uso irregular de fogos de artifício mobilizou equipes de segurança na Praia Central de Balneário Camboriú. Cerca de 20 pessoas estavam envolvidas em uma atividade de lançamento de fogos na faixa de areia, colocando em risco transeuntes que passavam pelo local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Vídeo: Câmera de segurança grava colisão de moto contra poste que vitimou casal na Transluzia, em Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/video-camera-de-seguranca-grava-colisao-de-moto-contra-poste-que-vitimou-casal-na-transluzia-em-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 13:30:31 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130299</guid>
<description><![CDATA[Um acidente fatal foi registrado na tarde de domingo, 15, na Avenida João Acácio Simas, mais conhecida como Transluzia, em Camboriú, região do Conde Vila Verde. Câmeras de segurança capturaram o momento em que uma motocicleta colidiu violentamente contra um poste, resultando na morte do condutor e da passageira, um homem e uma mulher.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motorista embriagado em Camaro é flagrado “cantando pneu” na Avenida Atlântica]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/motorista-embriagado-em-camaro-e-flagrado-cantando-pneu-na-avenida-atlantica/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 12:26:27 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130282</guid>
<description><![CDATA[Na noite de domingo, 14, em Balneário Camboriú, um motorista foi flagrado dirigindo sob efeito de álcool na Avenida Atlântica, por volta das 19h30. O condutor realizava arrancadas bruscas, com patinação das rodas, chamando a atenção dos Agentes de Trânsito que emitiram ordem de parada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem de 23 anos morre após acidente de trânsito na SC]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/homem-de-23-anos-morre-apos-acidente-de-transito-na-sc-410-em-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 12:11:31 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130277</guid>
<description><![CDATA[Um homem de 23 anos faleceu em decorrência de um grave acidente de trânsito ocorrido na manhã de domingo, dia 14, na rodovia SC-410, no km 5,5, na localidade de Joaia, em Tijucas. A vítima, cuja identidade não foi revelada, foi socorrida após o acidente, porém não resistiu aos ferimentos e veio a óbito no hospital para onde foi encaminhada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>