<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Thu, 08 Jan 2026 14:36:12 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Trânsito lento causa filas superiores a 15 km na BR-101 em Itajaí]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/transito-lento-provoca-filas-de-mais-de-15-km-na-br-101-em-itajai/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 14:17:32 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325047]]></guid>
    <description><![CDATA[O tráfego intenso na BR-101 em Itajaí resultou em congestionamentos que ultrapassam 15 quilômetros nos dois sentidos da rodovia.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O fluxo elevado de veículos tem provocado lentidão no trânsito na BR-101, tanto no sentido Sul quanto no sentido Norte.</p>
<p>As filas de veículos se estendem por mais de 15 quilômetros, afetando o deslocamento na região.</p>
<p>As condições climáticas permanecem favoráveis, com tempo bom registrado em Santa Catarina e no Paraná.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Caminhão tomba na BR-101 em Tijucas e motorista é levado ao hospital]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/caminhao-tomba-na-br-101-em-tijucas-e-motorista-e-levado-aohospital/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 13:58:25 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174675]]></guid>
    <description><![CDATA[Um caminhão tombou na BR-101, em Tijucas, e o motorista foi encaminhado ao hospital em estado estável.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu na manhã desta quinta-feira, no km 165 da rodovia, no sentido Sul, próximo ao outlet I Fashion.</p>
<p>Equipes de resgate foram acionadas para atender a ocorrência pouco após o tombamento do caminhão.</p>
<p>O motorista recebeu atendimento do suporte avançado e foi levado ao Hospital Regional de São José apresentando desorientação, porém sem risco imediato à vida.</p>
<p>Não há informações sobre interdições na rodovia ou detalhes sobre a dinâmica do acidente.</p>
<p>O tráfego no local exige atenção redobrada dos motoristas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem é preso após matar cinco familiares a facadas]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/homem-mata-pai-madrasta-duas-irmas-e-sobrinho-de-5-anos-a-facadas/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 13:58:23 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325036]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem foi detido após matar cinco membros da própria família na manhã desta quarta-feira.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O crime ocorreu durante a manhã, envolvendo o pai, a madrasta, duas irmãs e um sobrinho de cinco anos.</p>
<p>O suspeito foi preso no local e confessou a autoria dos homicídios.</p>
<p>As autoridades estão conduzindo as investigações para apurar as circunstâncias do caso.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Turistas de São Paulo relatam sequestro em Florianópolis]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/turistas-relatam-terror-apos-sequestro/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 13:53:42 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325034]]></guid>
    <description><![CDATA[Grupo de jovens de São Paulo passou por situação de sequestro em Florianópolis, onde foram ameaçados após serem confundidos com integrantes de facção rival.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Um grupo de turistas de São Paulo foi mantido sob ameaça em Florianópolis após um equívoco relacionado a uma facção criminosa.</p>
<p>Durante o episódio, os jovens receberam ameaças de morte enquanto estavam sob custódia dos suspeitos.</p>
<p>As circunstâncias do sequestro ainda estão sendo esclarecidas pelas autoridades locais.</p>
<p>A polícia investiga o caso para identificar os responsáveis e entender a motivação do crime.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Conselho Tutelar de Camboriú registra mais de 6 mil atendimentos em 2025]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/mais-de-6-mil-atendimentos-sao-registrados-pelo-conselho-tutelar-de-camboriu-em-2025/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 13:40:16 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132473]]></guid>
    <description><![CDATA[O Conselho Tutelar de Camboriú registrou mais de 6 mil atendimentos ao longo de 2025, evidenciando a demanda da comunidade local.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O órgão atua na proteção dos direitos de crianças e adolescentes no município, oferecendo acolhimento e orientação em casos relacionados a essa faixa etária.</p>
<p>A equipe do Conselho Tutelar conta com a participação da presidente e de outros conselheiros que desenvolvem o trabalho na cidade.</p>
<p>A sede do Conselho Tutelar está localizada no bairro Centro, em um espaço estruturado para atender a população.</p>
<p>O volume de atendimentos reflete a importância do serviço para a garantia dos direitos infantojuvenis em Camboriú.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Setor de carnes de Santa Catarina alcança recorde nas exportações em 2025]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/setor-de-carnes-de-sc-registra-maior-resultado-da-historia-no-comercio-exterior-em-2025/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 13:35:04 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325025]]></guid>
    <description><![CDATA[O setor de carnes de Santa Catarina registrou o maior volume de exportações da história do estado em 2025.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina exportou 2 milhões de toneladas de carnes ao longo do ano de 2025.</p>
<p>O resultado representa um recorde histórico para o comércio exterior do setor no estado.</p>
<p>O desempenho reflete a importância da indústria de carnes para a economia catarinense.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
