<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 24 Nov 2025 15:30:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Visitas guiadas ao Parque da Lagoa do Perequê reforçam educação ambiental em Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/24/visitas-guiadas-ao-parque-da-lagoa-do-pereque-reforcam-educacao-ambiental-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Região]]></category>
<category><![CDATA[Visitas]]></category>
<category><![CDATA[Guiadas]]></category>
<category><![CDATA[Ao]]></category>
<category><![CDATA[Parque]]></category>
<category><![CDATA[Lagoa]]></category>
<category><![CDATA[Perequê]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 15:28:41 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20103</guid>
<description><![CDATA[A Fundação do Meio Ambiente, em nome do Governo de Porto Belo, tem intensificado a promoção da educação ambiental por meio de visitas guiadas realizadas no Parque da Lagoa do Perequê ao longo do ano. Desde o início de 2025, aproximadamente 1.842 alunos, abrangendo desde crianças do ensino infantil a estudantes do 9º ano do ensino fundamental, participaram das atividades.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Fundação do Meio Ambiente, em nome do Governo de Porto Belo, tem intensificado a promoção da educação ambiental por meio de visitas guiadas realizadas no Parque da Lagoa do Perequê ao longo do ano. Desde o início de 2025, aproximadamente 1.842 alunos, abrangendo desde crianças do ensino infantil a estudantes do 9º ano do ensino fundamental, participaram das atividades. As visitas, que contaram com a presença de escolas de Porto Belo, Itapema, Bombinhas, Tijucas e da APAE, visam ampliar a conscientização ambiental em diversos públicos.</strong><br/><br/>Durante as visitas guiadas, os estudantes têm a oportunidade de receber informações sobre a importância dos manguezais, identificar os três principais tipos de mangue e observar a fauna local, incluindo capivaras e diversas espécies de aves. Além disso, os educadores destacam o pau-brasil como espécie símbolo do país, explicando sua relevância histórica e ambiental. Ao final do percurso, as turmas realizam um piquenique ao ar livre, fortalecendo a experiência integrada com o ambiente natural. As visitas guiadas têm se mostrado uma ferramenta eficaz para promover a conscientização ambiental e o contato direto com a natureza entre os alunos da região.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem ateia fogo em veículos após consumir drogas e ter discussão com a companheira em Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/homem-ateia-fogo-em-veiculos-apos-consumir-drogas-e-ter-discussao-com-a-companheira-em-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 14:50:51 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127853</guid>
<description><![CDATA[Um homem de 30 anos ateou fogo em duas motocicletas e um carro na garagem de uma residência localizada na Rua Rio Ipanema, esquina com a Rua Rio Guaíra, em Camboriú, durante uma discussão com a companheira, na madrugada desta segunda-feira, 24. O incêndio também causou danos à estrutura da casa, porém não houve feridos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Piloto paulista que morreu durante apresentação trabalhava há um ano no Beto Carrero]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/piloto-paulista-que-morreu-durante-apresentacao-trabalhava-ha-um-ano-no-beto-carrero/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 13:27:19 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127846</guid>
<description><![CDATA[O piloto Lurrique Ferrari, de 36 anos, faleceu durante uma acrobacia no Parque Beto Carrero World, localizado em Penha, na tarde de domingo, 23. Natural de Adamantina, interior de São Paulo, Ferrari atuava há aproximadamente um ano no Hot Wheels Epic Show, onde realizava manobras radicais com motocicletas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Wanderley “Ley” Dias é o novo secretário de Segurança Pública de Itapema]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/24/wanderley-ley-dias-e-o-novo-secretario-de-seguranca-publica-de-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 13:25:55 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20094</guid>
<description><![CDATA[O Prefeito de Itapema, Alexandre Xepa, oficializou, na manhã desta segunda-feira (24/11), a nomeação de Wanderley “Ley” Dias como novo secretário de Segurança Pública do município. O ato de posse ocorreu na sede da Secretaria e foi acompanhado por autoridades locais, equipe da pasta e representantes da Guarda Municipal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Cantor de Tijucas lança novo EP com 3 músicas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/cultura/cantor-de-tijucas-lanca-novo-ep-com-3-musicas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 12:21:47 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170582</guid>
<description><![CDATA[O cantor e compositor Adriano Valentim, de 35 anos, natural de Tijucas, lançou nesta sexta-feira o EP "Feito em Casa". O trabalho, que conta com três faixas inéditas, já está disponível em todas as plataformas digitais, incluindo o Spotify.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Porsche verde com alto barulho é flagrada e condutor com habilitação vencida é multado na 4ª Avenida]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/porsche-verde-com-alto-barulho-e-flagrada-e-condutor-com-habilitacao-vencida-e-multado-na-4a-avenida/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 11:41:43 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127825</guid>
<description><![CDATA[Um veículo Porsche de cor verde foi flagrado emitindo alto ruído enquanto trafegava pela 4ª Avenida, em Balneário Camboriú. O incidente ocorreu na tarde de sábado, 22 de agosto, por volta das 16h50.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mãe e filho são presos em Itajaí por porte ilegal de arma de fogo e contrabando de cigarros]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/mae-e-filho-sao-presos-em-itajai-por-porte-ilegal-de-arma-de-fogo-e-contrabando-de-cigarros/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 11:34:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127819</guid>
<description><![CDATA[Na noite de domingo, 23, por volta das 22h, no bairro Espinheiros, em Itajaí, mãe e filho foram presos pela Polícia Militar durante uma ocorrência de perturbação de sossego. A ação resultou na apreensão de uma arma de fogo calibre .22 e diversos maços de cigarros contrabandeados das marcas Gift e Gudang Garam.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bolsa de Empregos – 24/11/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bolsa-de-empregos-24-11-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 09:39:11 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127808</guid>
<description><![CDATA[**Vagas de emprego disponíveis em diversas áreas e cidades da região** Diversas oportunidades de emprego estão disponíveis para diferentes cargos e localidades. Entre as vagas abertas, destacam-se: Assistente de Atendimento ao Cliente, Técnico Externo de Infraestrutura, Técnico de Instalação, Auxiliar de Instalação, Auxiliar de Infraestrutura, Auxiliar de Atendimento (Suporte Técnico), Vendedor Empresas, Vendedor Interno, Auxiliar Administrativo (Atendimento ao Cliente), Auxiliar Financeiro, Supervisor Externo de Operações e Vendedor Externo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Os moradores estão desesperados”: comunidade pede providências sobre valão na Rua Damasco]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/os-moradores-estao-desesperados-comunidade-pede-providencias-sobre-valao-na-rua-damasco/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 21:46:01 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127779</guid>
<description><![CDATA[Moradores do bairro Santa Regina, em Camboriú, enfrentam problemas como cheiro insuportável, proliferação de insetos e alagamentos devido à presença de uma vala a céu aberto na Rua Damasco. A situação tem gerado indignação na comunidade, que se mobiliza em um abaixo-assinado para solicitar o fechamento da vala.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>