<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Wed, 07 Jan 2026 14:36:13 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Warner Bros. rejeita nova proposta de aquisição da Paramount e mantém acordo com Netflix]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/warner-bros-rejeita-aquisicao-da-paramount/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 14:30:55 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324612]]></guid>
    <description><![CDATA[Warner Bros. recusou novamente a oferta de aquisição feita pela Paramount, reafirmando seu compromisso com o acordo bilionário estabelecido com a Netflix.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Warner Bros. avaliou a proposta da Paramount como arriscada e decidiu não avançar com a negociação.</p>
<p>A empresa recomendou aos seus acionistas que mantenham a atual proposta firmada com a Netflix.</p>
<p>O acordo com a Netflix envolve um investimento significativo e reforça a estratégia da Warner Bros. no mercado de streaming.</p>
<p>A decisão reforça a posição da Warner Bros. em priorizar parcerias que consideram mais vantajosas para seus negócios.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Empresária morre após pilastra cair em imóvel durante férias]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/pilastra-cai-e-mata-empresaria-que-descansava-em-rede-durante-ferias/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 14:11:02 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324601]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma mulher de 42 anos faleceu após ser atingida por uma pilastra que caiu em um imóvel onde estava descansando.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A vítima estava em uma rede no momento do acidente, que ocorreu durante o período de férias.</p>
<p>A estrutura que caiu atingiu a mulher, causando sua morte no local.</p>
<p>A Polícia Civil iniciou uma investigação para apurar as circunstâncias do incidente.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Temporais isolados com risco de granizo atingem Santa Catarina nesta quinta-feira]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/temporais-isolados-com-risco-de-granizo-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 14:08:11 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324599]]></guid>
    <description><![CDATA[Santa Catarina enfrenta temporais isolados com possibilidade de granizo, acompanhados de ventos fortes e alagamentos em algumas regiões.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Defesa Civil emitiu alertas sobre a ocorrência de temporais isolados em diversas áreas do estado.</p>
<p>Há risco de granizo, ventos intensos e queda de galhos durante o período de instabilidade.</p>
<p>As condições climáticas podem provocar alagamentos em pontos específicos das regiões afetadas.</p>
<p>Recomenda-se atenção às orientações de segurança para evitar acidentes relacionados às condições do tempo.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Buscas por homem desaparecido após acidente com moto aquática seguem em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/buscas-continuam-por-homem-desaparecido-apos-acidente-com-moto-aquatica-em-bc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 14:01:14 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174571]]></guid>
    <description><![CDATA[As buscas por um homem desaparecido após um acidente com moto aquática continuam na região do Estaleiro, em Balneário Camboriú, no Litoral Norte de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A operação de busca mobiliza forças de segurança e salvamento desde a última segunda-feira, com apoio aéreo do helicóptero Águia-7 do 12º Batalhão da Polícia Militar de Santa Catarina.</p>
<p>Uma das vítimas do acidente foi localizada e resgatada com vida, enquanto o outro homem permanece desaparecido.</p>
<p>As equipes utilizam recursos tecnológicos e estratégias de patrulhamento aéreo, marítimo e costeiro para intensificar as buscas.</p>
<p>Além da Polícia Militar, participam da operação o Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina e a Marinha do Brasil, que atuam de forma integrada na região.</p>
<p>As ações seguem em andamento com o objetivo de localizar o homem desaparecido e dar continuidade aos procedimentos necessários.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Engavetamento envolvendo carreta e dois carros causa congestionamento na BR-101 em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/acidente-com-carreta-e-dois-carros-e-registrado-na-br-101-em-sc-e-provoca-fila-de-7km/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 13:44:22 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324589]]></guid>
    <description><![CDATA[Um acidente envolvendo uma carreta e dois veículos de passeio foi registrado na BR-101, provocando uma fila de aproximadamente 7 quilômetros.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O engavetamento resultou em danos materiais aos veículos envolvidos.</p>
<p>Equipes de atendimento e resgate foram mobilizadas para atuar no local do acidente.</p>
<p>O trânsito na região ficou lento devido ao congestionamento causado pelo acidente.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Explosão de botijão de gás provoca incêndio em residências em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/homem-em-surto-explode-botijao-de-gas-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 13:40:05 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324590]]></guid>
    <description><![CDATA[Um incêndio causado pela explosão de um botijão de gás destruiu duas casas em Santa Catarina. Equipes de bombeiros atuaram para conter as chamas e evitar que o fogo se espalhasse para outras residências.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A explosão ocorreu em uma residência, provocando um incêndio que atingiu duas casas.</p>
<p>Os bombeiros foram acionados e conseguiram controlar o fogo antes que atingisse outras moradias próximas.</p>
<p>As causas da explosão ainda estão sendo apuradas.</p>
<p>Não há informações sobre feridos ou vítimas no incidente.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Buscas por empresário desaparecido após passeio de moto aquática continuam no Litoral Norte de SC]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/buscas-por-empresario-desaparecido-apos-passeio-de-moto-aquatica-entram-no-terceiro-dia/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 13:38:58 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324581]]></guid>
    <description><![CDATA[Operação de resgate segue no terceiro dia após acidente entre Porto Belo e Balneário Camboriú, com uma vítima resgatada com vida.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As buscas por um empresário desaparecido após um acidente envolvendo uma moto aquática continuam no Litoral Norte de Santa Catarina.</p>
<p>O incidente ocorreu entre as cidades de Porto Belo e Balneário Camboriú.</p>
<p>Uma das vítimas foi resgatada com vida durante as operações de resgate.</p>
<p>A operação integrada segue em andamento para localizar o desaparecido.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Jovem de 18 anos moradora de Luiz Alves morre em acidente na BR-101 em Itajaí]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/identificada-jovem-de-18-anos-vitima-fatal-de-acidente-na-br-101-em-itajai-era-moradora-de-luiz-alves/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 13:31:34 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132363]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma jovem de 18 anos morreu após um acidente envolvendo uma motocicleta e um caminhão na BR-101, em Itajaí. O namorado dela, também de 18 anos, está internado em estado grave.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu na altura do km 114 da BR-101, no sentido Curitiba. A jovem estava na garupa da motocicleta quando o colidiu com um caminhão.</p>
<p>A vítima, residente em Luiz Alves, foi identificada por familiares e pela funerária responsável pelo sepultamento. Ela morava com os pais e o namorado.</p>
<p>O namorado da jovem permanece internado na Unidade de Terapia Intensiva do Hospital Marieta Konder Bornhausen, em estado grave.</p>
<p>A rodovia foi bloqueada para atendimento da ocorrência, e o trânsito foi desviado pela via marginal, causando filas de até 12 km.</p>
<p>O velório da jovem está sendo realizado no Memorial Ilse Gesser, em Luiz Alves.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Idoso desaparecido é encontrado submerso em barragem de Rio dos Cedros]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/idoso-que-estava-desaparecido-e-encontrado-em-barragem-de-rio-dos-cedros/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 13:25:31 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132357]]></guid>
    <description><![CDATA[O corpo de um idoso de 75 anos foi localizado submerso na Barragem do Pinhal, em Rio dos Cedros, após buscas iniciadas no último fim de semana.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O homem havia sido visto pela última vez ao sair de casa no dia 3 de janeiro. A família não teve mais notícias desde então.</p>
<p>O da vítima, uma Saveiro prata, também foi encontrado submerso no local, em posição semi verticalizada a cerca de três metros de profundidade.</p>
<p>A localização do carro e do corpo foi possível após análise de imagens de câmeras de monitoramento e identificação de marcas de pneus na pista próximas à barragem.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros de Rio dos Cedros realizou a operação de busca com o apoio de um mergulhador. O corpo foi encontrado no assento do motorista.</p>
<p>Após a retirada da água, o corpo foi encaminhado para os procedimentos legais sob responsabilidade da Polícia Militar e da Polícia Científica.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
