<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sun, 21 Dec 2025 17:38:21 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Bebê é internado em UTI após intoxicação por ecstasy em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/intoxicacao-por-ecstasy-leva-bebe-a-uti/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 17:03:19 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319902]]></guid>
    <description><![CDATA[Um bebê foi internado em unidade de terapia intensiva após intoxicação por substâncias entorpecentes em Santa Catarina. Um casal foi preso em decorrência do caso.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Exames laboratoriais identificaram a presença de ecstasy e metanfetamina no organismo da criança.</p>
<p>O bebê foi encaminhado para a UTI para receber atendimento especializado devido à gravidade do quadro.</p>
<p>As autoridades detiveram o casal responsável pela guarda da criança, que está sob investigação.</p>
<p>O caso mobilizou equipes de saúde e segurança pública para garantir o atendimento e a apuração dos fatos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Mulher é presa em Itapema acusada de provocar queimaduras em criança de dois anos]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/policia-civil-prende-danielle-pinheiro-queimaduras-crianca-itajai/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 16:57:36 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173189]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma mulher de 29 anos foi presa preventivamente em Itapema sob acusação de causar queimaduras na mão de uma criança de dois anos, enteada da investigada.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A prisão foi realizada no Terminal Rodoviário de Itapema enquanto a suspeita se preparava para embarcar com destino a Florianópolis.</p>
<p>O incidente ocorreu no final de outubro em uma residência no bairro Cordeiros, em Itajaí, onde a mulher cuidava de três crianças.</p>
<p>Durante uma brincadeira, a suspeita teria aquecido uma colher no fogão e a pressionado contra a palma da mão da criança, causando queimaduras graves.</p>
<p>O pai da criança foi informado do ocorrido no dia seguinte e acionou a Polícia Militar, além de buscar atendimento médico para a vítima.</p>
<p>Após investigação, a prisão preventiva foi decretada e a mulher foi encaminhada ao Presídio Feminino Regional de Itajaí, permanecendo à disposição da Justiça.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Professor de Itapema recebe 4º grau na faixa preta de Jiu-Jitsu]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/gracie-jr-entrega-grau-a-professor-de-itapema/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 16:39:49 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319896]]></guid>
    <description><![CDATA[Carlos Gracie Jr. concedeu o 4º grau na faixa preta a um professor de Itapema, reconhecendo sua contribuição para o Jiu-Jitsu em Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O professor de Jiu-Jitsu de Itapema recebeu o 4º grau na faixa preta, marcando duas décadas de atuação na modalidade.</p>
<p>A cerimônia de entrega do grau foi conduzida por Carlos Gracie Jr., uma figura de destaque no Jiu-Jitsu.</p>
<p>O professor é reconhecido por liderar a expansão do esporte no estado de Santa Catarina.</p>
<p>Sua trajetória inclui o desenvolvimento de atletas e a promoção do Jiu-Jitsu em diversas regiões do estado.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
