<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 14:38:32 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Incêndio em área de reflorestamento mobiliza bombeiros em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/bombeiros-usam-9-mil-litros-de-agua/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 14:27:49 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320737]]></guid>
    <description><![CDATA[Bombeiros utilizaram 9 mil litros de água para controlar um incêndio em vegetação em Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O fogo atingiu uma área de reflorestamento de eucalipto no estado.</p>
<p>As equipes de combate ao incêndio empregaram cerca de 9 mil litros de água para conter as chamas.</p>
<p>A ação foi necessária para evitar a propagação do fogo para áreas próximas.</p>
<p>Não houve registro de feridos durante o combate ao incêndio.</p>
<p>As causas do incêndio ainda não foram esclarecidas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Trecho da BR-101 em Santa Catarina terá obras com investimento superior a R$ 100 milhões]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/trecho-movimentado-da-br-101-em-sc-recebera-mais-de-r-100-milhoes-em-obras/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 14:27:12 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320735]]></guid>
    <description><![CDATA[Obras na BR-101 em Santa Catarina contemplam melhorias na mobilidade e segurança viária com investimentos que ultrapassam R$ 100 milhões.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O trecho da BR-101 em Santa Catarina passará por intervenções que incluem a construção de vias marginais, viadutos e rotatórias.</p>
<p>Além disso, está previsto o alargamento de uma ponte para facilitar o fluxo de veículos na região.</p>
<p>As obras visam aprimorar a mobilidade e aumentar a segurança para os usuários da rodovia.</p>
<p>O investimento total destinado a essas melhorias ultrapassa a marca de R$ 100 milhões.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Nova espécie de sapinho é identificada na Serra do Quiriri, em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/meioambiente/sapinho-encontrado-em-sc-vira-homenagem-para-lula/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 14:26:33 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173337]]></guid>
    <description><![CDATA[Um anfíbio de pequeno porte foi descoberto na Serra do Quiriri, no Norte de Santa Catarina, e recebeu nome científico que homenageia o presidente Luiz Inácio Lula da Silva.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O sapinho, denominado Brachycephalus lulai, foi encontrado em uma área de divisa entre Santa Catarina e Paraná. A descrição da espécie foi publicada em dezembro na revista científica PLOS ONE.</p>
<p>O animal pertence ao gênero Brachycephalus, mede menos de 18 milímetros e apresenta coloração vibrante, comportamento diurno e deslocamento lento. Vive em florestas nebulares, típicas de áreas de topo de montanha.</p>
<p>A espécie é mais facilmente identificada pelo canto característico do que pela observação direta, já que permanece oculta sob camadas de orgânica. A área de ocorrência é considerada restrita.</p>
<p>A pesquisa que resultou na identificação da nova espécie envolveu cerca de dez anos de estudos e contou com a participação de pesquisadores de diversas instituições. O trabalho integra esforços para catalogar a biodiversidade da Mata Atlântica.</p>
<p>Há articulações para a criação de um parque nacional na região da Serra do Quiriri, que abrange municípios catarinenses, com o objetivo de proteger o habitat natural e garantir a preservação da espécie.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Dicas para minimizar o tempo de espera no Beto Carrero World]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/como-evitar-filas-no-beto-carrero-aproveite-o-parque-ao-maximo/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 14:19:38 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=318640]]></guid>
    <description><![CDATA[O Beto Carrero World, localizado em Penha, Santa Catarina, é um dos maiores parques temáticos do Brasil e recebe grande número de visitantes diariamente, especialmente em finais de semana e feriados.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O parque enfrenta alta demanda nesses períodos, o que pode resultar em longas filas nas atrações.</p>
<p>Planejar a visita com antecedência pode ajudar a reduzir o tempo de espera e otimizar a experiência dos visitantes.</p>
<p>Conhecer os horários de menor movimento e priorizar as atrações mais concorridas são estratégias recomendadas para aproveitar melhor o parque.</p>
<p>Além disso, o uso de serviços que facilitam o acesso às atrações pode contribuir para uma visita mais eficiente.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Carro com escapamento adulterado é apreendido em Balneário Camboriú e passageiro é levado à delegacia]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/carro-irregular-e-apreendido-e-passageiro-desacata-agente-de-transito-e-acaba-levado-a-delegacia-em-bc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 14:01:25 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131156]]></guid>
    <description><![CDATA[Um com escapamento modificado foi apreendido durante fiscalização na Avenida Brasil, em Balneário Camboriú. Um dos passageiros foi conduzido à delegacia após desacatar agentes de trânsito.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A apreensão ocorreu na madrugada de terça-feira, quando agentes de trânsito abordaram um BMW 320i Active Flex branco com escapamento adulterado que emitia ruído excessivo.</p>
<p>O possuía um difusor no escapamento acionado por controle remoto e a placa estava fora do padrão mínimo exigido pela legislação de trânsito.</p>
<p>Durante a abordagem, os ocupantes do carro desobedeceram a ordem para permanecerem na calçada, o que gerou conflito com os agentes.</p>
<p>Um dos passageiros foi encaminhado à Delegacia de Polícia para registro de Termo Circunstanciado por desobediência e desacato.</p>
<p>O foi removido ao pátio para regularização.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Deputado Ismael dos Santos assume coordenação do Fórum Parlamentar Catarinense em fevereiro]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/forum-parlamentar-catarinense-sera-coordenado-pelo-deputado-ismael-dos-santos-a-partir-de-fevereiro/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 13:48:20 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131153]]></guid>
    <description><![CDATA[O deputado federal Ismael dos Santos passará a coordenar o Fórum Parlamentar Catarinense a partir de fevereiro,]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Ismael dos Santos</p>
<p>Projetos voltados à área da educação também foram mencionados como parte das prioridades em sua atuação no Congresso Nacional.</p>
<p>O parlamentar abordou ainda as discussões sobre melhorias nas rodovias federais BR-101 e BR-116, com foco nas obras previstas para a região do Morro dos Cavalos, na Grande Florianópolis.</p>
<p>A bancada catarinense no Congresso Nacional é composta por três senadores e 16 deputados federais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Idoso perdido por quase dois dias é resgatado em parque de Santa Catarina]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/helicoptero-localiza-idoso-perdido-ha-quase-dois-dias-em-parque-de-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 13:42:49 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173330]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 74 anos foi localizado após quase 48 horas desaparecido no Parque Estadual Acaraí, em São Francisco do Sul, no Norte de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O idoso desapareceu na sexta-feira à tarde após sair para passear com o cachorro no parque, próximo de sua residência.</p>
<p>Buscas foram iniciadas ainda na sexta-feira pelos Bombeiros Voluntários de São Francisco do Sul, com o auxílio de drones, e continuaram no sábado, sem sucesso na localização.</p>
<p>Na manhã de domingo, o homem conseguiu enviar sua localização para a família por meio do celular.</p>
<p>Um helicóptero da Polícia Militar realizou um sobrevoo na área indicada e encontrou o idoso dentro de um lago, apresentando sinais de desorientação e cansaço.</p>
<p>Ele foi retirado do local e encaminhado de helicóptero para uma unidade hospitalar para avaliação médica.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
