<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 19 Nov 2025 17:40:44 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Feriadão da Consciência Negra deve levar hotéis de Balneário Camboriú à ocupação próxima de 95%]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/feriadao-da-consciencia-negra-deve-levar-hoteis-de-balneario-camboriu-a-ocupacao-proxima-de-95/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Entretenimento]]></category>
<category><![CDATA[Feriadão]]></category>
<category><![CDATA[Consciência]]></category>
<category><![CDATA[Negra]]></category>
<category><![CDATA[Deve]]></category>
<category><![CDATA[Levar]]></category>
<category><![CDATA[Hotéis]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 17:35:00 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127430</guid>
<description><![CDATA[O feriado nacional da Consciência Negra, celebrado nesta quinta-feira, 20, promete movimentar Balneário Camboriú ao longo dos quatro dias de folga. A expectativa do trade turístico é de alta procura, impulsionada tanto pelo feriado quanto pelo início oficial do Viva o Natal BC 2025 e por eventos na região, como o Congresso Nacional de Mulheres em Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O feriado nacional da Consciência Negra, celebrado nesta quinta-feira, 20, promete movimentar Balneário Camboriú ao longo dos quatro dias de folga. A expectativa do trade turístico é de alta procura, impulsionada tanto pelo feriado quanto pelo início oficial do Viva o Natal BC 2025 e por eventos na região, como o Congresso Nacional de Mulheres em Itajaí. Segundo entidades do setor, muitos visitantes garantiram hospedagem antecipada, com estimativa de ocupação média de 95% na rede hoteleira, alguns hotéis operando no limite.</strong><br/><br/>Com a cidade decorada e a programação natalina em andamento, o fluxo esperado deve refletir também no comércio, na gastronomia e nos serviços. O Sindisol projeta cenário semelhante ao da hotelaria, com a maioria dos hotéis ultrapassando 90% de ocupação. O presidente da entidade, Rodrigo Vieira, ressalta que novembro até o momento apresentou movimento abaixo do esperado, com média de ocupação do mês em torno de 50%, enquanto no ano anterior ultrapassou os 60%. A expectativa é de que o feriado e a programação natalina impulsionem o setor turístico e econômico da região. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[OPERAÇÃO OSTENSIVIDADE – FISCALIZAÇÃO DE RECICLADORES E PONTOS DE RECEBIMENTO DE MATERIAIS]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/19/operacao-ostensividade-fiscalizacao-de-recicladores-e-pontos-de-recebimento-de-materiais/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Policial]]></category>
<category><![CDATA[Operação]]></category>
<category><![CDATA[Ostensividade]]></category>
<category><![CDATA[Fiscalização]]></category>
<category><![CDATA[Recicladores]]></category>
<category><![CDATA[Pontos]]></category>
<category><![CDATA[Recebimento]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 17:33:09 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20069</guid>
<description><![CDATA[Na tarde desta quarta-feira, a Polícia Militar de Itapema, em conjunto com a Guarda Municipal e fiscais de posturas da Prefeitura, realizou a Operação Ostensividade, voltada à fiscalização de estabelecimentos e locais suspeitos de receber materiais recicláveis de origem ilícita, como fios de energia, peças de alumínio e outros itens comumente furtados. A ação ocorreu em Itapema, no litoral catarinense, com o objetivo de coibir o furto, a receptação e o comércio ilegal de materiais, reforçando a segurança na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Na tarde desta quarta-feira, a Polícia Militar de Itapema, em conjunto com a Guarda Municipal e fiscais de posturas da Prefeitura, realizou a Operação Ostensividade, voltada à fiscalização de estabelecimentos e locais suspeitos de receber materiais recicláveis de origem ilícita, como fios de energia, peças de alumínio e outros itens comumente furtados. A ação ocorreu em Itapema, no litoral catarinense, com o objetivo de coibir o furto, a receptação e o comércio ilegal de materiais, reforçando a segurança na região.</strong><br/><br/>Durante a operação, oito locais foram vistoriados, resultando na apreensão de materiais hidráulicos novos e uma escada de alumínio, possivelmente oriundos de furto. Em um dos endereços fiscalizados, um homem de nacionalidade venezuelana foi identificado com mandado de prisão civil em aberto. Além disso, uma das reciclagens foi notificada por insalubridade pela Prefeitura. Em Porto Belo, município próximo a Itapema, foram vistoriados cinco locais, sendo que apenas um estava regularizado, os demais receberam notificações para regularização. A ação visa dificultar a circulação de produtos ilícitos na região. <br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motociclista morre em colisão transversal na SC]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/motociclista-morre-em-colisao-transversal-na-sc-412-em-ilhota-condutor-de-carro-foge-do-local/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 16:40:44 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127421</guid>
<description><![CDATA[Um motociclista de 42 anos faleceu em decorrência de uma colisão transversal na SC-412, no km 8, no bairro Barra de Luiz Alves, em Ilhota. O acidente ocorreu às 19h de terça-feira, 18, conforme informações da Polícia Militar Rodoviária (PMRv).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Antigo Motel Espigão tem gerado preocupação entre moradores de Camboriú: “já está virando moradia de vagabundo”]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/antigo-motel-espigao-tem-gerado-preocupacao-entre-moradores-de-camboriu-ja-esta-virando-moradia-de-vagabundo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 15:48:04 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127302</guid>
<description><![CDATA[Um morador de Camboriú entrou em contato com a reportagem da Rádio Menina em busca de ajuda devido à situação na área onde funcionava o antigo Motel Espigão, em Camboriú. Após a demolição parcial do imóvel, moradores do entorno têm manifestado preocupação com a presença de entulhos e estruturas expostas no local, que estaria sendo utilizado como ponto de encontro de pessoas em situação de rua e para queima de fios furtados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Desfiles do projeto “Minha Noite de Natal” têm início em Balneário Camboriú após desfile]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/desfiles-do-projeto-minha-noite-de-natal-tem-inicio-em-balneario-camboriu-apos-desfile-teste-noturno/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 15:04:30 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127413</guid>
<description><![CDATA[Balneário Camboriú inicia oficialmente nesta quarta-feira, 19, os desfiles do projeto "Minha Noite de Natal", parte da programação do Vivo Natal BC 2025. As apresentações, aguardadas pelos moradores e turistas, ocorrerão ao longo da temporada, sempre às quartas e aos sábados, a partir das 20h, com exceção do dia 24 de dezembro, encerrando no dia 27.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Operação Coleta Legal identifica irregularidades em pontos de reciclagem de Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/operacao-coleta-legal-identifica-irregularidades-em-pontos-de-reciclagem-de-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 14:47:35 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170140</guid>
<description><![CDATA[Moradores do Bairro dos Municípios, em Balneário Camboriú, acompanharam na manhã de terça-feira (18) a Operação Coleta Legal, realizada pelas equipes de Segurança e Ordem Pública. A ação de fiscalização percorreu seis pontos de reciclagem nas ruas Concórdia, Campo Erê e Brusque, identificando irregularidades em metade dos locais vistoriados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Maria Lara de Balneário Camboriú será a primeira mulher a fazer drift na Serra do Rio do Rastro]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/maria-lara-de-balneario-camboriu-sera-a-primeira-mulher-a-fazer-drift-na-serra-do-rio-do-rastro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 14:41:22 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127408</guid>
<description><![CDATA[A jovem piloto Maria Lara, de 16 anos, natural de Balneário Camboriú, fará história ao se tornar a primeira mulher a subir a Serra do Rio do Rastro realizando drift durante a 4ª edição do Friends International HillClimb. O evento, considerado um dos maiores de subida de montanha da América Latina, será realizado entre os dias 21 e 23 de novembro, reunindo pilotos de diversas modalidades.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[EDITAL DE CONVOCAÇÃO DA ASSEMBLEIA GERAL EXTRAORDINÁRIA]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/19/edital-de-convocacao-da-assembleia-geral-extraordinaria-2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:33:15 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20062</guid>
<description><![CDATA[A Associação dos Moradores de Porto Belo convoca a todos os associados para a Assembleia Geral Extraordinária, a ser realizada no dia 15 de março, às 19h, na sede da associação. O objetivo da reunião é discutir e deliberar sobre assuntos de interesse coletivo, conforme pauta previamente divulgada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Trator tomba na Avenida Interpraias e bloqueia trânsito; condutor é levado à UPA com ferimentos]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/trator-tomba-na-avenida-interpraias-e-bloqueia-transito-condutor-e-levado-a-upa-com-ferimentos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 13:23:26 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127393</guid>
<description><![CDATA[Um trator tombou na manhã de terça-feira, 18 de maio, na Avenida Rodesindo Pavan, próximo ao Bairro Estaleirinho, em Balneário Camboriú. O acidente ocorreu por volta das 10h30, resultando em ferimentos leves no condutor do veículo, que foi encaminhado à Unidade de Pronto Atendimento (UPA) da Barra.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Com pedra e chave micha, quatro adolescentes entre 14 e 17 anos são apreendidos tentando furtar motocicleta]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/com-pedra-e-chave-micha-quatro-adolescentes-entre-14-e-17-anos-sao-apreendidos-tentando-furtar-motocicleta/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 12:54:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127378</guid>
<description><![CDATA[Quatro adolescentes, com idades entre 14 e 17 anos, foram apreendidos pela Guarda Municipal na noite de terça-feira, 18, por volta das 21h45, após tentarem furtar uma motocicleta na rua Acre, no bairro dos Estados, em Balneário Camboriú. Durante a abordagem, os jovens foram flagrados com uma pedra e uma chave micha, ferramenta utilizada para ligação irregular de veículos, sendo que ao avistarem a aproximação dos agentes, tentaram se desfazer do material arremessando-o em cima de um carro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>