<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 13 Nov 2025 11:30:40 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Motociclista fica gravemente ferido em colisão com carro em Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/13/motociclista-fica-gravemente-ferido-em-colisao-com-carro-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Policial]]></category>
<category><![CDATA[Motociclista]]></category>
<category><![CDATA[Fica]]></category>
<category><![CDATA[Gravemente]]></category>
<category><![CDATA[Ferido]]></category>
<category><![CDATA[Colisão]]></category>
<category><![CDATA[Carro]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 11:26:29 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19984</guid>
<description><![CDATA[Um acidente grave ocorreu na noite de quarta-feira (12) na Avenida Governador Celso Ramos, em Porto Belo. Um motociclista ficou gravemente ferido após colidir com um carro por volta das 19h37.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um acidente grave ocorreu na noite de quarta-feira (12) na Avenida Governador Celso Ramos, em Porto Belo. Um motociclista ficou gravemente ferido após colidir com um carro por volta das 19h37. O acidente mobilizou as equipes do Corpo de Bombeiros Militar, com as viaturas ASU-536 e ABTR-56, que prestaram socorro à vítima. O motorista do carro envolvido no acidente, identificado como M. R. S., de 46 anos, não sofreu ferimentos.</strong><br/><br/>Segundo informações colhidas no local, o motociclista colidiu com o automóvel em um ângulo oblíquo, sendo arremessado para baixo do veículo. O condutor da moto, um homem adulto cuja identidade e idade não foram informadas, foi encontrado consciente, mas convulsionando, evoluindo para um quadro de resposta apenas a estímulos dolorosos. Populares auxiliaram na retirada da vítima de baixo do carro antes da chegada das equipes de resgate. O motociclista, que apresentava ferimentos e abrasões na mão e no joelho direitos, foi encaminhado à Unidade de Pronto Atendimento (UPA) de Porto Belo, onde recebeu atendimento médico.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motociclista colide contra carro e para embaixo de veículo em Porto Belo; vítima sofreu ferimentos pelo corpo]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/motociclista-colide-contra-carro-e-para-embaixo-de-veiculo-em-porto-belo-vitima-sofreu-ferimentos-pelo-corpo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 10:42:53 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126733</guid>
<description><![CDATA[Um acidente ocorrido na noite de quarta-feira, 12, em Porto Belo, resultou em um motociclista ficando preso embaixo de um carro após uma colisão na Avenida Governador Celso Ramos. O incidente aconteceu por volta das 19h40 e o condutor da motocicleta foi resgatado por transeuntes que passavam pelo local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Acidente entre carro e moto deixa motociclista em estado grave em Porto Belo]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/acidente-entre-carro-e-moto-deixa-motociclista-em-estado-grave-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 10:15:57 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169467</guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo um carro e uma motocicleta resultou em um homem gravemente ferido na noite de quarta-feira (12) na Avenida Governador Celso Ramos, em Porto Belo. O incidente ocorreu por volta das 19h37 e mobilizou o Corpo de Bombeiros local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Fim da farra: moradores de rua serão internados involuntariamente em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/balneario-camboriu-retoma-internacao-involuntaria-resgate-vida-bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 22:34:24 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169445</guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Balneário Camboriú decidiu adotar medidas mais rígidas no combate à situação de rua, autorizando a contratação de uma equipe multiprofissional para viabilizar a retomada da internação involuntária no município. A iniciativa, liderada pela prefeita Juliana Pavan, representa uma mudança de postura no programa Resgate à Vida BC e tem como objetivo conter o fluxo constante de pessoas em situação de vulnerabilidade que chegam à cidade de outras regiões.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Atravessou voando”: moto de alta cilindrada atinge motoboys em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/moto-de-alta-cilindrada-atinge-motoboys-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 22:09:59 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169437</guid>
<description><![CDATA[Um acidente de trânsito grave mobilizou equipes de socorro na tarde desta quarta-feira (12), por volta das 14h25, no bairro Meia Praia, em Itapema. A colisão envolveu uma motocicleta de alta cilindrada, uma van, outra moto de menor porte e um automóvel estacionado na Rua 238, esquina com a Segunda Avenida.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[EDITAL DE CONVOCAÇÃO DA ASSEMBLEIA GERAL EXTRAORDINÁRIA]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/12/edital-de-convocacao-da-assembleia-geral-extraordinaria/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 20:55:36 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19980</guid>
<description><![CDATA[A Associação dos Moradores de Porto Belo convoca a realização de Assembleia Geral Extraordinária. O evento ocorrerá na sede da associação, localizada em Porto Belo, no dia 15 de março, com início previsto para as 19h.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bombinhas retoma cobrança da Taxa de Preservação Ambiental nesta sexta]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bombinhas-retoma-cobranca-da-taxa-de-preservacao-ambiental-nesta-sexta-feira-veja-quem-paga-e-os-valores/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 19:39:19 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126696</guid>
<description><![CDATA[A cidade de Bombinhas, localizada no Litoral Norte de Santa Catarina, retomou a cobrança da Taxa de Preservação Ambiental (TPA) a partir desta sexta-feira, 15. A TPA é um tributo municipal que funciona como um "pedágio ambiental" e estará em vigor até 15 de abril de 2026, abrangendo o período de alta temporada na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[BC Trânsito realiza mais de 2 mil abordagens em fiscalizações de ciclomotores e veículos elétricos]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bc-transito-realiza-mais-de-2-mil-abordagens-em-fiscalizacoes-de-ciclomotores-e-veiculos-eletricos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 18:54:16 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126688</guid>
<description><![CDATA[A BC Trânsito realizou 2.310 abordagens de fiscalização entre janeiro e outubro de 2025 em Balneário Camboriú. As ações foram direcionadas a ciclomotores, bicicletas elétricas e equipamentos de mobilidade individual autopropelidos, em cumprimento ao Decreto Municipal nº 12.347/2025, que regulamenta o uso desses veículos na cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Identificado motorista que morreu em acidente na BR]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/identificado-motorista-que-morreu-em-acidente-na-br-379-no-parana-vitima-trabalhava-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 18:18:22 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126677</guid>
<description><![CDATA[Um jovem identificado como Alisther Hubl do Rosário, de 22 anos, faleceu na manhã desta quarta-feira, 12, em um grave acidente envolvendo dois caminhões e uma van. O acidente ocorreu no km 667 da BR-379, em Guaratuba, na divisa entre o Paraná e Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Drenagem concluída na Avenida Brasil reforça infraestrutura e evita transtornos em dias de chuva]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/drenagem-concluida-na-avenida-brasil-reforca-infraestrutura-e-evita-transtornos-em-dias-de-chuva/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 18:14:54 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126672</guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Balneário Camboriú finalizou, na manhã desta quinta-feira, 12, a obra de drenagem na Avenida Brasil, localizada entre as ruas 1041 e 1061, no centro da cidade. A intervenção consistiu na instalação de 45 metros de tubulação de 60 centímetros de diâmetro, com o propósito de aprimorar o escoamento da água da chuva e diminuir o risco de alagamentos na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>