<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 01:35:54 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Homem é preso em flagrante por tráfico de drogas e outros crimes em Porto Belo]]></title>
    <link>https://horadeportobelo.com.br/2026/01/10/acao-conjunta-das-forcas-de-seguranca-prende-homem-por-trafico-de-drogas-e-outros-crimes-em-porto-belo/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 01:29:00 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://horadeportobelo.com.br/?p=20660]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma operação conjunta das forças de segurança resultou na prisão de um homem por tráfico de drogas, resistência, receptação qualificada e dano ao patrimônio público em Porto Belo.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A ação integrada entre a Polícia Civil, Polícia Militar e Guarda Municipal teve início após monitoramento em um supermercado, onde foi identificada movimentação suspeita envolvendo um Honda Civic preto.</p>
<p>Durante as diligências, foi observada uma transação que levou à abordagem de dois indivíduos que receberam material do condutor do , constatado posteriormente como cocaína para consumo.</p>
<p>O foi localizado próximo a um posto de combustível, e na abordagem o condutor reagiu violentamente, acionando a marcha ré e colidindo contra uma viatura descaracterizada, causando danos ao patrimônio público.</p>
<p>Foi necessário o uso progressivo da força para conter o suspeito, que foi algemado e revistado. Foram apreendidos 16 gramas de cocaína, 84 gramas de maconha, R$ 1.017 em dinheiro, três televisores e dois celulares.</p>
<p>Os televisores foram indicados pelo suspeito como recebidos em troca de drogas, configurando o crime de receptação qualificada. O homem foi conduzido à delegacia e autuado em flagrante pelos crimes identificados.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
