<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sat, 20 Dec 2025 02:38:16 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Vereador de Blumenau é alvo de reação política após vídeo em boate durante horário comercial]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/politica/ito-souza-pl-crise-politica-blumenau/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 01:38:08 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173087]]></guid>
    <description><![CDATA[O presidente da Câmara de Vereadores de Blumenau, Ito de Souza, enfrenta críticas internas e externas após a divulgação de vídeos que o mostram em uma boate durante horário comercial.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Imagens que circulam em redes sociais mostram o vereador consumindo bebida alcoólica enquanto assiste a uma apresentação em uma boate. O episódio gerou indignação entre eleitores e membros do Partido Liberal (PL).</p>
<p>Internamente, o caso é tratado como um desgaste político significativo, com discussões sobre uma possível expulsão do partido por infidelidade partidária e quebra de conduta, o que poderia levar à perda do mandato.</p>
<p>Ito de Souza recebe um salário bruto mensal de R$ 23.115,46, incluindo subsídio e auxílio alimentação, com valor líquido aproximado de R$ 16,4 mil.</p>
<p>O vereador já enfrentava desgaste dentro do PL após romper politicamente com o prefeito Egídio Ferrari, também do partido, e liderar um movimento de oposição ao Executivo municipal.</p>
<p>A composição do gabinete de Ito, que inclui assessores ligados a um ex-vereador do PT, também gerou críticas por suposta incoerência ideológica em relação ao discurso conservador do partido.</p>
<p>Até o momento, não houve manifestação oficial do vereador ou da direção estadual do PL sobre o vídeo ou sobre possíveis medidas disciplinares.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
