<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 10 Dec 2025 17:21:26 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Trabalhadores terão aumento de R$ 103 no salário mínimo em 2026]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/economia/salario-minimo-2026-reajuste-r1621/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 17:13:12 +0000</pubDate>
<guid isPermaLink="false">EWN::https://jornalrazao.com/?p=172206</guid>
<description><![CDATA[Governo confirma novo valor do salário mínimo para o próximo ano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>O Ministério do Planejamento e Orçamento confirmou o novo valor do salário mínimo para 2026, que passará para R$ 1.621, um aumento de R$ 103, representando 6,79% de reajuste.</p><p>A definição foi baseada no Índice Nacional de Preços ao Consumidor (INPC), que teve variação de 0,03% em outubro e acumulou 4,18% nos últimos 12 meses.</p><p>O reajuste considera a inflação medida pelo INPC e o crescimento da economia, limitando o ganho real do salário acima da inflação. Com o novo valor, o governo terá que revisar as projeções orçamentárias para 2026, afetando áreas como Previdência Social e benefícios assistenciais.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú selecionada para construir nova Estação de Tratamento de Esgoto]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/balneario-camboriu-e-selecionada-pelo-novo-pac-para-construir-nova-estacao-de-tratamento-de-esgoto/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 17:07:10 +0000</pubDate>
<guid isPermaLink="false">EWN::https://portalmenina.com.br/?p=129717</guid>
<description><![CDATA[Balneário Camboriú está entre os municípios contemplados pelo Novo PAC para construção de ETE modular.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Balneário Camboriú foi confirmada nesta quarta-feira, 10, entre os municípios contemplados pelo Novo PAC, programa de investimentos do Governo Federal. O anúncio, feito pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva, inclui o projeto apresentado pela Prefeitura, por meio da Empresa Municipal de Água e Saneamento (Emasa), para a implantação de uma nova Estação de Tratamento de Esgoto (ETE) modular.</p><p>O investimento total previsto é de R$ 95,2 milhões, sendo aproximadamente R$ 90,4 milhões do Governo Federal e R$ 4,7 milhões de contrapartida do Município. A nova estrutura terá capacidade para tratar 300 litros por segundo, em nível terciário, considerado um dos mais eficientes para a remoção de poluentes e preservação dos rios e do mar.</p><p>O diretor-presidente da Emasa, Auri Pavoni, destaca que o projeto representa um avanço histórico para o saneamento local. Segundo ele, a cidade deixará de utilizar a lagoa de aeração atual, substituída por tanques metálicos e pela tecnologia MBBR (biofilme em leito móvel), mais moderna e eficaz. “Essa primeira etapa já nasce com capacidade de tratar 300 litros por segundo, garantindo um salto de qualidade no processamento do esgoto”, afirma.</p><p>A Emasa apresentou ao Governo Federal, ao longo de 2025, um conjunto de projetos voltados à expansão da infraestrutura de água e esgoto. Como resultado, o município já havia sido contemplado com R$ 73 milhões a fundo perdido para a implantação do Parque Inundável do Rio Camboriú, obra considerada estratégica para assegurar a segurança hídrica de toda a bacia.</p><p>A nova estação também permitirá ao município avançar no cumprimento das metas do marco legal do saneamento, aproximando-se da universalização dos serviços de esgotamento sanitário. Com a seleção no Novo PAC, Prefeitura e Emasa iniciam agora os trâmites para formalização do financiamento, elaboração dos editais e, posteriormente, início das obras.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Defesa Civil aponta causa da falha no Dique Santa Clara em Blumenau]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/defesa-civil-aponta-causa-da-falha-no-bombeamento-do-dique-santa-clara-em-blumenau/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 16:55:08 +0000</pubDate>
<guid isPermaLink="false">EWN::https://portalmenina.com.br/?p=129714</guid>
<description><![CDATA[Defesa Civil de Blumenau identifica falha no dique Santa Clara como causa de alagamentos em bairro durante chuva intensa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>A Defesa Civil de Blumenau informou que uma falha no dique Santa Clara contribuiu para os alagamentos registrados no bairro Vila Nova durante a forte chuva desta terça-feira (9), causada por instabilidades associadas a um ciclone extratropical.</p><p>Segundo o órgão, o sistema de bombeamento apresentou problema após a queda de energia no momento em que a segunda bomba deveria ser acionada. O gerador, que deveria entrar em operação automática, não funcionou.</p><p>O equipamento só foi ligado manualmente após a chegada de um técnico, tempo suficiente para que a água atingisse a rua. A Defesa Civil afirmou que a causa da falha será investigada em reunião marcada para esta quarta-feira (10) com a equipe técnica e a empresa responsável pela manutenção.</p><p>O órgão também informou que a bomba nova do sistema ainda não está em uso porque aguarda conclusão de testes e entrega formal pelo Estado.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú intensifica ações para recuperar o Rio Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/rio-camboriu-balneario-camboriu-intensifica-acoes-para-recuperar-e-proteger-a-principal-fonte-de-vida-da-cidade/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 16:18:12 +0000</pubDate>
<guid isPermaLink="false">EWN::https://portalmenina.com.br/?p=129693</guid>
<description><![CDATA[Com cerca de 32 km de extensão, o Rio Camboriú abastece mais de 240 mil habitantes em Balneário Camboriú e Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Sem água, não há vida. Um dito que pode soar clichê, mas segue sendo uma das verdades mais incontestáveis. Em Balneário Camboriú, essa vida nasce no Rio Camboriú. Com cerca de 32 km de extensão, ele é responsável por abastecer Camboriú e Balneário Camboriú, municípios que somam mais de 240 mil habitantes, sem contar a população flutuante.</p><p>A história do Rio Camboriú atravessa gerações e faz parte da memória de muitos moradores, entre eles José Pinto Felipe, o Dego, de 78 anos. Ele lembra da infância nas margens do rio, onde brincava, preparava alimentos e encontrava o sustento da família.</p><p>A água que chega às torneiras das casas é captada e tratada pela Empresa Municipal de Água e Saneamento (Emasa), que neste ano passou a receber uma série de melhorias para qualificar o serviço e proteger o Rio Camboriú. A prefeita Juliana Pavan (PSD) destaca que algumas obras estão em execução e outras já foram entregues, todas com foco em garantir excelência no abastecimento.</p><p>Entre as melhorias está a instalação de novos equipamentos na Estação de Tratamento de Esgoto, que hoje opera com mais de 90% de eficiência.</p><p>A recuperação do Rio Camboriú depende não apenas dos investimentos públicos, mas também do comportamento de quem vive na região. Cada gesto de cuidado, cada uso consciente da água, contribui para preservar o rio que sustenta a cidade.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Segunda vítima de acidente entre carro e caminhão na Jorge Lacerda morre]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/morre-segunda-vitima-acidente-carro-caminhao-jorge-lacerda-ilhota/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 15:55:58 +0000</pubDate>
<guid isPermaLink="false">EWN::https://jornalrazao.com/?p=172203</guid>
<description><![CDATA[Morreu a segunda vítima do grave acidente entre carro e caminhão na Rodovia Jorge Lacerda.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Foram oficialmente identificadas as vítimas do grave acidente registrado na Rodovia Jorge Lacerda, em Ilhota, no Vale do Itajaí.</p><p>O caminhoneiro Paulo Rodrigo dos Santos, de 32 anos, morreu ainda no local da colisão. Já o motorista do carro, Rafael de Melo Silva, de 37 anos, chegou a ser socorrido, mas não resistiu aos ferimentos e morreu no Hospital Marieta Konder Bornhausen, em Itajaí.</p><p>O acidente ocorreu na tarde desta terça-feira (9) e envolveu um veículo de uma empresa e um caminhão. Segundo as informações apuradas no local, a batida foi frontal. Com a força do impacto, uma escada que estava sobre o teto do carro se soltou e foi arremessada contra o condutor do caminhão, que teve morte imediata.</p><p>Rafael ficou preso às ferragens e foi retirado pelas equipes dos Bombeiros Voluntários de Ilhota e Itajaí. O helicóptero Arcanjo-03 também foi acionado para o resgate aeromédico, levando a vítima em estado grave ao Hospital Marieta, onde o óbito foi confirmado horas depois.</p><p>Durante o atendimento, a Rodovia Jorge Lacerda ficou parcialmente interditada.</p><p>O acidente em Ilhota se soma a uma série de tragédias recentes nas rodovias do Litoral Norte e Vale do Itajaí: em Itajaí, uma jovem de 18 anos morreu após um grave acidente envolvendo uma motocicleta e um caminhão; em Camboriú, dois homens foram mortos após serem atropelados por um veículo do tipo UTV; em Navegantes, no bairro Escalvados, um motociclista e o garupa morreram após a moto atingir a traseira de um caminhão, que chegou a pegar fogo com o impacto; em Barra Velha, um homem morreu atropelado na BR-101 após descer de um veículo; em Balneário Camboriú, um motociclista perdeu a vida em um acidente envolvendo dois caminhões e uma moto na BR-101.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[PMs são presos em operação ligada ao caso 'Lobo do Batel' em Itapema]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/dois-pms-sao-detidos-em-operacao-ligada-ao-caso-lobo-da-batel-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 15:50:21 +0000</pubDate>
<guid isPermaLink="false">EWN::https://portalmenina.com.br/?p=129698</guid>
<description><![CDATA[Dois policiais militares foram detidos suspeitos de cometer concussão e prevaricação durante ocorrência ligada ao estelionatário 'Lobo do Batel'.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Dois policiais militares foram presos em Itapema, no Litoral Norte de Santa Catarina, suspeitos de cometer concussão e prevaricação durante uma ocorrência relacionada ao estelionatário conhecido como 'Lobo do Batel', investigado por aplicar um golpe bilionário no Paraná.</p><p>Segundo o portal NDMais, as prisões ocorreram na tarde de sábado, 6, e foram confirmadas pela Polícia Militar por meio de nota oficial. A Justiça decidiu manter a prisão preventiva dos dois militares 'até elucidação dos fatos iniciais'. Eles seguem custodiados no 31º Batalhão de Polícia Militar, em Itapema.</p><p>A reportagem ainda aponta que os crimes teriam sido cometidos no atendimento envolvendo o 'Lobo do Batel'. A PM não detalhou as circunstâncias da prisão, mas respondeu aos questionamentos da reportagem por nota, sem acrescentar informações adicionais sobre o caso.</p><p>Um homem identificado como José Oswaldo Dell Agnolo, procurado por crimes financeiros e organização criminosa, foi preso nesta terça-feira, 9, em Itapema. A detenção ocorreu no Blue Sea Hotel, no bairro Ilhota, após equipes do Tático do 31º BPM receberem informações da Agência de Inteligência sobre sua localização.</p><p>José é apontado como um dos responsáveis pelos fundos Futuree Bank e Theboss, ambos sediados em Curitiba e investigados por esquema de investimentos fraudulentos. Em reportagens anteriores, ele ficou conhecido como o 'Lobo do Batel'. Algumas vítimas relatam prejuízos que variam de R$ 20 mil a R$ 2 milhões.</p><p>Durante as buscas no quarto do hotel, a polícia apreendeu um grande volume de materiais e dinheiro. Entre os itens recolhidos estão um tablet, dez celulares, um MacBook, chaves de veículos, relógios, além de R$ 1.131.220,00 em espécie e US$ 721.300,00. Convertidos, os valores totalizam aproximadamente R$ 5.055.092,00.</p><p>O material foi encaminhado para a Polícia Federal de Itajaí. Já José Oswaldo passou por avaliação na UPA de Itapema e, posteriormente, foi levado ao Presídio do município, onde permanece à disposição da Justiça. As investigações sobre o esquema continuam.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[PF prende dois com 40 toneladas de alumínio contrabandeado]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/deposito-secreto-na-fronteira-com-a-argentina-pf-flagra-carga-gigante-de-aluminio-contrabandeado/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 15:35:59 +0000</pubDate>
<guid isPermaLink="false">EWN::https://portalmenina.com.br/?p=129697</guid>
<description><![CDATA[Polícia Federal prende dois homens em flagrante com carga de alumínio contrabandeado em depósito clandestino na fronteira com a Argentina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>A Polícia Federal prendeu dois homens em flagrante após localizar um depósito clandestino com cerca de 40 toneladas de alumínio contrabandeado em Barracão (PR), na fronteira com a Argentina. A ação ocorreu nesta terça-feira, 9, e contou com apoio da Receita Federal.</p><p>Os agentes identificaram um veículo utilizando uma passagem ilegal de fronteira para transportar resíduos até o depósito. Durante a abordagem, dois suspeitos conseguiram fugir, enquanto outros dois foram detidos no local.</p><p>O material apreendido, além do veículo e de uma empilhadeira usada no transporte, foi encaminhado à Receita Federal. Os presos foram levados à Delegacia da PF em Dionísio Cerqueira e poderão responder pelo crime de contrabando.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[BC sanciona Lei da Liberdade Econômica e se torna cidade empreendedora]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bc-sanciona-lei-da-liberdade-economica-e-se-torna-uma-das-cidades-mais-empreendedoras-do-pais/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 15:17:20 +0000</pubDate>
<guid isPermaLink="false">EWN::https://portalmenina.com.br/?p=129692</guid>
<description><![CDATA[Prefeitura de Balneário Camboriú dispensa alvará de 1.114 atividades de baixo risco, simplificando abertura de empresas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>A prefeitura de Balneário Camboriú vai sancionar nesta quinta-feira, 11, a Lei Municipal de Liberdade Econômica, que vai dispensar de alvará 1.114 atividades classificadas como de baixo risco, colocando a cidade entre as menos burocráticas e mais empreendedoras do país. A assinatura será feita pela prefeita Juliana Pavan, às 19h, na sede da CDL e Sindilojas.</p>
<p>A nova legislação, baseada na Lei Federal 13.874/2019, simplifica significativamente a abertura e regularização de empresas no município. Com a medida, atividades de baixo risco passarão a operar com Certidão de Dispensa de Alvará; as de médio risco receberão alvará automático, com possível vistoria posterior; e apenas atividades de alto risco continuarão exigindo vistoria prévia.</p>
<p>Segundo a prefeitura, Balneário Camboriú ultrapassa estados e capitais na desburocratização: enquanto a cidade libera 1.114 atividades, São Paulo dispensa 911, Paraná 771, Rio Grande do Sul 770 e Florianópolis apenas 290.</p>
<p>O impacto deve ser ainda maior para micro e pequenos empreendedores, que terão redução de custos, mais agilidade na formalização e isenção total de taxas para atividades intelectuais, endereços fiscais e empresas com endereço apenas para correspondência. A secretária da Fazenda, Magda Bez, destaca que o município segue princípios como presunção de boa-fé, menor intervenção estatal e previsibilidade regulatória.</p>
<p>A classificação das 1.413 atividades econômicas locais foi feita em parceria com a Vigilância Sanitária. Além das 1.114 de baixo risco, 126 foram enquadradas como médio risco e 173 como alto risco. A lei ainda prevê regras específicas para caixas eletrônicos, coworkings, e-commerces e showrooms, além de permitir Licença de Instalação Preliminar para empreendimentos em obras.</p>
<p>Dados apresentados durante a tramitação indicam que cidades que adotaram legislações semelhantes registraram aumento de 88,9% na abertura anual de novas empresas e crescimento de 65,7% no número de negócios ativos. A expectativa é que Balneário Camboriú vivencie expansão semelhante.</p>
<p>A prefeitura reforça que a desburocratização não elimina a fiscalização. Órgãos municipais poderão realizar vistorias a qualquer momento e suspender o funcionamento caso sejam encontradas irregularidades.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Vereador de SC tenta impedir criação de Parque Nacional]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/aberracao-vereador-tenta-impedir-que-governo-lula-transforme-terras-de-sc-em-parque-nacional/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 14:59:41 +0000</pubDate>
<guid isPermaLink="false">EWN::https://jornalrazao.com/?p=172199</guid>
<description><![CDATA[Vereador Diego Machado se opõe à proposta do Governo Federal de transformar terras de SC em Parque Nacional sem diálogo com a população local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Em reação à tentativa do Governo Federal de criar o Parque Nacional Araçatuba Quiriri em SC, o vereador Diego Machado PSD se destaca como voz contrária, criticando a imposição da unidade de conservação sem consulta às cidades afetadas.</p><p>A proposta, apoiada por deputados do PSOL e PDT, Ministério do Meio Ambiente e ICMBio, pretende transformar 32,7 mil hectares em área de proteção integral, gerando polêmica pela sobreposição de proteções ambientais na região.</p><p>O vereador alerta para os impactos sociais e econômicos da medida, que afetaria áreas rurais, comunidades tradicionais e zonas urbanas em crescimento, como Joinville. A mobilização contra o projeto ganha força, com apoio da Câmara de Joinville e da Prefeitura, que se opõem à criação do parque nacional.</p><p>Diego Machado convoca audiência pública para discutir o tema e articula movimento político em Brasília para barrar a proposta, que gera polarização entre defensores e críticos do projeto.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Gaspar alerta sobre golpe de multas falsas por e-mail]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/condutores-de-gaspar-sao-alvo-de-golpe-com-multas-enviadas-por-e-mail/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 14:32:32 +0000</pubDate>
<guid isPermaLink="false">EWN::https://portalmenina.com.br/?p=129689</guid>
<description><![CDATA[Prefeitura de Gaspar alerta para golpe de multas de trânsito enviadas por e-mail com boletos irregulares.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Gaspar alerta motoristas sobre um golpe que envolve o envio de falsas multas de trânsito por e-mail, acompanhadas de boletos irregulares. O município reforça que não envia multas pela internet e que qualquer cobrança online deve ser desconsiderada.</p><p>Nesta terça-feira (9), a Superintendência de Trânsito (Ditran) registrou seis relatos de cobranças indevidas visualizadas no sistema de Débito Direto Autorizado (DDA). Os valores – R$ 85,74, R$ 550,00 e R$ 575,00 – usavam indevidamente o nome da Prefeitura e um CNPJ falso. Após análise, foi confirmado que não correspondem à tabela oficial de multas.</p><p>O município orienta que o cidadão verifique a autenticidade de qualquer cobrança antes de pagar. Em caso de dúvida, o atendimento é prestado pelo WhatsApp do DETRAN/SC no número (48) 3664-1800 ou pela Ditran de Gaspar pelo telefone (47) 3091-2016.</p><p>O DDA apenas exibe boletos vinculados ao CPF ou CNPJ do usuário, e o pagamento só ocorre com sua autorização. Para consultar multas com segurança, recomenda-se acessar os serviços oficiais do trânsito.</p>]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>