<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 06 Jan 2026 09:36:11 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Jovem moradora de Indaial morre em acidente de moto na SC-477]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/identificada-jovem-que-morreu-em-acidente-de-moto-na-sc-477/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 09:26:57 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324014]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma jovem passageira de uma motocicleta morreu após o sair da pista e colidir com um poste na SC-477.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu na SC-477, envolvendo uma motocicleta que saiu da pista.</p>
<p>A vítima, que estava como passageira, era residente de Indaial.</p>
<p>O colidiu contra um poste, resultando na morte da jovem.</p>
<p>As circunstâncias que levaram ao acidente ainda não foram detalhadas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Cores que devem dominar a decoração residencial em 2026]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/decoracao-em-2026-veja-quais-cores-vao-dominar-as-casas/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 09:20:56 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/decoracao-em-2026-veja-quais-cores-vao-dominar-as-casas/]]></guid>
    <description><![CDATA[As escolhas de cores para decoração em 2026 tendem a ser guiadas por significados pessoais, mais do que por tendências passageiras.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A decoração para o próximo ano deve refletir uma busca por significado nas cores utilizadas nos ambientes residenciais.</p>
<p>Essa mudança indica uma preferência por tons que transmitam sensações e valores individuais, em vez de seguir modismos temporários.</p>
<p>A valorização do aspecto emocional das cores pode influenciar a seleção de paletas para diferentes espaços dentro das casas.</p>
<p>Essa abordagem sugere que os moradores estarão mais atentos ao impacto psicológico das cores em seu bem-estar diário.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Características da raça Skye Terrier]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/4-caracteristicas-do-cachorro-da-raca-skye-terrier/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 09:10:08 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/4-caracteristicas-do-cachorro-da-raca-skye-terrier/]]></guid>
    <description><![CDATA[O Skye Terrier é uma raça canina de origem escocesa, reconhecida por sua aparência distinta e temperamento leal.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O Skye Terrier apresenta uma pelagem longa e densa que confere uma aparência elegante e marcante.</p>
<p>Essa raça é conhecida pela sua lealdade aos donos, demonstrando um comportamento afetuoso e dedicado.</p>
<p>Originário da Escócia, o Skye Terrier é considerado uma raça rara, com características únicas que o diferenciam de outras raças.</p>
<p>Além da aparência e temperamento, o Skye Terrier possui uma estrutura corporal adaptada para atividades ao ar livre.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Calor intenso e temporais são previstos para Santa Catarina nesta semana]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/calor-intenso-e-temporais-marcam-a-previsao-do-tempo-em-santa-catarina-nesta-semana/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 09:09:41 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323997]]></guid>
    <description><![CDATA[Santa Catarina deve registrar temperaturas acima de 35°C, com aumento do risco de temporais a partir de quinta-feira.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As temperaturas em Santa Catarina devem ultrapassar os 35°C nos próximos dias.</p>
<p>O calor intenso deve persistir até o meio da semana, com condições favoráveis para o aumento da umidade.</p>
<p>A partir de quinta-feira, há previsão de temporais em várias regiões do estado.</p>
<p>As condições climáticas indicam possibilidade de pancadas de chuva acompanhadas de descargas elétricas.</p>
<p>A combinação de calor e umidade contribui para a instabilidade atmosférica no estado.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Transtorno de Acumulação: sintomas, causas e tratamentos]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/conheca-os-sintomas-as-causas-e-os-tratamentos-do-transtorno-de-acumulacao/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 09:01:22 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/conheca-os-sintomas-as-causas-e-os-tratamentos-do-transtorno-de-acumulacao/]]></guid>
    <description><![CDATA[O transtorno de acumulação é caracterizado pelo acúmulo excessivo de objetos e pela dificuldade em descartá-los, impactando a qualidade de vida dos indivíduos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A condição envolve o acúmulo persistente de itens, mesmo quando estes não possuem valor prático ou emocional significativo.</p>
<p>Pessoas com o transtorno apresentam dificuldade em organizar e descartar objetos, o que pode levar a ambientes desordenados e insalubres.</p>
<p>O transtorno de acumulação pode estar associado a outras doenças mentais, como transtornos de ansiedade e depressão.</p>
<p>O tratamento geralmente inclui terapia cognitivo-comportamental, que auxilia na modificação de comportamentos e pensamentos relacionados ao acúmulo.</p>
<p>Em alguns casos, o acompanhamento psiquiátrico e o uso de medicamentos podem ser recomendados para controlar sintomas associados.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem ameaça os pais após troca de ferramentas por drogas em Blumenau]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/filho-ameaca-matar-os-proprios-pais-apos-trocar-ferramentas-por-drogas-em-blumenau/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 08:51:11 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132194]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 37 anos ameaçou os próprios pais após ser questionado sobre o desaparecimento de ferramentas em Blumenau.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar atendeu uma ocorrência de ameaça na Rua Miguel Arcângelo Longhi, em Fortaleza, Blumenau, por volta das 11h de segunda-feira.</p>
<p>O homem teria reagido com ameaças após ser questionado pelos pais, de 71 e 72 anos, sobre o sumiço de ferramentas que teriam sido trocadas por entorpecentes.</p>
<p>Ele cumpre pena em regime semiaberto e teria ameaçado matar os pais caso eles acionassem a polícia.</p>
<p>Os idosos relataram que as ameaças são recorrentes.</p>
<p>Após a decisão dos pais de registrar a ocorrência, todos foram encaminhados à Delegacia de Polícia Civil para os procedimentos legais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
