<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 03 Nov 2025 18:45:43 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Governo de Porto Belo autoriza início das obras da nova UBS Carolina Ramos, no bairro Perequê]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/03/governo-de-porto-belo-autoriza-inicio-das-obras-da-nova-ubs-carolina-ramos-no-bairro-pereque/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Região]]></category>
<category><![CDATA[Governo]]></category>
<category><![CDATA[Porto]]></category>
<category><![CDATA[Belo]]></category>
<category><![CDATA[Autoriza]]></category>
<category><![CDATA[Início]]></category>
<category><![CDATA[Obras]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 18:38:20 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19853</guid>
<description><![CDATA[A Fundação Municipal de Saúde de Porto Belo recebeu autorização do Governo para dar início às obras da nova Unidade Básica de Saúde (UBS) Carolina Ramos, localizada no bairro Perequê. A decisão foi tomada visando atender à demanda crescente por serviços de saúde na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Fundação Municipal de Saúde de Porto Belo recebeu autorização do Governo para dar início às obras da nova Unidade Básica de Saúde (UBS) Carolina Ramos, localizada no bairro Perequê. A decisão foi tomada visando atender à demanda crescente por serviços de saúde na região. As obras estão programadas para começar ainda este mês, com previsão de conclusão em um prazo de seis meses.</strong><br/><br/>A UBS Carolina Ramos será uma importante adição à infraestrutura de saúde do município, proporcionando atendimento médico e serviços de saúde essenciais à população local. Com a inauguração da unidade, espera-se melhorar o acesso da comunidade aos cuidados de saúde primários, contribuindo para a promoção do bem-estar e qualidade de vida dos moradores do bairro Perequê.<br/><br/>A iniciativa do Governo de Porto Belo em autorizar o início das obras da UBS Carolina Ramos reflete o compromisso da gestão com a melhoria dos serviços de saúde oferecidos à população. A nova unidade representará um avanço significativo no atendimento à comunidade local, fortalecendo a rede de atenção básica do município e ampliando o acesso aos cuidados de saúde.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Atira se tu é homem mesmo”: idoso não resiste aos ferimentos e morre após ser baleado em SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/homem-morto-tiros-iraceminha-linha-moroe/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Homicídio]]></category>
<category><![CDATA[Iraceminha]]></category>
<category><![CDATA[Atira]]></category>
<category><![CDATA[Homem]]></category>
<category><![CDATA[Mesmo]]></category>
<category><![CDATA[Idoso]]></category>
<category><![CDATA[Não]]></category>
<category><![CDATA[Resiste]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 18:36:16 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168411</guid>
<description><![CDATA[Um homem veio a óbito após ser atingido por disparos durante uma discussão em Santa Catarina. O incidente fatal ocorreu após uma provocação, na qual a vítima foi baleada e não resistiu aos ferimentos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um homem veio a óbito após ser atingido por disparos durante uma discussão em Santa Catarina. O incidente fatal ocorreu após uma provocação, na qual a vítima foi baleada e não resistiu aos ferimentos. O caso teve desfecho trágico no estado catarinense.</strong><br/><br/>Segundo informações, o homem, identificado como idoso, foi alvejado durante uma discussão acalorada, desencadeada por uma provocação que resultou em violência. Os disparos foram efetuados durante o embate verbal, levando à morte da vítima. O ocorrido chocou a comunidade local.<br/><br/>Detalhes sobre a identidade do autor dos disparos e as circunstâncias exatas que levaram à discussão e subsequente tragédia não foram divulgados pelas autoridades até o momento. O desfecho fatal do confronto gerou consternação na região de Santa Catarina.<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Sem Neymar, Ancelotti convoca Seleção Brasileira para amistosos contra Senegal e Tunísia]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/sem-neymar-ancelotti-convoca-selecao-brasileira-para-amistosos-contra-senegal-e-tunisia/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Esportes]]></category>
<category><![CDATA[Esportes]]></category>
<category><![CDATA[Sem]]></category>
<category><![CDATA[Neymar]]></category>
<category><![CDATA[Ancelotti]]></category>
<category><![CDATA[Convoca]]></category>
<category><![CDATA[Seleção]]></category>
<category><![CDATA[Brasileira]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 18:23:44 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=300307</guid>
<description><![CDATA[O técnico Carlo Ancelotti convocou a Seleção Brasileira para os amistosos contra Senegal e Tunísia, marcados para os dias 15 e 18 de outubro, respectivamente. A lista conta com 26 atletas e chama atenção por não incluir o jogador Neymar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O técnico Carlo Ancelotti convocou a Seleção Brasileira para os amistosos contra Senegal e Tunísia, marcados para os dias 15 e 18 de outubro, respectivamente. A lista conta com 26 atletas e chama atenção por não incluir o jogador Neymar. Esses jogos, que serão realizados em Londres e Lille, podem representar a última convocação antes da Copa do Mundo de 2026.</strong><br/><br/>A convocação surpreendeu ao deixar de fora Neymar, um dos principais nomes do futebol brasileiro. Ancelotti optou por uma lista com 26 jogadores, visando testar novas opções e estratégias para os próximos compromissos da Seleção. Os amistosos contra Senegal e Tunísia serão uma oportunidade para observar o desempenho dos convocados e avaliar possíveis mudanças na equipe.<br/><br/>A expectativa é de que os jogos em solo europeu proporcionem desafios importantes para a Seleção Brasileira, que busca se preparar da melhor forma para os próximos torneios internacionais. A ausência de Neymar na convocação levanta questionamentos sobre o futuro do jogador na equipe nacional e abre espaço para novas apostas de Ancelotti. <br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F08%2FAncelotti-convoca-Selecao-Brasileira-com-nove-novidades-para-jogos-contra-Chile-e-Bolivia.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Cantor catarinense Bonato estreia espetáculo e grava especial Love In Concert em BC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/cantor-catarinense-bonato-estreia-espetaculo-e-grava-especial-love-in-concert-em-bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Cultura & entretenimento]]></category>
<category><![CDATA[Cantor]]></category>
<category><![CDATA[Catarinense]]></category>
<category><![CDATA[Bonato]]></category>
<category><![CDATA[Estreia]]></category>
<category><![CDATA[Espetáculo]]></category>
<category><![CDATA[Grava]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 18:08:53 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=300302</guid>
<description><![CDATA[O cantor catarinense Bonato estreou o espetáculo "Love In Concert" em Balneário Camboriú, homenageando grandes nomes da música romântica nacional e internacional. A apresentação ocorreu recentemente, marcando a estreia do repertório que celebra artistas consagrados do gênero.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O cantor catarinense Bonato estreou o espetáculo "Love In Concert" em Balneário Camboriú, homenageando grandes nomes da música romântica nacional e internacional. A apresentação ocorreu recentemente, marcando a estreia do repertório que celebra artistas consagrados do gênero. O evento teve lugar em data não especificada e reuniu fãs do artista, que puderam apreciar a performance do cantor.</strong><br/><br/>Bonato apresentou um show especial, destacando sucessos que marcaram época no cenário da música romântica. Com um repertório cuidadosamente selecionado, o cantor proporcionou ao público uma experiência única, repleta de emoção e nostalgia. O espetáculo "Love In Concert" prometeu uma viagem musical envolvente, relembrando canções que conquistaram gerações e emocionaram plateias ao longo dos anos.<br/><br/>A estreia do espetáculo de Bonato em Balneário Camboriú foi um momento marcante para os amantes da música romântica, que puderam apreciar a interpretação do cantor em um ambiente especial. A iniciativa visa celebrar e manter viva a memória de grandes ícones da música, proporcionando ao público uma experiência cultural enriquecedora. O evento reforçou a importância da música como forma de expressão e conexão entre as pessoas.<br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2F20833c1c-30b5-4870-be2c-a67aa07f4ae7.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Times Square de BC: Nova atração turística inaugura nesta semana com complexo gastronômico]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/times-square-de-bc-nova-atracao-turistica-inaugura-nesta-semana-com-complexo-gastronomico/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<category><![CDATA[Balneário camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Destaque secundário]]></category>
<category><![CDATA[Times]]></category>
<category><![CDATA[Square]]></category>
<category><![CDATA[Nova]]></category>
<category><![CDATA[Atração]]></category>
<category><![CDATA[Turística]]></category>
<category><![CDATA[Inaugura]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 18:05:24 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=300292</guid>
<description><![CDATA[Uma nova atração turística está prestes a ser inaugurada em Balneário Camboriú, trazendo um ponto de destaque para a cidade. Com um investimento de R$ 50 milhões, o local contará com um telão circular de 11,5 metros e um espaço inspirado na cidade de Nova York.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Uma nova atração turística está prestes a ser inaugurada em Balneário Camboriú, trazendo um ponto de destaque para a cidade. Com um investimento de R$ 50 milhões, o local contará com um telão circular de 11,5 metros e um espaço inspirado na cidade de Nova York. A inauguração está programada para ocorrer ainda esta semana.</strong><br/><br/>O novo ponto turístico promete se tornar uma referência na região, oferecendo aos visitantes uma experiência diferenciada. Com um complexo gastronômico e um ambiente moderno, a atração busca atrair tanto turistas quanto moradores locais em busca de entretenimento e lazer.<br/><br/>A iniciativa visa não apenas impulsionar o turismo na cidade, mas também fortalecer a economia local, gerando empregos e movimentando o comércio da região. Com a inauguração próxima, a expectativa é grande em relação ao impacto positivo que o novo ponto turístico poderá trazer para Balneário Camboriú.<br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2FTimes-Square-de-BC-Nova-atracao-turistica-inaugura-nesta-semana-com-complexo-gastronomico.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Construtora de Itapema representa o Brasil em conferência internacional de Real Estate na Argentina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/construtora-de-itapema-representa-o-brasil-em-conferencia-internacional-de-real-estate-na-argentina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Mercado imobiliário]]></category>
<category><![CDATA[Construtora]]></category>
<category><![CDATA[Representa]]></category>
<category><![CDATA[Brasil]]></category>
<category><![CDATA[Conferência]]></category>
<category><![CDATA[Internacional]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 17:56:15 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=300293</guid>
<description><![CDATA[Uma construtora sediada em Itapema foi a representante brasileira em uma conferência internacional de Real Estate realizada na Argentina. O evento reuniu líderes, investidores e desenvolvedores dos três países - Argentina, Brasil e Paraguai - em um ambiente focado em inovação, sustentabilidade e oportunidades de negócios.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Uma construtora sediada em Itapema foi a representante brasileira em uma conferência internacional de Real Estate realizada na Argentina. O evento reuniu líderes, investidores e desenvolvedores dos três países - Argentina, Brasil e Paraguai - em um ambiente focado em inovação, sustentabilidade e oportunidades de negócios. A participação da empresa brasileira no encontro teve como objetivo explorar novas perspectivas e parcerias no setor imobiliário.</strong><br/><br/>Durante a conferência, que ocorreu recentemente, a construtora de Itapema teve a oportunidade de interagir com profissionais renomados do ramo, compartilhar experiências e conhecer as tendências do mercado imobiliário na América Latina. A presença da empresa brasileira no evento demonstra o interesse em expandir sua atuação para além das fronteiras nacionais, buscando novas oportunidades de crescimento e colaboração no setor.<br/><br/>A conferência internacional de Real Estate proporcionou um ambiente propício para networking e troca de conhecimentos entre os participantes dos três países envolvidos. A presença da construtora de Itapema como representante do Brasil reforça a importância do evento como uma plataforma para estabelecer conexões e explorar possibilidades de negócios em um contexto globalizado.<br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2F7a066301-59b2-4be7-8813-351088cead3b.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Identificado jovem maranhense de 19 anos que morreu afogado em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/jovem-19-anos-morre-afogado-na-praia-do-ilhota-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Afogamento]]></category>
<category><![CDATA[Bombeiros]]></category>
<category><![CDATA[Identificado]]></category>
<category><![CDATA[Jovem]]></category>
<category><![CDATA[Maranhense]]></category>
<category><![CDATA[Anos]]></category>
<category><![CDATA[Que]]></category>
<category><![CDATA[Morreu]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 17:56:12 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168406</guid>
<description><![CDATA[Um jovem de 19 anos faleceu afogado na Praia do Ilhota, em Itapema. O corpo do rapaz foi localizado pelos bombeiros na manhã de segunda-feira (3), após intensas buscas realizadas durante a madrugada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um jovem de 19 anos faleceu afogado na Praia do Ilhota, em Itapema. O corpo do rapaz foi localizado pelos bombeiros na manhã de segunda-feira (3), após intensas buscas realizadas durante a madrugada. A identidade do jovem, natural do Maranhão, foi confirmada pelas autoridades locais.</strong><br/><br/>Segundo informações, o incidente ocorreu no final da tarde de domingo, quando o jovem se encontrava na água e acabou se afogando. Os bombeiros foram acionados imediatamente, iniciando as buscas que se estenderam até o início da manhã seguinte, quando o corpo foi encontrado.<br/><br/>A Praia do Ilhota, conhecida pela sua beleza cênica, atrai turistas e banhistas durante todo o ano. No entanto, casos de afogamento são registrados esporadicamente na região, o que reforça a importância da conscientização sobre os cuidados necessários ao frequentar praias.<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[EMASA realiza adequações de abastecimento no centro de Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/emasa-realiza-adequacoes-de-abastecimento-no-centro-de-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Destaque]]></category>
<category><![CDATA[Emasa]]></category>
<category><![CDATA[Realiza]]></category>
<category><![CDATA[Adequações]]></category>
<category><![CDATA[Abastecimento]]></category>
<category><![CDATA[Centro]]></category>
<category><![CDATA[Balneário]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 17:53:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125579</guid>
<description><![CDATA[A Empresa Municipal de Água e Saneamento (EMASA) está realizando nesta terça-feira, 4, uma adequação na rede de abastecimento de água da Rua 908, localizada no Centro de Balneário Camboriú. A intervenção tem como objetivo a instalação de novos equipamentos que visam melhorar o fornecimento de água na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Empresa Municipal de Água e Saneamento (EMASA) está realizando nesta terça-feira, 4, uma adequação na rede de abastecimento de água da Rua 908, localizada no Centro de Balneário Camboriú. A intervenção tem como objetivo a instalação de novos equipamentos que visam melhorar o fornecimento de água na região.</strong><br/><br/>A ação da EMASA na rede de abastecimento da Rua 908, em Balneário Camboriú, teve início nesta terça-feira, 4. A empresa justifica a necessidade da intervenção para a instalação de equipamentos que visam aprimorar o sistema de abastecimento de água local, garantindo maior eficiência e qualidade no serviço prestado aos moradores e estabelecimentos da região.<br/><br/>A EMASA informou que a adequação na rede de abastecimento da Rua 908, no Centro de Balneário Camboriú, é uma medida planejada para aprimorar o sistema de fornecimento de água na área. A intervenção, que teve início nesta terça-feira, 4, tem previsão de conclusão até o final do dia, visando minimizar possíveis impactos no abastecimento durante o período de execução.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Lavoura amanhece com desenho enigmático e reacende mistério em Santa Catarina : “é bonito, mas dá medo”]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/lavoura-amanhece-com-desenho-enigmatico-e-reacende-misterio-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<category><![CDATA[Lavoura]]></category>
<category><![CDATA[Amanhece]]></category>
<category><![CDATA[Desenho]]></category>
<category><![CDATA[Enigmático]]></category>
<category><![CDATA[Reacende]]></category>
<category><![CDATA[Mistério]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 17:47:57 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168401</guid>
<description><![CDATA[No centro de uma plantação, foi encontrado um desenho enigmático composto por figuras geométricas sobrepostas: um triângulo, dois círculos e uma marca pontual, aparentando ter sido meticulosamente desenhado de dentro para fora. O achado ocorreu na manhã de hoje em uma lavoura localizada em Santa Catarina, o que tem despertado curiosidade e mistério entre os moradores da região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>No centro de uma plantação, foi encontrado um desenho enigmático composto por figuras geométricas sobrepostas: um triângulo, dois círculos e uma marca pontual, aparentando ter sido meticulosamente desenhado de dentro para fora. O achado ocorreu na manhã de hoje em uma lavoura localizada em Santa Catarina, o que tem despertado curiosidade e mistério entre os moradores da região.</strong><br/><br/>A descoberta do desenho peculiar tem intrigado os habitantes da área, que se impressionam com a beleza da composição, porém, ao mesmo tempo, sentem certo receio diante da aparente complexidade e simetria da obra. Não há informações claras sobre a autoria ou motivação por trás do desenho, deixando um ar de suspense no ar e alimentando teorias entre os moradores locais.<br/><br/>A presença desse enigmático desenho na plantação tem gerado especulações e debates na comunidade, que busca entender o significado por trás da misteriosa composição geométrica. Autoridades locais foram acionadas para investigar o caso e tentar esclarecer o mistério que envolve a lavoura de Santa Catarina. Mais detalhes sobre o ocorrido estão sendo apurados.<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Nova Base Avançada de Segurança Pública é inaugurada no bairro Alto São Bento, em Itapema]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/nova-nova-base-avancada-de-seguranca-publica-e-inaugurada-no-bairro-alto-sao-bento-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[Destaque]]></category>
<category><![CDATA[Nova]]></category>
<category><![CDATA[Base]]></category>
<category><![CDATA[Avançada]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Pública]]></category>
<category><![CDATA[Inaugurada]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 03 Nov 2025 17:43:10 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125569</guid>
<description><![CDATA[Nesta terça-feira, 4, às 11h, será inaugurada a nova Base Avançada de Segurança Pública localizada na Rua 902, nº 249, no bairro Alto São Bento. A iniciativa tem como objetivo ampliar a presença policial na região, visando melhorar a segurança dos moradores e fortalecer o combate à criminalidade local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Nesta terça-feira, 4, às 11h, será inaugurada a nova Base Avançada de Segurança Pública localizada na Rua 902, nº 249, no bairro Alto São Bento. A iniciativa tem como objetivo ampliar a presença policial na região, visando melhorar a segurança dos moradores e fortalecer o combate à criminalidade local.</strong><br/><br/>A nova Base Avançada de Segurança Pública representa um investimento significativo por parte das autoridades competentes, que buscam atender às demandas da comunidade por maior segurança. A escolha da localização no bairro Alto São Bento foi estratégica, considerando a necessidade de reforçar a presença policial em uma área com índices de criminalidade mais elevados.<br/><br/>Com a inauguração da nova sede, espera-se uma maior proximidade entre a polícia e os moradores, promovendo a sensação de segurança e inibindo a prática de delitos na região. A presença constante dos agentes de segurança pública tende a impactar positivamente na qualidade de vida da população local, trazendo benefícios para toda a comunidade.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

</channel>
</rss>