<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 22 Nov 2025 20:40:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Alerta vermelho: forte chuva de granizo atinge o Vale do Rio Tijucas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/meioambiente/tempo/alerta-vermelho-forte-chuva-de-granizo-atinge-o-vale-do-rio-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Tempo]]></category>
<category><![CDATA[Alerta]]></category>
<category><![CDATA[Vermelho]]></category>
<category><![CDATA[Forte]]></category>
<category><![CDATA[Chuva]]></category>
<category><![CDATA[Granizo]]></category>
<category><![CDATA[Atinge]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 20:31:53 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170491</guid>
<description><![CDATA[Uma forte chuva de granizo, alagamentos repentinos e rajadas de vento atingiram o Vale do Rio Tijucas, no fim da tarde deste sábado (22), causando preocupação e correria entre os moradores da região. O fenômeno climático foi registrado em diversos bairros de São João Batista, em Santa Catarina, onde vídeos mostram vias cobertas por água barrenta e granizo de diferentes tamanhos acumulado em baldes, mãos e quintais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Uma forte chuva de granizo, alagamentos repentinos e rajadas de vento atingiram o Vale do Rio Tijucas, no fim da tarde deste sábado (22), causando preocupação e correria entre os moradores da região. O fenômeno climático foi registrado em diversos bairros de São João Batista, em Santa Catarina, onde vídeos mostram vias cobertas por água barrenta e granizo de diferentes tamanhos acumulado em baldes, mãos e quintais. A Defesa Civil do estado emitiu um alerta de risco muito alto para temporais com raios, rajadas de vento, granizo, alagamentos e enxurradas para os municípios de Bombinhas, Camboriú, Itapema, Porto Belo e Tijucas, por volta das 16h46. Minutos depois, a tempestade atingiu São João Batista, com moradores registrando a intensidade do fenômeno e os danos causados.</strong><br/><br/>Durante a ocorrência, foram registradas quedas de árvores na SC 410, no bairro Rio do Braço, entre São João Batista e Nova Trento, o que bloqueou parcialmente a via e exigiu a intervenção dos bombeiros para a remoção dos obstáculos. A população local teve que redobrar a atenção devido aos galhos sobre a pista e ao risco de novos deslizamentos. O aviso meteorológico alertou para a possibilidade de novos episódios de tempestades durante a tarde e a noite, recomendando que as pessoas busquem abrigo imediato, evitem áreas alagadas e não permaneçam próximas a árvores, placas ou fiações. Em casos de emergência, a Defesa Civil orienta que os contatos sejam feitos pelos números 199 e 193, para o Corpo de Bombeiros. (<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem é encontrado morto na Ponte do Rio Perequê em Itapema; testemunha não teria chamado socorro por não ter celular]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/homem-e-encontrado-morto-na-ponte-do-rio-pereque-em-itapema-testemunha-nao-teria-chamado-socorro-por-nao-ter-celular/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 18:14:24 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127704</guid>
<description><![CDATA[O corpo de um homem foi encontrado sem vida com múltiplas lesões causadas por arma branca na manhã do último sábado, dia 22, em Itapema. O homicídio ocorreu na ponte do Rio Perequê, localizada na rua 321.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[O que é emancipação? Veja o que muda na vida do adolescente]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/o-que-e-emancipacao-veja-o-que-muda-na-vida-do-adolescente/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 17:44:51 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127700</guid>
<description><![CDATA[A emancipação, tema que gera dúvidas entre pais e adolescentes, é um instrumento jurídico que permite antecipar a vida civil de jovens entre 16 e 18 anos. Concedendo autonomia para realizar atos típicos da maioridade, como assinar contratos e administrar bens, a emancipação não transforma o menor em adulto para todas as situações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Carro furtado e estacionado na rua 3750 é recuperado pela Guarda Municipal de Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/carro-furtado-e-estacionado-na-rua-3750-e-recuperado-pela-guarda-municipal-de-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 15:46:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127697</guid>
<description><![CDATA[A Guarda Municipal de Balneário Camboriú localizou um veículo furtado na madrugada de sábado, 22, por volta da 1h, estacionado na rua 3750, no centro da cidade. Durante rondas na região, a guarnição identificou o automóvel e confirmou o registro de furto, sem sinais de arrombamento aparentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mulher foragida pelo crime de estupro de vulnerável é presa em Tijucas]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/mulher-foragida-pelo-crime-de-estupro-de-vulneravel-e-presa-em-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 15:16:54 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127694</guid>
<description><![CDATA[Uma mulher, foragida pelo crime de estupro de vulnerável, foi presa pela Polícia Militar de Tijucas na tarde de sexta-feira, 21, sendo conduzida ao Complexo Penitenciário do Vale do Itajaí, em Canhanduba. Segundo informações da Polícia Militar, a ação ocorreu após receberem a localização da mulher e deslocarem uma equipe até a residência onde ela foi encontrada e detida.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Fui eu que matei!”: moradora de rua diz ter assassinado homem em Itapema e revela motivo]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/fui-eu-que-matei-moradora-de-rua-diz-ter-assassinado-homem-em-itapema-e-revela-motivo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:57:57 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170458</guid>
<description><![CDATA[Um homicídio ocorrido sob a ponte do Perequê, em Itapema (SC), mobilizou a Polícia Militar nas primeiras horas da manhã deste sábado (22). O corpo de um homem, ainda não identificado oficialmente, foi encontrado com múltiplas lesões provocadas por faca.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Integrantes de associação criminosa de furtos de caminhonete são presos em Balneário Camboriú; um deles descumpria prisão domiciliar]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/integrantes-de-associacao-criminosa-de-furtos-de-caminhonete-sao-presos-em-balneario-camboriu-um-deles-descumpria-prisao-domiciliar/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 14:29:48 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127682</guid>
<description><![CDATA[Três homens suspeitos de integrar uma associação criminosa especializada no furto de caminhonetes foram detidos pela Polícia Militar na madrugada deste sábado, 22, em Balneário Camboriú. Os suspeitos foram abordados em um veículo suspeito de envolvimento em atividades criminosas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Justiça manda prender tio e sobrinho em Tijucas: “nunca mais quero saber de imóveis”]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/justica-prende-tio-e-sobrinho-tijucas-nunca-mais-quero-saber-de-imoveis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 13:51:06 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170453</guid>
<description><![CDATA[Dois anos após uma série de golpes milionários que atingiram moradores de Tijucas e cidades vizinhas, o corretor informal Osvaldo José Weber Filho e seu sobrinho Crysthian Weber da Silva tornaram-se foragidos da Justiça. Ambos tiveram mandados de prisão expedidos pela Vara Criminal da Comarca de Tijucas após o trânsito em julgado da condenação por estelionato.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[PM recupera fios furtados e conduz dois suspeitos em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/pm-recupera-fios-furtados-e-conduz-dois-suspeitos-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 13:34:04 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170443</guid>
<description><![CDATA[Na tarde desta sexta-feira (21), por volta das 14h30, a Polícia Militar de Itapema encaminhou dois homens à Delegacia após a recuperação de fios elétricos furtados em uma obra localizada na Rua 298, no bairro Meia Praia. A ação ocorreu um dia depois do crime, registrado na quinta-feira (20).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Três homens são detidos por suspeita de furto de caminhonetes em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/tres-homens-sao-detidos-por-suspeita-de-furto-de-caminhonetes-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 12:55:39 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170435</guid>
<description><![CDATA[Três indivíduos, sendo dois de 26 anos e um de 25 anos, foram detidos na madrugada deste sábado (22) em Balneário Camboriú, sob suspeita de envolvimento em furtos de caminhonetes na cidade. A ação ocorreu durante um patrulhamento na região da Avenida Brasil, próximo à Rua 2800.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>