<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 06 Dec 2025 14:11:30 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[‘Todos presos’: justiça nega liberdade para torcedores após ataque em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/todos-presos-justica-nega-liberdade-para-torcedores-apos-ataque-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[destaque]]></category>
<category><![CDATA[Todos]]></category>
<category><![CDATA[Presos]]></category>
<category><![CDATA[Justiça]]></category>
<category><![CDATA[Nega]]></category>
<category><![CDATA[Liberdade]]></category>
<category><![CDATA[Torcedores]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 13:33:10 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171802</guid>
<description><![CDATA[Cinco torcedores do Santos permanecem detidos após terem suas prisões convertidas em preventivas pela Justiça, um dia após o confronto entre integrantes das torcidas do Santos e Internacional na BR-101, em Itapema, no Litoral Norte de Santa Catarina. As audiências de custódia ocorreram nesta sexta-feira (5), e o juízo optou por manter o grupo sob custódia devido aos indícios de crimes investigados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Cinco torcedores do Santos permanecem detidos após terem suas prisões convertidas em preventivas pela Justiça, um dia após o confronto entre integrantes das torcidas do Santos e Internacional na BR-101, em Itapema, no Litoral Norte de Santa Catarina. As audiências de custódia ocorreram nesta sexta-feira (5), e o juízo optou por manter o grupo sob custódia devido aos indícios de crimes investigados. De acordo com a Polícia Civil, os cinco homens foram autuados por roubo após serem encontrados com itens retirados do ônibus que transportava torcedores do Internacional. Todos os detidos são torcedores do clube paulista e estavam envolvidos no incidente registrado na manhã de quinta-feira (4).</strong><br/><br/>A Polícia Rodoviária Federal (PRF) informou que cerca de 200 pessoas participaram da ação, onde torcedores do Santos retornavam em ao menos seis ônibus e teriam diminuído a velocidade da rodovia para abordar o veículo do Internacional, que seguia no sentido contrário. Após uma tentativa de manobra em marcha à ré, o ônibus colorado colidiu com uma carreta na BR-101 e foi cercado, sendo alvo de ataques com pedras, paus, barras de ferro e foguetes, resultando na destruição de várias janelas. Seis pessoas ficaram feridas, sendo três encaminhadas a hospitais, incluindo um homem atingido na cabeça por um foguete. Não houve vítimas fatais. A ação mobilizou equipes da PRF, Polícia Militar e Guarda Municipal, resultando na condução de dez torcedores do Santos à Delegacia de Itapema, sendo que cinco permaneceram detidos após a audiência de custódia.<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina pode ter três filhos de Bolsonaro na urna em 2026: Flávio, Carlos e Renan]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/santa-catarina-pode-ter-tres-filhos-de-bolsonaro-na-urna-em-2026-flavio-carlos-e-renan/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 12:48:42 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171798</guid>
<description><![CDATA[Filhos de Bolsonaro podem concorrer em Santa Catarina em 2026Três filhos do ex-presidente Jair Bolsonaro, Flávio, Carlos e Renan, podem estar na disputa eleitoral em Santa Catarina nas eleições de 2026. A possibilidade de uma candidatura conjunta gera expectativa entre os eleitores e analistas polít...]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem é detido após ameaçar prefeito e secretário durante Mundial de Vôlei de Praia em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/homem-e-detido-apos-ameacar-prefeito-e-secretario-durante-mundial-de-volei-de-praia-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[ameaça]]></category>
<category><![CDATA[desobediência]]></category>
<category><![CDATA[Homem]]></category>
<category><![CDATA[É]]></category>
<category><![CDATA[Detido]]></category>
<category><![CDATA[Após]]></category>
<category><![CDATA[Ameaçar]]></category>
<category><![CDATA[Prefeito]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 11:29:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171791</guid>
<description><![CDATA[Um homem foi detido pela Guarda Municipal de Itapema após causar tumulto e resistir à abordagem durante o Mundial de Vôlei de Praia, realizado na Rua 307. A ocorrência ocorreu na noite do evento, quando a guarnição foi acionada para verificar uma briga envolvendo indivíduos embriagados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um homem foi detido pela Guarda Municipal de Itapema após causar tumulto e resistir à abordagem durante o Mundial de Vôlei de Praia, realizado na Rua 307. A ocorrência ocorreu na noite do evento, quando a guarnição foi acionada para verificar uma briga envolvendo indivíduos embriagados. Populares indicaram um grupo que estaria provocando desordem, e ao tentar abordá-los, um dos envolvidos desobedeceu às ordens legais, apresentando agressividade e sinais de embriaguez. O homem proferia xingamentos em público e chegou a ameaçar e ofender o prefeito de Itapema, Carlos Alexandre de Souza Ribeiro, e o secretário de Esportes, Paulo Roberto Camargo.</strong><br/><br/>Diante da resistência e agressividade do suspeito, a Guarda Municipal precisou utilizar algemas para contê-lo e conduzi-lo à Delegacia de Polícia. O indivíduo, que possui 48 boletins de ocorrência em seu nome, incluindo por lesão corporal, violência doméstica, tráfico de drogas e porte ilegal de arma de fogo, será submetido aos procedimentos cabíveis. Uma testemunha do episódio acompanhou o registro para prestar depoimento formal, e a atuação da Guarda Municipal teve como objetivo garantir a ordem pública e a segurança dos participantes e espectadores do evento esportivo. (<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar flagra homem furtando materiais em obra no Centro de Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/policia-militar-flagra-homem-furtando-materiais-em-obra-no-centro-de-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Itajaí]]></category>
<category><![CDATA[Polícia]]></category>
<category><![CDATA[Militar]]></category>
<category><![CDATA[Flagra]]></category>
<category><![CDATA[Homem]]></category>
<category><![CDATA[Furtando]]></category>
<category><![CDATA[Materiais]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 11:27:34 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129276</guid>
<description><![CDATA[Um homem de 42 anos foi detido pela Polícia Militar na madrugada deste sábado, 06, após ser flagrado furtando materiais e ferramentas de uma obra do HEMOSC, localizada na Rua Lauro Müller, no Centro de Itajaí. Por volta das 3h, a guarnição foi acionada para verificar a ocorrência, encontrando o suspeito ainda no local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um homem de 42 anos foi detido pela Polícia Militar na madrugada deste sábado, 06, após ser flagrado furtando materiais e ferramentas de uma obra do HEMOSC, localizada na Rua Lauro Müller, no Centro de Itajaí. Por volta das 3h, a guarnição foi acionada para verificar a ocorrência, encontrando o suspeito ainda no local. De acordo com informações da PM, o indivíduo possui mais de 15 registros policiais anteriores.</strong><br/><br/>O homem foi imediatamente detido e conduzido à Central de Plantão Policial para os procedimentos legais. O caso evidencia a recorrência de práticas criminosas por parte do indivíduo, que já possui um histórico de passagens pela polícia. A ação rápida da Polícia Militar resultou na prisão em flagrante do suspeito, garantindo a segurança do local e a preservação dos materiais furtados. Mais detalhes sobre o ocorrido podem ser encontrados no Portal Menina.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar prende homem de 41 anos por tentativa de furto em estacionamento de supermercado em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/policia-militar-prende-homem-de-41-anos-por-tentativa-de-furto-em-estacionamento-de-supermercado-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Itajaí]]></category>
<category><![CDATA[Polícia]]></category>
<category><![CDATA[Militar]]></category>
<category><![CDATA[Prende]]></category>
<category><![CDATA[Homem]]></category>
<category><![CDATA[Anos]]></category>
<category><![CDATA[Tentativa]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 10:19:31 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129273</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar prendeu um homem de 41 anos na tarde desta sexta-feira, 05, sob suspeita de tentativa de furto no estacionamento de um supermercado localizado no bairro Fazenda, em Itajaí. A ação ocorreu por volta das 17h, após a Central Regional de Emergência ser acionada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Polícia Militar prendeu um homem de 41 anos na tarde desta sexta-feira, 05, sob suspeita de tentativa de furto no estacionamento de um supermercado localizado no bairro Fazenda, em Itajaí. A ação ocorreu por volta das 17h, após a Central Regional de Emergência ser acionada. De acordo com informações da PM, a vítima, uma funcionária do estabelecimento que estava de folga, relatou que ao chegar ao local flagrou o suspeito rondando os veículos. Antes mesmo de conseguir trancar seu carro, o homem tentou abrir a porta e acessar o interior do veículo, sendo contido pela vítima com auxílio da equipe de segurança do supermercado, que acionou as autoridades.</strong><br/><br/>Durante a abordagem, o homem negou qualquer tentativa de furto, alegando estar no local para comprar medicamentos. No entanto, seu comportamento estava alterado e suas declarações apresentavam incoerências. O suspeito foi encaminhado à Delegacia de Polícia Civil sem lesões físicas, portando uma mochila contendo livros, um celular danificado e um fone de ouvido quebrado. A vítima também compareceu à delegacia para prestar depoimento, e um boletim de ocorrência foi registrado para as devidas providências legais. (<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Sábado será de sol e muita praia em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/sabado-sera-de-sol-e-muita-praia-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[PREVISÃO DO TEMPO]]></category>
<category><![CDATA[Sábado]]></category>
<category><![CDATA[Será]]></category>
<category><![CDATA[Sol]]></category>
<category><![CDATA[Muita]]></category>
<category><![CDATA[Praia]]></category>
<category><![CDATA[Balneário]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 09:55:23 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129269</guid>
<description><![CDATA[Balneário Camboriú terá um sábado de tempo estável e temperaturas elevadas, conforme dados meteorológicos desta manhã. A mínima prevista é de 20°C e a máxima deve atingir os 28°C.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Balneário Camboriú terá um sábado de tempo estável e temperaturas elevadas, conforme dados meteorológicos desta manhã. A mínima prevista é de 20°C e a máxima deve atingir os 28°C. A umidade relativa do ar permanecerá elevada ao longo do dia, variando entre 65% e 94%, o que manterá a sensação de abafamento, especialmente no período da tarde. O sol surgiu radiante desde às 5h da manhã e não há previsão de chuva para hoje.</strong><br/><br/>Os ventos devem soprar de intensidade fraca a moderada em Balneário Camboriú, contribuindo para uma leve sensação de frescor no início da noite. Com isso, a população poderá desfrutar de um dia ensolarado e quente, sem expectativa de mudanças bruscas no clima. A estabilidade climática prevista para a região pode influenciar as atividades ao ar livre e o fluxo de turistas nas praias locais, que devem buscar o litoral em busca de lazer e descanso neste fim de semana.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina tem o menor índice de pobreza no Brasil, diz IBGE]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/economia/santa-catarina-tem-o-menor-indice-de-pobreza-no-brasil-diz-ibge/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 08:55:15 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171788</guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina registra menor índice de pobreza do Brasil, segundo IBGESanta Catarina se destaca como o estado com a menor taxa de pobreza do Brasil, conforme dados recentes do IBGE. A pesquisa indica uma redução nos índices de pobreza entre 2023 e 2024. Essa melhoria reflete um cenário econômico ma...]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[‘O mais barato de SC’: moradores fazem a limpa em Outlet de móveis em Tijucas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/economia/moradores-fazem-a-limpa-em-outlet-de-moveis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Tijucas]]></category>
<category><![CDATA[Economia]]></category>
<category><![CDATA[comércio local]]></category>
<category><![CDATA[descontos]]></category>
<category><![CDATA[Mais]]></category>
<category><![CDATA[Barato]]></category>
<category><![CDATA[Sc]]></category>
<category><![CDATA[Moradores]]></category>
<category><![CDATA[Fazem]]></category>
<category><![CDATA[Limpa]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 23:38:56 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171772</guid>
<description><![CDATA[A inauguração do Rei do Outlet agitou o comércio de Tijucas na sexta-feira (05), tornando o dia um dos mais movimentados da região. Localizado na Avenida Carlos Humberto Ternes, conhecida como P2, o novo empreendimento atraiu um grande público desde cedo em busca de móveis com descontos agressivos, evidenciando a força do estabelecimento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A inauguração do Rei do Outlet agitou o comércio de Tijucas na sexta-feira (05), tornando o dia um dos mais movimentados da região. Localizado na Avenida Carlos Humberto Ternes, conhecida como P2, o novo empreendimento atraiu um grande público desde cedo em busca de móveis com descontos agressivos, evidenciando a força do estabelecimento. Com a proposta de oferecer peças com até 80% de desconto e a possibilidade de levar o produto na hora, o Rei do Outlet conquistou os consumidores, que lotaram o espaço em busca de oportunidades reais.</strong><br/><br/>O fluxo intenso de clientes surpreendeu a equipe, que celebrou o resultado acima das expectativas. Sofás, mesas, cadeiras e racks foram os itens mais procurados, com muitas peças se esgotando já no primeiro dia de funcionamento. Para atender à demanda, a loja programou um novo horário de atendimento no sábado (06), das 09h às 17h, com reposição garantida de produtos. A estratégia de comprar e levar na hora se mostrou um grande atrativo, atraindo moradores não apenas de Tijucas, mas também de cidades vizinhas, que enxergam no Rei do Outlet a promessa de preços abaixo do mercado e variedade constante. Para mais informações e novidades, o Instagram @reidooutlettijucas reúne todos os detalhes, além do acesso aos grupos de oportunidades no WhatsApp. <br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fcontrole.jornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F12%2FImagem-do-WhatsApp-de-2025-12-05-as-19.54.25_3ed8696c.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mulher é esfaqueada na cabeça por moradora de rua ao defender criança em Itajaí]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/guarda-municipal-impede-ataque-a-faca-no-centro-de-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 23:27:48 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171774</guid>
<description><![CDATA[mulher é esfaqueada ao defender criança em ItajaíUma mulher foi esfaqueada na cabeça por uma moradora de rua enquanto tentava proteger uma criança em Itajaí. O incidente ocorreu no centro da cidade e foi contido rapidamente pela Guarda Municipal. A agressora, que possui mais de 30 passagens pela pol...]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Corpo é encontrado com mãos amarradas e enterrado em ‘cova rasa’ em SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/corpo-e-encontrado-com-maos-amarradas-e-enterrado/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 22:22:13 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171768</guid>
<description><![CDATA[Corpo é encontrado enterrado em cova rasa em Santa CatarinaUm corpo foi descoberto em uma área rural de Santa Catarina, com as mãos amarradas e parcialmente enterrado em uma cova rasa. A descoberta foi feita por um homem que procurava um bezerro na região. Ao notar a terra revirada, ele se aproximou...]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>