<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 10:36:06 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Acidente entre caminhões causa morte e interdita BR-282 em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/acidente-entre-caminhoes-mata-uma-pessoa-e-interdita-br-282-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 10:14:39 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326234]]></guid>
    <description><![CDATA[Um acidente envolvendo dois caminhões resultou na morte de uma pessoa e interditou a BR-282 em Santa Catarina durante a madrugada.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu entre um caminhão betoneira e um de transporte de verduras.</p>
<p>A colisão provocou a interdição da rodovia, afetando o tráfego na região.</p>
<p>Equipes de emergência foram acionadas para atender a ocorrência e realizar os procedimentos necessários.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Cinco cabeças humanas são encontradas em praia turística]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/policia-encontra-cinco-cabecas-humanas-expostas-em-praia-turistica/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:57:24 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326231]]></guid>
    <description><![CDATA[Cinco cabeças humanas foram localizadas penduradas em uma praia turística, acompanhadas de uma mensagem atribuída a grupos criminosos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As autoridades iniciaram uma investigação após a descoberta dos restos mortais na área da praia.</p>
<p>As cabeças estavam expostas em um local visível, ao lado de uma mensagem escrita.</p>
<p>O caso mobilizou equipes policiais para identificar os responsáveis e esclarecer os fatos.</p>
<p>Até o momento, não foram divulgadas informações sobre suspeitos ou motivação do crime.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem morre em confronto com a polícia no Centro de Tijucas]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/mensagem-do-dia-12-01-2026/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:40:11 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132753]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem morreu após confronto com a polícia no Centro de Tijucas. Outro indivíduo foi preso por tráfico de drogas em Camboriú.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem entrou em confronto com a polícia no Centro de Tijucas e foi baleado, vindo a falecer no local.</p>
<p>Em Camboriú, um foragido da saidinha foi detido por tráfico de drogas na rua Santo Antônio.</p>
<p>As ocorrências foram registradas pelas autoridades locais, que continuam atuando nas investigações.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Bolsa de Empregos – 12/01/2026]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/bolsa-de-empregos-12-01-2026/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:36:58 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132751]]></guid>
    <description><![CDATA[Estão disponíveis vagas para diferentes funções, com contatos para envio de currículos e ofertas de trabalho.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Há oportunidades para assistente de recursos humanos e analista de departamento pessoal, com contatos para envio de currículos via WhatsApp.</p>
<p>Também há vagas para zelador e passadeira para lavanderia, com números disponíveis para contato.</p>
<p>Pessoas que se oferecem para trabalhar incluem cuidadora de idosos, serviços gerais e zeladora ou diarista, com contatos para comunicação.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Jovem de 22 anos morre em acidente na SC-108]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/jovem-de-22-anos-morre-apos-carro-bater-contra-poste-na-sc-108/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:36:40 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326228]]></guid>
    <description><![CDATA[Um jovem de 22 anos morreu após o carro em que estava colidir contra um poste na SC-108.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu na SC-108, envolvendo um conduzido por um homem de 22 anos.</p>
<p>O condutor estava sozinho no carro no momento da colisão.</p>
<p>A morte foi constatada no local do acidente.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
