<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 06 Nov 2025 09:50:43 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Bolsa de Empregos – 06/11/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bolsa-de-empregos-06-11-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Bolsa de empregos]]></category>
<category><![CDATA[bolsa de empregos]]></category>
<category><![CDATA[portal menina]]></category>
<category><![CDATA[Bolsa]]></category>
<category><![CDATA[Empregos]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 09:50:27 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125916</guid>
<description><![CDATA[**VAGAS DE EMPREGO DISPONÍVEIS EM BALNEÁRIO CAMBORIÚ E REGIÃO** Empresas da região de Balneário Camboriú e Camboriú estão com diversas oportunidades de emprego disponíveis. Entre as vagas abertas, destacam-se a busca por vendedor/consultor técnico, vendedor de gelo comissionado, auxiliar de serviços gerais, vendedor interno com experiência em vendas de autopeças ou material de construção, e motorista para caminhão caçamba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>**VAGAS DE EMPREGO DISPONÍVEIS EM BALNEÁRIO CAMBORIÚ E REGIÃO**</strong><br/><br/>Empresas da região de Balneário Camboriú e Camboriú estão com diversas oportunidades de emprego disponíveis. Entre as vagas abertas, destacam-se a busca por vendedor/consultor técnico, vendedor de gelo comissionado, auxiliar de serviços gerais, vendedor interno com experiência em vendas de autopeças ou material de construção, e motorista para caminhão caçamba. As oportunidades contemplam diferentes áreas e exigem diferentes habilidades, sendo essenciais para o preenchimento das demandas das empresas locais.<br/><br/>Os interessados em concorrer às vagas disponíveis devem entrar em contato diretamente com os responsáveis pelas oportunidades, cujos contatos estão disponíveis ao lado de cada descrição de cargo. As empresas ressaltam a importância de experiência prévia e habilidades específicas para cada função, visando garantir a eficiência e qualidade dos serviços prestados. A busca por profissionais qualificados reflete a necessidade de mão de obra especializada no mercado local, impulsionando a economia da região. 

**<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Fuga termina em queda: quatro adolescentes são flagrados com motos furtadas em Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/fuga-termina-em-queda-quatro-adolescentes-sao-flagrados-com-motosfurtadas-em-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 08:40:58 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168729</guid>
<description><![CDATA[Na manhã de quarta-feira (5), a Polícia Militar de Santa Catarina apreendeu quatro adolescentes com duas motocicletas furtadas em uma área de mata na Rua José João Custódio, em Camboriú. A ação foi realizada por equipes do 12º Batalhão de Polícia Militar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>