<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 09 Dec 2025 18:01:08 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Em Blumenau, ministro da educa??o comenta impasse na federaliza??o da Furb]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/em-blumenau-ministro-da-educacao-comenta-impasse-na-federalizacao-da-furb/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 17:39:18 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129575</guid>
<description><![CDATA[Em visita a Blumenau, o ministro da Educa??o, Camilo Santana, destaca as dificuldades no processo de federaliza??o da Furb, gerando incertezas e expectativas na comunidade acad?mica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Abaixo]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/abaixo-assinado-quer-acabar-com-naturismo-na-praia-do-pinho-em-balneario-camboriu-entenda/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 17:32:00 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129574</guid>
<description><![CDATA[Moradores da região das Praias Agrestes organizaram um abaixo-assinado solicitando a revogação do status de naturismo da Praia do Pinho, local pioneiro na prática no Brasil. O documento aponta que a praia enfrenta uma crise que envolve questões morais e legais, com relatos de ilegalidades, atos obscenos, insegurança pública e agressão ambiental.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Duas mulheres são presas após furtos nas lojas O Boticário e Riachuelo de shopping em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/duas-mulheres-sao-presas-apos-furtos-nas-lojas-o-boticario-e-riachuelo-de-shopping-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 17:14:19 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129566</guid>
<description><![CDATA[Um grupo de quatro mulheres foi flagrado furtando itens em lojas do Balneário Shopping, em Balneário Camboriú, na tarde de domingo, 7. As suspeitas subtraíram cosméticos e um tênis das lojas O Boticário e Riachuelo, sendo detidas pela equipe de segurança do estabelecimento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem é detido após ameaçar familiares com pistola na Barra, em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/homem-e-detido-apos-ameacar-familiares-com-pistola-na-barra-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 17:11:00 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129553</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar prendeu um homem de 31 anos na noite desta segunda-feira, 08, em Balneário Camboriú, na região da Barra, sob suspeita de ameaçar familiares com uma arma de fogo. De acordo com informações das vítimas, o indivíduo teria utilizado uma pistola para intimidar a família durante uma discussão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú registra 54,5 mm de chuva em 12 horas e mantém nível de atenção laranja]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/balneario-camboriu-registra-545-mm-de-chuva-em-12-horas-e-mantem-nivel-de-atencao-laranja/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Balneário]]></category>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Registra]]></category>
<category><![CDATA[Mm]]></category>
<category><![CDATA[Chuva]]></category>
<category><![CDATA[Horas]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 16:42:35 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129554</guid>
<description><![CDATA[Balneário Camboriú permanece em estado de atenção nível laranja devido ao acumulado de 54,53 mm de chuva nas últimas 12 horas, conforme informado pela Defesa Civil municipal nesta terça-feira, 9. A previsão aponta que os temporais devem se intensificar ao longo da tarde, avançando pela região, porém com tendência a serem mais passageiros em relação às condições observadas pela manhã.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Balneário Camboriú permanece em estado de atenção nível laranja devido ao acumulado de 54,53 mm de chuva nas últimas 12 horas, conforme informado pela Defesa Civil municipal nesta terça-feira, 9. A previsão aponta que os temporais devem se intensificar ao longo da tarde, avançando pela região, porém com tendência a serem mais passageiros em relação às condições observadas pela manhã. Os alagamentos foram pontuais e já estão controlados em diversos pontos da cidade, como trechos da Avenida Atlântica, proximidades da Rua 4700, Rua 4900 com a 4800 e áreas da Vila Fortaleza, no Bairro da Barra, além da necessidade de operação de pare e siga na Avenida Panorâmica devido à grande quantidade de água.</strong><br/><br/>O monitoramento dos rios segue ativo em Balneário Camboriú, com destaque para o desassoreamento realizado no Rio das Ostras, no Bairro Nova Esperança, na manhã desta terça-feira, para auxiliar no escoamento. Equipes da Secretaria de Obras atuaram na remoção de um galho caído na Quarta Avenida, com apoio da BC Trânsito para sinalização durante a ocorrência. A orientação do município é para que a população permaneça atenta às áreas de risco de alagamentos e deslizamentos, acionando os órgãos de emergência quando necessário. Telefones de emergência disponíveis são: 199 (Defesa Civil), 153 (Guarda Municipal), 192 (Samu) e 193 (Corpo de Bombeiros). <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Funcionários protestam contra salários atrasados no Hospital de Camboriú; cirurgias foram remarcadas]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/funcionarios-protestam-contra-salarios-atrasados-no-hospital-de-camboriu-cirurgias-foram-remarcadas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE 1]]></category>
<category><![CDATA[Funcionários]]></category>
<category><![CDATA[Protestam]]></category>
<category><![CDATA[Contra]]></category>
<category><![CDATA[Salários]]></category>
<category><![CDATA[Atrasados]]></category>
<category><![CDATA[Hospital]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 15:35:08 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129542</guid>
<description><![CDATA[Os trabalhadores do Hospital Cirúrgico de Camboriú (HCC) iniciaram a terça-feira, 9, com um protesto devido à falta de pagamento dos salários, que deveriam ter sido depositados na conta dos funcionários na sexta-feira, 5. O protesto impactou alguns serviços do hospital, com cirurgias eletivas agendadas para o dia não sendo realizadas e a realização de exames sendo afetada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Os trabalhadores do Hospital Cirúrgico de Camboriú (HCC) iniciaram a terça-feira, 9, com um protesto devido à falta de pagamento dos salários, que deveriam ter sido depositados na conta dos funcionários na sexta-feira, 5. O protesto impactou alguns serviços do hospital, com cirurgias eletivas agendadas para o dia não sendo realizadas e a realização de exames sendo afetada. Os atendimentos de urgência no Pronto-Socorro continuaram ocorrendo normalmente. A auxiliar de enfermagem Maria Eleni afirmou que os atendimentos só serão retomados integralmente após o pagamento dos salários.</strong><br/><br/>A Prefeitura de Camboriú informou que identificou possíveis inconsistências e irregularidades na prestação de contas da Sociedade Beneficente São José de Herculândia, responsável pela gestão do hospital, o que levou ao bloqueio dos repasses. O prefeito Leonel Pavan (PSD) anunciou a intenção de ingressar com uma ação na justiça contra a organização social para esclarecer as questões identificadas. O secretário de Saúde, Alexandre Santos, agendou uma reunião com representantes da organização social para buscar uma solução para o problema. Até o momento, a Sociedade Beneficente São José de Herculândia não se pronunciou sobre a situação.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Chuva forte mobiliza Defesa Civil, mas Itapema segue sem registros de risco]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/chuva-forte-mobiliza-defesa-civil-mas-itapema-segue-sem-registros-de-risco/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[PREVISÃO DO TEMPO]]></category>
<category><![CDATA[Chuva]]></category>
<category><![CDATA[Forte]]></category>
<category><![CDATA[Mobiliza]]></category>
<category><![CDATA[Defesa]]></category>
<category><![CDATA[Civil]]></category>
<category><![CDATA[Mas]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 15:22:56 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129545</guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil de Itapema está realizando um monitoramento intensivo em toda a cidade devido ao alto volume de chuvas registrado na terça-feira, dia 9. Até o momento, não foram identificados riscos à população nem alterações significativas no escoamento das águas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Defesa Civil de Itapema está realizando um monitoramento intensivo em toda a cidade devido ao alto volume de chuvas registrado na terça-feira, dia 9. Até o momento, não foram identificados riscos à população nem alterações significativas no escoamento das águas. As equipes técnicas percorreram vias de maior movimento, canais de drenagem, acessos aos bairros e áreas historicamente vulneráveis, adotando medidas preventivas diante das instabilidades.</strong><br/><br/>A Prefeitura de Itapema reforça que as equipes continuarão em ronda nas próximas horas e orienta os moradores a evitarem trechos alagados, não estacionarem em áreas propensas a acúmulo de água e acionarem os serviços de emergência diante de qualquer sinal de risco. A Defesa Civil de Camboriú também mobilizou sua estrutura de resposta para possíveis emergências, em meio às condições climáticas adversas. A população é alertada a manter atenção e seguir as orientações das autoridades competentes para garantir a segurança de todos.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Tombamento de caminh?o interdita totalmente a BR-470 em Rodeio]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/tombamento-de-caminhao-interdita-totalmente-a-br-470-em-rodeio/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 14:46:09 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129536</guid>
<description><![CDATA[Um caminh?o tombou na BR-470 em Rodeio, causando interdi??o total da rodovia. Apesar do susto, sem feridos, apenas danos materiais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Feir?o Limpe Seu Nome segue at? sexta-feira em Blumenau; saiba como participar]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/feirao-limpe-seu-nome-segue-ate-sexta-feira-em-blumenau-saiba-como-participar/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 14:26:53 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129520</guid>
<description><![CDATA[O Feir?o Limpe Seu Nome da CDL Blumenau oferece condi??es especiais para renegocia??o de d?vidas at? sexta-feira. Aproveite para regularizar suas finan?as e come?ar o ano sem pend?ncias!]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Sem salário, equipe do hospital de Camboriú protesta: “vai parar tudo!”]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/saude/sem-salario-equipe-do-hospital-de-camboriu-protesta-vai-parar-tudo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 14:18:26 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172091</guid>
<description><![CDATA[Funcionários do Hospital Centro Cirúrgico de Camboriú (HCC) realizaram um protesto na manhã desta terça-feira (09) devido à paralisação do repasse de verbas por parte da Prefeitura. A manifestação ocorre em meio à crescente indignação dos profissionais da saúde, que estão há mais de 40 dias sem receber salários.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>