<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 28 Nov 2025 12:40:43 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Município de Porto Belo recebe premiação do IMA por ações de gestão de resíduos]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/28/municipio-de-porto-belo-recebe-premiacao-do-ima-por-acoes-de-gestao-de-residuos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Região]]></category>
<category><![CDATA[Município]]></category>
<category><![CDATA[Porto]]></category>
<category><![CDATA[Belo]]></category>
<category><![CDATA[Recebe]]></category>
<category><![CDATA[Premiação]]></category>
<category><![CDATA[Ima]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 12:40:22 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20178</guid>
<description><![CDATA[O Município de Porto Belo foi reconhecido pelo Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina (IMA) com o Troféu Formiguinha, uma premiação destinada a destacar iniciativas que fortalecem a gestão de resíduos sólidos nos municípios catarinenses. O reconhecimento foi concedido pela adesão de Porto Belo ao programa “Penso, Logo Destino”, coordenado no município pela Fundação do Meio Ambiente (Famap).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O Município de Porto Belo foi reconhecido pelo Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina (IMA) com o Troféu Formiguinha, uma premiação destinada a destacar iniciativas que fortalecem a gestão de resíduos sólidos nos municípios catarinenses. O reconhecimento foi concedido pela adesão de Porto Belo ao programa “Penso, Logo Destino”, coordenado no município pela Fundação do Meio Ambiente (Famap). A entrega do troféu ocorreu na quarta-feira, 26 de novembro, durante o Encontro Estadual do Programa Penso, Logo Destino, realizado no auditório da Unoesc, em Xanxerê. O evento reuniu gestores públicos, especialistas e representantes de diversos municípios de Santa Catarina para debate e troca de experiências sobre manejo de resíduos e sustentabilidade. Porto Belo foi representado pela Analista Ambiental da Famap, Samara Dumont Fadigas, que também coordena o programa no município.</strong><br/><br/>Nesta quinta-feira (27), a equipe da Famap esteve no Centro Administrativo, em Porto Belo, para apresentar a conquista aos gestores municipais, o prefeito Joel Lucinda e o vice-prefeito Ailto Neckel. O programa, em Porto Belo, incentiva o recolhimento adequado de pilhas, baterias e resíduos eletrônicos, promovendo conscientização ambiental e ampliando as possibilidades de descarte correto. A premiação reforça o compromisso do município com políticas públicas sustentáveis e evidencia o trabalho contínuo de estruturação de uma gestão de resíduos sólida, eficiente e alinhada às melhores práticas ambientais.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Condutor tenta fugir de abordagem e tem veículo apreendido na Rua Aracuã, em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/condutor-tenta-fugir-de-abordagem-e-tem-veiculo-apreendido-na-rua-aracua-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 11:31:15 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128313</guid>
<description><![CDATA[Agentes de Trânsito apreendem veículo após motorista tentar fugir de abordagem em Balneário Camboriú Na tarde de quinta-feira, 27, na Rua Aracuã, no bairro Ariribá, em Balneário Camboriú, um motorista teve seu veículo apreendido após tentar fugir de uma abordagem dos Agentes de Trânsito. A equipe realizava uma fiscalização de rotina quando o condutor acelerou ao perceber a aproximação da guarnição, sendo interceptado na esquina com a Avenida dos Tucanos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Tráfico e contrabando: quatro pessoas são detidas em ações da Polícia Militar em Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/trafico-e-contrabando-quatro-pessoas-sao-detidas-em-acoes-da-policia-militar-em-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 10:59:57 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128307</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar realizou a prisão de quatro indivíduos em Camboriú, na quinta-feira, dia 27, em duas ocorrências distintas relacionadas a tráfico de drogas e contrabando. Entre os detidos, encontravam-se dois adolescentes, de 15 e 17 anos, envolvidos na comercialização e entrega de cigarros eletrônicos ilegais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Após reforma de R$ 700 mil, Escola Duque de Caxias será a primeira com lousa digital em Itajaí; unidade reabre em 2026]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/apos-reforma-de-r-700-mil-escola-duque-de-caxias-sera-a-primeira-com-lousa-digital-em-itajai-unidade-reabre-em-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 10:31:13 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128303</guid>
<description><![CDATA[Após nove meses de obras e um investimento superior a R$700 mil, a Escola Isolada Duque de Caxias, localizada no bairro Laranjeiras, em Itajaí, foi completamente reformada e estará pronta para receber os alunos a partir do ano letivo de 2026. A unidade passou por melhorias estruturais, ganhou novas salas e será a primeira da rede municipal a contar com lousas digitais em todas as turmas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mensagem do Dia – 28/11/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/mensagem-do-dia-28-11-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 09:45:14 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128300</guid>
<description><![CDATA[O tenista Rafael Nadal anunciou a criação de um centro internacional de treinamento de tênis em Porto Belo. A novidade foi divulgada nesta sexta-feira, 28, e tem como objetivo oferecer estrutura e suporte para atletas de alto rendimento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bolsa de Empregos – 28/11/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bolsa-de-empregos-28-11-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 09:41:11 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128298</guid>
<description><![CDATA[VAGAS DE EMPREGO DISPONÍVEIS EM BALNEÁRIO CAMBORIÚ Diversas oportunidades de emprego estão disponíveis na região de Balneário Camboriú. Estão sendo oferecidas vagas para auxiliar de produção de disk gelo, auxiliar de limpeza em condomínio, auxiliar de serviços gerais, zelador(a), meia oficial, servente, pedreiro de produção de contra piso bombeado, pedreiro, assistente de Recursos Humanos e motorista de caminhão betoneira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Utilidade Pública – 28/11/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/utilidade-publica-28-11-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 09:37:42 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128296</guid>
<description><![CDATA[**Documentos perdidos e encontrados em Balneário Camboriú** No último dia 25 de novembro, foram perdidos documentos de Roque Ramos da Silva, com contato disponível pelo número 99991-6606. Além disso, documentos foram encontrados pertencentes a Rodrigo Slovinski dos Santos e Roberto Lúcio Rodrigues, com contatos respectivos 99995-8512 e 99605-3784.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Ordem de serviço dá início à pavimentação da Rua Damasco e a nova rota ao Centro de Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/ordem-de-servico-da-inicio-a-pavimentacao-da-rua-damasco-e-a-nova-rota-ao-centro-de-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 19:51:04 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128276</guid>
<description><![CDATA[Na quarta-feira, 26 de janeiro, foi assinada a ordem de serviço que autoriza o início das obras de pavimentação da Rua Damasco, localizada no bairro Santa Regina. O contrato estabelece um investimento de R$ 450.350,00 para a realização de pavimentação asfáltica, implantação de drenagem, construção de calçadas e nova sinalização viária, com previsão de conclusão em aproximadamente três meses.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[É hoje! Rews faz maior live da história com sorteios e toda loja com até 70% de desconto]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/destaques/maior-live-da-historia-com-sorteios-e-toda-loja-com-ate-70-de-desconto/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 19:46:25 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170967</guid>
<description><![CDATA[A loja Rews Eletrônicos promete uma Black Friday diferente este ano, com uma live que vai além de simples descontos. O evento, que ocorrerá nesta quinta-feira, dia 27 de novembro, às 20h, marca a maior transmissão já realizada pela marca em Tijucas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Jair Renan visita Bolsonaro na prisão e cobra ação de políticos aliados: ‘se elegeram nas costas’]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/jair-renan-visita-bolsonaro-na-prisao-e-cobra-acao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 19:11:26 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170961</guid>
<description><![CDATA[O vereador de Balneário Camboriú e pré-candidato a deputado federal por Santa Catarina, Jair Renan Bolsonaro, visitou seu pai, o ex-presidente Jair Messias Bolsonaro, que se encontra preso na Superintendência da Polícia Federal em Brasília. O encontro, descrito por Jair Renan como "duro e triste", ocorreu na manhã desta quinta-feira e teve a duração de 30 minutos, sendo autorizado pelo ministro Alexandre de Moraes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>