<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sun, 04 Jan 2026 18:35:52 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Mulher é agredida por ex-companheiro em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/mulher-espancada-por-ex-companheiro-que-nao/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 18:08:46 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323537]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma mulher foi agredida pelo ex-companheiro que não aceitava o término do relacionamento. O homem foi preso após tentativa de suicídio.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A vítima havia registrado ameaças e solicitado medidas protetivas contra o ex-companheiro.</p>
<p>O agressor foi detido pela polícia depois de tentar tirar a própria vida.</p>
<p>O caso ocorreu em Santa Catarina e está sob investigação das autoridades locais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Fiscalização na Praia Brava multa comércios e orienta banhistas em Itajaí]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/fiscalizacao-na-praia-brava-multa-comercios/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 17:47:22 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323538]]></guid>
    <description><![CDATA[Quatro estabelecimentos comerciais foram multados durante ação de fiscalização na Praia Brava, em Itajaí. A operação também removeu estruturas irregulares e reforçou as regras de uso da faixa de areia.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A fiscalização ocorreu na Praia Brava com o objetivo de garantir o cumprimento das normas locais para o uso da faixa de areia.</p>
<p>Durante a ação, quatro comércios foram autuados por irregularidades relacionadas às suas estruturas na orla.</p>
<p>Além das multas, as equipes removeram construções que não estavam em conformidade com as regulamentações vigentes.</p>
<p>Banhistas receberam orientações sobre as regras para utilização da praia, visando a segurança e o ordenamento do espaço público.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
