<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 07 Nov 2025 15:31:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Rota Costa Esmeralda terá catamarã que liga Balneário Camboriú e Porto Belo]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/rota-costa-esmeralda-tera-catamara-que-liga-balneario-camboriu-e-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<category><![CDATA[Rota]]></category>
<category><![CDATA[Costa]]></category>
<category><![CDATA[Esmeralda]]></category>
<category><![CDATA[Terá]]></category>
<category><![CDATA[Catamarã]]></category>
<category><![CDATA[Que]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 15:25:31 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126128</guid>
<description><![CDATA[Uma nova opção de turismo náutico promete agitar a região: o passeio de catamarã pela Rota Costa Esmeralda, que terá início em novembro com saídas de Balneário Camboriú. A embarcação, pertencente ao Grupo Barco Pirata, tem capacidade para 165 pessoas e oferece um roteiro que percorre as águas entre Balneário Camboriú e Porto Belo, com ida e volta em aproximadamente duas horas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Uma nova opção de turismo náutico promete agitar a região: o passeio de catamarã pela Rota Costa Esmeralda, que terá início em novembro com saídas de Balneário Camboriú. A embarcação, pertencente ao Grupo Barco Pirata, tem capacidade para 165 pessoas e oferece um roteiro que percorre as águas entre Balneário Camboriú e Porto Belo, com ida e volta em aproximadamente duas horas. A proposta visa proporcionar uma experiência completa aos turistas, unindo contemplação e entretenimento em um ambiente seguro e agradável, revelando as belezas da Costa Esmeralda, uma das regiões mais encantadoras do litoral sul do país.</strong><br/><br/>Durante o trajeto, os visitantes poderão desfrutar de serviços como bar, música ambiente, solário e um serviço de bordo, em uma estrutura moderna pensada para garantir conforto e lazer. A operação das viagens será diária durante a alta temporada, com saídas do píer de Balneário Camboriú. Informações sobre horários, ingressos e reservas serão divulgadas nos próximos dias, visando atender à demanda dos interessados em explorar essa nova opção de lazer náutico na região. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Exportações de Santa Catarina alcançam maior resultado para outubro desde o início da série histórica]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/exportacoes-de-santa-catarina-alcancam-maior-resultado-para-outubro-desde-o-inicio-da-serie-historica/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 14:24:44 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126124</guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina alcançou em outubro o melhor desempenho de exportações desde o início da série histórica do Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços (MDIC). O estado registrou um faturamento de US$ 1,1 bilhão no mês, representando um aumento de 5,2% em relação ao mesmo período do ano anterior, quando o valor foi de US$ 1,04 bilhão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Integrante do Comando Vermelho é preso pela Polícia Militar em Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/integrante-do-comando-vermelho-e-preso-pela-policia-militar-em-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 14:04:51 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126117</guid>
<description><![CDATA[Um homem apontado como integrante da facção Comando Vermelho foi preso na rua Monte Dedo de Deus, no bairro Monte Alegre, em Camboriú, na noite de quinta-feira, 6. A ação ocorreu após a Polícia Civil de Santa Catarina receber informações da Polícia Civil do Pará sobre a existência de um mandado de prisão em aberto contra o suspeito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Operação Choque de Ordem fiscaliza 14 estabelecimentos e faz limpeza no Centro de Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/operacao-choque-de-ordem-fiscaliza-14-estabelecimentos-e-faz-limpeza-no-centro-de-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 13:38:03 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126108</guid>
<description><![CDATA[Uma nova ação da Operação Choque de Ordem foi realizada na noite de quinta-feira, 6, em Balneário Camboriú, com foco na região central da cidade. A iniciativa contou com a participação da Guarda Municipal, Agentes de Trânsito, Polícia Militar e diversas secretarias municipais, como Obras, Meio Ambiente, Planejamento Urbano, Saúde, Assistência Social e Fazenda, por meio do Procon.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Após quatro dias de buscas, corpo de homem é encontrado em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/07/apos-quatro-dias-de-buscas-corpo-de-homem-e-encontrado-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 11:38:45 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19871</guid>
<description><![CDATA[O corpo de um rapaz desaparecido desde o último domingo, 2, foi localizado na manhã desta quinta-feira, 6, na ponta esquerda da Praia do Estaleirinho, em Balneário Camboriú. A vítima foi identificada como Leandro Nascimento, de 29 anos, natural do Maranhão, irmão de Cícero Nascimento, de 19 anos, cujo corpo foi encontrado na Praia da Ilhota, em Itapema, no dia seguinte ao desaparecimento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú conclui conferência de revisão do Plano Diretor; minuta final será divulgada em novembro]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/balneario-camboriu-conclui-conferencia-de-revisao-do-plano-diretor-minuta-final-sera-divulgada-em-novembro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 10:49:02 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126069</guid>
<description><![CDATA[A Conferência de revisão do Plano Diretor de Balneário Camboriú foi finalizada na noite de quinta-feira, 7, em reunião realizada na Câmara de Vereadores do município. O encontro marcou o encerramento das votações das emendas ao documento que irá guiar o desenvolvimento urbano da região nos próximos anos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mensagem do Dia – 07/11/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/mensagem-do-dia-07-11-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 09:20:58 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126062</guid>
<description><![CDATA[Dois adolescentes foram apreendidos em Camboriú após serem flagrados com motos furtadas e tentarem fugir. A ação ocorreu nesta sexta-feira, 7, na cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bolsa de Empregos – 07/11/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bolsa-de-empregos-07-11-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 09:17:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126060</guid>
<description><![CDATA[**VAGAS DISPONÍVEIS EM BALNEÁRIO CAMBORIÚ E REGIÃO** Empresas da região de Balneário Camboriú e Camboriú estão com vagas abertas em diferentes áreas. Há oportunidades para vendedor/consultor técnico, vendedor de gelo comissionado pracista, auxiliar de serviços gerais, vendedor interno com experiência em vendas de autopeças, motorista para caminhão caçamba, entre outras.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Utilidade Pública – 07/11/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/utilidade-publica-07-11-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 09:14:50 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126058</guid>
<description><![CDATA[O Portal Menina traz informações sobre documentos perdidos e encontrados na região. Rafael Silva Dos Santos, Vinícius Eduardo Pessoa Mori, Wilson dos Santos e Juliane de Oliveira perderam seus documentos e estão em busca de ajuda, enquanto Helisson Sanches encontrou documentos e está disponível para devolvê-los.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Nota de falecimento de Valci Luiz Rocha]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/obituario/nota-de-falecimento-de-valci-luiz-rocha/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 07:14:06 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168804</guid>
<description><![CDATA[A SC Funerária de Tijucas e o Jornal Razão informam, com pesar, sobre o falecimento de Valci Luiz Rocha, de 72 anos. O óbito ocorreu na quinta-feira (6), no Hospital Azambuja, em Tijucas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>