<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sat, 03 Jan 2026 12:36:20 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Acidente entre Fiat Strada e VW Nivus deixa feridos em rodovia de Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/grave-acidente-envolve-crianca-e-deixa-ferido/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 12:32:35 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323258]]></guid>
    <description><![CDATA[Colisão entre dois veículos mobilizou equipes de resgate na manhã desta sexta-feira, resultando em feridos, incluindo uma criança.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo um Fiat Strada e um Volkswagen Nivus ocorreu em uma rodovia de Santa Catarina na manhã desta sexta-feira.</p>
<p>O impacto da colisão provocou ferimentos em ocupantes dos veículos, entre eles uma criança.</p>
<p>Equipes do Corpo de Bombeiros e do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU) foram acionadas para atender as vítimas no local.</p>
<p>Os veículos estavam com ocupação acima da capacidade, o que pode ter contribuído para a gravidade dos ferimentos.</p>
<p>As circunstâncias que levaram ao acidente ainda estão sendo apuradas pelas autoridades competentes.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Pedido de ajuda por violência doméstica resulta em apreensão de drogas em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/pedido-de-ajuda-sobre-violencia-domestica-termina-com-trafico-de-drogas-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 12:24:34 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323252]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma ocorrência iniciada por um pedido de socorro relacionado à violência doméstica culminou na apreensão de drogas, veículos e dinheiro em Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A ação teve início após uma mulher solicitar ajuda devido a uma situação de violência doméstica.</p>
<p>Durante o atendimento da ocorrência, foram encontrados entorpecentes, além de veículos e valores em dinheiro.</p>
<p>As autoridades responsáveis conduziram os procedimentos necessários para o registro e investigação do caso.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Pesquisa aponta variação de até 695% nos preços da cesta básica em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/cesta-basica-pode-custar-o-dobro-em-bc-procon-aponta-variacao-de-ate-695/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 12:08:17 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132032]]></guid>
    <description><![CDATA[Pesquisa realizada em supermercados de Balneário Camboriú identificou variações significativas nos preços de produtos essenciais, com diferença de até 695% entre estabelecimentos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O levantamento analisou 34 produtos entre alimentos, higiene pessoal e limpeza em quatro supermercados da cidade.</p>
<p>O papel higiênico apresentou a maior variação de preço, com valores que vão de R$ 2,89 a R$ 22,97, seguido pelo sabão em barra e desinfetante.</p>
<p>Entre os alimentos, o feijão teve diferença superior a 200%, a margarina mais que dobrou de preço e a farinha de milho variou quase 170%.</p>
<p>As carnes apresentaram variações menores, com o acém bovino registrando a maior diferença, enquanto frango inteiro e pernil suíno tiveram oscilações mais moderadas.</p>
<p>O custo total da cesta básica pode variar de R$ 216,36 a R$ 423,12, representando uma variação média de 126% entre os produtos pesquisados.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem morre após confronto com a polícia em Blumenau]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/homem-com-mandado-de-prisao-morre-apos-confronto-com-a-policia-em-blumenau/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 12:06:12 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132033]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 28 anos morreu após confronto com policiais durante patrulhamento no bairro Badenfurt, em Blumenau.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu na sexta-feira por volta das 18h na rua Dorival Morais, durante uma ação policial.</p>
<p>Ao perceber a aproximação das guarnições, vários homens fugiram do local, e disparos de arma de fogo foram ouvidos durante o cerco montado para localizar os suspeitos.</p>
<p>Um dos envolvidos foi encontrado em uma área de mata e teria apontado uma pistola em direção aos policiais, o que resultou no confronto e no óbito do homem no local.</p>
<p>O homem possuía mandado de prisão em aberto, estava foragido da Comarca de Fraiburgo e em liberdade provisória do presídio de Videira, com registros por furto, posse de drogas e receptação.</p>
<p>Uma arma de fogo foi apreendida no local, e equipes da Polícia Civil e Polícia Científica realizaram os procedimentos necessários.</p>
<p>A região já havia registrado outro episódio em que policiais foram recebidos a tiros durante patrulhamento no início de 2025.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Blitz fiscaliza lanchas e bares flutuantes na Caixa d’Aço, em Porto Belo]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/lancha-lotada-e-bar-flutuante-sao-alvos-de-blitz-na-caixa-daco/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 12:04:22 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323247]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma ação conjunta realizou vistorias em lanchas e bares flutuantes na região da Caixa d’Aço, em Porto Belo.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A fiscalização ocorreu na tarde de sexta-feira, com o objetivo de verificar as condições de segurança e o cumprimento das normas vigentes.</p>
<p>Entre os alvos da operação estavam embarcações com grande número de passageiros e estabelecimentos flutuantes que operam na área.</p>
<p>A iniciativa busca garantir a segurança dos usuários e a regularidade das atividades na região.</p>
<p>As autoridades responsáveis intensificam as ações para coibir irregularidades e promover a segurança no local.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Congestionamento de 10 km na BR-101 afeta trânsito no litoral norte de Santa Catarina]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/caos-na-br-101-congestionamento-de-10-km-trava-transito-no-litoral-norte-de-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 11:57:39 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174179]]></guid>
    <description><![CDATA[Trânsito intenso foi registrado na manhã deste sábado na BR-101, no litoral norte de Santa Catarina, com congestionamento de aproximadamente 10 quilômetros entre Itapema e Balneário Camboriú.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O congestionamento ocorreu no sentido Norte, entre o km 153, próximo à rotatória de acesso a Porto Belo, e o km 142, no túnel do Morro do Boi, em Balneário Camboriú.</p>
<p>A lentidão impactou diretamente os municípios de Itapema, Porto Belo e Balneário Camboriú, com veículos avançando em baixa velocidade na pista principal da rodovia.</p>
<p>A Marginal Leste, rota alternativa para alguns motoristas, também apresentou congestionamento, sem oferecer ganho significativo de tempo.</p>
<p>Além do trecho entre Itapema e Balneário Camboriú, outros pontos de lentidão foram registrados ao longo da BR-101, incluindo áreas de Balneário Camboriú, Itajaí e outros segmentos do litoral catarinense.</p>
<p>O aumento do fluxo de veículos está associado ao período de verão e às férias escolares, que tradicionalmente elevam o movimento nas rodovias durante os fins de semana.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Incêndio em shopping na Zona Norte do Rio de Janeiro deixa duas mortes e três feridos]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/incendio-no-shopping-deixa-dois-mortos-e-tres-feridos-no-rio-de-janeiro/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 11:56:55 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323242]]></guid>
    <description><![CDATA[Um incêndio no subsolo de um shopping na Zona Norte do Rio de Janeiro resultou em duas mortes e três feridos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O fogo teve início no subsolo do centro comercial, provocando a evacuação de lojas e cinemas no local.</p>
<p>Equipes de emergência atuaram para controlar as chamas e prestar atendimento às vítimas.</p>
<p>As causas do incêndio ainda estão sendo investigadas pelas autoridades competentes.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Trânsito lento na BR-101 causa fila de até 10 km em Itapema no sentido norte]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/br-101-trava-em-itapema-e-fila-chega-a-10km/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 11:45:25 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323236]]></guid>
    <description><![CDATA[A BR-101 apresenta lentidão no trecho entre Porto Belo e Balneário Camboriú, com filas que chegam a 10 quilômetros no sentido norte.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O tráfego na BR-101 está congestionado no trecho que passa por Itapema, afetando o fluxo de veículos no sentido norte.</p>
<p>A lentidão ocorre entre as cidades de Porto Belo e Balneário Camboriú, causando filas extensas na rodovia.</p>
<p>Motoristas enfrentam atrasos significativos devido ao congestionamento registrado na região.</p>
<p>As condições do trânsito podem impactar o deslocamento de quem utiliza a rodovia para viagens ou deslocamentos diários.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Mulher é resgatada após ficar presa entre rochas no Molhe do Atalaia, em Itajaí]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/mulher-e-resgatada-apos-ficar-presa-entre-rochas-no-molhe-do-atalaia-em-itajai/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 11:42:25 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132023]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma mulher de 23 anos foi resgatada após ficar presa entre blocos rochosos no Molhe do Atalaia, em Itajaí, durante a noite.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A ocorrência ocorreu por volta das 19h, quando a mulher tentou recuperar um celular que havia caído entre as pedras.</p>
<p>Ela ficou impossibilitada de se mover devido à compressão dos membros inferiores pelas rochas.</p>
<p>Equipes do 7º Batalhão de Bombeiros Militar e guarda-vidas atuaram no local, realizando avaliação e planejamento para o resgate.</p>
<p>O resgate utilizou técnicas de levantamento progressivo com ferramentas elétricas e almofadas pneumáticas para garantir a segurança da vítima e dos socorristas.</p>
<p>Após cerca de uma hora e vinte minutos, a mulher foi retirada e encaminhada ao Hospital Marieta Konder Bornhausen para avaliação médica.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Trecho da Rua 2 de Setembro será interditado para obras a partir de segunda-feira]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/trecho-da-rua-2-de-setembro-sera-interditado-para-obras-a-partir-de-segunda-feira/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 11:41:47 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132024]]></guid>
    <description><![CDATA[A partir de segunda-feira, um trecho da Rua 2 de Setembro em Blumenau será interditado para a continuidade das obras de drenagem e início da pavimentação.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A interdição abrangerá o trecho entre o cruzamento das ruas 2 de Setembro e 1º de Janeiro e o trevo da Parada 1, que conecta as ruas Engenheiro Udo Deeke e Dr. Pedro Zimmermann.</p>
<p>Os trabalhos incluem a conclusão da drenagem e o início da pavimentação, além da reforma da Ponte Santa Catarina.</p>
<p>A previsão é que o trânsito seja liberado no dia 12 de janeiro, sujeita às condições climáticas e ao andamento dos serviços.</p>
<p>O período foi escolhido para coincidir com o recesso escolar e as férias coletivas, quando o fluxo de veículos é menor.</p>
<p>Essa etapa faz parte do Corredor Norte, um conjunto de obras de reurbanização e ampliação do sistema viário da Região Norte de Blumenau, com investimentos superiores a R$ 200 milhões.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
