<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 03 Dec 2025 11:00:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Homem embriagado é preso após colisão e tentativa de fuga na 3ª Avenida em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/homem-embriagado-e-preso-apos-colisao-e-tentativa-de-fuga-na-3a-avenida-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Trânsito]]></category>
<category><![CDATA[Homem]]></category>
<category><![CDATA[Embriagado]]></category>
<category><![CDATA[É]]></category>
<category><![CDATA[Preso]]></category>
<category><![CDATA[Após]]></category>
<category><![CDATA[Colisão]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 10:57:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128820</guid>
<description><![CDATA[Um motorista embriagado foi detido na noite de terça-feira, 2, após provocar uma colisão e tentar fugir do local, na 3ª Avenida, em Balneário Camboriú. O incidente ocorreu por volta das 21h, na altura do nº 1370.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um motorista embriagado foi detido na noite de terça-feira, 2, após provocar uma colisão e tentar fugir do local, na 3ª Avenida, em Balneário Camboriú. O incidente ocorreu por volta das 21h, na altura do nº 1370. Testemunhas relataram que o condutor de um Renault Clio branco colidiu com uma caminhonete Ford Ecosport e, ao tentar deixar a cena do acidente, quase atropelou uma passageira de outro veículo.</strong><br/><br/>Após receberem informações de populares, agentes de trânsito e guarnições iniciaram buscas pela região e localizaram o veículo suspeito na Rua 2700. O motorista, que apresentava sinais evidentes de embriaguez, recusou-se a realizar o teste do etilômetro. Durante a identificação, verificou-se que o condutor não possuía habilitação válida, sendo um permissionário penalizado, e que o veículo estava com o licenciamento vencido desde 2020. Diante disso, o homem foi detido em flagrante e encaminhado pela Polícia Militar à Central de Plantão Policial (CPP), enquanto o carro foi autuado e removido ao pátio.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Obras de ampliação do molhe de Gravatá avançam em Navegantes]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/obras-de-ampliacao-do-molhe-de-gravata-avancam-em-navegantes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 04:11:13 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128808</guid>
<description><![CDATA[A ampliação do Molhe do Gravatá, localizado em Navegantes, está em andamento e é vista como uma etapa crucial para viabilizar o futuro engordamento da faixa de areia da praia. Iniciada em 13 de novembro, a intervenção tem como objetivo mais do que dobrar o tamanho da estrutura, passando dos atuais 70 metros para 198 metros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Certificação das turmas de vela infantil reúne 12 alunos em Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/02/certificacao-das-turmas-de-vela-infantil-reune-12-alunos-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 23:50:24 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20226</guid>
<description><![CDATA[Na última sexta-feira, dia 28, a cidade de Porto Belo sediou a Cerimônia de Certificação das turmas de 2025 da Escola de Vela Ícaro. O evento ocorreu na Câmara de Vereadores e marcou o encerramento do curso básico de vela Optimist, que totalizou 96 horas de formação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Porto Belo reforça ações do Dezembro Vermelho com visitas às unidades de saúde]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/02/porto-belo-reforca-acoes-do-dezembro-vermelho-com-visitas-as-unidades-de-saude/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 23:49:44 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20223</guid>
<description><![CDATA[O Governo de Porto Belo, por meio da Secretaria de Saúde e da Vigilância Epidemiológica, promoveu nos dias 1º e 2 de dezembro de 2025 uma série de visitas às unidades de saúde do município em referência ao Dia Mundial de Conscientização sobre a AIDS, celebrado em 1º de dezembro. A iniciativa, realizada em conformidade com a data estabelecida pela Organização Mundial da Saúde (OMS), marca o início da campanha "Dezembro Vermelho", que visa a prevenção, o diagnóstico precoce e o combate ao preconceito relacionado ao HIV e à AIDS.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Porto Belo conquista 35 medalhas no Jiu]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/02/porto-belo-conquista-35-medalhas-no-jiu-jitsu-e-encerra-temporada-com-destaque-internacional/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 23:41:41 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20220</guid>
<description><![CDATA[A equipe de Jiu-Jitsu de Porto Belo, sob a liderança do Sensei Leandro Loss, finalizou suas atividades esportivas no último domingo, dia 30, na cidade de Guaruva, durante sua participação no Campeonato Internacional de Jiu-Jitsu. O grupo levou três atletas e obteve 100% de aproveitamento, com todos os competidores conquistando o título de campeões.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>