<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Thu, 25 Dec 2025 21:36:11 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Policial é atropelado durante atendimento na BR-101 na véspera de Natal]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/policial-atropelado-na-br-101-relata-momentos-de-desespero-durante-atendimento-na-vespera-de-natal/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 21:26:22 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321377]]></guid>
    <description><![CDATA[Um policial rodoviário foi atropelado enquanto atendia uma ocorrência no acostamento da BR-101. O acidente também resultou em ferimentos para uma colega que estava no local.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O policial estava realizando atendimento a uma ocorrência no acostamento da rodovia quando foi atingido por um . O impacto causou ferimentos ao agente e a uma colega que o acompanhava.</p>
<p>Ambos foram socorridos e receberam atendimento médico. As circunstâncias do atropelamento estão sendo apuradas pelas autoridades competentes.</p>
<p>O incidente ocorreu na véspera de Natal, momento em que a equipe realizava o trabalho de fiscalização e apoio aos motoristas na rodovia.</p>
<p>A PRF reforça a importância da atenção redobrada dos motoristas ao passarem por locais de atendimento e fiscalização nas rodovias.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Quatro pessoas ficam feridas em acidente na BR-101 em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/policiais-rodoviarios-e-pedestres-sao-atropelados-durante-atendimento-na-br-101-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 20:59:36 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321372]]></guid>
    <description><![CDATA[Um acidente na BR-101 resultou em quatro feridos, incluindo dois policiais federais, durante atendimento na rodovia.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu na véspera de Natal na BR-101, em Santa Catarina.</p>
<p>Entre os feridos, estão dois policiais federais que atuavam no local.</p>
<p>As circunstâncias do atropelamento ainda não foram detalhadas.</p>
<p>Os feridos receberam atendimento médico após o acidente.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Show com mais de 500 drones transforma o céu de Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/geral/show-com-mais-de-500-drones-transformam-o-ceu-em-espetaculo/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 20:45:20 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173496]]></guid>
    <description><![CDATA[Balneário Camboriú recebeu um espetáculo tecnológico com a apresentação de mais de 500 drones que criaram imagens luminosas sincronizadas no céu durante a noite.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O show contou com drones formando figuras complexas, como carros de corrida, cronômetros e símbolos relacionados à velocidade, além de animações coordenadas sem falhas visíveis.</p>
<p>Cada movimento foi realizado com precisão milimétrica, evidenciando o alto nível de programação e controle do sistema utilizado na apresentação.</p>
<p>A operação foi conduzida por uma empresa especializada em shows com drones, reconhecida por realizar eventos de grande porte em âmbito nacional.</p>
<p>O planejamento do espetáculo durou cerca de 100 dias, incluindo testes e ajustes para garantir a segurança e o impacto visual da coreografia aérea.</p>
<p>O evento fez parte da programação do Desafio Jota Racing e</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Santa Catarina terá calor intenso e possibilidade de temporais isolados nesta sexta-feira]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/sexta-feira-sera-de-calor-intenso-e-risco-de-temporais-isolados-em-santa-catarina/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 20:43:20 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321364]]></guid>
    <description><![CDATA[Temperaturas devem superar os 30°C, com previsão de chuva forte, ventos e granizo a partir da tarde.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A sexta-feira em Santa Catarina será marcada por calor intenso, com temperaturas acima de 30°C em várias regiões do estado.</p>
<p>Há previsão de temporais isolados a partir do período da tarde, incluindo chuva forte, ventos e possibilidade de granizo.</p>
<p>As condições climáticas exigem atenção devido ao potencial de eventos meteorológicos adversos.</p>
<p>A população deve estar atenta às atualizações sobre o tempo e tomar precauções em caso de tempestades.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem é baleado na perna após discussão em frente a conveniência em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/discussao-em-frente-a-conveniencia-termina-com-homem-baleado-na-perna-em-santa-catarina/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 20:39:09 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321365]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem foi baleado na perna durante uma discussão em frente a uma conveniência na tarde de Natal em Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu após um desentendimento entre indivíduos em frente a um estabelecimento comercial.</p>
<p>A vítima foi atingida por um disparo de arma de fogo na perna.</p>
<p>As circunstâncias que levaram ao confronto ainda estão sendo apuradas pelas autoridades locais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Salário mínimo será reajustado para R$ 1.621 a partir de janeiro de 2026]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/salario-minimo-sobe-para-r-1-621-a-partir-de-janeiro-de-2026/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 20:20:16 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131302]]></guid>
    <description><![CDATA[O salário mínimo nacional terá aumento de 6,8%, passando de R$ 1.518 para R$ 1.621 a partir de 1º de janeiro de 2026.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O reajuste do salário mínimo foi oficializado por meio de no Diário Oficial da União.</p>
<p>O aumento considera a inflação acumulada até novembro e o crescimento econômico de 2024, respeitando o limite de 2,5% de ganho real anual estabelecido pelo teto de gastos.</p>
<p>Com o novo valor, o salário mínimo volta a ter aumento acima da inflação, mas permanece abaixo do valor estimado como necessário para garantir condições dignas de vida.</p>
<p>Atualmente, cerca de 62 milhões de brasileiros recebem o salário mínimo como referência de renda.</p>
<p>O reajuste deve gerar um impacto positivo estimado em R$ 81,7 bilhões na economia, estimulando o consumo e a circulação de recursos no país.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem é esfaqueado ao levar presente de Natal para a filha em Itajaí]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/pai-leva-presente-de-natal-para-a-filha-e-acaba-esfaqueado-por-amigo-do-atual-companheiro-da-ex-mulher-em-itajai/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 20:03:26 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131299]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem foi esfaqueado durante uma discussão ao entregar um presente de Natal para a filha no bairro Fazenda, em Itajaí.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar prendeu um homem por tentativa de homicídio na noite de quarta-feira, após um ataque ocorrido no bairro Fazenda.</p>
<p>A vítima foi socorrida e encaminhada ao Hospital Marieta Konder Bornhausen com ferimentos causados por duas facadas.</p>
<p>O incidente começou com uma discussão entre a vítima e o atual companheiro da mãe da criança, que evoluiu para agressões físicas.</p>
<p>O agressor fugiu do local após o ataque, enquanto outro homem envolvido na confusão foi detido pela polícia nas proximidades.</p>
<p>O caso está sob investigação para localizar o autor das facadas e esclarecer as circunstâncias do crime.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
