<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Wed, 24 Dec 2025 15:37:52 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Homem morre após ferimento causado por vidro quebrado em Gaspar]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/homem-morre-apos-quebrar-vidro-com-soco-dentro-de-casa/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 15:07:13 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
  <category><![CDATA[Itajaí]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173407]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 43 anos morreu após sofrer um corte grave ao quebrar um vidro com um soco dentro de casa no bairro Margem Esquerda, em Gaspar.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu na tarde de terça-feira, quando o homem sofreu um ferimento cortante na mão direita causado pelo impacto contra o vidro quebrado.</p><p>Equipes de resgate e atendimento médico realizaram tentativas de reanimação por cerca de uma hora no local, incluindo curativo compressivo, compressões torácicas, acesso venoso, administração de medicações e transfusão sanguínea.</p><p>Apesar dos esforços, o óbito foi confirmado no local. O Corpo de Bombeiros, o Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu) e a aeronave Arcanjo participaram do atendimento.</p><p>Vizinhos relataram que o homem estava embriagado e quebrou o vidro com um soco, o que provocou o ferimento fatal.</p><p>A Polícia Militar foi acionada para os procedimentos legais e o registro da ocorrência.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem morre após ferimento grave ao socar janela em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/homem-morre-apos-dar-soco-em-janela-de-casa-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 14:56:30 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321124]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem sofreu um corte grave no braço ao socar uma janela e não resistiu aos ferimentos, em Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu quando o homem desferiu um soco contra uma janela de uma residência.</p><p>O impacto causou um corte profundo no braço da vítima.</p><p>Ele recebeu atendimento de emergência, mas não resistiu ao ferimento.</p><p>A ocorrência resultou na morte do homem em Santa Catarina.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Astronautas da Apollo 8 realizam primeira ceia de Natal no espaço em 1968]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/como-foi-primeira-ceia-de-natal-fora-da-terra/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 14:42:33 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321118]]></guid>
    <description><![CDATA[Em 1968, a missão Apollo 8 marcou a história ao celebrar o Natal fora da Terra, oferecendo uma nova perspectiva sobre o planeta.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A tripulação da Apollo 8 comemorou o Natal enquanto orbitava a Lua, realizando a primeira ceia natalina no espaço.</p><p>Durante a missão, os astronautas compartilharam uma refeição simples e transmitiram mensagens que destacaram a beleza e a fragilidade da Terra vista do espaço.</p><p>O evento ocorreu em um momento crítico da corrida espacial, simbolizando avanços tecnológicos e a capacidade humana de realizar celebrações em ambientes extremos.</p><p>A experiência da Apollo 8 influenciou a percepção global sobre o planeta, ressaltando a importância da cooperação e da preservação ambiental.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
