<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas no padrão web.</description>
<lastBuildDate>Wed, 29 Oct 2025 21:02:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Criciúma inicia disputas na Olimpíada Estudantil Catarinense]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/olimpiada-estudantil-catarinense-criciuma-disputa-estadual/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 21:01:04 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=298601</guid>
<description><![CDATA[Criciúma inicia participação na Olimpíada Estudantil Catarinense em Brusque A delegação de Criciúma, composta por 150 pessoas, deu início à disputa da etapa estadual da Olimpíada Estudantil Catarinense (Olesc) na cidade de Brusque. O grupo está competindo em 11 modalidades esportivas, buscando representar a cidade com destaque no evento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p style="margin:0 0 16px; line-height:1.6"><b>Criciúma inicia participação na Olimpíada Estudantil Catarinense em Brusque</b></p><p style="margin:0 0 16px; line-height:1.6">A delegação de Criciúma, composta por 150 pessoas, deu início à disputa da etapa estadual da Olimpíada Estudantil Catarinense (Olesc) na cidade de Brusque. O grupo está competindo em 11 modalidades esportivas, buscando representar a cidade com destaque no evento.</p><p style="margin:0 0 16px; line-height:1.6">Os atletas criciumenses estão empenhados em demonstrar todo o seu talento e dedicação nas competições, que reúnem estudantes de diversas regiões de Santa Catarina. Com um total de 11 modalidades em disputa, a delegação de Criciúma enfrentará adversários de alto nível em busca de medalhas e reconhecimento no cenário esportivo estadual.</p><p style="margin:0 0 16px; line-height:1.6">A Olesc é um importante evento esportivo que promove a integração e o desenvolvimento dos jovens atletas catarinenses, proporcionando oportunidades de competição e aprendizado. A participação da delegação de Criciúma na competição reforça o compromisso da cidade com o incentivo ao esporte e à formação dos estudantes por meio da prática esportiva.</p><p style="margin:0 0 16px; line-height:1.6">Fonte: Visor Notícias</p>]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/f_auto,q_auto:best,w_1200,h_628,c_fill,e_sharpen:40/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2FWhatsApp_Image_2025_10_27_at_13_28_29-1.webp" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Conselho define pautas para impulsionar esportes em Criciúma]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/esportes-criciuma/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 21:00:48 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=298604</guid>
<description><![CDATA[Conselho Municipal de Esportes de Criciúma define diretrizes para fomentar práticas esportivas na cidade. Em sua primeira reunião, o conselho estabeleceu a diretoria e as comissões responsáveis por conduzir as políticas públicas relacionadas ao esporte local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p style="margin:0 0 16px; line-height:1.6"><b>Conselho Municipal de Esportes de Criciúma define diretrizes para fomentar práticas esportivas na cidade. Em sua primeira reunião, o conselho estabeleceu a diretoria e as comissões responsáveis por conduzir as políticas públicas relacionadas ao esporte local.</b></p><p style="margin:0 0 16px; line-height:1.6">Durante o encontro, foram discutidos os próximos passos a serem tomados para impulsionar as atividades esportivas em Criciúma, visando promover a inclusão, o desenvolvimento e a valorização do setor. A definição das pautas e metas a serem alcançadas foi um dos principais pontos abordados pelos membros do conselho.</p><p style="margin:0 0 16px; line-height:1.6">Com a formação da diretoria e das comissões, o Conselho Municipal de Esportes está preparado para elaborar e implementar ações que contribuam para a expansão e fortalecimento das práticas esportivas na cidade. A expectativa é que as iniciativas propostas resultem em benefícios significativos para a comunidade, incentivando a participação e o interesse pela prática de esportes em Criciúma.</p><p style="margin:0 0 16px; line-height:1.6">Fonte: Visor Notícias</p>]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/f_auto,q_auto:best,w_1200,h_628,c_fill,e_sharpen:40/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2FConselho_Municipal_de_Esportes_inicia_atividades_em_Criciuma_2.webp" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Criciúma realiza 18ª Feira do Livro em edição do centenário]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/feira-do-livro-criciuma-edicao-centenario/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 21:00:31 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=298607</guid>
<description><![CDATA[Criciúma celebra seu centenário com a realização da 18ª Feira do Livro, que ocorrerá de 1 a 12 de novembro na Praça Nereu Ramos, com acesso gratuito e uma variada programação cultural. O evento é uma oportunidade para promover a literatura e incentivar o hábito da leitura na cidade catarinense.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p style="margin:0 0 16px; line-height:1.6"><b>Criciúma celebra seu centenário com a realização da 18ª Feira do Livro, que ocorrerá de 1 a 12 de novembro na Praça Nereu Ramos, com acesso gratuito e uma variada programação cultural. O evento é uma oportunidade para promover a literatura e incentivar o hábito da leitura na cidade catarinense.</b></p><p style="margin:0 0 16px; line-height:1.6">Durante os doze dias de evento, os visitantes poderão participar de atividades como lançamentos de livros, palestras, sessões de autógrafos, contação de histórias e apresentações artísticas. Além disso, haverá estandes de livrarias e editoras, possibilitando a aquisição de obras literárias de diversos gêneros e autores.</p><p style="margin:0 0 16px; line-height:1.6">A Feira do Livro de Criciúma é uma tradição que se mantém viva ao longo dos anos, proporcionando um espaço de encontro entre leitores, escritores e amantes da cultura. Com a edição especial em comemoração ao centenário da cidade, a expectativa é de que o evento atraia um grande público e contribua para enriquecer ainda mais o cenário literário local.</p><p style="margin:0 0 16px; line-height:1.6">Fonte: Visor Notícias</p>]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/f_auto,q_auto:best,w_1200,h_628,c_fill,e_sharpen:40/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2F18a_Feira_do_Livro_de_Criciuma_promete_edicao_historica_no_centenario_da_cidade_2.webp" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Câmara questiona atendimento de psiquiatra infantil Criciúma]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/psiquiatra-infantil-criciuma/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 21:00:11 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=298613</guid>
<description><![CDATA[**Lide: Câmara de Vereadores de Criciúma questiona atendimento de psiquiatra infantil na rede pública, buscando informações sobre a fila de espera e a quantidade de profissionais disponíveis.** Um requerimento apresentado na Câmara de Vereadores de Criciúma levantou questionamentos sobre o atendimento de psiquiatra infantil na cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p style="margin:0 0 16px; line-height:1.6"><b>**Lide: Câmara de Vereadores de Criciúma questiona atendimento de psiquiatra infantil na rede pública, buscando informações sobre a fila de espera e a quantidade de profissionais disponíveis.**</b></p><p style="margin:0 0 16px; line-height:1.6">Um requerimento apresentado na Câmara de Vereadores de Criciúma levantou questionamentos sobre o atendimento de psiquiatra infantil na cidade. O documento busca dados específicos relacionados à fila de espera para consultas e ao número de profissionais disponíveis na rede pública de saúde.</p><p style="margin:0 0 16px; line-height:1.6">A iniciativa visa avaliar a situação do atendimento psiquiátrico voltado para crianças e adolescentes em Criciúma, buscando identificar possíveis demandas não atendidas e oportunidades de melhoria no serviço. A preocupação com a qualidade e a eficiência do atendimento a essa parcela da população é um dos pontos centrais do requerimento apresentado na Câmara.</p><p style="margin:0 0 16px; line-height:1.6">A discussão sobre a oferta de atendimento psiquiátrico infantil ganha relevância diante da importância da saúde mental na infância e adolescência. A transparência e a fiscalização por parte dos órgãos públicos, como a Câmara de Vereadores, são fundamentais para garantir o acesso adequado e o acompanhamento necessário às crianças que necessitam desse tipo de atendimento na cidade.</p><p style="margin:0 0 16px; line-height:1.6">Fonte: Visor Notícias</p>]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/f_auto,q_auto:best,w_1200,h_628,c_fill,e_sharpen:40/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2Fimg-2588-6902541c1d0e2.webp" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Acic encerra inscrições para Prêmio de Jornalismo em Criciúma]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/premio-jornalismo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 20:59:49 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=298616</guid>
<description><![CDATA[**Lide:** A Associação Empresarial de Criciúma (Acic) encerrou as inscrições para o 24º Prêmio de Jornalismo, que busca reconhecer a produção jornalística regional na cidade. A Associação Empresarial de Criciúma (Acic) encerrou as inscrições para a 24ª edição do Prêmio de Jornalismo, que visa valorizar e premiar profissionais e estudantes da área.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p style="margin:0 0 16px; line-height:1.6"><b>**Lide:** A Associação Empresarial de Criciúma (Acic) encerrou as inscrições para o 24º Prêmio de Jornalismo, que busca reconhecer a produção jornalística regional na cidade.</b></p><p style="margin:0 0 16px; line-height:1.6">A Associação Empresarial de Criciúma (Acic) encerrou as inscrições para a 24ª edição do Prêmio de Jornalismo, que visa valorizar e premiar profissionais e estudantes da área. O concurso, que se estendeu até o dia 3 de novembro, contempla diversas categorias, oferecendo prêmios em dinheiro aos vencedores.</p><p style="margin:0 0 16px; line-height:1.6">Com o objetivo de incentivar a produção jornalística local e reconhecer a excelência no trabalho dos profissionais da região, o Prêmio de Jornalismo da Acic é uma oportunidade para que jornalistas e estudantes possam ter seu talento reconhecido. A premiação busca destacar a importância do jornalismo regional e seu papel na sociedade.</p><p style="margin:0 0 16px; line-height:1.6">Ao longo das edições anteriores, o Prêmio de Jornalismo da Acic tem se consolidado como uma iniciativa relevante no cenário jornalístico de Criciúma, estimulando a qualidade e a diversidade da produção de conteúdo na região. Os vencedores das diferentes categorias terão a oportunidade de receber prêmios em dinheiro, além do reconhecimento pela sua contribuição para o jornalismo local.</p><p style="margin:0 0 16px; line-height:1.6">Fonte: Visor Notícias</p>]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/f_auto,q_auto:best,w_1200,h_628,c_fill,e_sharpen:40/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2Fultimos-dias-para-inscricoes-no-24o-premio-acic-de-jornalismo-690266d92ee1a.webp" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Prazo para pagamento do Alvará Temporário em Itapema é prorrogado]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/prazo-para-pagamento-do-alvara-temporario-em-itapema-e-prorrogado/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 20:46:45 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=298596</guid>
<description><![CDATA[**Lide:** Em Itapema, o prazo para pagamento do Alvará Temporário foi prorrogado por meio de um projeto aprovado por unanimidade. Um projeto aprovado por unanimidade pela câmara de vereadores de Itapema ampliou o prazo de inscrição e pagamento da taxa para o Alvará Temporário referente à temporada 2025/2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p style="margin:0 0 16px; line-height:1.6"><b>**Lide:** Em Itapema, o prazo para pagamento do Alvará Temporário foi prorrogado por meio de um projeto aprovado por unanimidade.</b></p><p style="margin:0 0 16px; line-height:1.6">Um projeto aprovado por unanimidade pela câmara de vereadores de Itapema ampliou o prazo de inscrição e pagamento da taxa para o Alvará Temporário referente à temporada 2025/2026. A medida visa facilitar o processo para os comerciantes locais, permitindo mais tempo para regularização de suas atividades.</p><p style="margin:0 0 16px; line-height:1.6">Com a prorrogação do prazo, os estabelecimentos comerciais de Itapema terão mais tempo para se inscrever e efetuar o pagamento do Alvará Temporário, documento obrigatório para funcionamento durante a temporada de verão. A decisão foi tomada visando auxiliar os empreendedores locais, considerando as dificuldades enfrentadas devido à pandemia e outros desafios econômicos.</p><p style="margin:0 0 16px; line-height:1.6">A iniciativa de ampliar o prazo para pagamento do Alvará Temporário em Itapema demonstra a preocupação do poder público em apoiar o setor comercial local, proporcionando condições mais favoráveis para regularização e funcionamento dos estabelecimentos durante a temporada de verão. Com a medida, espera-se que os comerciantes tenham mais tranquilidade e tempo hábil para cumprir as exigências necessárias e contribuir para o desenvolvimento econômico da cidade.</p><p style="margin:0 0 16px; line-height:1.6">Fonte: Visor Notícias</p>]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/f_auto,q_auto:best,w_1200,h_628,c_fill,e_sharpen:40/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2Fcamara-123.jpeg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Alerta de chuvas com ventos de até 100 km/h atinge 13 estados e o Distrito Federal]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/alerta-de-chuvas-com-ventos-de-ate-100-km-h-atinge-13-estados-e-o-distrito-federal/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 20:42:21 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=298592</guid>
<description><![CDATA[Alerta de chuvas com ventos de até 100 km/h atinge 13 estados e o Distrito Federal O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) emitiu um alerta válido até quinta-feira (30) para 13 estados e o Distrito Federal, prevendo a ocorrência de temporais, alagamentos e risco de corte de energia elétrica em diversas regiões do país. Segundo o Inmet, as chuvas intensas acompanhadas de fortes ventos podem atingir velocidades de até 100 km/h, trazendo possíveis transtornos para a população.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p style="margin:0 0 16px; line-height:1.6"><b>Alerta de chuvas com ventos de até 100 km/h atinge 13 estados e o Distrito Federal</b></p><p style="margin:0 0 16px; line-height:1.6">O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) emitiu um alerta válido até quinta-feira (30) para 13 estados e o Distrito Federal, prevendo a ocorrência de temporais, alagamentos e risco de corte de energia elétrica em diversas regiões do país.</p><p style="margin:0 0 16px; line-height:1.6">Segundo o Inmet, as chuvas intensas acompanhadas de fortes ventos podem atingir velocidades de até 100 km/h, trazendo possíveis transtornos para a população. Entre os estados afetados estão Rio de Janeiro, São Paulo, Minas Gerais, Paraná e Santa Catarina, além de outras regiões.</p><p style="margin:0 0 16px; line-height:1.6">Diante do alerta, é importante que a população esteja atenta e tome as devidas precauções para evitar possíveis danos causados pelas condições climáticas adversas. Recomenda-se evitar áreas de risco, manter-se informado sobre as previsões meteorológicas e seguir as orientações dos órgãos competentes para garantir a segurança de todos durante o período de alerta.</p><p style="margin:0 0 16px; line-height:1.6">Fonte: Visor Notícias</p>]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/f_auto,q_auto:best,w_1200,h_628,c_fill,e_sharpen:40/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F07%2Fchuva-frente-fria.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem acusado de pedofilia é preso pela Polícia Civil de Itapema]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-acusado-de-pedofilia-e-preso-pela-policia-civil-de-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 20:41:06 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=298586</guid>
<description><![CDATA[Homem acusado de pedofilia é preso pela Polícia Civil de Itapema Um homem suspeito de praticar o crime de armazenamento de cenas de sexo explícito foi preso pela Polícia Civil de Itapema. A ação é resultado de uma investigação em andamento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p style="margin:0 0 16px; line-height:1.6"><b>Homem acusado de pedofilia é preso pela Polícia Civil de Itapema</b></p><p style="margin:0 0 16px; line-height:1.6">Um homem suspeito de praticar o crime de armazenamento de cenas de sexo explícito foi preso pela Polícia Civil de Itapema. A ação é resultado de uma investigação em andamento.</p><p style="margin:0 0 16px; line-height:1.6">Segundo informações divulgadas pelas autoridades, a prisão do acusado ocorreu após a coleta de provas e evidências que indicavam a prática de pedofilia. O suspeito foi detido e encaminhado para as devidas providências legais.</p><p style="margin:0 0 16px; line-height:1.6">A Polícia Civil de Itapema ressaltou a importância da denúncia e colaboração da população para o combate a crimes dessa natureza. O caso segue em investigação para apuração dos fatos e possível responsabilização do acusado.</p><p style="margin:0 0 16px; line-height:1.6">Fonte: Visor Notícias</p>]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/f_auto,q_auto:best,w_1200,h_628,c_fill,e_sharpen:40/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2Fpc-.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Prefeitura conclui pavimentação em Blumenau no Itoupava Central]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/pavimentacao-blumenau/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 20:35:37 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=298552</guid>
<description><![CDATA[Prefeitura de Blumenau finaliza pavimentação em três ruas do bairro Itoupava Central, totalizando um investimento de R$ 7,6 milhões para melhorias na infraestrutura local. As obras de pavimentação foram concluídas pela Prefeitura de Blumenau em três vias do bairro Itoupava Central, proporcionando maior comodidade e acessibilidade aos moradores da região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p style="margin:0 0 16px; line-height:1.6"><b>Prefeitura de Blumenau finaliza pavimentação em três ruas do bairro Itoupava Central, totalizando um investimento de R$ 7,6 milhões para melhorias na infraestrutura local.</b></p><p style="margin:0 0 16px; line-height:1.6">As obras de pavimentação foram concluídas pela Prefeitura de Blumenau em três vias do bairro Itoupava Central, proporcionando maior comodidade e acessibilidade aos moradores da região. O investimento de R$ 7,6 milhões teve como objetivo aprimorar a infraestrutura viária e garantir melhores condições de mobilidade urbana.</p><p style="margin:0 0 16px; line-height:1.6">Com a finalização da pavimentação, os moradores e comerciantes do bairro Itoupava Central poderão desfrutar de ruas mais seguras e adequadas para o tráfego de veículos e pedestres. A iniciativa da Prefeitura visa promover o desenvolvimento local e contribuir para a qualidade de vida da população, por meio de melhorias estruturais que impactam diretamente no cotidiano dos cidadãos.</p><p style="margin:0 0 16px; line-height:1.6">Fonte: Visor Notícias</p>]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/f_auto,q_auto:best,w_1200,h_628,c_fill,e_sharpen:40/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2Ff37f8cf250ae3972fddae37c0abfcf9a.webp" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Vereadores de Blumenau debatem Oktoberfest e problemas da cidade]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/vereadores-de-blumenau/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 20:35:21 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=298562</guid>
<description><![CDATA[Vereadores de Blumenau discutiram diversos temas relevantes para a cidade durante a sessão ordinária, abordando desde o balanço da 40ª Oktoberfest até a necessidade de melhorias na infraestrutura urbana e fiscalização do uso de recursos públicos. As discussões realizadas refletiram as preocupações da comunidade em áreas como saúde, segurança e gestão municipal, com os parlamentares apresentando críticas e propostas ao Executivo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p style="margin:0 0 16px; line-height:1.6"><b>Vereadores de Blumenau discutiram diversos temas relevantes para a cidade durante a sessão ordinária, abordando desde o balanço da 40ª Oktoberfest até a necessidade de melhorias na infraestrutura urbana e fiscalização do uso de recursos públicos. As discussões realizadas refletiram as preocupações da comunidade em áreas como saúde, segurança e gestão municipal, com os parlamentares apresentando críticas e propostas ao Executivo.</b></p><p style="margin:0 0 16px; line-height:1.6">Entre os pontos destacados durante o debate, a Oktoberfest foi um dos principais focos de atenção, com análises sobre os resultados da última edição do evento e possíveis ajustes para as próximas edições. Além disso, a infraestrutura urbana da cidade também foi tema de discussão, com apontamentos sobre a necessidade de investimentos em melhorias e manutenção.</p><p style="margin:0 0 16px; line-height:1.6">A fiscalização do uso de recursos públicos e a transparência na gestão municipal também estiveram em pauta, com os vereadores buscando formas de garantir a eficiência e legalidade na aplicação dos recursos. As preocupações levantadas durante a sessão demonstram a atenção dos parlamentares às demandas da população e a busca por soluções que contribuam para o desenvolvimento e bem-estar da comunidade blumenauense.</p><p style="margin:0 0 16px; line-height:1.6">Fonte: Visor Notícias</p>]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/f_auto,q_auto:best,w_1200,h_628,c_fill,e_sharpen:40/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2F1761765823690269bf7486f.webp" type="image/jpeg"/>
</item>

</channel>
</rss>