<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Fri, 19 Dec 2025 20:38:33 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Calor intenso e temporais caracterizam início do verão e Natal em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/calor-intenso-e-temporais-tipicos-de-verao-marcam-inicio-da-estacao-e-o-natal-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 20:36:19 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319327]]></guid>
    <description><![CDATA[Santa Catarina registra temperaturas elevadas e aumento de instabilidades climáticas no início do verão e durante o período de Natal.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As temperaturas podem ultrapassar os 35°C no fim de semana em Santa Catarina.</p>
<p>A partir de domingo, há previsão de aumento das instabilidades climáticas na região.</p>
<p>O cenário inclui risco de temporais típicos da estação de verão.</p>
<p>Essas condições marcam o início da estação e o período de Natal no estado.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Brusque conclui plano para ampliar segurança no trânsito]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/seguranca-no-transito-brusque/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 20:36:08 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319337]]></guid>
    <description><![CDATA[A Secretaria de Trânsito e Mobilidade de Brusque finalizou o Plano Municipal de Redução de Mortes, focado na segurança viária.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O plano foi entregue ao poder executivo municipal para análise e implementação.</p>
<p>O objetivo principal é reduzir o número de acidentes e mortes no trânsito da cidade.</p>
<p>A iniciativa faz parte das ações para melhorar a mobilidade urbana e proteger os usuários das vias.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Samae conclui obras e normaliza abastecimento de água em ruas de Brusque]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/abastecimento-de-agua-brusque-2/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 20:36:04 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319333]]></guid>
    <description><![CDATA[O Samae finalizou as intervenções para resolver problemas de abastecimento em duas ruas do bairro Azambuja, em Brusque.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As obras foram realizadas para solucionar um problema histórico no fornecimento de água na região.</p>
<p>Com a conclusão dos serviços, o abastecimento nas ruas afetadas foi normalizado.</p>
<p>O trabalho faz parte das ações do Samae para melhorar a infraestrutura de água no município.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Samae de Brusque adquire novas retroescavadeiras para a frota]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/samae-de-brusque-adquire-novas-retroescavadeiras/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 20:35:57 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319329]]></guid>
    <description><![CDATA[O Samae de Brusque ampliou sua frota com a aquisição de duas retroescavadeiras.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O investimento para a compra das máquinas ultrapassou R$ 700 mil.</p>
<p>As novas retroescavadeiras serão utilizadas para aprimorar os serviços operacionais do Samae.</p>
<p>A aquisição faz parte das ações para modernizar os equipamentos da autarquia.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Prefeitura de Tubarão renova frota municipal com novos veículos]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/prefeitura-tubarao-recebe-veiculos/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 20:35:49 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319321]]></guid>
    <description><![CDATA[A Prefeitura de Tubarão incorporou novos veículos à frota municipal por meio de recursos do Governo do Estado e investimentos próprios.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A renovação da frota visa melhorar a eficiência dos serviços públicos oferecidos à população.</p>
<p>Os veículos adquiridos serão utilizados em diversas áreas da administração municipal.</p>
<p>O investimento combina verbas estaduais e recursos da própria prefeitura para ampliar a capacidade operacional.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Relatório aponta condições de banho em pontos do litoral de Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/relatorio-do-ima-mostra-condicoes-de-banho-no-litoral-de-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 20:31:30 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319323]]></guid>
    <description><![CDATA[Levantamento indica que a maioria dos locais monitorados no litoral catarinense apresenta condições adequadas para banho.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Dos 259 pontos monitorados ao longo do litoral de Santa Catarina, 197 estão considerados adequados para banho.</p>
<p>Em Florianópolis, aproximadamente 70% dos locais avaliados atendem aos critérios de balneabilidade.</p>
<p>O relatório apresenta dados atualizados sobre a qualidade das águas em diferentes regiões costeiras do estado.</p>
<p>As informações contribuem para o acompanhamento das condições ambientais e a segurança dos banhistas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Porto Belo terá show nacional e espetáculo de fogos no Réveillon]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/porto-belo-tera-show-nacional-no-reveillon-e-ate-15-minutos-de-fogos/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 20:31:23 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319326]]></guid>
    <description><![CDATA[A festa de Réveillon na Praia do Baixio contará com apresentação de artista nacional, atração local e um espetáculo pirotécnico de até 15 minutos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O evento de Réveillon em Porto Belo será realizado na Praia do Baixio, reunindo público para celebrar a virada do ano.</p>
<p>A programação inclui um show com artista nacional, além de uma apresentação de um artista local.</p>
<p>O espetáculo pirotécnico terá duração de até 15 minutos, com expectativa de grande público presente.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Santa Catarina proíbe entrada e venda de tilápia do Vietnã para proteger produção local]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/sc-proibe-entrada-e-venda-de-tilapia-do-vietna-para-blindar-producao-estadual-contra-virus-exotico/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 20:20:27 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319316]]></guid>
    <description><![CDATA[Santa Catarina estabeleceu restrições à entrada e comercialização de tilápia importada do Vietnã com o objetivo de proteger a produção estadual contra vírus exótico.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A medida busca evitar a introdução de agentes patogênicos que possam comprometer a saúde dos estoques locais de tilápia.</p>
<p>Além do aspecto sanitário, a restrição visa preservar a viabilidade econômica de produtores e famílias que dependem da atividade no estado.</p>
<p>A proibição abrange tanto a entrada quanto a venda da tilápia importada do Vietnã no território catarinense.</p>
<p>A iniciativa faz parte de ações para garantir a sustentabilidade e segurança da cadeia produtiva da tilápia em Santa Catarina.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Caminhão betoneira desgovernado atinge carro e danifica residência em Indaial]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/caminhao-betoneira-passa-por-cima-de-carro/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 19:52:53 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173039]]></guid>
    <description><![CDATA[Um caminhão betoneira perdeu o controle na Rua Ana Bauer, bairro Warnow, em Indaial, e colidiu contra um carro estacionado e a frente de uma residência.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O pesado atingiu um automóvel estacionado na via e, em seguida, colidiu contra o portão e parte do muro de uma casa, causando danos materiais significativos.</p>
<p>No momento do acidente, um trabalhador que realizava a limpeza da calçada percebeu o caminhão em movimento e conseguiu se afastar da área de impacto.</p>
<p>O carro atingido sofreu danos severos, mas não havia ocupantes no interior, e não foram registrados feridos.</p>
<p>A residência teve o portão e parte do muro derrubados, gerando prejuízos aos moradores da rua residencial, que possui circulação frequente de pedestres.</p>
<p>Não há informações oficiais sobre as causas da perda de controle do caminhão até o momento.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
