<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Mon, 29 Dec 2025 21:35:54 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Eletricista morre após desabamento de laje em colégio de Blumenau]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/trabalhador-morto-apos-desabamento-de-laje-em-colegio-e-identificado/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 21:13:08 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131679]]></guid>
    <description><![CDATA[Um eletricista de 54 anos morreu após o desabamento de uma laje em construção no Colégio Adventista de Blumenau.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu enquanto o trabalhador realizava serviços sobre uma viga de concreto e foi atingido por uma estrutura metálica que cedeu.</p>
<p>A morte foi confirmada pela equipe do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu) no local do incidente.</p>
<p>Equipes do Corpo de Bombeiros, Samu, Polícia Científica, Polícia Militar e Guarda Municipal de Trânsito atuaram no atendimento e na segurança da área.</p>
<p>O Colégio Adventista de Blumenau divulgou nota lamentando o falecimento e manifestando solidariedade à família, amigos e colegas do trabalhador.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Novo alerta vermelho é emitido para deslizamentos na Grande Florianópolis]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/meioambiente/tempo/novo-alerta-vermelho-e-emitido-para-deslizamentos-florianopolis/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 20:59:26 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173815]]></guid>
    <description><![CDATA[A Defesa Civil de Santa Catarina emitiu um alerta vermelho para chuva intensa e risco de deslizamentos na Grande Florianópolis, com foco em Palhoça e Florianópolis.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O alerta indica chuva forte acompanhada de raios, com possibilidade de alagamentos, enxurradas e deslizamentos nas próximas horas.</p>
<p>Registros de alagamentos severos, interdições de vias e ocorrências estruturais foram confirmados após a emissão do alerta.</p>
<p>Em Palhoça, no bairro Bela Vista, houve um desabamento na Rua Edgar Scheidt, sem vítimas, atendido pelo Corpo de Bombeiros Militar.</p>
<p>O trânsito foi afetado, com interdições na BR-101 em Palhoça devido ao acúmulo de água, incluindo bloqueios parciais e totais em trechos da rodovia.</p>
<p>A Defesa Civil recomendou que a população evite sair de casa, não atravesse áreas alagadas e fique atenta a sinais de deslizamentos em áreas de encosta.</p>
<p>Em caso de emergência, os contatos disponíveis são os números 199 e 193.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Chuva intensa causa alagamentos em Palhoça]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/chuva-intensa-provoca-alagamentos-em-diversos-pontos-de-palhoca/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 20:53:08 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322182]]></guid>
    <description><![CDATA[A cidade de Palhoça registrou alagamentos em diferentes regiões devido a uma chuva intensa.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O Viaduto do Passa Vinte foi um dos locais afetados pelos alagamentos causados pela forte chuva.</p>
<p>As regiões de Bela Vista e Pagani também apresentaram pontos de alagamento durante o período de precipitação.</p>
<p>As condições climáticas dificultaram o tráfego e provocaram transtornos em áreas urbanas da cidade.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
