<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Fri, 02 Jan 2026 18:36:08 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Polícia Militar imobiliza homem em surto em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/pm-aplica-tecnica-inusitada-para-imobilizar-surtado-em-bc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 18:14:01 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174130]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem em surto foi imobilizado pela Polícia Militar após agredir funcionários de uma conveniência em Balneário Camboriú.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar de Santa Catarina atendeu uma ocorrência envolvendo um homem que apresentava comportamento agressivo e ameaçava pessoas dentro de um estabelecimento comercial.</p>
<p>Funcionários acionaram a polícia após o indivíduo agredir trabalhadores e causar pânico entre clientes e funcionários.</p>
<p>Ao chegar ao local, a guarnição realizou contato verbal e aplicou uma técnica de imobilização que resultou na rápida contenção do homem, encerrando a situação de risco.</p>
<p>O policial responsável pela ação é instrutor na área de combates aproximados e técnicas de imobilização, o que contribuiu para a eficiência da intervenção.</p>
<p>Após a contenção, os procedimentos padrão foram adotados para o atendimento da ocorrência, sem registro de feridos entre terceiros.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Operação Ano Novo registra duas mortes nas rodovias federais de Santa Catarina]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/balanco-parcial-da-operacao-ano-novo-aponta-duas-mortes-nas-rodovias-federais-de-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 17:57:13 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131961]]></guid>
    <description><![CDATA[Durante o período de 30 de dezembro a 1º de janeiro, foram contabilizados 62 acidentes nas rodovias federais de Santa Catarina, resultando em duas mortes e 68 feridos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A operação Ano Novo nas rodovias federais de Santa Catarina registrou 62 acidentes entre os dias 30 de dezembro e 1º de janeiro.</p>
<p>Os incidentes causaram duas mortes e deixaram 68 pessoas feridas no estado.</p>
<p>Durante o período, foram identificados 218 casos de excesso de velocidade e 271 infrações relacionadas ao não uso do cinto de segurança por motoristas ou passageiros.</p>
<p>Também foram registrados 48 casos de consumo de álcool ao volante e 30 ocorrências de transporte irregular de crianças sem o uso da cadeirinha.</p>
<p>A fiscalização permanece intensificada até a meia-noite do dia 4 de janeiro, com o objetivo de reduzir acidentes e preservar vidas nas rodovias federais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem é morto a facadas em Guaramirim na madrugada do primeiro dia de 2026]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/criminoso-e-executado-em-sc-apos-sair-da-cadeia/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 17:41:05 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174127]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homicídio foi registrado na madrugada do dia 1º de janeiro em Guaramirim, no Norte de Santa Catarina. A vítima foi encontrada com ferimentos de faca em via pública.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Edilson dos Santos foi encontrado sem vida na Rua Cláudio Tomazelli, no bairro Recanto Feliz, por volta das 4h20. O Serviço de Atendimento Móvel de Urgência confirmou o óbito no local.</p>
<p>O corpo apresentava diversos ferimentos de faca na cabeça, tórax e mão esquerda, indicando agressão intencional. A área foi isolada para os procedimentos da Polícia Científica e o corpo foi encaminhado para necropsia.</p>
<p>Edilson havia deixado o Presídio Regional de Jaraguá do Sul no dia 19 de dezembro de 2025, após revogação da prisão preventiva. Ele estava detido por tráfico de drogas e possuía 28 passagens policiais.</p>
<p>A Polícia Civil está conduzindo as investigações para identificar os autores e esclarecer as circunstâncias do crime. Testemunhas estão sendo ouvidas e imagens de câmeras de segurança estão sendo analisadas.</p>
<p>Até o momento, nenhuma pessoa foi presa em relação ao homicídio.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Seis pessoas morrem em acidente envolvendo ônibus e caminhão no Rio Grande do Sul]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/seis-pessoas-morrem-em-acidente-com-onibus-e-caminhao-no-rio-grande-do-sul/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 17:40:50 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323148]]></guid>
    <description><![CDATA[Seis pessoas morreram em um acidente entre um ônibus e um caminhão no Rio Grande do Sul.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu no fim da manhã desta sexta-feira no km 491 da rodovia.</p>
<p>As circunstâncias do acidente ainda estão sendo apuradas.</p>
<p>Equipes de emergência foram acionadas para atender a ocorrência.</p>
<p>O trânsito no local foi afetado devido ao acidente.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
