<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 11 Dec 2025 20:10:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Construtora é autuada em Balneário Camboriú por anunciar oito empreendimentos sem incorporação]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/construtora-e-autuada-em-balneario-camboriu-por-anunciar-oito-empreendimentos-sem-incorporacao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Construtora]]></category>
<category><![CDATA[É]]></category>
<category><![CDATA[Autuada]]></category>
<category><![CDATA[Balneário]]></category>
<category><![CDATA[Anunciar]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 19:43:05 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129910</guid>
<description><![CDATA[Uma construtora sediada em Balneário Camboriú foi autuada nesta terça-feira, 9, após uma operação conjunta realizada pelo CRECI-SC e PROCON-SC. A ação identificou oito empreendimentos anunciados sem a devida incorporação registrada, o que configura uma prática considerada crime de acordo com a Lei nº 4.591/64.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Uma construtora sediada em Balneário Camboriú foi autuada nesta terça-feira, 9, após uma operação conjunta realizada pelo CRECI-SC e PROCON-SC. A ação identificou oito empreendimentos anunciados sem a devida incorporação registrada, o que configura uma prática considerada crime de acordo com a Lei nº 4.591/64. Dos projetos irregulares, seis estavam localizados em Porto Belo, enquanto os demais estavam em Barra Velha e Camboriú. As provas coletadas serão encaminhadas ao Ministério Público Estadual e ao PROCON para as medidas legais cabíveis.</strong><br/><br/>De acordo com o CRECI-SC, a falta de incorporação coloca os consumidores em risco e torna ilegal a oferta e a comercialização dos imóveis. Além da autuação da construtora, a fiscalização resultou na autuação de corretores ligados à empresa, que teriam participado de negociações irregulares, e de três indivíduos flagrados exercendo a profissão ilegalmente. Essas práticas são enquadradas como infrações conforme o artigo 47 da Lei das Contravenções Penais e a Lei nº 6.530/78. As ações fazem parte da estratégia de fiscalização do CRECI-SC, que inclui a Operação Verão, visando identificar clandestinos durante a temporada e promover uma campanha educativa.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Família procura jovem de 29 anos desaparecido após corrida por aplicativo em Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/familia-procura-jovem-de-29-anos-desaparecido-apos-corrida-por-aplicativo-em-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Família]]></category>
<category><![CDATA[Procura]]></category>
<category><![CDATA[Jovem]]></category>
<category><![CDATA[Anos]]></category>
<category><![CDATA[Desaparecido]]></category>
<category><![CDATA[Após]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 19:09:56 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129901</guid>
<description><![CDATA[A família de Mateus Mauro Cardoso, 29 anos, está em busca de informações sobre o paradeiro do jovem, que desapareceu na manhã de quarta-feira, dia 10. De acordo com parentes, Mateus saiu de casa por volta das 7h30, solicitando um transporte por aplicativo para se deslocar ao trabalho.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A família de Mateus Mauro Cardoso, 29 anos, está em busca de informações sobre o paradeiro do jovem, que desapareceu na manhã de quarta-feira, dia 10. De acordo com parentes, Mateus saiu de casa por volta das 7h30, solicitando um transporte por aplicativo para se deslocar ao trabalho. Ele teria sido deixado na Avenida das Indústrias, número 150, e desde então não foi mais visto. A família segue sem notícias sobre seu paradeiro, e solicita colaboração da população para qualquer informação relevante. Para auxiliar nas buscas, é possível contatar a família pelo número 47 99206-5347 ou informar às autoridades competentes.</strong><br/><br/>O desaparecimento de Mateus Mauro Cardoso, ocorrido na última quarta-feira, mobilizou sua família em busca de pistas que levem ao paradeiro do jovem. Segundo relatos, ele teria saído de casa pela manhã para ir ao trabalho, sendo deixado em um endereço específico na Avenida das Indústrias, e desde então não manteve contato com seus familiares. A falta de informações sobre seu paradeiro tem gerado preocupação entre seus entes queridos, que pedem a colaboração da comunidade para ajudar a localizá-lo. Qualquer informação relevante pode ser repassada para o número 47 99206-5347 ou às autoridades locais, a fim de auxiliar nas buscas e na resolução desse caso.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F12%2FWhatsApp-Image-2025-12-11-at-15.28.34.jpeg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Aumentinho da temporada”, postos se antecipam e já estão cobrando mais caro pelo preço do combustível]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/aumentinho-da-temporada-postos-se-antecipam-e-ja-estao-cobrando-mais-caro-pelo-preco-do-combustivel/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[De Carona – Por Gerson Felippi Junior]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Aumentinho]]></category>
<category><![CDATA[Temporada]]></category>
<category><![CDATA[Postos]]></category>
<category><![CDATA[Se]]></category>
<category><![CDATA[Antecipam]]></category>
<category><![CDATA[Já]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 19:06:32 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129893</guid>
<description><![CDATA[O aumento no preço dos combustíveis impactou os consumidores de Balneário Camboriú e cidades vizinhas, como Camboriú e Itajaí, no início desta semana. O litro da gasolina comum sofreu um reajuste médio de 20 centavos, sendo vendido em diversos postos da região por valores entre R$ 6,39 e R$ 6,49.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O aumento no preço dos combustíveis impactou os consumidores de Balneário Camboriú e cidades vizinhas, como Camboriú e Itajaí, no início desta semana. O litro da gasolina comum sofreu um reajuste médio de 20 centavos, sendo vendido em diversos postos da região por valores entre R$ 6,39 e R$ 6,49. Este aumento gerou questionamentos por parte dos consumidores, uma vez que não houve alterações nos impostos pelo governo nem nos preços das refinarias ou distribuidoras.</strong><br/><br/>De acordo com o diretor do Procon de Balneário Camboriú, Bruno Costa, o aumento no preço dos combustíveis não pode ser considerado abusivo ou ilegal, pois está dentro das normas do livre mercado e da concorrência. Costa ressaltou que, apesar da elevação quase simultânea nos postos da região, não há indícios de formação de cartel, uma vez que as pesquisas de preço não apontam uma uniformidade nos valores praticados pelos estabelecimentos. A variação de preços chega a 50 centavos em alguns postos da cidade, o que demonstra a diversidade de valores oferecidos aos consumidores.<br/><br/>Diante desse cenário, os consumidores são orientados a buscar por promoções e comparar os preços e serviços oferecidos pelos postos de combustíveis da região. Com a proximidade da temporada de verão, a elevação nos preços de produtos e serviços já se faz presente nos postos, o que reforça a importância da pesquisa de preços para garantir melhores condições de compra. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Espetáculo gratuito de Natal e campanha compre e ganhe celebram 8 anos do Porto Belo Outlet Premium]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/11/espetaculo-gratuito-de-natal-e-campanha-compre-e-ganhe-celebram-8-anos-do-porto-belo-outlet-premium/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 18:54:46 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20331</guid>
<description><![CDATA[O Porto Belo Outlet Premium comemorará seu 8º aniversário com uma programação especial de Natal e a campanha "Compre e Ganhe" com chocotones. O evento terá início neste final de semana, celebrando a data oficial do aniversário do empreendimento, em 14 de dezembro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Dois cães idosos são resgatados em condições graves em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/dois-caes-idosos-sao-resgatados-em-condicoes-graves-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 18:50:11 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129892</guid>
<description><![CDATA[Dois cães idosos foram resgatados em estado grave pelo Departamento de Proteção Animal e Combate aos Maus-Tratos (DEPA) nesta quarta-feira, 10, nos bairros Ariribá e Jardim Parque Bandeirantes, em Balneário Camboriú. No Ariribá, a equipe do DEPA encontrou um cachorro de 15 anos sofrendo hipertermia e extrema desidratação após ser retirado de um telhado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Sucesso de público garante continuidade da Feira da Orla até o fim da temporada]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/sucesso-de-publico-garante-continuidade-da-feira-da-orla-ate-o-fim-da-temporada/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 18:10:43 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129883</guid>
<description><![CDATA[A Feira da Orla, localizada no trecho revitalizado da Avenida Atlântica entre as ruas 4400 e 4600, em Balneário Camboriú, seguirá ativa até o final da temporada de verão. A decisão de estender o evento foi tomada após alcançar a nota média de 8,3 em uma pesquisa de satisfação realizada pela Fundação Cultural.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil de Itapema prende casal foragido por homicídio qualificado do Rio Grande do Norte]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/policia-civil-de-itapema-prende-casal-foragido-por-homicidio-qualificado-do-rio-grande-do-norte/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 17:30:13 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129875</guid>
<description><![CDATA[Um casal de 23 anos, procurado pela prática de homicídio qualificado no Rio Grande do Norte, foi detido pela Polícia Civil de Santa Catarina na manhã desta quinta-feira, 11. Os indivíduos foram capturados no bairro Alto São Bento, em Itapema, durante uma operação conjunta entre a Delegacia de Polícia local e o Departamento de Capturas da DEIC/SC.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Alesc aprova programa de R$ 1 bilhão para impulsionar crédito e competitividade no agronegócio catarinense]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/alesc-aprova-programa-de-r-1-bilhao-para-impulsionar-credito-e-competitividade-no-agronegocio-catarinense/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 17:19:25 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129872</guid>
<description><![CDATA[A Assembleia Legislativa de Santa Catarina aprovou, nesta terça-feira, 9, o Programa Coopera Agro SC, iniciativa enviada pelo Governo do Estado por meio da Secretaria de Estado da Agricultura e Pecuária (Sape). O programa, considerado uma das mais amplas políticas de estímulo ao agronegócio já estruturadas no estado, prevê a criação de até 10 linhas de crédito, totalizando R$ 1 bilhão em financiamentos destinados a agricultores vinculados a cooperativas e integradoras.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Tentativa de ataque na orla de Itapema termina com fuga após reação firme da vítima]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/tentativa-de-ataque-na-orla-de-itapema-termina-com-fuga-apos-reacao-firme-da-vitima/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 17:19:06 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172306</guid>
<description><![CDATA[Uma moradora de Meia Praia, localizada em Itapema (SC), passou por momentos de terror na manhã de hoje ao ser abordada por um homem armado com uma faca enquanto preparava seu café na orla. O incidente ocorreu por volta das 6h, momento em que a vítima, que tem o costume de frequentar a praia diariamente para realizar seu devocional e apreciar o nascer do sol, estava sentada de frente para o mar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[PM PRENDE HOMEM POR FURTO EM MERCADO DE BOMBINHAS]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/11/pm-prende-homem-por-furto-em-mercado-de-bombinhas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 17:01:51 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20326</guid>
<description><![CDATA[Na noite da última quarta-feira (10), por volta das 20h, a Polícia Militar foi acionada para atender uma ocorrência de furto em um supermercado situado na Avenida Araçá, no bairro Sertãozinho, em Bombinhas. Segundo informações recebidas durante rondas, um homem teria furtado duas peças de picanha e sete barras de chocolate, em seguida fugindo em direção à Rua Martin Pescador.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>