<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 15 Dec 2025 14:20:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Motociclista morre após grave acidente na SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/motociclista-morre-apos-grave-acidente-na-sc-108-no-vale-do-rio-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 13:54:19 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172577</guid>
<description><![CDATA[Um homem veio a óbito após um acidente de motocicleta atendido pelo serviço aeromédico Arcanjo no Vale do Rio Tijucas, no início desta semana. A ocorrência mobilizou equipes de resgate na região de São João Batista, sendo acionado o Arcanjo Aéreo 1 pelo Centro de Operações do Corpo de Bombeiros para prestar apoio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[”Guerra” de fogos de artifício mobilizam forças de segurança em BC; foguetes foram lançados em direção aos agentes]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/guerra-de-fogos-de-artificio-mobilizam-forcas-de-seguranca-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Guerra]]></category>
<category><![CDATA[Fogos]]></category>
<category><![CDATA[Artifício]]></category>
<category><![CDATA[Mobilizam]]></category>
<category><![CDATA[Forças]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 13:43:42 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130309</guid>
<description><![CDATA[Na madrugada de domingo, 14, uma ocorrência de uso irregular de fogos de artifício mobilizou equipes de segurança na Praia Central de Balneário Camboriú. Cerca de 20 pessoas estavam envolvidas em uma atividade de lançamento de fogos na faixa de areia, colocando em risco transeuntes que passavam pelo local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Na madrugada de domingo, 14, uma ocorrência de uso irregular de fogos de artifício mobilizou equipes de segurança na Praia Central de Balneário Camboriú. Cerca de 20 pessoas estavam envolvidas em uma atividade de lançamento de fogos na faixa de areia, colocando em risco transeuntes que passavam pelo local. A denúncia foi recebida por volta da 1h45, levando a Guarda Municipal a se deslocar até a praia para intervir na situação.</strong><br/><br/>Ao chegar no local, a equipe da Guarda Municipal orientou o grupo a interromper a atividade, porém as instruções não foram acatadas. Durante a abordagem, um dos artefatos foi lançado em direção aos agentes, o que resultou na utilização de munição menos letal para dispersar a multidão e garantir a segurança. Dois adolescentes, de 16 e 17 anos, foram abordados durante a ação, sendo a ocorrência registrada e as medidas necessárias tomadas pelas autoridades competentes.<br/><br/>A ação irregular de fogos de artifício na Praia Central de Balneário Camboriú resultou na intervenção da Guarda Municipal, que precisou utilizar munição menos letal para dispersar o grupo de pessoas envolvidas na atividade. A presença de adolescentes no local também foi registrada, culminando na abordagem e tomada das providências cabíveis pelas autoridades competentes. Até o momento, não foram divulgadas informações sobre possíveis feridos ou danos materiais decorrentes do incidente. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Vídeo: Câmera de segurança grava colisão de moto contra poste que vitimou casal na Transluzia, em Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/video-camera-de-seguranca-grava-colisao-de-moto-contra-poste-que-vitimou-casal-na-transluzia-em-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Trânsito]]></category>
<category><![CDATA[Vídeo]]></category>
<category><![CDATA[Câmera]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Grava]]></category>
<category><![CDATA[Colisão]]></category>
<category><![CDATA[Moto]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 13:30:31 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130299</guid>
<description><![CDATA[Um acidente fatal foi registrado na tarde de domingo, 15, na Avenida João Acácio Simas, mais conhecida como Transluzia, em Camboriú, região do Conde Vila Verde. Câmeras de segurança capturaram o momento em que uma motocicleta colidiu violentamente contra um poste, resultando na morte do condutor e da passageira, um homem e uma mulher.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um acidente fatal foi registrado na tarde de domingo, 15, na Avenida João Acácio Simas, mais conhecida como Transluzia, em Camboriú, região do Conde Vila Verde. Câmeras de segurança capturaram o momento em que uma motocicleta colidiu violentamente contra um poste, resultando na morte do condutor e da passageira, um homem e uma mulher. O trágico acidente ocorreu por volta das 16h45, deixando a comunidade local consternada.</strong><br/><br/>As imagens revelam que a moto não conseguiu completar a curva e acabou atingindo a estrutura do poste, causando o óbito instantâneo dos ocupantes. A identidade das vítimas não foi divulgada até o momento. O local do acidente, na Avenida João Acácio Simas, é uma via bastante movimentada em Camboriú. Autoridades locais estão investigando as circunstâncias que levaram a essa colisão fatal, a fim de esclarecer os detalhes do ocorrido.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motorista embriagado em Camaro é flagrado “cantando pneu” na Avenida Atlântica]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/motorista-embriagado-em-camaro-e-flagrado-cantando-pneu-na-avenida-atlantica/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 12:26:27 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130282</guid>
<description><![CDATA[Na noite de domingo, 14, em Balneário Camboriú, um motorista foi flagrado dirigindo sob efeito de álcool na Avenida Atlântica, por volta das 19h30. O condutor realizava arrancadas bruscas, com patinação das rodas, chamando a atenção dos Agentes de Trânsito que emitiram ordem de parada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem de 23 anos morre após acidente de trânsito na SC]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/homem-de-23-anos-morre-apos-acidente-de-transito-na-sc-410-em-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 12:11:31 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130277</guid>
<description><![CDATA[Um homem de 23 anos faleceu em decorrência de um grave acidente de trânsito ocorrido na manhã de domingo, dia 14, na rodovia SC-410, no km 5,5, na localidade de Joaia, em Tijucas. A vítima, cuja identidade não foi revelada, foi socorrida após o acidente, porém não resistiu aos ferimentos e veio a óbito no hospital para onde foi encaminhada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Empresária morre em acidente com Porsche; motorista bêbada é presa em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/empresaria-morre-em-acidente-com-porsche-motorista-bebada-e-presa-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 11:54:56 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172567</guid>
<description><![CDATA[Uma mulher identificada como Aline Cristina Dalmolin, de 40 anos, faleceu em decorrência de um grave acidente de trânsito ocorrido na madrugada desta segunda-feira (15) em Balneário Camboriú. O acidente, que resultou na morte da empresária, aconteceu por volta das 3h15 na Avenida Normando Tedesco, na região da Barra Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bêbada ao volante, motorista provoca grave acidente e deixa passageira mutilada em BC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/bebada-ao-volante-motorista-provoca-grave-acidente-e-deixa-passageira-mutilada-embc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 11:25:26 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172561</guid>
<description><![CDATA[Na madrugada desta segunda-feira (15), um acidente de trânsito envolvendo um Porsche Macan deixou duas pessoas feridas, uma delas em estado gravíssimo, na Rua Normando Tedesco, em Balneário Camboriú. A condutora do veículo, que estava sob efeito de álcool, colidiu contra um poste de energia elétrica, resultando em graves ferimentos à passageira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Empresária de Balneário Camboriú perde a vida em acidente de trânsito, envolvendo motorista embriagada, na Barra Sul]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/empresaria-de-balneario-camboriu-perde-a-vida-em-acidente-de-transito-envolvendo-motorista-embriagada-na-barra-sul/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 10:59:53 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130260</guid>
<description><![CDATA[Uma empresária identificada como Aline Cristina Dalmolin, de 40 anos, faleceu em decorrência de um grave acidente envolvendo uma condutora embriagada na madrugada desta segunda-feira, 15, em Balneário Camboriú. O incidente ocorreu por volta das 3h15, na Avenida Normando Tedesco, quando o veículo em que a vítima estava, um Porsche Macan, colidiu violentamente contra um poste de energia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mensagem do Dia – 15/12/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/mensagem-do-dia-15-12-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 09:44:57 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130257</guid>
<description><![CDATA[Um casal veio a óbito após um trágico acidente envolvendo motocicletas em Camboriú. A colisão fatal ocorreu na Avenida Santo Amaro, na altura do município, na manhã desta segunda-feira, dia 15.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bolsa de Empregos – 15/12/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bolsa-de-empregos-15-12-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 09:41:42 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130255</guid>
<description><![CDATA[**Vagas de emprego disponíveis em Itapema e região** Itapema, 15 de novembro de 2021 - Diversas oportunidades de emprego estão disponíveis na região de Itapema. Empresas e particulares buscam profissionais para diferentes funções, desde auxiliar de serviços gerais até motorista de betoneira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>