<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas no padrão web.</description>
<lastBuildDate>Wed, 29 Oct 2025 18:49:34 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Itapemense conquista o 3º lugar na etapa final do Circuito Mundial de Bodyboard nas Ilhas Canárias]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/itapemense-conquista-o-3o-lugar-na-etapa-final-do-circuito-mundial-de-bodyboard-nas-ilhas-canarias/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 18:20:15 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=298499</guid>
<description><![CDATA[Itapemense conquista o 3º lugar no Circuito Mundial de Bodyboard O atleta Éder Luciano representou Itapema com sucesso ao conquistar o 3º lugar na etapa final do Circuito Mundial de Bodyboard nas Ilhas Canárias. Sua performance destacada levou o nome da cidade para o pódio de uma das competições mais renomadas do mundo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p style="margin:0 0 14px; line-height:1.55"><b>O itapemense Éder Luciano brilha e conquista o 3º lugar no Circuito Mundial de Bodyboard, representando com êxito sua cidade na etapa final realizada nas Ilhas Canárias. Sua performance excepcional colocou Itapema no pódio de uma das competições mais prestigiadas do mundo, demonstrando habilidade e determinação ao competir com os melhores atletas do planeta. A conquista de Éder é motivo de orgulho para a comunidade local e reforça a posição de destaque do Brasil no cenário internacional do bodyboard.</b></p><p style="margin:0 0 14px; line-height:1.55">O atleta Éder Luciano representou Itapema com sucesso ao conquistar o 3º lugar na etapa final do Circuito Mundial de Bodyboard nas Ilhas Canárias. Sua performance destacada levou o nome da cidade para o pódio de uma das competições mais renomadas do mundo.</p><p style="margin:0 0 14px; line-height:1.55">Éder Luciano demonstrou habilidade e determinação ao competir contra os melhores bodyboarders do planeta, garantindo sua posição de destaque no circuito internacional. Sua conquista é motivo de orgulho para a comunidade local, que acompanhou de perto sua trajetória de superação e dedicação.</p><p style="margin:0 0 14px; line-height:1.55">Com essa vitória, o atleta reafirma seu talento e coloca Itapema no mapa do esporte mundial, mostrando que a cidade é berço de grandes talentos no bodyboard. A conquista de Éder Luciano nas Ilhas Canárias é um marco para o esporte brasileiro e uma inspiração para jovens atletas que buscam alcançar o sucesso em competições de alto nível.</p><p style="margin:0 0 14px; line-height:1.55">Fonte: Visor Notícias</p>]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/v1761763756/vxeuc5gsygibek1dc7qz.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Tijucas libera novo potencial construtivo e incentiva investimento imobiliário com o novo Plano Diretor]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/tijucas-libera-novo-potencial-construtivo-e-incentiva-investimento-imobiliario-com-o-novo-plano-diretor/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 18:13:47 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=298495</guid>
<description><![CDATA[A cidade de Tijucas aprovou uma lei que permite o aumento do potencial construtivo em áreas específicas, possibilitando a construção de prédios mais altos, com até 40 andares. Com essa medida, o novo Plano Diretor busca incentivar o investimento imobiliário no município, promovendo o desenvolvimento urbano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p style="margin:0 0 14px; line-height:1.55"><b>A cidade de Tijucas aprovou uma lei que permite a construção de prédios de até 40 andares em áreas específicas, com o objetivo de fomentar o investimento imobiliário e promover o desenvolvimento urbano. A flexibilização das regras visa impulsionar a construção de empreendimentos de grande porte e atrair novos investidores, gerando impactos positivos na economia local.</b></p><p style="margin:0 0 14px; line-height:1.55">Fonte: Visor Notícias</p>]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/v1761763762/ovavux55qbicfulewble.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Ministério do Turismo visita Parque Aquícola de Porto Belo em ação de orientação e sustentabilidade]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/ministerio-do-turismo-visita-parque-aquicola-de-porto-belo-em-acao-de-orientacao-e-sustentabilidade/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 18:06:57 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=298492</guid>
<description><![CDATA[O Ministério do Turismo e da Pesca realizou uma visita ao Parque Aquícola de Porto Belo para conhecer de perto as atividades desenvolvidas no local. A ação teve como foco a orientação e a promoção da sustentabilidade na aquicultura.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p style="margin:0 0 14px; line-height:1.55"><b>O Ministério do Turismo e da Pesca realizou uma visita ao Parque Aquícola de Porto Belo para conhecer de perto as atividades desenvolvidas no local. A ação teve como foco a orientação e a promoção da sustentabilidade na aquicultura.</b></p><p style="margin:0 0 14px; line-height:1.55">Durante a visita, os técnicos puderam acompanhar de perto o funcionamento do parque aquícola, que é uma importante atividade econômica na região. A iniciativa do Ministério visa fortalecer a conscientização sobre práticas sustentáveis e incentivar o desenvolvimento responsável do setor.</p><p style="margin:0 0 14px; line-height:1.55">O encontro entre os representantes do Ministério e os responsáveis pelo Parque Aquícola de Porto Belo foi marcado pela troca de experiências e pela discussão de estratégias para garantir a preservação ambiental e o crescimento da aquicultura de forma sustentável. A visita reforça a importância da parceria entre órgãos governamentais e produtores para a promoção de boas práticas no setor.</p><p style="margin:0 0 14px; line-height:1.55">Fonte: Visor Notícias</p>]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/v1761763766/r56etxlvugjuslvi6muf.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem com mandado de prisão por estupro e cárcere privado é preso em loja de BC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-com-mandado-de-prisao-por-estupro-e-carcere-privado-e-preso-em-loja-de-bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 18:01:30 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=298490</guid>
<description><![CDATA[Um homem procurado pela Justiça, com mandado de prisão por estupro e cárcere privado, foi preso em uma loja no bairro Barra, em Balneário Camboriú. A prisão ocorreu após a polícia receber informações sobre o paradeiro do indivíduo, que estava trabalhando no estabelecimento comercial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p style="margin:0 0 14px; line-height:1.55"><b>Um homem procurado pela Justiça, com mandado de prisão por estupro e cárcere privado, foi preso em uma loja no bairro Barra, em Balneário Camboriú. A prisão ocorreu após a polícia receber informações sobre o paradeiro do indivíduo, que estava trabalhando no estabelecimento comercial. O suspeito foi detido e encaminhado para a delegacia para os procedimentos legais.</b></p><p style="margin:0 0 14px; line-height:1.55">Segundo as autoridades, o homem já possuía antecedentes criminais por crimes graves, o que tornou a sua prisão ainda mais urgente. A operação para capturá-lo foi realizada de forma discreta, a fim de evitar possíveis confrontos ou tentativas de fuga. A polícia destacou a importância da colaboração da população para denunciar foragidos da Justiça, contribuindo para a segurança da comunidade.</p><p style="margin:0 0 14px; line-height:1.55">A loja onde o indivíduo estava trabalhando não se pronunciou sobre o caso, limitando-se a afirmar que colaborou com as autoridades durante a prisão. A identidade do homem não foi divulgada, mas a polícia ressaltou a relevância de ações como essa para garantir a tranquilidade e a ordem pública na região. O suspeito permanecerá à disposição da Justiça para responder pelos crimes pelos quais é acusado.</p><p style="margin:0 0 14px; line-height:1.55">Fonte: Visor Notícias</p>]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/v1761763770/zbzislv7cjufqw4mnq63.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Tijucas é foco de operação que investiga desvio milionário de famosa empresa de suplementos]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/tijucas-e-foco-de-operacao-que-investiga-desvio-milionario-de-famosa-empresa-de-suplementos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 17:10:50 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=298470</guid>
<description><![CDATA[Uma operação está em andamento em Tijucas para investigar o desvio de aproximadamente R$ 8 milhões de uma renomada empresa de suplementos. O ex-funcionário da empresa é o principal alvo das investigações, suspeito de ter cometido o desvio milionário.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p style="margin:0 0 14px; line-height:1.55"><b>Uma operação está em andamento em Tijucas para investigar o desvio de aproximadamente R$ 8 milhões de uma renomada empresa de suplementos. O ex-funcionário da empresa é o principal alvo das investigações, suspeito de ter cometido o desvio milionário. A ação visa apurar detalhes sobre o ocorrido e identificar possíveis cúmplices envolvidos no esquema fraudulento. As autoridades locais estão trabalhando em conjunto para esclarecer o caso e tomar as medidas necessárias para garantir a justiça.</b></p><p style="margin:0 0 14px; line-height:1.55">Fonte: Visor Notícias</p>]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/upload/v1761763773/qckxtw70svv9hbygp6ne.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

</channel>
</rss>