<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 06 Jan 2026 18:36:03 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Corpo de adolescente é encontrado embaixo de ponte na região da Usina do Maruim em São José]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/corpo-de-adolescente-e-encontrado-embaixo-de-ponte-na-regiao-da-usina-do-maruim-em-sao-jose/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 18:14:15 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324302]]></guid>
    <description><![CDATA[O corpo de uma adolescente foi encontrado embaixo de uma ponte na região da Usina do Maruim, em São José.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A adolescente estava desaparecida desde o fim de semana.</p>
<p>As causas da morte ainda estão sendo investigadas.</p>
<p>O local do encontro do corpo fica próximo à Usina do Maruim.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Serpente é encontrada dentro de box de banheiro em Itapema]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/cobra-e-encontrada-dentro-de-box-de-banheiro-em-itapema/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 17:42:24 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324294]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma serpente foi localizada dentro do box de um banheiro em Itapema, região onde esses animais são comuns, especialmente no verão.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A serpente encontrada é considerada inofensiva e típica da região.</p>
<p>Esses animais tendem a apresentar maior atividade durante o período de verão.</p>
<p>A presença da serpente no banheiro chamou a atenção dos moradores locais.</p>
<p>Medidas de segurança foram adotadas para a remoção do animal do local.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Feira de Verão de Balneário Camboriú ajusta funcionamento durante a temporada]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/feira-de-verao-de-balneario-camboriu-ajusta-funcionamento-durante-a-temporada-entenda/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 17:39:13 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132270]]></guid>
    <description><![CDATA[A Feira de Verão de Balneário Camboriú está em funcionamento até 20 de fevereiro, com mudanças no calendário para atender ao fluxo de visitantes durante o verão.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O evento ocorre na Praça da Bíblia, das 16h às 22h, reunindo expositores, opções gastronômicas e atrações culturais.</p>
<p>Até 10 de janeiro, a feira funciona diariamente. A partir dessa data, o funcionamento será de quarta-feira a sábado durante o restante da temporada.</p>
<p>A ampliação dos dias de realização foi adotada para atender ao aumento no fluxo de moradores e turistas durante as festas de fim de ano, além de atender a um pedido da Associação dos Feirantes.</p>
<p>A Feira de Verão iniciou suas atividades em 15 de novembro e, entre 21 e 30 de dezembro, funcionou diariamente, exceto nos dias 24, 25 e 31.</p>
<p>Em janeiro, o atendimento ao público começou no dia 1º e segue de forma contínua neste início do mês, com a participação de dezenas de feirantes e programação cultural variada.</p>
<p>Até 27 de dezembro, o evento contou com decoração e atividades temáticas de Natal, integrando a programação oficial do Viva o Natal BC 2025.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Corpo de menino de 12 anos desaparecido na Grande Florianópolis é encontrado]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/corpo-de-menino-de-12-anos-que-desapareceu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 17:35:36 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174477]]></guid>
    <description><![CDATA[O corpo de um menino de 12 anos desaparecido desde o fim de semana foi localizado nas proximidades da Usina Hidrelétrica do Maruim, em São José, na Grande Florianópolis.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O corpo foi encontrado embaixo de uma ponte, em área próxima à usina, após buscas na região onde o adolescente havia sido visto pela última vez.</p>
<p>Equipes da Polícia Militar e do Corpo de Bombeiros de Santa Catarina estão no local realizando o atendimento e o isolamento da área.</p>
<p>Até o momento, não há informações oficiais sobre as circunstâncias da morte.</p>
<p>A ocorrência permanece em andamento.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Motocicleta furtada é recuperada em Camboriú pela Polícia Militar]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/bmw-g650-gs-furtada-e-encontrada-estacionada-em-camboriu-crime-ocorreu-durante-a-madrugada/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 16:48:24 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132249]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma motocicleta BMW G650 GS, furtada durante a madrugada em Itajaí, foi encontrada estacionada em uma rua de Camboriú na manhã desta terça-feira.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar localizou o após receber uma informação sobre uma motocicleta em situação suspeita na Rua Guararema, em Camboriú.</p>
<p>No local, foi confirmada a situação de furto da motocicleta, que foi removida com o auxílio de um guincho e encaminhada à Central de Plantão Policial para os procedimentos legais.</p>
<p>Câmeras de monitoramento próximas ao local foram identificadas, mas as imagens não puderam ser acessadas no momento devido à ausência do responsável pelo imóvel.</p>
<p>As autoridades continuam investigando o caso para identificar os responsáveis pelo furto.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
