<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 06 Nov 2025 18:30:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Corpo de homem desaparecido é encontrado na Praia do Estaleirinho, em Balneário Camboriú; vítima era irmão de jovem que morreu afogado em Itapema]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/corpo-de-homem-desaparecido-e-encontrado-na-praia-do-estaleirinho-em-balneario-camboriu-vitima-era-irmao-de-jovem-que-morreu-afogado-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Afogamento]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE 1]]></category>
<category><![CDATA[Corpo]]></category>
<category><![CDATA[Homem]]></category>
<category><![CDATA[Desaparecido]]></category>
<category><![CDATA[É]]></category>
<category><![CDATA[Encontrado]]></category>
<category><![CDATA[Praia]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 18:30:00 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126004</guid>
<description><![CDATA[O corpo de um jovem desaparecido desde o último domingo, 2 de maio, foi encontrado na manhã desta quinta-feira, 6 de maio, na ponta esquerda da Praia do Estaleirinho, em Balneário Camboriú. A vítima foi identificada como Leandro Nascimento, de 29 anos, natural do Maranhão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O corpo de um jovem desaparecido desde o último domingo, 2 de maio, foi encontrado na manhã desta quinta-feira, 6 de maio, na ponta esquerda da Praia do Estaleirinho, em Balneário Camboriú. A vítima foi identificada como Leandro Nascimento, de 29 anos, natural do Maranhão. Ele era irmão de Cícero Nascimento, de 19 anos, que também havia desaparecido no mesmo dia e teve o corpo encontrado na manhã de segunda-feira, 3 de maio, na Praia da Ilhota, em Itapema. Os dois irmãos haviam se mudado recentemente para Itapema a trabalho.</strong><br/><br/>Segundo informações confirmadas pelo 13º Batalhão de Bombeiros Militar, o Corpo de Bombeiros foi acionado na noite de domingo, 2 de maio, por volta das 21h, após testemunhas relatarem que um homem havia entrado no mar na Praia da Ilhota e começado a gritar por socorro. Socorristas chegaram rapidamente ao local e iniciaram as buscas, porém não conseguiram localizar a vítima. As buscas se estenderam por cerca de uma hora e meia, sendo dificultadas pelo mar agitado e pelas fortes ondas registradas na região. Na manhã seguinte, o corpo de Cícero Nascimento foi encontrado boiando em alto-mar, próximo à Praia da Ilhota, junto a objetos pessoais que possivelmente pertenciam à vítima: um casaco, um par de chinelos e um celular, recolhidos pela Polícia Militar.<br/><br/>A descoberta do corpo de Leandro Nascimento na Praia do Estaleirinho, em Balneário Camboriú, encerra o mistério em torno do desaparecimento dos irmãos que haviam se mudado recentemente para Itapema. As circunstâncias que levaram aos afogamentos e as investigações sobre o caso seguem em andamento. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Padre Fábio de Melo e Orquestra Brasileira serão atrações do Natal de Itajaí 2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/padre-fabio-de-melo-e-orquestra-brasileira-serao-atracoes-do-natal-de-itajai-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 18:05:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125990</guid>
<description><![CDATA[Itajaí se prepara para um extenso período de celebrações de fim de ano, com 27 dias de programação repletos de apresentações musicais e teatrais, shows nacionais, projeções mapeadas e outras atrações. A cidade começará a se iluminar com decorações natalinas a partir do dia 1º de dezembro, com o acendimento das luzes marcado para as 20h30.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Ação conjunta em BC aborda 14 veículos e aplica sete multas por irregularidades]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/acao-conjunta-em-bc-aborda-14-veiculos-e-aplica-sete-multas-por-irregularidades/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 17:44:51 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125991</guid>
<description><![CDATA[Na noite de quarta-feira, 5, uma ação conjunta entre os Agentes de Trânsito e a Guarda Municipal de Balneário Camboriú foi realizada na Rua 2500, entre a Marginal Leste e a 4ª Avenida. O objetivo da operação era intensificar a fiscalização de infrações e promover a segurança viária na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Idoso é preso em flagrante por embriaguez e desobediência após acidente em Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/idoso-e-preso-em-flagrante-por-embriaguez-e-desobediencia-apos-acidente-em-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 17:18:31 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125983</guid>
<description><![CDATA[Um idoso de 71 anos foi detido em flagrante após se envolver em um acidente de trânsito e se recusar a realizar o teste do bafômetro, na Rua Santo Amaro, em Camboriú. O indivíduo, que apresentava sinais evidentes de embriaguez, será responsabilizado também por desobediência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Dois veículos furtados são recuperados em menos de um dia na mesma rua em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/dois-veiculos-furtados-sao-recuperados-em-menos-de-um-dia-na-mesma-rua-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 16:20:37 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125977</guid>
<description><![CDATA[A Guarda Municipal de Balneário Camboriú recuperou dois veículos com registro de furto em menos de 24 horas. As ocorrências ocorreram na Rua Corupá, no Bairro dos Municípios, entre a noite de terça-feira, 4, e a manhã desta quarta-feira, 5.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[2° corpo é encontrado em Itapema após irmãos se afogarem no mar]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/destaques/2-corpo-e-encontrado-em-itapema-apos-irmaos-se-afogarem-no-mar/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 14:59:53 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168757</guid>
<description><![CDATA[Um corpo foi encontrado na manhã desta quinta-feira (6) nas imediações da Praia do Estaleirinho, em Itapema, no Litoral Norte de Santa Catarina. A vítima é suspeita de ser Leandro Nascimento Pereira, de 29 anos, que estava desaparecido desde o último domingo (2), quando entrou no mar junto com seu irmão mais novo, Cícero Nascimento Pereira, de 19 anos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Adolescentes são apreendidos com motos furtadas após tentativa de fuga em Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/adolescentes-sao-apreendidos-com-motos-furtadas-apos-tentativa-de-fuga-em-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 13:16:18 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125967</guid>
<description><![CDATA[Quatro adolescentes, com idades entre 15 e 17 anos, foram apreendidos na manhã desta quarta-feira, 5, em Camboriú, após serem flagrados com duas motocicletas furtadas. A ação ocorreu na Rua José João Custódio, em uma área de mata, realizada pela Polícia Militar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Sequestro relâmpago: motorista de aplicativo é obrigada a fazer PIX, desviar rota e é resgatada pela PM]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/sequestro-relampago-motorista-de-aplicativo-e-obrigada-a-fazer-pix-desviar-rota-e-e-resgatada-pela-pm/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 12:46:45 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125957</guid>
<description><![CDATA[Uma motorista de aplicativo de 42 anos foi vítima de sequestro relâmpago durante uma corrida na tarde de quarta-feira, 5, em Itajaí. O incidente ocorreu quando a condutora aceitou uma chamada para buscar um passageiro em uma barbearia no Centro de Itajaí, com destino final à Penha.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem morre após sofrer choque elétrico em Piçarras; Brasil registrou quase 760 mortes desse tipo em 2024]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/homem-morre-apos-sofrer-choque-eletrico-em-picarras-brasil-registrou-quase-760-mortes-desse-tipo-em-2024/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 12:10:01 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125943</guid>
<description><![CDATA[Um homem veio a óbito após sofrer um choque elétrico na tarde de quarta-feira, 5, no bairro Itacolomi, em Balneário Piçarras. O incidente ocorreu por volta das 15h50, quando a vítima recebeu atendimento médico das equipes de socorro, que o encontraram sem sinais vitais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Justiça decide o futuro de menino de 6 anos encontrado em meio ao lixo e drogas em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/justica-decide-o-futuro-de-menino-de-6-anos-encontrado-em-meio-ao-lixo-e-drogas-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 12:05:11 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168733</guid>
<description><![CDATA[A Guarda Municipal de Itapema resgatou um menino de 6 anos em situação de maus-tratos e uso de drogas em uma casa insalubre no bairro Morretes. Segundo informações obtidas pelo Jornal Razão, os pais do menino foram liberados em audiência de custódia após o flagrante.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>