<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 17 Dec 2025 16:28:16 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[12º BPM CUMPRE MANDADO DE PRISÃO POR FURTO, HOMICÍDIO CULPOSO E CRIME DE TRÂNSITO EM CAMBORIÚ]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/17/12o-bpm-cumpre-mandado-de-prisao-por-furto-homicidio-culposo-e-crime-de-transito-em-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Baln. Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Policial]]></category>
<category><![CDATA[Bpm]]></category>
<category><![CDATA[Cumpre]]></category>
<category><![CDATA[Mandado]]></category>
<category><![CDATA[Prisão]]></category>
<category><![CDATA[Furto]]></category>
<category><![CDATA[Homicídio]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 15:58:06 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20419</guid>
<description><![CDATA[O 12º Batalhão de Polícia Militar realizou a prisão de um indivíduo no município de Camboriú, no dia 17 de dezembro de 2025, pela manhã, no bairro Tabuleiro. A ação foi desencadeada após a corporação receber informações sobre a existência de um mandado de prisão em aberto contra um homem.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O 12º Batalhão de Polícia Militar realizou a prisão de um indivíduo no município de Camboriú, no dia 17 de dezembro de 2025, pela manhã, no bairro Tabuleiro. A ação foi desencadeada após a corporação receber informações sobre a existência de um mandado de prisão em aberto contra um homem. As equipes se dirigiram a uma residência localizada na Rua Figueira, no bairro Tabuleiro, onde foram autorizadas a entrar por um familiar do suspeito. No interior da casa, o indivíduo foi encontrado e informado sobre a ordem judicial que estava sendo cumprida. O mandado de prisão foi emitido pela Vara Criminal de Camboriú e está relacionado a crimes de furto (Art. 155 do Código Penal), homicídio culposo no trânsito (Art. 302 do Código de Trânsito Brasileiro) e direção sem habilitação, colocando em risco a segurança (Art. 309 do Código de Trânsito Brasileiro).</strong><br/><br/>Após a prisão ser formalizada, o detido foi encaminhado ao Complexo Penitenciário do Vale do Itajaí, com a garantia da preservação de sua integridade física, para os procedimentos legais necessários. A ação realizada pelo 12º Batalhão de Polícia Militar de Camboriú foi em cumprimento ao mandado de prisão expedido pela Vara Criminal local, visando garantir a ordem e a segurança pública na região. A captura do indivíduo se deu de forma tranquila e sem incidentes, seguindo os trâmites legais estabelecidos pela justiça.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Caravana de Natal da Coca-Cola percorre cidades da Grande Florianópolis]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/caravana-de-natal-da-coca-cola-passa-por-cidades-da-grande-florianopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 15:24:18 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172799</guid>
<description><![CDATA[A Caravana de Natal da Coca-Cola realiza desfiles noturnos em municípios da Grande Florianópolis com caminhões iluminados e atrações gratuitas. Os eventos ocorrem entre os dias 17 e 18 de dezembro, com trajetos definidos para cada cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Acidente com jet ski no Caixa d’Aço termina com duas pessoas resgatadas]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/17/acidente-com-jet-ski-no-caixa-daco-termina-com-duas-pessoas-resgatadas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Policial]]></category>
<category><![CDATA[Acidente]]></category>
<category><![CDATA[Jet]]></category>
<category><![CDATA[Ski]]></category>
<category><![CDATA[Caixa]]></category>
<category><![CDATA[Daço]]></category>
<category><![CDATA[Termina]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 15:19:56 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20415</guid>
<description><![CDATA[Uma ocorrência envolvendo uma moto aquática à deriva mobilizou o Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina na tarde desta terça-feira, na praia do Caixa d’Aço, em Porto Belo. O incidente foi registrado por volta das 16h e não resultou em feridos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Uma ocorrência envolvendo uma moto aquática à deriva mobilizou o Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina na tarde desta terça-feira, na praia do Caixa d’Aço, em Porto Belo. O incidente foi registrado por volta das 16h e não resultou em feridos. A equipe do Grupo de Busca e Salvamento de Porto Belo foi acionada após receber informações de que uma moto aquática estava à deriva no mar, com uma mulher a bordo e um homem na água. As ações de resgate foram realizadas com o auxílio de motos aquáticas dos bombeiros de Porto Belo e de Itapema.</strong><br/><br/>Durante a operação de resgate, os bombeiros localizaram a mulher sobre a moto aquática, sendo levada pela corrente marítima em direção ao norte, aproximadamente a uma milha da costa. Segundo relatos, o condutor da moto aquática, um homem, caiu na água após uma manobra e não conseguiu retornar à embarcação. Ele estava equipado com colete salva-vidas e a chave de segurança presa ao corpo, o que desligou o motor da moto aquática. Após ser rebocada, a moto aquática, juntamente com a mulher, foi resgatada em segurança. Os bombeiros iniciaram as buscas pelo homem e o encontraram consciente e sem ferimentos aparentes no costão da praia do Caixa d’Aço. Ambas as vítimas foram conduzidas em segurança até a praia, sem necessidade de atendimento médico. <br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina destaca-se pela limpeza de suas praias no litoral]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/praias-mais-limpas-de-santa-catarina-descubra-o-litoral-cristalino-do-estado/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 14:59:01 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317323</guid>
<description><![CDATA[O litoral de Santa Catarina é reconhecido pela qualidade ambiental e pela limpeza de suas praias, resultado de ações de fiscalização e conscientização.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina apresenta índices baixos de criminalidade em rankings nacionais]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/santa-catarina-e-o-estado-mais-seguro-do-brasil-descubra-a-verdade/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 14:57:27 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317320</guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina é destaque em pesquisas nacionais por apresentar baixos índices de crimes violentos. O estado é reconhecido por sua segurança, especialmente em cidades turísticas e regiões urbanas estruturadas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Itapoá (SC): guia para visitar a cidade litorânea]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/itapoa-sc-guia-completo-para-visitar-a-cidade-litoranea/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 14:55:29 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317850</guid>
<description><![CDATA[Itapoá é um destino do litoral norte de Santa Catarina conhecido por suas praias limpas e infraestrutura turística. A cidade oferece opções de lazer e contato com a natureza para diferentes perfis de visitantes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Crescimento populacional das cidades de Santa Catarina: tendências e perspectivas]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/crescimento-populacional-das-cidades-de-santa-catarina-tendencias-e-perspectivas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 14:54:44 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317841</guid>
<description><![CDATA[O crescimento populacional em Santa Catarina tem sido observado em diversos municípios, refletindo fatores como emprego e qualidade de vida. Especialistas analisam as tendências e os desafios relacionados ao desenvolvimento urbano no estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Incêndio atinge sobrado e deixa cinco pessoas intoxicadas em Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/incendio-atinge-sobrado-e-deixa-cinco-pessoas-intoxicadas-em-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 14:46:37 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172796</guid>
<description><![CDATA[Um incêndio atingiu um sobrado no bairro São Francisco, em Camboriú, na tarde de terça-feira (16), deixando cinco pessoas intoxicadas por inalação de fumaça.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Acidente deixa três pessoas feridas na Rua Hercílio Fides Zimmermann, em Gaspar]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/acidente-deixa-tres-pessoas-feridas-na-rua-hercilio-fides-zimmermann-em-gaspar/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 14:44:29 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130569</guid>
<description><![CDATA[Três pessoas ficaram feridas em um acidente envolvendo dois veículos na Rua Hercílio Fides Zimmermann, em Gaspar, nesta quarta-feira (17). As vítimas foram encaminhadas ao Hospital de Gaspar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem em situação de rua morre após parada cardiorrespiratória em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/morador-de-rua-de-53-anos-morre-apos-parada-cardiorrespiratoria-em-frente-a-colegio-de-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 14:42:12 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130566</guid>
<description><![CDATA[Um homem de 53 anos, em situação de rua, faleceu na manhã desta quarta-feira em frente ao Colégio Gaspar da Costa Moraes, no bairro Fazenda, em Itajaí, após sofrer uma parada cardiorrespiratória.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>