<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 16 Dec 2025 01:50:37 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[‘Chega de goteiras’: Tijutelhas vira referência após tempestades violentas em SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/economia/tempestades-sc-aumentam-procura-telhas-metalicas-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Tijucas]]></category>
<category><![CDATA[Economia]]></category>
<category><![CDATA[aluzinco]]></category>
<category><![CDATA[chuvas fortes]]></category>
<category><![CDATA[Chega]]></category>
<category><![CDATA[Goteiras]]></category>
<category><![CDATA[Tijutelhas]]></category>
<category><![CDATA[Vira]]></category>
<category><![CDATA[Referência]]></category>
<category><![CDATA[Após]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 01:45:52 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172673</guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina tem enfrentado uma série de tempestades intensas, com ventos fortes e chuvas volumosas, resultando em danos significativos que se repetem em diversas cidades. Telhados arrancados, infiltrações em residências e famílias em busca de soluções emergenciais tornaram-se comuns em várias regiões do estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Santa Catarina tem enfrentado uma série de tempestades intensas, com ventos fortes e chuvas volumosas, resultando em danos significativos que se repetem em diversas cidades. Telhados arrancados, infiltrações em residências e famílias em busca de soluções emergenciais tornaram-se comuns em várias regiões do estado. Diante desse contexto, a empresa Tijutelhas, sediada em Tijucas, passou a ser procurada por moradores que necessitavam de alternativas imediatas para lidar com os estragos causados pelas tempestades. Especializada na fabricação e venda de telhas metálicas e estruturas em aço, a empresa tem sido uma opção para substituir telhados danificados e reforçar coberturas antes da ocorrência de novos eventos climáticos extremos. A demanda pela Tijutelhas aumentou especialmente após episódios de ventos intensos, nos quais muitas telhas convencionais não resistiram, levando os consumidores a optarem por telhas metálicas de aluzinco e telhas sanduíche, reconhecidas por sua resistência, menor propensão a infiltrações e maior durabilidade, características essenciais em um estado que enfrenta frequentemente essas adversidades climáticas.</strong><br/><br/>Localizada na Estrada Geral do Morretes, nº 157, em Tijucas, a Tijutelhas oferece produção local e atendimento ágil, atendendo às necessidades daqueles que não podem esperar para proteger suas residências. Os interessados podem contatar a empresa através do WhatsApp (47) 99169 3832, do e-mail contato@tijutelhas.com.br ou acessar o site tijutelhas.com.br. A busca por soluções eficientes e rápidas para os danos causados pelas tempestades em Santa Catarina tem levado a Tijutelhas a se destacar como referência nesse cenário desafiador. (<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fcontrole.jornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F12%2Fd24a2792-29a2-4041-b784-1e6f8e24fd18.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

</channel>
</rss>