<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sun, 11 Jan 2026 14:35:54 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Guarda Municipal de Itapema apreende 50 ciclomotores em 2025]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/guarda-municipal-de-itapema-apreendeu-50-ciclomotores-em-2025/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 14:09:11 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326106]]></guid>
    <description><![CDATA[A Guarda Municipal de Itapema realizou a apreensão de 50 ciclomotores durante ações de fiscalização na alta temporada.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As operações foram intensificadas no Calçadão da Meia Praia, no Deque do Estreito e no Centro da cidade.</p>
<p>A fiscalização teve como objetivo garantir a segurança e o cumprimento das normas de trânsito nesses locais.</p>
<p>A apreensão dos ciclomotores ocorreu ao longo do ano de 2025, durante o período de maior movimento na cidade.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Defesa Civil emite alerta para temporais em Santa Catarina neste domingo]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/defesa-civil-alerta-para-temporais-entre-a-tarde-e-a-noite-deste-domingo-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 13:41:17 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326102]]></guid>
    <description><![CDATA[Santa Catarina deve enfrentar temporais entre a tarde e a noite deste domingo, com risco elevado para alagamentos, ventos fortes e queda de árvores.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O alerta permanece válido até a manhã de segunda-feira.</p>
<p>As condições climáticas indicam possibilidade de chuva intensa e ventos que podem causar danos em diversas regiões do estado.</p>
<p>A Defesa Civil recomenda atenção redobrada e medidas preventivas para minimizar os impactos dos temporais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Motociclista morre em colisão com caminhão na rodovia Jorge Lacerda, em Itajaí]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/motociclista-de-49-anos-morre-em-colisao-com-caminhao-na-rodovia-jorge-lacerda-em-itajai/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 13:32:02 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132713]]></guid>
    <description><![CDATA[Um motociclista de 49 anos morreu após colidir com um caminhão na rodovia Jorge Lacerda, em Itajaí, na madrugada deste domingo.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu por volta das 2h50, no km 4,2 da rodovia Jorge Lacerda.</p>
<p>A motocicleta, que seguia no sentido contrário ao caminhão, cruzou a pista e colidiu com o de carga.</p>
<p>O condutor do caminhão, de 23 anos, não sofreu ferimentos e o teste do bafômetro foi negativo.</p>
<p>Equipes da Polícia Civil, do Instituto Geral de Perícias e do Instituto Médico Legal estiveram no local para os procedimentos necessários.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
