<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
  >

<channel>
	<title>Evo Web News</title>
	<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
	<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
	<lastBuildDate>Mon, 15 Dec 2025 19:33:05 GMT</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>

	<image>
		<url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
		<title>Evo Web News</title>
		<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
		<width>32</width>
		<height>32</height>
	</image>
	<item>
		<title><![CDATA[Serviço de helicóptero por aplicativo inicia voos em Santa Catarina]]></title>
		<link>https://visornoticias.com.br/helicoptero-por-aplicativo-promete-agilidade-e-economia-no-deslocamento-em-sc/</link>
		<comments>https://visornoticias.com.br/helicoptero-por-aplicativo-promete-agilidade-e-economia-no-deslocamento-em-sc/#respond</comments>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 19:14:54 +0000</pubDate>
		<category><![CDATA[Região]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=316970</guid>

		<description><![CDATA[A partir de 20 de dezembro, helicópteros por aplicativo começarão a operar voos compartilhados em Santa Catarina, partindo de Joinville para cidades do Litoral e do Vale do Itajaí.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>O serviço de transporte aéreo por aplicativo terá início em Santa Catarina no dia 20 de dezembro. A operação contará com voos compartilhados que sairão de Joinville.</p><p>Os destinos contemplam cidades localizadas no Litoral e no Vale do Itajaí. O modelo visa oferecer uma alternativa de deslocamento para essas regiões.</p><p>Segundo as informações divulgadas, a iniciativa busca proporcionar agilidade e economia no transporte entre as localidades atendidas.</p>]]></content:encoded>
		<wfw:commentRss>https://visornoticias.com.br/helicoptero-por-aplicativo-promete-agilidade-e-economia-no-deslocamento-em-sc/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	</item>

	<item>
		<title><![CDATA[Homem reage à remoção de carro com licenciamento atrasado em Itajaí]]></title>
		<link>https://jornalrazao.com/seguranca/baiano-se-revolta-ao-ter-carro-guinchado-no-litoral-sc/</link>
		<comments>https://jornalrazao.com/seguranca/baiano-se-revolta-ao-ter-carro-guinchado-no-litoral-sc/#respond</comments>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 19:12:59 +0000</pubDate>
		<category><![CDATA[Região]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172622</guid>

		<description><![CDATA[Um homem tentou impedir a remoção do próprio veículo em Itajaí após o carro ser guinchado por estar estacionado em local proibido e com documentação irregular.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>O incidente ocorreu no domingo (14), por volta das 17h22, na Rua Conselheiro Júlio Künh, em Itajaí, Santa Catarina. O veículo GM Cruze azul foi guinchado após denúncia de moradores e verificação de que estava estacionado em local proibido e com licenciamento atrasado.</p><p>Quando o guincho já havia colocado o carro sobre a plataforma com as rodas amarradas, o proprietário chegou ao local apresentando sinais de embriaguez, como fala arrastada e dificuldade para se manter em pé. Ele tentou impedir a remoção, ofendendo o operador e tentando retirar o veículo à força.</p><p>O homem subiu na plataforma, entrou no carro e acelerou o motor sem sucesso. Em seguida, pegou uma pedra de paralelepípedo e ameaçou o motorista do guincho, mas foi contido pelo irmão. Mesmo assim, tentou entrar no caminhão-guincho, sendo novamente advertido.</p><p>As forças de segurança foram acionadas e atenderam a ocorrência, incluindo a Guarda Municipal de Itajaí, a ROMU da Guarda Municipal de Balneário Camboriú e a Polícia Militar de Santa Catarina. O homem foi imobilizado e levado para a viatura após resistir às ordens.</p><p>O veículo foi removido para o pátio e ficará retido até a regularização das multas e taxas pendentes, conforme os procedimentos previstos para remoção de automóveis irregulares.</p>]]></content:encoded>
		<wfw:commentRss>https://jornalrazao.com/seguranca/baiano-se-revolta-ao-ter-carro-guinchado-no-litoral-sc/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	</item>

	<item>
		<title><![CDATA[Itapema proíbe circulação de carretas e betoneiras na alta temporada]]></title>
		<link>https://visornoticias.com.br/decreto-proibe-circulacao-de-carretas-e-caminhoes-betoneiras-durante-a-alta-temporada-em-itapema/</link>
		<comments>https://visornoticias.com.br/decreto-proibe-circulacao-de-carretas-e-caminhoes-betoneiras-durante-a-alta-temporada-em-itapema/#respond</comments>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 18:48:17 +0000</pubDate>
		<category><![CDATA[Região]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=316965</guid>

		<description><![CDATA[Decreto em Itapema restringe a circulação de carretas e caminhões betoneiras entre 22 de dezembro e 4 de janeiro para melhorar o trânsito na cidade.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>A prefeitura de Itapema publicou um decreto que proíbe a circulação de carretas e caminhões betoneiras durante o período de alta temporada, entre 22 de dezembro e 4 de janeiro.</p><p>A medida tem como objetivo melhorar a fluidez do trânsito na cidade, que registra maior movimento nesta época do ano.</p><p>De acordo com as informações divulgadas, a restrição vale para todas as vias urbanas do município, buscando minimizar os impactos causados por veículos de grande porte.</p><p>O decreto foi divulgado para que motoristas e empresas que atuam na região possam se programar e evitar transtornos durante o período estabelecido.</p>]]></content:encoded>
		<wfw:commentRss>https://visornoticias.com.br/decreto-proibe-circulacao-de-carretas-e-caminhoes-betoneiras-durante-a-alta-temporada-em-itapema/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	</item>

	<item>
		<title><![CDATA[Motorista embriagada causa acidente fatal em Balneário Camboriú]]></title>
		<link>https://jornalrazao.com/seguranca/motorista-de-porsche-que-matou-empresaria-voltava-de-festa-da-firma/</link>
		<comments>https://jornalrazao.com/seguranca/motorista-de-porsche-que-matou-empresaria-voltava-de-festa-da-firma/#respond</comments>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 18:42:19 +0000</pubDate>
		<category><![CDATA[Região]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172617</guid>

		<description><![CDATA[A empresária Aline Cristina Dalmolin morreu após acidente envolvendo um Porsche Macan conduzido por motorista sob efeito de álcool em Balneário Camboriú.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>O acidente ocorreu na madrugada na Avenida Normando Tedesco, região da Barra Sul, quando o Porsche colidiu contra um poste de energia elétrica e, em seguida, atingiu um muro. A empresária estava no banco do passageiro e ficou presa às ferragens, sofrendo amputação traumática de um dos braços, traumatismo craniano grave e múltiplas lesões pelo corpo.</p><p>Equipes do Corpo de Bombeiros e do SAMU realizaram o resgate e transporte da vítima até o Hospital Marieta Konder Bornhausen, em Itajaí, onde ela teve parada cardiorrespiratória e veio a óbito após a segunda parada ao chegar na unidade.</p><p>A motorista do veículo, Gisele Piccoli Forneroli, foi encontrada pela Polícia Militar às margens do Rio Camboriú em estado de confusão, apresentando sinais de embriaguez, como fala desconexa, sonolência e forte odor etílico. Ela admitiu ter consumido bebida alcoólica e o teste do bafômetro apontou 0,97 mg/L, quase três vezes acima do limite legal.</p><p>Após avaliação médica no Hospital Ruth Cardoso, a motorista foi conduzida à Delegacia de Polícia e permanece à disposição da Justiça. A perícia foi realizada no local do acidente, e a CELESC isolou a rede elétrica danificada.</p><p>A empresa CELD Esportes, onde a vítima trabalhava, divulgou nota informando o fechamento da empresa por três dias em luto. As circunstâncias do acidente seguem sob investigação da Polícia Civil.</p>]]></content:encoded>
		<wfw:commentRss>https://jornalrazao.com/seguranca/motorista-de-porsche-que-matou-empresaria-voltava-de-festa-da-firma/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	</item>

	<item>
		<title><![CDATA[Motorista embriagada é presa após acidente fatal em Balneário Camboriú]]></title>
		<link>https://portalmenina.com.br/motorista-embriagada-e-presa-apos-acidente-que-matou-passageira-emm-balneario-camboriu/</link>
		<comments>https://portalmenina.com.br/motorista-embriagada-e-presa-apos-acidente-que-matou-passageira-emm-balneario-camboriu/#respond</comments>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 18:30:47 +0000</pubDate>
		<category><![CDATA[Região]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130354</guid>

		<description><![CDATA[Uma motorista de 57 anos foi presa em flagrante por embriaguez ao volante após um acidente que resultou na morte de uma passageira em Balneário Camboriú.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>O acidente ocorreu na madrugada de segunda-feira, 15, por volta das 3h15, na Avenida Normando Tedesco. O veículo, um Porsche Macan, colidiu contra um poste de energia.</p><p>A passageira do carro, a empresária Aline Cristina Dalmolin, de 40 anos, ficou presa às ferragens, sofreu traumatismo craniano e teve um dos braços amputado. Ela não resistiu aos ferimentos e morreu ainda na madrugada.</p><p>A motorista foi submetida ao teste do etilômetro, que indicou resultado acima do limite permitido por lei, além de apresentar sinais de alteração da capacidade psicomotora. Ela foi presa em flagrante e autuada com base no artigo 302 do Código de Trânsito Brasileiro, combinado com o parágrafo 3º, referente ao homicídio culposo na direção sob influência de álcool.</p><p>Durante o interrogatório, a condutora optou por permanecer em silêncio e estava acompanhada por advogado. Ela foi informada sobre o falecimento da passageira, que era sua amiga.</p><p>Após os procedimentos legais, a motorista foi encaminhada ao sistema prisional e permanece à disposição da Justiça na unidade da Canhanduba.</p>]]></content:encoded>
		<wfw:commentRss>https://portalmenina.com.br/motorista-embriagada-e-presa-apos-acidente-que-matou-passageira-emm-balneario-camboriu/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	</item>

	<item>
		<title><![CDATA[Carreata de Natal da Havan percorre Balneário Camboriú]]></title>
		<link>https://visornoticias.com.br/carreata-de-natal-da-havan-leva-a-magia-natalina-a-balneario-camboriu/</link>
		<comments>https://visornoticias.com.br/carreata-de-natal-da-havan-leva-a-magia-natalina-a-balneario-camboriu/#respond</comments>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 18:15:42 +0000</pubDate>
		<category><![CDATA[Região]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=316951</guid>

		<description><![CDATA[Caminhões iluminados da carreata de Natal da Havan desfilaram pelas principais ruas de Balneário Camboriú nesta terça-feira (16).]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>A carreata de Natal organizada pela Havan ocorreu na cidade de Balneário Camboriú nesta terça-feira, 16 de dezembro.</p><p>O desfile contou com caminhões decorados e iluminados que percorreram as principais vias do município.</p><p>O evento fez parte das celebrações natalinas locais, segundo as informações divulgadas.</p>]]></content:encoded>
		<wfw:commentRss>https://visornoticias.com.br/carreata-de-natal-da-havan-leva-a-magia-natalina-a-balneario-camboriu/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	</item>

	<item>
		<title><![CDATA[Casal morre após acidente de moto em Camboriú]]></title>
		<link>https://jornalrazao.com/seguranca/casal-morre-colidir-moto-poste-grave-acidente-camboriu/</link>
		<comments>https://jornalrazao.com/seguranca/casal-morre-colidir-moto-poste-grave-acidente-camboriu/#respond</comments>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 18:03:40 +0000</pubDate>
		<category><![CDATA[Região]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172610</guid>

		<description><![CDATA[Um casal morreu na tarde de domingo após um acidente envolvendo duas motocicletas na Avenida Santo Amaro, em Camboriú.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>O acidente ocorreu próximo à divisa com Balneário Camboriú e envolveu uma sequência de colisões. O condutor da primeira motocicleta perdeu o controle ao fazer uma curva, avançou para a pista contrária e colidiu com outra moto antes de bater em um poste.</p><p>As vítimas fatais foram identificadas como Daniel Pinheiro Carvalho, de 25 anos, e Jaqueline Santos, que estava na garupa. Daniel conduzia uma Honda CG Titan vermelha no sentido Camboriú.</p><p>A segunda motocicleta, uma Honda CG Fan vermelha, era ocupada por dois homens. O condutor, que trabalha como mototaxista, foi socorrido e encaminhado ao Hospital Municipal Ruth Cardoso, enquanto o passageiro sofreu ferimentos leves e não precisou de atendimento hospitalar.</p><p>Jaqueline era empresária e proprietária do estabelecimento "Açaí da Jaque". Daniel trabalhava como motoboy em Balneário Camboriú. As equipes da Polícia Militar, Polícia Civil, Corpo de Bombeiros e agentes de trânsito atuaram no local.</p><p>A área foi isolada para a perícia e as causas do acidente estão sendo investigadas pelas autoridades competentes.</p>]]></content:encoded>
		<wfw:commentRss>https://jornalrazao.com/seguranca/casal-morre-colidir-moto-poste-grave-acidente-camboriu/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	</item>

	<item>
		<title><![CDATA[Casal morre em acidente de moto na Avenida Santo Amaro, em Camboriú]]></title>
		<link>https://portalmenina.com.br/identificado-casal-vitima-de-acidente-fatal-na-avenida-santo-amaro/</link>
		<comments>https://portalmenina.com.br/identificado-casal-vitima-de-acidente-fatal-na-avenida-santo-amaro/#respond</comments>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 17:30:04 +0000</pubDate>
		<category><![CDATA[Região]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130342</guid>

		<description><![CDATA[Um acidente envolvendo duas motocicletas resultou na morte de um casal na tarde de domingo, 14, na Avenida Santo Amaro, em Camboriú.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>As vítimas foram identificadas como Daniel Pinheiro Carvalho, de 25 anos, condutor de uma Honda CG Titan, e Jaqueline Santos, que estava na garupa da motocicleta.</p><p>De acordo com imagens de câmeras de monitoramento, Daniel não conseguiu concluir uma curva, invadiu a pista contrária em alta velocidade, colidiu com outra moto e atingiu um poste.</p><p>A segunda motocicleta, uma Honda CG Fan, era ocupada por dois homens; o condutor, que trabalha como mototaxista, foi levado ao Hospital Municipal Ruth Cardoso, enquanto o passageiro sofreu apenas escoriações leves.</p><p>Jaqueline era empresária e proprietária de um estabelecimento do ramo alimentício, e Daniel atuava como motoboy em Balneário Camboriú.</p><p>Equipes da Polícia Militar, Polícia Civil, Corpo de Bombeiros e Agentes de Trânsito atenderam à ocorrência, e as circunstâncias do acidente estão sendo investigadas.</p>]]></content:encoded>
		<wfw:commentRss>https://portalmenina.com.br/identificado-casal-vitima-de-acidente-fatal-na-avenida-santo-amaro/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	</item>

	<item>
		<title><![CDATA[Natal Encanto 2025 reúne público em desfile e espetáculo na Igreja Matriz de Itajaí]]></title>
		<link>https://portalmenina.com.br/natal-encanto-2025-emociona-publico-com-desfile-e-espetaculo-na-igreja-matriz-de-itajai/</link>
		<comments>https://portalmenina.com.br/natal-encanto-2025-emociona-publico-com-desfile-e-espetaculo-na-igreja-matriz-de-itajai/#respond</comments>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 17:25:48 +0000</pubDate>
		<category><![CDATA[Região]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130338</guid>

		<description><![CDATA[Milhares de pessoas acompanharam o desfile e o espetáculo com orquestra e projeção mapeada na Igreja Matriz durante o Natal Encanto 2025 em Itajaí.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>O evento Natal Encanto 2025 realizou uma programação especial no centro de Itajaí neste domingo, 14, atraindo um grande público para as atividades natalinas.</p><p>O destaque foi o desfile pela rua Hercílio Luz, que contou com a participação de mais de 200 artistas e conduziu os espectadores até a Igreja Matriz, onde ocorreu a apresentação da Orquestra Brasileira e projeções mapeadas na fachada do templo.</p><p>Para acomodar o público, a Fundação Cultural de Itajaí disponibilizou cadeiras em frente à igreja, enquanto a iluminação das árvores, alegorias e efeitos visuais complementaram a decoração natalina.</p><p>O desfile incluiu fantasias lúdicas, personagens clássicos, trilha sonora temática e a presença do Papai e da Mamãe Noel, reforçando o clima natalino para as famílias presentes.</p><p>A programação do Natal Encanto 2025 continua nos dias seguintes com atividades em bairros da cidade e show do cantor Padre Fábio de Melo marcado para terça-feira, 16, às 20h30, em frente à Igreja Matriz.</p>]]></content:encoded>
		<wfw:commentRss>https://portalmenina.com.br/natal-encanto-2025-emociona-publico-com-desfile-e-espetaculo-na-igreja-matriz-de-itajai/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	</item>

	<item>
		<title><![CDATA[Primavera termina com calor e sol em Santa Catarina após temporais]]></title>
		<link>https://visornoticias.com.br/primavera-termina-com-calor-e-sol-em-santa-catarina-apos-temporais-no-inicio-da-semana/</link>
		<comments>https://visornoticias.com.br/primavera-termina-com-calor-e-sol-em-santa-catarina-apos-temporais-no-inicio-da-semana/#respond</comments>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 18:25:17 +0000</pubDate>
		<category><![CDATA[Região]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=316959</guid>

		<description><![CDATA[Santa Catarina registrou temporais com chuva forte, raios e vento até terça-feira, mas o clima mudou para calor e sol no final da primavera.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Uma frente fria provocou temporais no início da semana em Santa Catarina, com chuva intensa, raios e ventos fortes até o dia 16.</p><p>Após esse período de instabilidade, o tempo mudou e a região passou a apresentar condições de calor e sol.</p><p>O final da primavera foi marcado por essas condições mais estáveis, segundo as informações divulgadas pelos órgãos meteorológicos.</p>]]></content:encoded>
		<wfw:commentRss>https://visornoticias.com.br/primavera-termina-com-calor-e-sol-em-santa-catarina-apos-temporais-no-inicio-da-semana/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	</item>

	</channel>
</rss>