<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 09 Dec 2025 23:00:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Atleta de Itapema conquista bicampeonato brasileiro de bodyboard e encerra 2025 com temporada histórica]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/09/atleta-de-itapema-conquista-bicampeonato-brasileiro-de-bodyboard-e-encerra-2025-com-temporada-historica/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Atleta]]></category>
<category><![CDATA[Conquista]]></category>
<category><![CDATA[Bicampeonato]]></category>
<category><![CDATA[Brasileiro]]></category>
<category><![CDATA[Bodyboard]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 22:57:06 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20298</guid>
<description><![CDATA[O bodyboarder itapemense Éder Luciano conquistou o bicampeonato brasileiro na etapa decisiva do Circuito Brasileiro, realizada na Praia de Geribá, em Armação de Búzios (RJ), neste final de semana. O título nacional, que ele não alcançava desde 2011, consolida um dos anos mais consistentes de sua carreira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O bodyboarder itapemense Éder Luciano conquistou o bicampeonato brasileiro na etapa decisiva do Circuito Brasileiro, realizada na Praia de Geribá, em Armação de Búzios (RJ), neste final de semana. O título nacional, que ele não alcançava desde 2011, consolida um dos anos mais consistentes de sua carreira. Mesmo chegando à disputa com menor vantagem, Éder venceu as baterias decisivas e garantiu o troféu após uma performance sólida na final. A etapa encerrou a temporada nacional, reconhecida pelo alto nível técnico e pela competitividade entre os principais atletas do país.</strong><br/><br/>O resultado em Búzios se soma aos títulos acumulados ao longo de 2025, entre eles o 11º campeonato catarinense, o vice-campeonato pan-americano e a presença entre os oito melhores do circuito mundial. O atleta ressaltou o significado deste ciclo competitivo. “Foi um ano muito intenso e de grandes desafios. Poder fechar a temporada com essas conquistas é motivo de orgulho. Representar Itapema e retribuir todo o apoio que recebo aqui é o que me motiva a seguir competindo em alto nível”, afirmou Éder. Para o secretário de Esporte, Paulinho Camargo, o desempenho do atleta reforça o papel de Itapema no cenário esportivo. “O Éder é um exemplo de dedicação e resultado. Sua trajetória inspira nossos jovens atletas e projeta o nome da cidade no esporte nacional e internacional. Para nós, é uma alegria acompanhar mais um título importante sendo trazido para Itapema.”<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Atletas de vôlei de praia de Itapema conquistam o título do Estadual CCVP Sub]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/09/atletas-de-volei-de-praia-de-itapema-conquistam-o-titulo-do-estadual-ccvp-sub-23-masculino-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Atletas]]></category>
<category><![CDATA[Vôlei]]></category>
<category><![CDATA[Praia]]></category>
<category><![CDATA[Conquistam]]></category>
<category><![CDATA[Título]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 22:53:45 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20292</guid>
<description><![CDATA[Os atletas Tiago Momm e Vinicius Scoz, da equipe de vôlei de praia de Itapema, sagraram-se campeões do Estadual CCVP Sub-23 Masculino 2025. A competição, promovida pela Federação Catarinense de Voleibol, ocorreu no último domingo (07), em uma única etapa sediada em Itapema.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Os atletas Tiago Momm e Vinicius Scoz, da equipe de vôlei de praia de Itapema, sagraram-se campeões do Estadual CCVP Sub-23 Masculino 2025. A competição, promovida pela Federação Catarinense de Voleibol, ocorreu no último domingo (07), em uma única etapa sediada em Itapema. O formato concentrado do torneio intensificou a disputa, culminando na vitória da dupla de Itapema sobre os competidores de Balneário Camboriú e Navegantes, que completaram o pódio. A conquista foi resultado do desempenho destacado de Tiago e Vinicius, que representaram com êxito o município.</strong><br/><br/>O secretário de Esportes, Paulinho Camargo, elogiou a performance dos atletas, ressaltando o orgulho de ver a dupla de Itapema se destacando na competição. A vitória de Tiago Momm e Vinicius Scoz demonstra o empenho e a dedicação dos atletas, que conquistaram o título do Estadual CCVP Sub-23 Masculino 2025 ao superar seus adversários. A participação dos competidores de vôlei de praia de Itapema reforça o potencial esportivo da cidade e a importância do apoio às práticas esportivas locais. <br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Homem do tempo” receberá moção da Câmara]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/09/homem-do-tempo-recebera-mocao-da-camara/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 21:55:20 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20286</guid>
<description><![CDATA[Desde 2013, Paulinho Serpa mantém uma estação meteorológica em sua residência, localizada no centro de Porto Belo. O taxista aposentado se tornou conhecido por enviar alertas sobre as variações atmosféricas em um grupo de WhatsApp, contribuindo para a previsibilidade do clima na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[CRECI]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/creci-sc-procon-autuam-construtora-anuncio-ilegal-imoveis-sem-incorporacao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 21:12:37 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172133</guid>
<description><![CDATA[O Conselho Regional de Corretores de Imóveis de Santa Catarina (CRECI-SC) e o PROCON-SC realizaram uma operação conjunta que resultou na autuação de uma construtora em Balneário Camboriú nesta terça-feira (9). A empresa foi penalizada por anunciar oito empreendimentos sem a devida incorporação em seu site e redes sociais, o que configura crime de acordo com a Lei de Incorporação Imobiliária (nº 4.591/64).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Atingido pela escada?: caminhoneiro morre em acidente na Jorge Lacerda em Ilhota]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/caminhoneiro-morre-colisao-rodovia-jorge-lacerda-ilhota/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 20:03:46 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172124</guid>
<description><![CDATA[Acidente na Rodovia Jorge Lacerda, em Ilhota, resulta na morte de um caminhoneiro atingido por uma escada. Resgate e interdi??o da via marcam a .]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Corpo em decomposi??o ? encontrado dentro de resid?ncia em Brusque]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/corpo-encontrado-casa-dom-joaquim-brusque/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 19:26:30 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172121</guid>
<description><![CDATA[Um corpo em avan?ado estado de decomposi??o foi descoberto em uma resid?ncia de Brusque, sem sinais de viol?ncia. Mist?rio ronda a causa da morte e mobiliza equipes de seguran?a.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Donos de imobili?ria, casal morreu junto com a filha beb? na Grande Florian?polis]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/donos-de-imobiliaria-casal-morreu-junto-com-a-filha/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 18:04:54 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172114</guid>
<description><![CDATA[Em Palho?a, envolve empres?rio, esposa e filha de 1 ano arrastados pela ?gua em ve?culo durante temporal, causando na regi?o.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Ap?s mortes e alagamentos, Palho?a declara situa??o de emerg?ncia: ?140mm em chuvas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/meioambiente/palhoca-decreta-emergencia-fortes-chuvas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 17:54:22 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172112</guid>
<description><![CDATA[Ap?s fortes chuvas e alagamentos, Palho?a declara situa??o de emerg?ncia e abre abrigo provis?rio para fam?lias atingidas, com registro de 140mm de chuva.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Abaixo]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/abaixo-assinado-quer-acabar-com-naturismo-na-praia-do-pinho-em-balneario-camboriu-entenda/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 17:32:00 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129574</guid>
<description><![CDATA[Um abaixo-assinado promovido por moradores da região das Praias Agrestes solicita a revogação do status de naturismo da Praia do Pinho, localizada em Santa Catarina. A petição destaca que a praia, pioneira na prática naturista no Brasil, enfrenta uma crise que envolve questões morais e legais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Duas mulheres são presas após furtos nas lojas O Boticário e Riachuelo de shopping em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/duas-mulheres-sao-presas-apos-furtos-nas-lojas-o-boticario-e-riachuelo-de-shopping-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 17:14:19 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129566</guid>
<description><![CDATA[Um grupo composto por quatro mulheres foi flagrado furtando itens em lojas do Balneário Shopping, localizado em Balneário Camboriú, no domingo, dia 7. As suspeitas foram identificadas subtraindo cosméticos e um tênis das lojas O Boticário e Riachuelo, sendo interceptadas pela equipe de segurança do estabelecimento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>