<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 13 Nov 2025 12:40:41 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Parque da Lagoa do Perequê terá horário ampliado durante Feriado do Dia da Consciência Negra]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/13/parque-da-lagoa-do-pereque-tera-horario-ampliado-durante-feriado-do-dia-da-consciencia-negra/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Região]]></category>
<category><![CDATA[Parque]]></category>
<category><![CDATA[Lagoa]]></category>
<category><![CDATA[Perequê]]></category>
<category><![CDATA[Terá]]></category>
<category><![CDATA[Horário]]></category>
<category><![CDATA[Ampliado]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 12:32:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19993</guid>
<description><![CDATA[O Parque da Lagoa do Perequê, localizado na Rua Aderbal de Souza, nº 150, bairro Perequê, em Porto Belo, terá seu horário de funcionamento ampliado durante o feriado do Dia da Consciência Negra. A iniciativa é promovida pelo Governo Municipal, por meio da Fundação do Meio Ambiente, com o intuito de incentivar moradores e turistas a desfrutarem do espaço.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O Parque da Lagoa do Perequê, localizado na Rua Aderbal de Souza, nº 150, bairro Perequê, em Porto Belo, terá seu horário de funcionamento ampliado durante o feriado do Dia da Consciência Negra. A iniciativa é promovida pelo Governo Municipal, por meio da Fundação do Meio Ambiente, com o intuito de incentivar moradores e turistas a desfrutarem do espaço. O parque estará aberto das 7h às 20h, de quinta a domingo, nos dias 20, 21, 22 e 23 de novembro.</strong><br/><br/>A medida visa estimular a prática de caminhadas e exercícios físicos nos horários mais agradáveis do dia, como no início da manhã e ao final da tarde, proporcionando mais tempo para o lazer em família e o contato com a natureza. O Parque da Lagoa do Perequê, reconhecido como um importante ponto de convivência e bem-estar em Porto Belo, oferece uma infraestrutura completa para diversas atividades físicas, lazer e contemplação, tornando-se um espaço propício para integração e contato com a natureza.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Justiça condena responsáveis por crueldade contra cães em Bombinhas e Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/13/justica-condena-responsaveis-por-crueldade-contra-caes-em-bombinhas-e-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 12:07:43 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19990</guid>
<description><![CDATA[O Ministério Público de Santa Catarina condenou tutores de animais por maus-tratos em Bombinhas e Porto Belo, no Litoral Norte. As decisões judiciais reafirmam o compromisso da instituição com a proteção da vida animal e a aplicação da Lei de Crimes Ambientais em casos de abandono, negligência e crueldade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motociclista fica gravemente ferido em colisão com carro em Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/13/motociclista-fica-gravemente-ferido-em-colisao-com-carro-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 11:26:29 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19984</guid>
<description><![CDATA[Um acidente grave ocorreu na noite de quarta-feira (12) na Avenida Governador Celso Ramos, em Porto Belo. Um motociclista ficou gravemente ferido após colidir com um carro por volta das 19h37.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motociclista colide contra carro e para embaixo de veículo em Porto Belo; vítima sofreu ferimentos pelo corpo]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/motociclista-colide-contra-carro-e-para-embaixo-de-veiculo-em-porto-belo-vitima-sofreu-ferimentos-pelo-corpo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 10:42:53 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126733</guid>
<description><![CDATA[Um acidente ocorrido na noite de quarta-feira, 12, em Porto Belo, resultou em um motociclista ficando preso embaixo de um carro após uma colisão na Avenida Governador Celso Ramos. O incidente aconteceu por volta das 19h40 e o condutor da motocicleta foi resgatado por transeuntes que passavam pelo local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Acidente entre carro e moto deixa motociclista em estado grave em Porto Belo]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/acidente-entre-carro-e-moto-deixa-motociclista-em-estado-grave-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 10:15:57 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169467</guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo um carro e uma motocicleta resultou em um homem gravemente ferido na noite de quarta-feira (12) na Avenida Governador Celso Ramos, em Porto Belo. O incidente ocorreu por volta das 19h37 e mobilizou o Corpo de Bombeiros local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Fim da farra: moradores de rua serão internados involuntariamente em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/balneario-camboriu-retoma-internacao-involuntaria-resgate-vida-bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 22:34:24 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169445</guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Balneário Camboriú decidiu adotar medidas mais rígidas no combate à situação de rua, autorizando a contratação de uma equipe multiprofissional para viabilizar a retomada da internação involuntária no município. A iniciativa, liderada pela prefeita Juliana Pavan, representa uma mudança de postura no programa Resgate à Vida BC e tem como objetivo conter o fluxo constante de pessoas em situação de vulnerabilidade que chegam à cidade de outras regiões.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Atravessou voando”: moto de alta cilindrada atinge motoboys em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/moto-de-alta-cilindrada-atinge-motoboys-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 22:09:59 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169437</guid>
<description><![CDATA[Um acidente de trânsito grave mobilizou equipes de socorro na tarde desta quarta-feira (12), por volta das 14h25, no bairro Meia Praia, em Itapema. A colisão envolveu uma motocicleta de alta cilindrada, uma van, outra moto de menor porte e um automóvel estacionado na Rua 238, esquina com a Segunda Avenida.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[EDITAL DE CONVOCAÇÃO DA ASSEMBLEIA GERAL EXTRAORDINÁRIA]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/12/edital-de-convocacao-da-assembleia-geral-extraordinaria/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 20:55:36 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19980</guid>
<description><![CDATA[A Associação dos Moradores de Porto Belo convoca a realização de Assembleia Geral Extraordinária. O evento ocorrerá na sede da associação, localizada em Porto Belo, no dia 15 de março, com início previsto para as 19h.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bombinhas retoma cobrança da Taxa de Preservação Ambiental nesta sexta]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bombinhas-retoma-cobranca-da-taxa-de-preservacao-ambiental-nesta-sexta-feira-veja-quem-paga-e-os-valores/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 19:39:19 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126696</guid>
<description><![CDATA[A cidade de Bombinhas, localizada no Litoral Norte de Santa Catarina, retomou a cobrança da Taxa de Preservação Ambiental (TPA) a partir desta sexta-feira, 15. A TPA é um tributo municipal que funciona como um "pedágio ambiental" e estará em vigor até 15 de abril de 2026, abrangendo o período de alta temporada na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[BC Trânsito realiza mais de 2 mil abordagens em fiscalizações de ciclomotores e veículos elétricos]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bc-transito-realiza-mais-de-2-mil-abordagens-em-fiscalizacoes-de-ciclomotores-e-veiculos-eletricos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 18:54:16 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126688</guid>
<description><![CDATA[A BC Trânsito realizou 2.310 abordagens de fiscalização entre janeiro e outubro de 2025 em Balneário Camboriú. As ações foram direcionadas a ciclomotores, bicicletas elétricas e equipamentos de mobilidade individual autopropelidos, em cumprimento ao Decreto Municipal nº 12.347/2025, que regulamenta o uso desses veículos na cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>