<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 06 Nov 2025 23:20:40 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[“Vão carregar a bandeira de Tijucas com orgulho”: prefeitura vai patrocinar atletas tijuquenses]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/prefeitura-vai-patrocinar-atletas-tijuquenses/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Tijucas]]></category>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<category><![CDATA[arena multiuso]]></category>
<category><![CDATA[atletas de Tijucas]]></category>
<category><![CDATA[Vão]]></category>
<category><![CDATA[Carregar]]></category>
<category><![CDATA[Bandeira]]></category>
<category><![CDATA[Orgulho]]></category>
<category><![CDATA[Prefeitura]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 23:15:43 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168798</guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Tijucas enviou oficialmente, nesta quinta-feira (6), à Câmara de Vereadores o projeto de lei que institui os programas Bolsa Atleta e Bolsa Técnico. A medida visa fornecer suporte financeiro a atletas e treinadores que representam o município em competições regionais, estaduais, nacionais e internacionais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Prefeitura de Tijucas enviou oficialmente, nesta quinta-feira (6), à Câmara de Vereadores o projeto de lei que institui os programas Bolsa Atleta e Bolsa Técnico. A medida visa fornecer suporte financeiro a atletas e treinadores que representam o município em competições regionais, estaduais, nacionais e internacionais. O anúncio ocorreu no gabinete do prefeito Maickon Sgrott (PP), com a presença de vereadores e representantes da imprensa local, marcando um avanço significativo para o esporte de Tijucas.</strong><br/><br/>Durante a apresentação, o presidente da Fundação Municipal de Esportes, Erivelto Danone (PL), ressaltou que o projeto representa um marco para o esporte local, proporcionando condições para que atletas talentosos permaneçam competindo em Tijucas. O programa prevê repasses financeiros progressivos, de acordo com o desempenho e o nível de competição dos beneficiados, com o intuito de evitar a migração de talentos para outras cidades. O prefeito Maickon Sgrott destacou a importância da iniciativa para fortalecer o esporte de base e valorizar os representantes do município, ressaltando que o investimento no Bolsa Atleta é fundamental para o futuro dos atletas tijuquenses.<br/><br/>O projeto agora segue para análise e votação na Câmara de Vereadores, com previsão de início dos repasses já em 2026. A criação dos programas Bolsa Atleta e Bolsa Técnico representa uma mudança estrutural no apoio ao esporte de Tijucas, consolidando a cidade como referência no incentivo ao esporte e na valorização de seus talentos. <br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fcontrole.jornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2F89f50fdc-1283-4e78-be78-96ee58615fdb.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

</channel>
</rss>