<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 08 Dec 2025 12:21:41 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Homem é preso após incendiar carro da ex-companheira em Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-incendeia-carro-da-ex-companheira-apos-discussao-em-santa-catarina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 12:14:05 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://visornoticias.com.br/?p=313446</guid>
<description><![CDATA[Um homem foi detido em flagrante após incendiar o veículo da ex-companheira, que sofreu destruição total, em Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Dois homens morrem atropelados por veículo tipo gaiola em Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/dois-homens-morrem-atropelados-por-veiculo-tipo-gaiola-em-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 12:04:56 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://visornoticias.com.br/?p=313440</guid>
<description><![CDATA[Dois homens perderam a vida após serem atropelados por um veículo tipo gaiola em Camboriú. O motorista e os responsáveis pelo veículo não estavam no local no momento do acidente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Ciclone extratropical muda clima no Vale do Itajaí e Litoral Norte entre segunda e quarta-feira]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/ciclone-extratropical-deve-afetar-tempo-no-vale-do-itajai-entre-segunda-e-quarta-feira/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:57:51 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://portalmenina.com.br/?p=129352</guid>
<description><![CDATA[Depois de um domingo quente com temperaturas acima dos 30°C, um ciclone extratropical começa a afetar o tempo em Santa Catarina, provocando temporais, queda de temperatura e ventos fortes entre segunda (8) e quarta-feira (10).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[ROMU de Itapema estoura entrega e encontra “depósito” de drogas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/romu-de-itapema-estoura-entrega-e-encontra-deposito-de-drogas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Alto São Bento]]></category>
<category><![CDATA[apreensão de drogas]]></category>
<category><![CDATA[Romu]]></category>
<category><![CDATA[Estoura]]></category>
<category><![CDATA[Entrega]]></category>
<category><![CDATA[Encontra]]></category>
<category><![CDATA[Depósito]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:54:15 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171938</guid>
<description><![CDATA[A ROMU (Ronda Ostensiva Municipal) de Itapema realizou uma apreensão de mais de 23 quilos de drogas após flagrar uma entrega em via pública no fim de semana. A ação ocorreu na Rua 906, no bairro Alto São Bento, durante um patrulhamento preventivo da equipe.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A ROMU (Ronda Ostensiva Municipal) de Itapema realizou uma apreensão de mais de 23 quilos de drogas após flagrar uma entrega em via pública no fim de semana. A ação ocorreu na Rua 906, no bairro Alto São Bento, durante um patrulhamento preventivo da equipe. A movimentação suspeita foi identificada após uma denúncia anônima que apontava um casal circulando em uma motocicleta vermelha e realizando entregas suspeitas nas proximidades da Secretaria de Educação.</strong><br/><br/>Ao localizar o veículo, os guardas observaram um homem prestes a receber a droga, que fugiu ao avistar a viatura, deixando apenas o casal na motocicleta. O condutor tentou escapar da abordagem, mas foi alcançado e detido com uma porção de maconha. Ele admitiu realizar a venda de entorpecentes e indicou a presença de mais drogas em sua residência. Com autorização, os agentes foram até o endereço informado e encontraram aproximadamente 23 kg de maconha, um quilo de substância semelhante à MDMA, cerca de 700 comprimidos com características de ecstasy, 320 papelotes de LSD, além de materiais para fracionamento e pesagem, e um caderno com anotações do tráfico. O casal foi detido e encaminhado à Delegacia de Polícia Civil, juntamente com todo o material apreendido, para os procedimentos legais.<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Lançamento do Itajaí Open marca entrada da cidade no circuito internacional da ATP em 2026]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/lancamento-do-itajai-open-marca-entrada-da-cidade-no-circuito-internacional-da-atp-em-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Esporte]]></category>
<category><![CDATA[Lançamento]]></category>
<category><![CDATA[Itajaí]]></category>
<category><![CDATA[Open]]></category>
<category><![CDATA[Marca]]></category>
<category><![CDATA[Entrada]]></category>
<category><![CDATA[Cidade]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:53:05 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129351</guid>
<description><![CDATA[O lançamento oficial do Itajaí Open de Tênis, torneio ATP Challenger 75 que integrará o circuito profissional mundial em 2026, ocorrerá nesta terça-feira, dia 9, às 9h, no Paço Municipal de Itajaí. O evento contará com a presença de autoridades, dirigentes esportivos, atletas e imprensa, marcando o início da preparação para o campeonato que será realizado de 18 a 25 de janeiro de 2026, no Itamirim Clube de Campo, sede oficial da competição.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O lançamento oficial do Itajaí Open de Tênis, torneio ATP Challenger 75 que integrará o circuito profissional mundial em 2026, ocorrerá nesta terça-feira, dia 9, às 9h, no Paço Municipal de Itajaí. O evento contará com a presença de autoridades, dirigentes esportivos, atletas e imprensa, marcando o início da preparação para o campeonato que será realizado de 18 a 25 de janeiro de 2026, no Itamirim Clube de Campo, sede oficial da competição. Com uma premiação total de US$107 mil e 75 pontos no ranking da ATP destinados ao campeão, a expectativa é atrair jogadores brasileiros e estrangeiros para a disputa, abrindo a temporada esportiva de tênis no país.</strong><br/><br/>A organização do Itajaí Open destaca que a competição posicionará a cidade como um destino capaz de sediar eventos esportivos internacionais de alto nível, com impactos positivos na visibilidade local, na economia e no turismo. O lançamento contará com a presença dos tenistas profissionais Felipe Meligeni, Eduardo Ribeiro e Marcelo Zormann, além de representantes da Confederação Brasileira de Tênis (CBT), da Federação Catarinense de Tênis (FCT), do Instituto Sports e de autoridades municipais, que apresentarão os detalhes da estrutura do torneio e os preparativos para a primeira edição, que marcará o início do calendário profissional do tênis no Brasil em 2026.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Itajaí se prepara para entrar no circuito internacional de tênis com lançamento oficial do Itajaí Open]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/lancamento-do-itajai-open-marca-entrada-da-cidade-no-circuito-internacional-da-atp-em-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:53:05 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://portalmenina.com.br/?p=129351</guid>
<description><![CDATA[A partir de 2026, Itajaí será palco do Itajaí Open, torneio ATP Challenger 75 que vai integrar o calendário mundial do tênis, atraindo atletas e movimentando a economia local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Itapema celebra sucesso do Circuito Mundial de Vôlei de Praia com público de 25 mil e confirma novo evento em 2026]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/itapema-encerra-etapa-do-circuito-mundial-de-volei-de-praia-com-25-mil-pessoas-e-confirma-edicao-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:47:02 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://visornoticias.com.br/?p=313431</guid>
<description><![CDATA[Itapema recebeu 25 mil pessoas durante a etapa do Circuito Mundial de Vôlei de Praia, impulsionando o turismo local e a economia criativa, além de garantir a realização do evento novamente em 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[DELEGACIA MÓVEL DA POLÍCIA CIVIL MARCA PRESENÇA NO CIRCUITO BRASILEIRO E MUNDIAL DE VÔLEI DE PRAIA EM ITAPEMA]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/08/delegacia-movel-da-policia-civil-marca-presenca-no-circuito-brasileiro-e-mundial-de-volei-de-praia-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Policial]]></category>
<category><![CDATA[Delegacia]]></category>
<category><![CDATA[Móvel]]></category>
<category><![CDATA[Polícia]]></category>
<category><![CDATA[Civil]]></category>
<category><![CDATA[Marca]]></category>
<category><![CDATA[Presença]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:39:11 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20260</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina esteve presente nas duas semanas do Circuito Brasileiro e Mundial de Vôlei de Praia em Itapema, com atuação comunitária por meio da Delegacia Móvel instalada na arena da Meia Praia. Durante o evento, que se encerrou no domingo, 7 de dezembro, a equipe policial ofereceu atendimento contínuo ao público, fornecendo orientações, informações, acolhimento e suporte.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Polícia Civil de Santa Catarina esteve presente nas duas semanas do Circuito Brasileiro e Mundial de Vôlei de Praia em Itapema, com atuação comunitária por meio da Delegacia Móvel instalada na arena da Meia Praia. Durante o evento, que se encerrou no domingo, 7 de dezembro, a equipe policial ofereceu atendimento contínuo ao público, fornecendo orientações, informações, acolhimento e suporte. Os policiais interagiram com as famílias, conversaram com os visitantes e distribuíram adesivos de policiais mirins às crianças, aproximando a instituição da comunidade. Com mais de 25 mil pessoas passando pela arena ao longo das competições, a presença da Delegacia Móvel reforçou o compromisso da Polícia Civil com a prevenção, segurança e bem-estar de moradores, turistas e participantes.</strong><br/><br/>Os organizadores destacaram a importância da atuação integrada da Polícia Civil de Itapema, que garantiu apoio e presença constante nos dias de competição, em um esforço para promover um ambiente seguro para todos os envolvidos. A presença da Delegacia Móvel durante o Circuito Brasileiro e Mundial de Vôlei de Praia em Itapema demonstra a preocupação da instituição em fortalecer os laços com a comunidade, além de reforçar a importância da prevenção e segurança em eventos de grande circulação de público. A atuação da Polícia Civil durante o evento evidencia o compromisso em proporcionar um ambiente seguro e acolhedor para todos os presentes.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Delegacia Móvel da Polícia Civil atua com foco na segurança durante o Circuito Mundial de Vôlei de Praia em Itapema]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/08/delegacia-movel-da-policia-civil-marca-presenca-no-circuito-brasileiro-e-mundial-de-volei-de-praia-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:39:11 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://horadeportobelo.com.br/?p=20260</guid>
<description><![CDATA[Com mais de 25 mil visitantes, o Circuito Brasileiro e Mundial de Vôlei de Praia em Itapema teve a presença ativa da Delegacia Móvel da Polícia Civil, oferecendo atendimento, suporte e orientações em plena arena da Meia Praia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motorista embriagado capota carro após bater em árvore no Litoral Norte de SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/carro-capota-apos-bater-em-arvore-e-motorista-e-preso-por-embriaguez-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:34:08 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://visornoticias.com.br/?p=313423</guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo um carro que capotou após colidir contra uma árvore mobilizou a Polícia Militar no Litoral Norte catarinense. O motorista, que não sofreu ferimentos, foi preso por suspeita de embriaguez ao volante.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>