<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 06 Dec 2025 10:20:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar prende homem de 41 anos por tentativa de furto em estacionamento de supermercado em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/policia-militar-prende-homem-de-41-anos-por-tentativa-de-furto-em-estacionamento-de-supermercado-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[Itajaí]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Polícia]]></category>
<category><![CDATA[Militar]]></category>
<category><![CDATA[Prende]]></category>
<category><![CDATA[Homem]]></category>
<category><![CDATA[Anos]]></category>
<category><![CDATA[Tentativa]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 10:19:31 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129273</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar prendeu um homem de 41 anos suspeito de tentativa de furto no estacionamento de um supermercado localizado no bairro Fazenda, em Itajaí, na tarde desta sexta-feira, 05. A ocorrência foi registrada por volta das 17h, após acionamento da Central Regional de Emergência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Polícia Militar prendeu um homem de 41 anos suspeito de tentativa de furto no estacionamento de um supermercado localizado no bairro Fazenda, em Itajaí, na tarde desta sexta-feira, 05. A ocorrência foi registrada por volta das 17h, após acionamento da Central Regional de Emergência. Segundo informações da PM, a vítima, uma funcionária do estabelecimento que estava de folga, relatou que ao chegar ao local flagrou o suspeito rondando os veículos. Antes mesmo de conseguir travar seu carro, o homem tentou abrir a porta e entrar no interior do automóvel. A funcionária conteve o suspeito com apoio da equipe de prevenção do supermercado, que acionou a polícia.</strong><br/><br/>Durante a abordagem, o homem negou ter mexido no veículo e alegou estar no local para comprar medicamentos, porém apresentava falas desconexas e comportamento alterado. Ele foi encaminhado à Delegacia de Polícia Civil sem lesões, portando uma mochila com livros, um celular danificado e um fone de ouvido quebrado. A vítima também compareceu à delegacia para prestar depoimento e um boletim de ocorrência foi lavrado para os procedimentos cabíveis. A identidade do suspeito não foi divulgada. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

</channel>
</rss>