<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 09 Dec 2025 19:41:10 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Corpo em decomposi??o ? encontrado dentro de resid?ncia em Brusque]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/corpo-encontrado-casa-dom-joaquim-brusque/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 19:26:30 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172121</guid>
<description><![CDATA[Um corpo em avan?ado estado de decomposi??o foi descoberto em uma casa de madeira no bairro Dom Joaquim, em Brusque, nesta ter?a-feira (9), sem sinais de viol?ncia, mas com causa da morte ainda desconhecida.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Donos de imobili?ria, casal morreu junto com a filha beb? na Grande Florian?polis]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/donos-de-imobiliaria-casal-morreu-junto-com-a-filha/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 18:04:54 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172114</guid>
<description><![CDATA[Um casal de empres?rios haitianos e sua filha de 1 ano morreram afogados ap?s serem arrastados pela ?gua em Palho?a, na Grande Florian?polis, durante um temporal, causando na regi?o.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Ap?s mortes e alagamentos, Palho?a declara situa??o de emerg?ncia: ?140mm em chuvas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/meioambiente/palhoca-decreta-emergencia-fortes-chuvas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 17:54:22 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172112</guid>
<description><![CDATA[Palho?a declara situa??o de emerg?ncia devido ?s fortes chuvas, com mais de 140mm registrados. Abrigo provis?rio ? aberto para fam?lias atingidas no bairro Passa Vinte.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Abaixo]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/abaixo-assinado-quer-acabar-com-naturismo-na-praia-do-pinho-em-balneario-camboriu-entenda/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Abaixo]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 17:32:00 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129574</guid>
<description><![CDATA[Moradores da região das Praias Agrestes promovem abaixo-assinado para revogar o status de naturismo da Praia do Pinho, primeira praia naturista do Brasil. O documento alega que a praia enfrenta uma crise envolvendo ilegalidades, atos obscenos, insegurança pública e agressão ambiental, afetando diretamente as comunidades vizinhas de Taquaras, Taquarinhas, Estaleiro e Estaleirinho.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Moradores da região das Praias Agrestes promovem abaixo-assinado para revogar o status de naturismo da Praia do Pinho, primeira praia naturista do Brasil. O documento alega que a praia enfrenta uma crise envolvendo ilegalidades, atos obscenos, insegurança pública e agressão ambiental, afetando diretamente as comunidades vizinhas de Taquaras, Taquarinhas, Estaleiro e Estaleirinho. A prática do naturismo estaria impedindo a atuação plena da Polícia Militar e da Guarda Municipal, conforme relatos presentes no abaixo-assinado.</strong><br/><br/>Segundo moradores, a situação se agravou após uma decisão do Ministério Público de Santa Catarina que proibiu a obrigatoriedade da nudez na Praia do Pinho, o que teria eliminado o principal filtro que antes afastava pessoas interessadas apenas em práticas sexuais. Grupos que praticam sexo em público teriam migrado para praias vizinhas, como Taquaras, gerando depredação da restinga, risco sanitário pelo descarte de preservativos, invasão de área protegida e perturbação da tranquilidade da comunidade. Os moradores argumentam que as condutas ilícitas e a degradação ambiental representam ameaça à certificação internacional Bandeira Azul das praias de Taquaras, Estaleiro e Estaleirinho. O Projeto de Lei Complementar 10/2022 é citado como instrumento para restabelecer o uso comum da praia e eliminar a ambiguidade jurídica que inibe a ação policial, conforme o abaixo-assinado. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Duas mulheres são presas após furtos nas lojas O Boticário e Riachuelo de shopping em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/duas-mulheres-sao-presas-apos-furtos-nas-lojas-o-boticario-e-riachuelo-de-shopping-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Duas]]></category>
<category><![CDATA[Mulheres]]></category>
<category><![CDATA[São]]></category>
<category><![CDATA[Presas]]></category>
<category><![CDATA[Após]]></category>
<category><![CDATA[Furtos]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 17:14:19 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129566</guid>
<description><![CDATA[Um grupo composto por quatro mulheres foi flagrado furtando itens em lojas do Balneário Shopping, localizado em Balneário Camboriú, na tarde do último domingo, dia 7. As suspeitas foram identificadas após subtraírem cosméticos e um par de tênis das lojas O Boticário e Riachuelo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um grupo composto por quatro mulheres foi flagrado furtando itens em lojas do Balneário Shopping, localizado em Balneário Camboriú, na tarde do último domingo, dia 7. As suspeitas foram identificadas após subtraírem cosméticos e um par de tênis das lojas O Boticário e Riachuelo. A ação chamou a atenção da equipe de segurança do estabelecimento, que acionou a Polícia Militar para intervir. Duas das envolvidas foram detidas, enquanto as outras duas conseguiram escapar antes da chegada das autoridades.</strong><br/><br/>De acordo com informações da PM, as mulheres agiam de forma coordenada, com uma delas fazendo a vigilância para evitar serem notadas pelos funcionários, enquanto as outras três realizavam os furtos. As detidas, de 27 e 32 anos, já possuíam antecedentes criminais por furto, sendo que a mais jovem estava cumprindo pena pelo mesmo delito em Tubarão. A outra envolvida também era reincidente e utilizava uma tornozeleira eletrônica, que estava descarregada no momento da abordagem. As suspeitas que conseguiram fugir foram identificadas e as informações foram repassadas à Polícia Civil para continuidade das investigações.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem é detido após ameaçar familiares com pistola na Barra, em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/homem-e-detido-apos-ameacar-familiares-com-pistola-na-barra-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Homem]]></category>
<category><![CDATA[É]]></category>
<category><![CDATA[Detido]]></category>
<category><![CDATA[Após]]></category>
<category><![CDATA[Ameaçar]]></category>
<category><![CDATA[Familiares]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 17:11:00 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129553</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar prendeu um homem de 31 anos na noite desta segunda-feira, 08, em Balneário Camboriú, suspeito de ameaçar familiares com uma arma de fogo na região da Barra. De acordo com as vítimas, durante uma discussão, o indivíduo teria apontado uma pistola para intimidar a família.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Polícia Militar prendeu um homem de 31 anos na noite desta segunda-feira, 08, em Balneário Camboriú, suspeito de ameaçar familiares com uma arma de fogo na região da Barra. De acordo com as vítimas, durante uma discussão, o indivíduo teria apontado uma pistola para intimidar a família. Durante a abordagem, o suspeito colaborou com os policiais, que encontraram uma pistola 9 mm desmuniciada, um carregador convencional e outro alongado com munições de uso restrito. A consulta ao sistema revelou que a arma estava registrada como furtada, configurando o crime de receptação.</strong><br/><br/>O homem foi encaminhado à Delegacia de Polícia Civil para os procedimentos legais. A ação da Polícia Militar resultou na prisão do suspeito e na apreensão da arma de fogo, que estava em situação irregular. A ocorrência demonstra a atuação das autoridades na prevenção e combate a crimes envolvendo armas de fogo, garantindo a segurança da população local. A Polícia segue investigando o caso para apurar as circunstâncias da ameaça e a origem da arma apreendida.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Companheiro ? principal suspeito de matar jovem encontrada em milharal em SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/companheiro-e-suspeito-de-feminicidio/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 17:07:39 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172108</guid>
<description><![CDATA[Uma jovem foi encontrada gravemente ferida em um milharal em Xanxer?, SC. A v?tima, Indianara Rodrigues da Silva, de 27 anos, faleceu ap?s dar entrada no hospital. O principal suspeito do crime ? o companheiro dela.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Pai, m?e e beb? morrem afogados ap?s carro ser arrastado na Grande Florian?polis]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/pai-mae-e-bebe-morrem-afogados/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 16:00:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172105</guid>
<description><![CDATA[Uma fam?lia foi arrastada pela enxurrada em Palho?a (SC) e n?o resistiu. Pai, m?e e beb? perderam a vida ap?s o carro ser levado pela ?gua, em meio a uma situa??o de extrema tens?o e desespero.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Carro ? arrastado pela enxurrada e Bombeiros tentam localizar poss?veis v?timas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/urgente-carro-e-arrastado-pela-enxurrada-e-bombeiros-tentam-localizar-possiveis-vitimas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 15:18:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172098</guid>
<description><![CDATA[Enxurrada em Palho?a arrasta carro, e Bombeiros buscam poss?veis v?timas em meio ? tempestade. Resgates em v?rios pontos da cidade mobilizam equipes de socorro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mapa mostra como e onde ventos do ciclone atingir?o SC: ?at? 120 km/h]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/mapa-mostra-como-e-onde-ventos-do-ciclone-atingirao-sc-ate-120-km-h/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 14:53:42 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172095</guid>
<description><![CDATA[Ciclone extratropical traz ventos intensos de at? 120 km/h para SC, com riscos de quedas de ?rvores e danos estruturais. Defesa Civil orienta precau??o.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>