<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 04 Nov 2025 11:49:06 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[PM apreende 12 kg de drogas e prende dois homens por tráfico em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/pm-apreende-12-kg-de-drogas-e-prende-dois-homens-por-trafico-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Apreende]]></category>
<category><![CDATA[Drogas]]></category>
<category><![CDATA[Prende]]></category>
<category><![CDATA[Dois]]></category>
<category><![CDATA[Homens]]></category>
<category><![CDATA[Tráfico]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 11:31:50 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=300555</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar de Santa Catarina apreendeu 12 kg de drogas e prendeu dois homens por tráfico em uma operação realizada recentemente. A ação ocorreu na cidade de [inserir nome da cidade], resultando também na recuperação de veículos roubados, além da apreensão de armas e materiais utilizados no preparo das substâncias ilícitas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Polícia Militar de Santa Catarina apreendeu 12 kg de drogas e prendeu dois homens por tráfico em uma operação realizada recentemente. A ação ocorreu na cidade de [inserir nome da cidade], resultando também na recuperação de veículos roubados, além da apreensão de armas e materiais utilizados no preparo das substâncias ilícitas. As prisões e apreensões foram realizadas durante uma operação de combate ao tráfico de drogas na região.</strong><br/><br/>Segundo informações da polícia, a operação foi desencadeada após denúncias anônimas sobre atividades ilícitas em determinada localidade. Durante a ação, os policiais conseguiram localizar os suspeitos, que foram detidos em flagrante. Além das drogas apreendidas, os agentes também recuperaram veículos que haviam sido roubados e encontraram armas de fogo e materiais utilizados para preparar entorpecentes.<br/><br/>A Polícia Militar segue investigando o caso para identificar possíveis conexões dos suspeitos com outros crimes na região. As drogas, armas e demais materiais apreendidos foram encaminhados para as autoridades competentes para os procedimentos legais cabíveis. A ação reforça o compromisso das forças de segurança no combate ao tráfico de drogas e demais atividades ilícitas em Santa Catarina. <br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2FPM-apreende-12-kg-de-drogas-e-prende-dois-homens-por-trafico-em-SC.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Podcast em Chapecó debate conquistas na Olimpíada de Geografia]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/olimpiada-geografia-chapeco-resultados-podcast/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Chapecó]]></category>
<category><![CDATA[Educação]]></category>
<category><![CDATA[Podcast]]></category>
<category><![CDATA[Debate]]></category>
<category><![CDATA[Conquistas]]></category>
<category><![CDATA[Olimpíada]]></category>
<category><![CDATA[Geografia]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 11:19:50 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=300390</guid>
<description><![CDATA[Um podcast realizado em Chapecó reuniu professores para discutir a participação e os resultados dos alunos da Rede Municipal na Olimpíada de Geografia. O evento ocorreu recentemente, promovendo uma análise aprofundada das conquistas alcançadas pelos estudantes no referido torneio educacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um podcast realizado em Chapecó reuniu professores para discutir a participação e os resultados dos alunos da Rede Municipal na Olimpíada de Geografia. O evento ocorreu recentemente, promovendo uma análise aprofundada das conquistas alcançadas pelos estudantes no referido torneio educacional.</strong><br/><br/>Durante o podcast, os professores abordaram diversos aspectos relacionados à preparação dos alunos para a Olimpíada de Geografia, destacando estratégias pedagógicas utilizadas e o empenho dos estudantes em busca de bons resultados. Além disso, foram discutidos os impactos positivos que a participação nesse tipo de competição pode trazer para o desenvolvimento acadêmico e pessoal dos jovens.<br/><br/>A iniciativa do podcast em Chapecó reflete o interesse da comunidade educacional em valorizar e reconhecer o esforço e dedicação dos alunos da Rede Municipal que se destacaram na Olimpíada de Geografia. A discussão promovida pelos professores contribui para o compartilhamento de boas práticas e experiências que possam inspirar outros estudantes a se envolverem em atividades extracurriculares desse tipo.<br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2Fwhatsapp-image-2025-11-03-at-16-1762201410444-10-59.webp" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Chapecó retoma atividades para idosos na Cidade do Idoso]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/atividades-para-idosos-chapeco/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Assistência social]]></category>
<category><![CDATA[Chapecó]]></category>
<category><![CDATA[Retoma]]></category>
<category><![CDATA[Atividades]]></category>
<category><![CDATA[Idosos]]></category>
<category><![CDATA[Cidade]]></category>
<category><![CDATA[Idoso]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 11:18:11 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=300385</guid>
<description><![CDATA[A Cidade do Idoso em Chapecó retomou suas atividades voltadas para idosos, oferecendo academia, jogos, aulas de pilates e caminhada orientada. As atividades estão disponíveis para o público interessado em participar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Cidade do Idoso em Chapecó retomou suas atividades voltadas para idosos, oferecendo academia, jogos, aulas de pilates e caminhada orientada. As atividades estão disponíveis para o público interessado em participar. A retomada ocorreu recentemente, proporcionando opções de lazer e exercícios para a terceira idade.</strong><br/><br/>Localizada em Chapecó, a Cidade do Idoso oferece um ambiente propício para a prática de atividades físicas e de socialização entre os idosos da região. Com a retomada das atividades, os frequentadores podem desfrutar de uma variedade de opções de entretenimento e exercícios, visando promover a qualidade de vida e o bem-estar dos participantes. As atividades incluem academia, jogos, aulas de pilates e caminhada orientada, contribuindo para a manutenção da saúde e da vitalidade dos idosos.<br/><br/>A iniciativa de retomar as atividades na Cidade do Idoso em Chapecó visa atender à demanda por opções de lazer e exercícios destinados ao público idoso da região. Com um ambiente adequado e atividades diversificadas, a proposta busca incentivar a prática de hábitos saudáveis e proporcionar momentos de convívio e diversão para os participantes interessados. A retomada das atividades na Cidade do Idoso representa uma oportunidade para os idosos se manterem ativos e saudáveis, desfrutando de momentos de bem-estar e integração social.<br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2Fwhatsapp-image-2025-11-03-at-15-1762201210020-41-19.webp" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Blumenau conquista bronze em campeonato de remo nacional]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/campeonato-remo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Blumenau]]></category>
<category><![CDATA[Esportes]]></category>
<category><![CDATA[Conquista]]></category>
<category><![CDATA[Bronze]]></category>
<category><![CDATA[Campeonato]]></category>
<category><![CDATA[Remo]]></category>
<category><![CDATA[Nacional]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 11:15:32 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=300511</guid>
<description><![CDATA[Mais de 400 atletas representando 25 clubes participaram de um campeonato nacional de remo, onde Blumenau conquistou a medalha de bronze. O evento ocorreu no último final de semana, reunindo competidores de diversas regiões do país em local a ser definido.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Mais de 400 atletas representando 25 clubes participaram de um campeonato nacional de remo, onde Blumenau conquistou a medalha de bronze. O evento ocorreu no último final de semana, reunindo competidores de diversas regiões do país em local a ser definido.</strong><br/><br/>Durante as competições, os atletas blumenauenses demonstraram grande desempenho, conquistando o terceiro lugar no pódio em uma disputa acirrada. O campeonato de remo nacional é uma importante competição no calendário esportivo do país, promovendo o desenvolvimento e a integração entre os praticantes desse esporte.<br/><br/>A participação de Blumenau no campeonato de remo nacional demonstra o crescimento e a qualidade dos atletas locais, que se destacaram em meio a uma forte concorrência. A conquista da medalha de bronze representa não apenas um feito esportivo, mas também o reconhecimento do esforço e dedicação dos remadores da região.<br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2F25770b457a11b77d1ac8254e89b3790a.webp" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[São José apresenta projetos sobre a preservação dos oceanos]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/preservacao-dos-oceanos-sao-jose/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Meio ambiente]]></category>
<category><![CDATA[São josé]]></category>
<category><![CDATA[São]]></category>
<category><![CDATA[José]]></category>
<category><![CDATA[Apresenta]]></category>
<category><![CDATA[Projetos]]></category>
<category><![CDATA[Sobre]]></category>
<category><![CDATA[Preservação]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 11:14:19 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=300515</guid>
<description><![CDATA[Escolas ambientais de São José apresentaram projetos voltados para a preservação dos oceanos durante o III Fórum das Escolas do Mar de Santa Catarina. O evento ocorreu nesta semana, reunindo estudantes e educadores engajados na temática ambiental.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Escolas ambientais de São José apresentaram projetos voltados para a preservação dos oceanos durante o III Fórum das Escolas do Mar de Santa Catarina. O evento ocorreu nesta semana, reunindo estudantes e educadores engajados na temática ambiental. As iniciativas abordaram a importância da conscientização e ações práticas para a proteção dos ecossistemas marinhos.</strong><br/><br/>Durante as apresentações, os participantes puderam conhecer detalhes dos projetos desenvolvidos pelas escolas, que envolvem desde campanhas de limpeza de praias até ações de educação ambiental nas comunidades locais. Os estudantes demonstraram criatividade e comprometimento na busca por soluções para os desafios enfrentados pelos oceanos, destacando a relevância da preservação marinha para a sustentabilidade do planeta.<br/><br/>O III Fórum das Escolas do Mar de Santa Catarina proporcionou um espaço de troca de experiências e conhecimentos, fortalecendo o engajamento da comunidade escolar na proteção dos oceanos. As apresentações dos projetos ambientais evidenciaram a importância do trabalho conjunto entre escolas, alunos e instituições para a promoção de práticas sustentáveis em prol do meio ambiente marinho.<br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2FWhats-App-Image-2025-10-30-at-16-10-05-1-1.webp" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Banda Akanoá realiza gravação de clipe em São José]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/gravacao-de-clipe/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Cultura e eventos]]></category>
<category><![CDATA[São josé]]></category>
<category><![CDATA[Banda]]></category>
<category><![CDATA[Akanoá]]></category>
<category><![CDATA[Realiza]]></category>
<category><![CDATA[Gravação]]></category>
<category><![CDATA[Clipe]]></category>
<category><![CDATA[São]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 11:12:28 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=300516</guid>
<description><![CDATA[O grupo musical Banda Akanoá realizou a gravação de um clipe em São José, durante o projeto Som na Praça, financiado pela Política Nacional Aldir Blanc. A ação ocorreu em data não especificada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O grupo musical Banda Akanoá realizou a gravação de um clipe em São José, durante o projeto Som na Praça, financiado pela Política Nacional Aldir Blanc. A ação ocorreu em data não especificada.</strong><br/><br/>Durante o evento, os integrantes da Banda Akanoá escolheram a Praça Central da cidade de São José como cenário para a produção do clipe, que contou com a participação de moradores locais e frequentadores do espaço. O projeto Som na Praça tem como objetivo fomentar a cultura local e promover a música independente na região.<br/><br/>A Política Nacional Aldir Blanc, responsável pelo financiamento do projeto, visa apoiar artistas e grupos culturais durante a pandemia, incentivando a produção artística e a realização de eventos culturais em diversas cidades do país. A Banda Akanoá aproveitou a oportunidade para registrar sua música em um ambiente público e diversificado, ampliando sua visibilidade e alcance.<br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2FWhats-App-Image-2025-11-02-at-17-20-20.webp" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Show do Raça Negra celebra centenário de Criciúma nesta terça]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/raca-negra-criciuma/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Cultura e eventos]]></category>
<category><![CDATA[Florianópolis]]></category>
<category><![CDATA[Show]]></category>
<category><![CDATA[Raça]]></category>
<category><![CDATA[Negra]]></category>
<category><![CDATA[Celebra]]></category>
<category><![CDATA[Centenário]]></category>
<category><![CDATA[Criciúma]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 11:10:19 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=300521</guid>
<description><![CDATA[Nesta terça-feira, o Parque das Nações será palco da apresentação do grupo Raça Negra em celebração ao centenário de Criciúma. A organização do evento divulgou as orientações de acesso e segurança para o público presente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Nesta terça-feira, o Parque das Nações será palco da apresentação do grupo Raça Negra em celebração ao centenário de Criciúma. A organização do evento divulgou as orientações de acesso e segurança para o público presente.</strong><br/><br/>O show do Raça Negra, em homenagem aos 100 anos de Criciúma, está marcado para ocorrer no Parque das Nações nesta terça-feira. A organização do evento compartilhou as diretrizes de acesso e medidas de segurança que serão adotadas durante a apresentação.<br/><br/>Com a proposta de celebrar o aniversário da cidade, o grupo Raça Negra se apresentará no Parque das Nações, seguindo todas as orientações de segurança e acesso divulgadas pela organização do evento. Os detalhes sobre a apresentação e as medidas adotadas podem ser conferidos pelo público interessado em prestigiar o show.<br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2FCentenario-de-Criciuma-confira-as-orientacoes-para-o-show-gratuito-com-Raca-Negra-nesta-terca-feira.webp" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Quermesse de Criciúma celebra centenário com shows e cultura]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/quermesse-de-criciuma/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Criciúma]]></category>
<category><![CDATA[Cultura e eventos]]></category>
<category><![CDATA[Quermesse]]></category>
<category><![CDATA[Celebra]]></category>
<category><![CDATA[Centenário]]></category>
<category><![CDATA[Shows]]></category>
<category><![CDATA[Cultura]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 11:09:12 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=300524</guid>
<description><![CDATA[A Quermesse de Criciúma, evento integrante das festividades em celebração ao centenário da cidade, destaca-se por promover a cultura e gastronomia local. Realizada como parte das comemorações, a quermesse tem como objetivo principal proporcionar entretenimento e valorização dos costumes da região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Quermesse de Criciúma, evento integrante das festividades em celebração ao centenário da cidade, destaca-se por promover a cultura e gastronomia local. Realizada como parte das comemorações, a quermesse tem como objetivo principal proporcionar entretenimento e valorização dos costumes da região. O evento ocorre no centro da cidade, reunindo moradores e visitantes em um ambiente festivo e acolhedor.</strong><br/><br/>Com uma programação diversificada, a Quermesse de Criciúma oferece shows musicais, apresentações culturais e uma ampla variedade de pratos típicos da região. Além disso, a atmosfera festiva e a decoração especial contribuem para a ambientação comemorativa do centenário da cidade. A presença de artistas locais e a participação ativa da comunidade enriquecem a experiência dos participantes, que têm a oportunidade de vivenciar a tradição e a identidade cultural do município.<br/><br/>A Quermesse de Criciúma, ao celebrar o centenário da cidade, reforça a importância da preservação das raízes e do patrimônio cultural local. O evento se destaca como um espaço de integração e celebração da história e da diversidade presentes em Criciúma, proporcionando momentos de lazer e convívio para a população. Assim, a quermesse se consolida como um marco nas comemorações do centenário, fortalecendo os laços comunitários e promovendo a valorização da identidade regional.<br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2FGastronomia-musica-e-cultura-das-etnias-colonizadoras-estarao-presentes-na-Quermesse-de-Criciuma-FOT.webp" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Serviços piratas de streaming são retirados do ar após operação internacional]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/servicos-piratas-de-streaming-sao-retirados-do-ar-apos-operacao-internacional/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 09:59:21 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=300505</guid>
<description><![CDATA[Uma ação coordenada pela Justiça argentina resultou na derrubada de serviços piratas de streaming frequentemente utilizados por milhares de brasileiros. A operação internacional teve impacto significativo no acesso a conteúdos ilegais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mensagem do Dia – 04/11/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/mensagem-do-dia-04-11-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 09:54:49 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125641</guid>
<description><![CDATA[Nesta terça-feira, 4, a mensagem do dia é apresentada por Osmar Fernandes. O conteúdo pode ser ouvido para inspirar e motivar os ouvintes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>