<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 02:35:54 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Homem de 74 anos é preso após tentativa de homicídio contra pai de 94 em Palmitos]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/filho-tenta-matar-pai-motosserra-palmitos-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 01:55:34 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174991]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 74 anos foi detido após tentar matar o pai de 94 anos com uma motosserra em uma propriedade rural no interior de Palmitos, Oeste de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu na varanda da residência onde ambos moravam, durante uma discussão motivada por conflitos relacionados ao uso de herbicidas na propriedade.</p>
<p>O idoso foi ameaçado e atingido pelo filho com a motosserra, sofrendo cortes na mão e no antebraço esquerdo, além de escoriações.</p>
<p>Familiares presentes no local conseguiram intervir e impedir que o ataque tivesse um desfecho mais grave.</p>
<p>A vítima recebeu atendimento médico após o ocorrido.</p>
<p>A Polícia Civil localizou o suspeito em sua residência, onde ele foi preso em flagrante e o equipamento utilizado foi apreendido.</p>
<p>O homem permanece à disposição da Justiça, que deverá determinar os próximos passos do processo.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Jovem de 22 anos morre em acidente na SC-108 em Blumenau]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/jovem-morre-acidente-sc-108-blumenau-poste/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 01:44:28 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174987]]></guid>
    <description><![CDATA[Um acidente envolvendo um carro e um poste resultou na morte de um jovem de 22 anos na Rodovia SC-108, em Blumenau.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu no quilômetro 79 da SC-108, no início da tarde de domingo.</p>
<p>O seguia no sentido Massaranduba–Blumenau quando o condutor perdeu o controle da direção e colidiu frontalmente contra um poste às margens da rodovia.</p>
<p>O impacto foi violento e o motorista foi encontrado sem sinais vitais pela equipe de resgate.</p>
<p>Foi constatado que o jovem não utilizava cinto de segurança no momento do acidente e que o automóvel estava com o licenciamento vencido.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
