<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 06 Jan 2026 14:35:55 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Homem é amarrado por familiares após furto em residência no Norte de Santa Catarina]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/homem-e-amarrado-e-agredido-apos-furtar-itens-da-propria-familia/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 14:17:33 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174468]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem foi imobilizado por familiares após furtar itens em uma residência no bairro Jardim Itália, em Matos Costa.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar foi acionada na madrugada e encontrou o homem com as mãos amarradas por uma camiseta, cercado por parentes.</p>
<p>O furto envolveu peças de um aparelho de som automotivo pertencente a um primo do suspeito, guardado na garagem da avó.</p>
<p>Durante a tentativa de impedir o furto, houve luta corporal, e o homem foi contido e amarrado pelos familiares.</p>
<p>Todos os envolvidos foram encaminhados à Delegacia da Polícia Civil de Porto União para registro e providências legais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Grupo Mixtura recebe apoio do Fundo Social para ações culturais em Bombinhas]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/grupo-mixtura-e-contemplado-pelo-fundo-social-e-reforca-preservacao-da-cultura-acoriana-em-bombinhas/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 14:11:43 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324190]]></guid>
    <description><![CDATA[O Grupo Mixtura utilizou recursos do Fundo Social para desenvolver novos materiais e preservar trajes tradicionais da cultura açoriana em Bombinhas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O financiamento possibilitou a criação de uma nova identidade visual para o grupo.</p>
<p>Foram produzidas camisetas comemorativas para fortalecer a presença do grupo em eventos culturais.</p>
<p>Os recursos também foram destinados à manutenção dos trajes tradicionais utilizados nas apresentações.</p>
<p>As ações visam valorizar e preservar a cultura açoriana na região de Bombinhas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Criança de 5 anos morre em acidente na BR-376, no Paraná]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/guard-rail-atravessa-bmw-e-mata-crianca-de-5-anos-que-voltava-do-litoral-catarinense/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 13:47:31 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174459]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma criança de 5 anos faleceu após um acidente envolvendo um automóvel na BR-376, em Tibagi, no Paraná.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu na manhã de segunda-feira, em um trecho da rodovia entre os quilômetros 419 e 421, no sentido Norte.</p>
<p>O , um BMW, saiu da pista e colidiu contra uma defensa metálica, que atravessou a lataria do carro e atingiu a criança.</p>
<p>Apesar do atendimento rápido das equipes de socorro, a criança não resistiu aos ferimentos e foi confirmada a morte no local.</p>
<p>Os pais da criança estavam no ; o pai não sofreu ferimentos e a mãe recebeu atendimento médico.</p>
<p>O motorista realizou teste do bafômetro com resultado negativo para álcool. As causas do acidente ainda estão sendo investigadas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
