<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Fri, 26 Dec 2025 20:36:14 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Homem é preso após ameaçar ex-companheira durante atendimento policial em Itapema]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/homem-ameaca-ex-companheira-durante-atendimento-policial-e-e-preso-em-itapema/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 20:32:56 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321578]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem foi detido em Itapema após ameaçar a ex-companheira durante uma intervenção policial em uma residência.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A polícia foi acionada para atender uma ocorrência envolvendo comportamento agressivo em uma residência.</p>
<p>Durante o atendimento, o homem realizou ameaças contra a ex-companheira.</p>
<p>Ele foi preso no local e encaminhado às autoridades competentes para as providências legais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Acidentes causam lentidão nas rodovias federais de Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/acidentes-e-filas-provocam-lentidao-nas-rodovias-federais-de-sc-nesta-sexta-feira/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 20:25:45 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321576]]></guid>
    <description><![CDATA[Rodovias federais em Santa Catarina registraram lentidão nesta sexta-feira devido a acidentes e congestionamentos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A BR-470 ficou totalmente interditada em um trecho devido a um acidente grave.</p>
<p>As rodovias BR-101, BR-376 e BR-280 apresentaram longos congestionamentos causados pelo excesso de veículos.</p>
<p>As condições nas rodovias provocaram atrasos no tráfego ao longo do dia.</p>
<p>Equipes de atendimento atuaram para liberar os trechos afetados e minimizar os impactos no trânsito.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Dupla é presa em Itapema com cocaína fracionada em quitinete]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/dupla-e-presa-apos-policia-militar-encontrar-cocaina-fracionada-em-quitinete-em-itapema/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 20:14:47 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321572]]></guid>
    <description><![CDATA[Dois homens foram detidos em Itapema após a apreensão de cocaína fracionada em porções individuais para venda.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar realizou a prisão de dois indivíduos em uma quitinete na cidade de Itapema.</p>
<p>Durante a ação, foram encontradas porções de cocaína embaladas para comercialização.</p>
<p>A droga estava fracionada em pequenas quantidades, prontas para venda.</p>
<p>Os detidos foram encaminhados para a delegacia local para os procedimentos legais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem foragido há mais de um ano é capturado pela Polícia Militar em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/homem-foragido-ha-mais-de-um-ano-e-capturado-pela-policia-militar-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 20:05:50 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321565]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem procurado pela Justiça foi detido pela Polícia Militar em Santa Catarina após uma abordagem.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O indivíduo estava foragido há mais de um ano.</p>
<p>A prisão ocorreu durante uma ação da Polícia Militar na região.</p>
<p>O homem foi detido sem oferecer resistência no momento da abordagem.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Arena Comper é instalada no Litoral Norte de Santa Catarina para temporada de verão]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/grupo-pereira-leva-arena-comper-ao-litoral-norte-de-sc-durante-a-temporada-de-verao/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 20:00:47 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321564]]></guid>
    <description><![CDATA[Evento em Bombinhas reúne atividades esportivas, culturais, de lazer e gastronomia entre dezembro e janeiro.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Arena Comper foi montada em Bombinhas para a temporada de verão, oferecendo uma programação diversificada.</p>
<p>O espaço reúne opções de esporte, cultura, lazer e gastronomia para moradores e turistas.</p>
<p>A iniciativa ocorre entre os dias 27 de dezembro e 25 de janeiro, durante o período de alta temporada no Litoral Norte de Santa Catarina.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Trânsito nas rodovias federais de Santa Catarina deve aumentar até 75% antes do Réveillon]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/transito-nas-rodovias-federais-de-sc-deve-aumentar-ate-75-antes-do-reveillon-estima-prf/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 19:39:46 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131428]]></guid>
    <description><![CDATA[O fluxo de veículos nas rodovias federais de Santa Catarina deve crescer significativamente nos dias que antecedem o Réveillon, com aumento estimado de até 75% em pontos estratégicos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A expectativa de alta temporada no verão catarinense indica aumento no tráfego, especialmente na BR-101, principal corredor viário do estado, onde a formação de filas nos acessos aos balneários é prevista devido à chegada de turistas.</p>
<p>Recomenda-se que os motoristas planejem as viagens para horários de menor movimento, como o início da manhã, entre 5h e 8h, quando o trânsito costuma ser mais fluido e as temperaturas mais amenas.</p>
<p>Antes de viajar, é indicado realizar revisão completa nos veículos, incluindo pneus, freios, sistema de iluminação e níveis de óleo e água, além de verificar equipamentos obrigatórios e documentação do e do condutor.</p>
<p>As condições climáticas típicas do verão, como temporais, podem reduzir a visibilidade e aumentar o risco de aquaplanagem, sendo recomendada a redução da velocidade, maior distância entre veículos e evitar freadas bruscas em caso de chuva intensa.</p>
<p>Condutas de risco, como uso do celular ao volante, consumo de álcool e condução sob fadiga, elevam a probabilidade de acidentes. Em colisões leves sem vítimas, os veículos devem ser retirados da pista para não prejudicar o trânsito, e o boletim de ocorrência pode ser registrado digitalmente.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Congestionamento intenso causa lentidão na SC-417 em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/congestionamento-intenso-provoca-lentidao-e-transito-parado-em-rodovia-de-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 19:39:17 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321560]]></guid>
    <description><![CDATA[A SC-417, que conecta a BR-101 ao Litoral Norte de Santa Catarina, registrou congestionamento intenso devido ao aumento do fluxo de veículos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O tráfego na SC-417 apresentou lentidão significativa, com pontos de trânsito parado em determinados trechos.</p>
<p>O aumento no volume de veículos está relacionado ao deslocamento de turistas em direção ao Litoral Norte do estado.</p>
<p>Motoristas enfrentaram longos períodos de espera para avançar na rodovia durante os horários de pico.</p>
<p>As condições do trânsito impactaram o tempo de viagem na região, exigindo atenção redobrada dos condutores.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Condutor embriagado tenta fugir de fiscalização e é apreendido em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/condutor-embriagado-foge-da-fiscalizacao-e-tem-veiculo-apreendido-em-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 19:16:11 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131429]]></guid>
    <description><![CDATA[Um motorista foi flagrado dirigindo sob efeito de álcool e tentou fugir durante uma fiscalização na tarde desta quinta-feira em Balneário Camboriú.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A ocorrência foi registrada por volta das 16h nas proximidades da Avenida Atlântica, após denúncias sobre um realizando manobras perigosas e trafegando em zigue-zague.</p>
<p>O carro, um Kia Picanto vermelho, foi localizado inicialmente no Pontal Norte da Avenida Atlântica, e agentes solicitaram apoio para a abordagem.</p>
<p>Durante o acompanhamento, o condutor tentou fugir, mas foi abordado na rua Miguel Matte, apresentando sinais visíveis de embriaguez.</p>
<p>O motorista recusou-se a realizar o teste do bafômetro, e foi constatado que ele não possuía Carteira Nacional de Habilitação.</p>
<p>Diante das irregularidades, o foi removido ao pátio para apreensão.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
