<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 05 Nov 2025 19:25:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Hard Rock Cafe sobre o mar e roda]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/hard-rock-cafe-sobre-o-mar-e-roda-gigante-conheca-o-pier-oporto-que-inaugura-em-itapema-ainda-em-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE 1]]></category>
<category><![CDATA[Hard]]></category>
<category><![CDATA[Rock]]></category>
<category><![CDATA[Cafe]]></category>
<category><![CDATA[Sobre]]></category>
<category><![CDATA[Mar]]></category>
<category><![CDATA[Roda]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 19:17:51 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125885</guid>
<description><![CDATA[O aguardado empreendimento do litoral norte catarinense, Píer Oporto, em Itapema, tem data marcada para inauguração: 22 de dezembro de 2025. O anúncio foi feito pelas empresas responsáveis pelo projeto, MayBelly Incorporadora, Pantanal Negócios Imobiliários, R7 Participações e RGS Engenharia, nesta quarta-feira, 5.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O aguardado empreendimento do litoral norte catarinense, Píer Oporto, em Itapema, tem data marcada para inauguração: 22 de dezembro de 2025. O anúncio foi feito pelas empresas responsáveis pelo projeto, MayBelly Incorporadora, Pantanal Negócios Imobiliários, R7 Participações e RGS Engenharia, nesta quarta-feira, 5. Iniciada em dezembro de 2023, a construção do píer teve um avanço considerado rápido, ficando pronto um ano antes do prazo contratual. O empreendimento, viabilizado pelo investimento conjunto das quatro empresas, representa um marco para a região de Itapema, unindo inovação, engenharia e turismo.</strong><br/><br/>Com arquitetura moderna e proposta multifuncional, o Píer Oporto será o único da América Latina com estacionamento abaixo da plataforma principal, oferecendo 226 vagas terrestres e 50 vagas molhadas. O espaço contará com lojas, restaurantes, quiosques, uma roda-gigante, academia com vista panorâmica, posto náutico e áreas de lazer e convivência. A expectativa é que o píer se torne um ícone turístico e econômico, atraindo de 4 a 5 mil visitantes por dia, gerando cerca de mil empregos diretos, principalmente na área gastronômica. Com 54 operações comerciais confirmadas, o local reunirá marcas nacionais e internacionais, incluindo o Hard Rock Cafe Itapema, que terá a única unidade do mundo construída sobre a água, com vista 360° para o mar. A grandiosidade do projeto e sua conexão com o mar são simbolizadas no nome "Oporto", em referência ao maior empreendimento do litoral norte catarinense da MayBelly Incorporadora. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Circuito Gastronômico de Luiz Alves apresenta menu da Grão de Ouro inspirado na Gruta de Nossa Senhora Aparecida]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/circuito-gastronomico-de-luiz-alves-apresenta-menu-da-grao-de-ouro-inspirado-na-gruta-de-nossa-senhora-aparecida/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 19:10:51 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=301185</guid>
<description><![CDATA[Empadão colonial, sobremesa artesanal e suco especial compõem o prato que celebra o olfato e a tradição da cidade O post Circuito Gastronômico de Luiz Alves apresenta menu da Grão de Ouro inspirado na Gruta de Nossa Senhora Aparecida . O Circuito Gastronômico de Luiz Alves apresentou um menu especial da Grão de Ouro, composto por empadão colonial, sobremesa artesanal e suco especial, inspirado na Gruta de Nossa Senhora Aparecida.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Itapema antecipa Dia D de Combate à Dengue]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/itapema-antecipa-dia-d-de-combate-a-dengue/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 18:51:29 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=301200</guid>
<description><![CDATA[Itapema antecipa Dia D de Combate à Dengue A cidade de Itapema antecipou a mobilização do Dia D de Combate à Dengue em relação ao calendário nacional. A ação foi convocada pelo Ministério da Saúde, visando intensificar as medidas de prevenção e combate ao mosquito Aedes aegypti.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Engasgou? Saiba como agir, salvar sua vida e reconhecer o gesto universal de pedido de ajuda]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/engasgou-saiba-como-agir-salvar-sua-vida-e-reconhecer-o-gesto-universal-de-pedido-de-ajuda/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 18:47:45 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125873</guid>
<description><![CDATA[Um novo protocolo de primeiros socorros para casos de engasgo com obstrução das vias aéreas foi divulgado pela American Heart Association (AHA) em outubro. As diretrizes recomendam a aplicação da manobra de Heimlich em adultos e crianças conscientes, consistindo em cinco golpes nas costas seguidos de cinco compressões abdominais, a serem repetidos até a expulsão do objeto e a retomada da respiração.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Empresário reforça fama de “melhor patrão” ao presentear funcionários com 400 apartamentos e 1,2 mil carros]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/empresario-reforca-fama-de-melhor-patrao-ao-presentear-funcionarios-com-400-apartamentos-e-12-mil-carros/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 18:47:08 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=301190</guid>
<description><![CDATA[O empresário presenteou seus funcionários com 400 apartamentos e 1,2 mil carros em evento realizado ontem, em São Paulo. Essa ação reforça a reputação do empresário como um dos melhores empregadores do país, destacando-se pelo cuidado com o bem-estar e qualidade de vida de seus colaboradores.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Destrava Tijucas”: prefeitura aposta em abertura de novas ruas para melhorar mobilidade]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/destrava-tijucas-prefeitura-aposta-em-abertura-de-novas-ruas-para-melhorar-mobilidade/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 18:39:46 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168684</guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Tijucas se prepara para realizar, no próximo dia 17, a primeira entrega oficial do programa "Destrava Tijucas". A iniciativa tem como objetivo melhorar a mobilidade urbana e acompanhar o ritmo de crescimento da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Volkswagen lança Jetta GLI 2026 em todo o Brasil, neste sábado]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/volkswagen-lanca-jetta-gli-2026-em-todo-o-brasil-neste-sabado/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 18:38:26 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=301184</guid>
<description><![CDATA[No litoral Norte do estado, a Promenac Praia Brava receberá os clientes para a apresentação do carro Volkswagen Jetta GLI 2026 em todo o Brasil, neste sábado. A Volkswagen lançará o modelo Jetta GLI 2026 em um evento na Promenac Praia Brava, localizada no litoral Norte do estado, neste sábado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Livro “Você, Heroína da sua História” é um convite à superação]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/livro-voce-heroina-da-sua-historia-e-um-convite-a-superacao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 18:32:09 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=301180</guid>
<description><![CDATA[Uma coletânea com biografias femininas, premiada pela Academia Catarinense de Letras, lança seu segundo volume com mais 30 histórias, contadas por Ana Lavratti, no livro "Você, Heroína da sua História". O lançamento do segundo volume da coletânea "Você, Heroína da sua História" representa um convite à superação e ao reconhecimento da importância das mulheres na sociedade, destacando suas trajetórias e conquistas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem é preso por ameaçar companheira com arma de fogo e posse ilegal em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/homem-e-preso-por-ameacar-companheira-com-arma-de-fogo-e-posse-ilegal-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 18:23:22 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125868</guid>
<description><![CDATA[Na noite da última terça-feira, 04 de janeiro, a Polícia Militar de Santa Catarina foi acionada para atender a uma ocorrência relacionada à Lei Maria da Penha, no Bairro Nova Esperança, em Balneário Camboriú. O chamado foi motivado por denúncias de ameaças de morte feitas por um homem de 49 anos à sua companheira, de 50 anos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Ciclone deve provocar chuva acima de 100 mm e ventos de até 100 km/h em SC e RS]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/ciclone-deve-provocar-chuva-acima-de-100-mm-e-ventos-de-ate-100-km-h-em-sc-e-rs/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 18:05:59 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=301178</guid>
<description><![CDATA[Fenômeno começa a se formar nesta sexta (7) e pode atingir cinco estados com temporais O ciclone que está se formando a partir desta sexta-feira (7) tem previsão de atingir cinco estados do Brasil com fortes temporais. As regiões mais afetadas devem ser Santa Catarina e Rio Grande do Sul, com previsão de chuvas intensas acima de 100 mm e ventos que podem chegar a 100 km/h.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>