<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Wed, 24 Dec 2025 20:35:54 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Shelf cloud avança e escurece o céu em Tijucas]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/meioambiente/shelf-cloud-temporais-alerta-tijucas-natal/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 20:24:00 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173437]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma shelf cloud avançou sobre Tijucas, no Litoral de Santa Catarina, provocando mudança brusca no tempo na véspera de Natal.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Após um dia de calor intenso, a formação da shelf cloud chamou a atenção pelo formato marcante no céu da cidade.</p>
<p>Esse tipo de nuvem está associada à chegada de temporais, indicando instabilidade com possibilidade de ventos fortes e chuva.</p>
<p>O cenário para a quinta-feira permanece com tempo abafado e risco de novas pancadas típicas do verão na região.</p>
<p>Há alerta para temporais com rajadas de vento, alagamentos, queda de granizo, descargas elétricas e risco de enxurradas em municípios do Litoral de Santa Catarina.</p>
<p>Em caso de ocorrências, as autoridades recomendam acionar a Defesa Civil ou o Corpo de Bombeiros.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Criança de 9 anos morre após choque elétrico em praça com decoração natalina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/menino-de-9-anos-morre-apos-descarga-eletrica-em-praca-com-decoracao-de-natal/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 20:16:58 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321191]]></guid>
    <description><![CDATA[Um menino de 9 anos faleceu após sofrer uma descarga elétrica em uma praça decorada para o Natal.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu em uma área onde havia uma réplica de trem como parte da decoração natalina.</p>
<p>A criança foi vítima de um choque elétrico enquanto estava na praça.</p>
<p>A Polícia Civil está conduzindo uma investigação para apurar as circunstâncias do acidente.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Defesa Civil emite alerta de temporais para cidades do Sul de Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/defesa-civil-emite-alerta-de-temporais-para-cidades-de-santa-catarina-nesta-quarta-feira/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 19:59:10 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321186]]></guid>
    <description><![CDATA[Alerta indica possibilidade de alagamentos, ventos fortes, granizo e enxurradas em várias regiões do Sul do estado nesta quarta-feira.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Defesa Civil emitiu um alerta para temporais que podem afetar cidades do Sul de Santa Catarina durante esta quarta-feira.</p>
<p>O aviso destaca o risco de alagamentos, ventos intensos, queda de granizo e enxurradas em áreas específicas da região.</p>
<p>Além do Sul do estado, a cidade de Natal também pode registrar instabilidades climáticas ao longo do dia.</p>
<p>As condições meteorológicas exigem atenção redobrada da população e das autoridades locais para minimizar possíveis impactos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
