<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sun, 28 Dec 2025 23:35:53 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Corpo esquartejado é encontrado em malas na Praia do Santinho, Florianópolis]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/urgente-corpo-e-encontrado-esquartejado-em-malas/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 23:10:50 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173720]]></guid>
    <description><![CDATA[Partes de um corpo foram localizadas dentro de duas malas na Praia do Santinho, em Florianópolis, mobilizando equipes de segurança e perícia no local.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Duas malas contendo partes de um corpo foram encontradas no Canto Esquerdo da Praia do Santinho, próximo a um carreiro de acesso à praia.</p>
<p>O achado chamou a atenção de moradores da região, que acionaram as autoridades para o local.</p>
<p>Equipes da Polícia Científica, Polícia Civil e Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina atuaram na ocorrência.</p>
<p>A investigação inicial aponta que o corpo pode ser de uma mulher, informação que ainda não foi confirmada oficialmente.</p>
<p>Os trabalhos periciais e a investigação seguem em andamento para esclarecer as circunstâncias do caso.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Polícia Militar interdita acesso e remove veículos na Cascata do Fernandes, em São João Batista]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/banho-cascata-fernandes-veiculos-guinchados-sao-joao-batista/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 22:39:41 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173717]]></guid>
    <description><![CDATA[A Polícia Militar realizou uma ação na Cascata do Fernandes, em São João Batista, para fiscalizar o local interditado, removendo veículos estacionados irregularmente e orientando visitantes a deixarem a área.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Durante a fiscalização, uma van e motocicletas foram guinchadas após serem encontradas estacionadas em local proibido na Cascata do Fernandes.</p>
<p>Os policiais orientaram os visitantes sobre a interdição da área e determinaram a saída de todos que estavam no local no momento da abordagem.</p>
<p>Moradores de cidades próximas relataram que o acesso à cachoeira é indicado por aplicativos de navegação, mas a interdição só é percebida ao chegar ao local.</p>
<p>Visitantes destacaram a necessidade de informações mais claras para evitar constrangimentos e ressaltaram que a abordagem da Polícia Militar foi tranquila e respeitosa.</p>
<p>A Polícia Militar reforçou a importância de respeitar as sinalizações e restrições para evitar autuações e garantir a segurança dos visitantes.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
