<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 11 Dec 2025 22:20:41 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[PF prende homem por compartilhar material relacionado a abuso sexual infantojuvenil em Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/11/pf-prende-homem-por-compartilhar-material-relacionado-a-abuso-sexual-infantojuvenil-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Policial]]></category>
<category><![CDATA[Pf]]></category>
<category><![CDATA[Prende]]></category>
<category><![CDATA[Homem]]></category>
<category><![CDATA[Compartilhar]]></category>
<category><![CDATA[Material]]></category>
<category><![CDATA[Relacionado]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 22:18:25 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20336</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal realizou a prisão em flagrante, na manhã desta quinta-feira (11/12), de um homem suspeito de armazenar e compartilhar material relacionado ao abuso sexual infantojuvenil na internet. A ação ocorreu durante o cumprimento de um mandado de busca e apreensão em Porto Belo, Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Polícia Federal realizou a prisão em flagrante, na manhã desta quinta-feira (11/12), de um homem suspeito de armazenar e compartilhar material relacionado ao abuso sexual infantojuvenil na internet. A ação ocorreu durante o cumprimento de um mandado de busca e apreensão em Porto Belo, Santa Catarina. Após investigação, a PF identificou o suspeito e o local onde o crime era praticado, resultando no pedido de mandado de busca e apreensão à Justiça Federal. Durante a busca, foram encontrados materiais ilegais no telefone celular do investigado, o que levou à sua prisão em flagrante e indiciamento pelos crimes de armazenamento e compartilhamento de conteúdo relacionado ao abuso sexual infantojuvenil.</strong><br/><br/>As investigações continuarão a partir da análise dos materiais apreendidos, com o objetivo de identificar outros envolvidos e possíveis vítimas. A Polícia Federal alerta para a importância de os pais e responsáveis monitorarem e orientarem seus filhos no ambiente virtual e físico, protegendo-os dos riscos de abusos sexuais. Medidas como conversar abertamente sobre os perigos da internet, ensinar sobre o uso seguro de redes sociais e jogos, e estar atento a mudanças de comportamento são essenciais para a proteção dos jovens. O alerta reforça a necessidade de prevenção para garantir a segurança e o bem-estar de crianças e adolescentes diante de situações de risco.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Ação da PM apreende mais de 100 itens ilegais, incluindo anabolizantes e cigarros eletrônicos, em Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/acao-da-pm-apreende-mais-de-100-itens-ilegais-incluindo-anabolizantes-e-cigarros-eletronicos-em-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 20:22:21 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129915</guid>
<description><![CDATA[O 12º Batalhão de Polícia Militar de Balneário Camboriú realizou uma operação na noite de quarta-feira, 10, na Rua Siqueira Campos, em Camboriú, onde apreendeu uma grande quantidade de produtos de origem ilegal. A ação foi desencadeada após os policiais identificarem movimentações suspeitas em uma residência monitorada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Construtora é autuada em Balneário Camboriú por anunciar oito empreendimentos sem incorporação]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/construtora-e-autuada-em-balneario-camboriu-por-anunciar-oito-empreendimentos-sem-incorporacao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 19:43:05 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129910</guid>
<description><![CDATA[Uma construtora sediada em Balneário Camboriú foi autuada nesta terça-feira, 9, após uma operação conjunta realizada pelo CRECI-SC e PROCON-SC. A ação identificou oito empreendimentos anunciados sem a devida incorporação registrada, o que configura uma prática considerada crime de acordo com a Lei nº 4.591/64.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Família procura jovem de 29 anos desaparecido após corrida por aplicativo em Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/familia-procura-jovem-de-29-anos-desaparecido-apos-corrida-por-aplicativo-em-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 19:09:56 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129901</guid>
<description><![CDATA[A família de Mateus Mauro Cardoso, 29 anos, está em busca de informações sobre o paradeiro do jovem, que desapareceu na manhã de quarta-feira, dia 10. De acordo com parentes, Mateus saiu de casa por volta das 7h30, solicitando um transporte por aplicativo para se deslocar ao trabalho.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Aumentinho da temporada”, postos se antecipam e já estão cobrando mais caro pelo preço do combustível]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/aumentinho-da-temporada-postos-se-antecipam-e-ja-estao-cobrando-mais-caro-pelo-preco-do-combustivel/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 19:06:32 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129893</guid>
<description><![CDATA[O aumento no preço dos combustíveis impactou os consumidores de Balneário Camboriú e cidades vizinhas, como Camboriú e Itajaí, no início desta semana. O litro da gasolina comum sofreu um reajuste médio de 20 centavos, sendo vendido em diversos postos da região por valores entre R$ 6,39 e R$ 6,49.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Espetáculo gratuito de Natal e campanha compre e ganhe celebram 8 anos do Porto Belo Outlet Premium]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/11/espetaculo-gratuito-de-natal-e-campanha-compre-e-ganhe-celebram-8-anos-do-porto-belo-outlet-premium/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 18:54:46 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20331</guid>
<description><![CDATA[O Porto Belo Outlet Premium comemorará seu 8º aniversário com uma programação especial de Natal e a campanha "Compre e Ganhe" com chocotones. O evento terá início neste final de semana, celebrando a data oficial do aniversário do empreendimento, em 14 de dezembro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Dois cães idosos são resgatados em condições graves em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/dois-caes-idosos-sao-resgatados-em-condicoes-graves-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 18:50:11 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129892</guid>
<description><![CDATA[Dois cães idosos foram resgatados em estado grave pelo Departamento de Proteção Animal e Combate aos Maus-Tratos (DEPA) nesta quarta-feira, 10, nos bairros Ariribá e Jardim Parque Bandeirantes, em Balneário Camboriú. No Ariribá, a equipe do DEPA encontrou um cachorro de 15 anos sofrendo hipertermia e extrema desidratação após ser retirado de um telhado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Sucesso de público garante continuidade da Feira da Orla até o fim da temporada]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/sucesso-de-publico-garante-continuidade-da-feira-da-orla-ate-o-fim-da-temporada/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 18:10:43 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129883</guid>
<description><![CDATA[A Feira da Orla, localizada no trecho revitalizado da Avenida Atlântica entre as ruas 4400 e 4600, em Balneário Camboriú, seguirá ativa até o final da temporada de verão. A decisão de estender o evento foi tomada após alcançar a nota média de 8,3 em uma pesquisa de satisfação realizada pela Fundação Cultural.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil de Itapema prende casal foragido por homicídio qualificado do Rio Grande do Norte]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/policia-civil-de-itapema-prende-casal-foragido-por-homicidio-qualificado-do-rio-grande-do-norte/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 17:30:13 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129875</guid>
<description><![CDATA[Um casal de 23 anos, procurado pela prática de homicídio qualificado no Rio Grande do Norte, foi detido pela Polícia Civil de Santa Catarina na manhã desta quinta-feira, 11. Os indivíduos foram capturados no bairro Alto São Bento, em Itapema, durante uma operação conjunta entre a Delegacia de Polícia local e o Departamento de Capturas da DEIC/SC.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Alesc aprova programa de R$ 1 bilhão para impulsionar crédito e competitividade no agronegócio catarinense]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/alesc-aprova-programa-de-r-1-bilhao-para-impulsionar-credito-e-competitividade-no-agronegocio-catarinense/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 17:19:25 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129872</guid>
<description><![CDATA[A Assembleia Legislativa de Santa Catarina aprovou, nesta terça-feira, 9, o Programa Coopera Agro SC, iniciativa enviada pelo Governo do Estado por meio da Secretaria de Estado da Agricultura e Pecuária (Sape). O programa, considerado uma das mais amplas políticas de estímulo ao agronegócio já estruturadas no estado, prevê a criação de até 10 linhas de crédito, totalizando R$ 1 bilhão em financiamentos destinados a agricultores vinculados a cooperativas e integradoras.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>