<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Mon, 22 Dec 2025 17:38:20 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Operação no Caixa D’Aço intensifica fiscalização para garantir segurança na praia]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/operacao-no-caixa-daco-visa-devolver-praia-catarinense-as-familias/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 17:14:06 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173269]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma operação integrada realizou fiscalização no Caixa D’Aço, em Porto Belo, com o objetivo de coibir irregularidades durante a temporada de verão.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A ação ocorreu no penúltimo fim de semana de janeiro de 2025 e envolveu diversas forças de segurança e órgãos municipais.</p>
<p>Durante a operação, foram fiscalizadas 56 embarcações, entre lanchas e motos aquáticas, resultando na apreensão de uma lancha e na lavratura de sete autos de infração pela Marinha do Brasil.</p>
<p>Mais de 100 pessoas foram abordadas, e a Polícia Militar registrou seis autos de infração por porte de entorpecentes, além de uma prisão em flagrante por tráfico de drogas.</p>
<p>A operação utilizou quatro barcos, duas motos aquáticas e apoio aéreo do helicóptero Águia para ampliar o alcance da fiscalização na baía do Caixa D’Aço.</p>
<p>O objetivo da ação foi prevenir festas irregulares, consumo de álcool e drogas, e o excesso de som em embarcações, buscando garantir a segurança e o bem-estar de famílias e visitantes.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Guarda Municipal de Itapema incorpora fuzis e carabinas ao seu armamento]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/gm-de-itapema-passa-a-usar-fuzis-e-carabinas/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 17:00:57 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173265]]></guid>
    <description><![CDATA[A Guarda Municipal de Itapema passou a utilizar oficialmente armamento de maior calibre após a conclusão de treinamento específico para o uso de fuzis e carabinas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A corporação concluiu a capacitação para o uso do fuzil Taurus T4 MLOK, calibre 5,56×45 mm NATO, e da carabina Taurus T9, calibre 9×19 mm, em um curso realizado na Guarda Municipal de Balneário Camboriú.</p>
<p>O treinamento teve foco no emprego técnico, responsável e proporcional dos equipamentos, preparando os agentes para atuar em situações que exigem maior capacidade de resposta operacional.</p>
<p>Com a habilitação, a Guarda Municipal de Itapema está apta a atuar em ocorrências de alta complexidade, como assaltos a banco e confrontos com criminosos armados.</p>
<p>O armamento de grosso calibre amplia a capacidade de coibir crimes antes que evoluam para situações de maior risco à população, reforçando a segurança local.</p>
<p>A iniciativa também fortalece a integração entre guardas municipais da região e representa um investimento em qualificação profissional da corporação.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Incêndio destrói residência desocupada em Porto Belo]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/incendio-destroi-residencia-desocupada-em-pb/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 16:59:00 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320214]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma casa desocupada foi totalmente destruída por um incêndio na manhã desta segunda-feira em Porto Belo.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O fogo consumiu a residência localizada no bairro Perequê.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros foi acionado para controlar as chamas.</p>
<p>Não houve registro de feridos durante o incidente.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
