<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 17 Nov 2025 18:21:07 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Jetski suga cabelo de banhista e causa ferimento no Caixa D’Aço]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/jetski-suga-cabelo-de-banhista-e-causa-ferimento-no-caixa-daco/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<category><![CDATA[Jetski]]></category>
<category><![CDATA[Suga]]></category>
<category><![CDATA[Cabelo]]></category>
<category><![CDATA[Banhista]]></category>
<category><![CDATA[Causa]]></category>
<category><![CDATA[Ferimento]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 18:19:24 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127183</guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 36 anos ficou ferida na tarde deste domingo, após ter parte do cabelo sugado pela turbina de uma jet ski enquanto nadava na região do Caixa D’Aço, em Porto Belo. O incidente ocorreu quando a vítima nadava próximo a um bar flutuante e teve seu cabelo preso na turbina do jetski que passava pelo local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Uma mulher de 36 anos ficou ferida na tarde deste domingo, após ter parte do cabelo sugado pela turbina de uma jet ski enquanto nadava na região do Caixa D’Aço, em Porto Belo. O incidente ocorreu quando a vítima nadava próximo a um bar flutuante e teve seu cabelo preso na turbina do jetski que passava pelo local. O condutor da embarcação desligou o equipamento imediatamente e, com auxílio de populares, conseguiu liberar a mulher, que apresentava um ferimento lacerante de aproximadamente 18 cm na região parietal do crânio, sem sangramento aparente. A vítima foi prontamente atendida pelo Corpo de Bombeiros Militar e encaminhada à Unidade de Pronto Atendimento (UPA) para avaliação e cuidados médicos.</strong><br/><br/>De acordo com relatos, a mulher estava consciente, orientada e caminhando quando a guarnição dos bombeiros chegou ao local. Após receber os primeiros socorros, ela foi transferida para a UPA de Porto Belo. O incidente chamou a atenção para a necessidade de precaução e cuidados ao utilizar equipamentos aquáticos em locais de lazer, visando a segurança dos banhistas e praticantes de esportes náuticos. A rápida ação do condutor da jet ski e a colaboração de populares foram fundamentais para o resgate da vítima e para evitar maiores danos à sua integridade física. A identidade da mulher não foi divulgada e seu estado de saúde atual não foi informado.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Servidores da saúde contestam atraso nas folgas prometidas após “Dia D” em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/servidores-da-saude-contestam-atraso-nas-folgas-prometidas-apos-dia-d-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Servidores]]></category>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<category><![CDATA[Contestam]]></category>
<category><![CDATA[Atraso]]></category>
<category><![CDATA[Folgas]]></category>
<category><![CDATA[Prometidas]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 18:18:58 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127188</guid>
<description><![CDATA[Um ouvinte do programa Bote a Boca no Trombone, da Rádio Menina, levantou questionamentos nesta sexta-feira, 14, acerca do não cumprimento das folgas prometidas pela prefeita Juliana Pavan aos servidores da saúde que atuaram nos sábados do “Dia D”. Segundo o relato, apesar da confirmação da prefeita em entrevista à emissora, o setor de Recursos Humanos do município estaria impedindo a concessão das folgas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um ouvinte do programa Bote a Boca no Trombone, da Rádio Menina, levantou questionamentos nesta sexta-feira, 14, acerca do não cumprimento das folgas prometidas pela prefeita Juliana Pavan aos servidores da saúde que atuaram nos sábados do “Dia D”. Segundo o relato, apesar da confirmação da prefeita em entrevista à emissora, o setor de Recursos Humanos do município estaria impedindo a concessão das folgas. Juliana havia assegurado que as cargas horárias seriam mantidas e que as folgas já programadas seriam garantidas aos profissionais que participaram do evento.</strong><br/><br/>A Secretaria de Gestão de Pessoas, em nota oficial, afirmou que segue a orientação da prefeita em relação ao caso. De acordo com a pasta, os servidores que desempenharam suas atividades no “Dia D” terão direito a folgas em dobro, conforme determinação da chefe do Executivo. A situação gerou questionamentos por parte dos servidores da saúde, que aguardam a efetivação das folgas prometidas pela gestão municipal. A prefeita Juliana Pavan reiterou seu compromisso em conceder as folgas aos profissionais que participaram do evento, conforme anunciado anteriormente em entrevista à Rádio Menina.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Receita Federal entrega 4 mil smartphones para fortalecer a proteção às mulheres em SC]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/receita-federal-entrega-4-mil-smartphones-para-fortalecer-a-protecao-as-mulheres-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:54:02 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127168</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina recebeu um importante reforço em suas atividades e programas de proteção à mulher, como o PCSC por Elas, por meio de uma doação realizada pela Receita Federal. A doação consistiu em 4.000 aparelhos smartphones, avaliados em quase R$ 3,4 milhões, que foram apreendidos em ações de combate ao contrabando e descaminho.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Pânico no Caixa D’Aço: vídeos mostram resgate de mulher com cabelo sugado por jetski]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/panico-no-caixa-daco-videos-mostram-resgate-de-mulher-com-cabelo-sugado-por-jetski/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:07:07 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169890</guid>
<description><![CDATA[Imagens inéditas obtidas pelo Jornal Razão revelam o dramático resgate de uma mulher de 36 anos que ficou presa pela cabeça na turbina de uma motoaquática na região do Caixa D’Aço, em Porto Belo, no último domingo (16). O incidente ocorreu por volta das 14h24, enquanto a vítima nadava próximo a um bar flutuante.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Cidade que só evolui para os turistas”, desabafa moradora sobre pais na fila para rematrícula dos filhos]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/cidade-que-so-evolui-para-os-turistas-desabafa-moradora-sobre-pais-na-fila-para-rematricula-dos-filhos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:12:29 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127157</guid>
<description><![CDATA[Na manhã desta segunda-feira, 17, sob forte chuva, pais foram flagrados aguardando a abertura dos portões das escolas para realizar a rematrícula de seus filhos da rede pública de ensino. As cenas mostram indivíduos sentados no chão e em pé, em frente à escola Vereador Santa, localizada na região Central de Balneário Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Moradora de Tijucas que matou o marido a facadas é absolvida pelo Tribunal do Júri]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/mulher-absolvida-tribunal-juri-tijucas-legitima-defesa/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:56:22 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169878</guid>
<description><![CDATA[O Tribunal do Júri da Comarca de Tijucas absolveu, nesta quarta-feira (5), Sâmia Rodrigues de Campos, acusada de matar seu companheiro Luiz Antônio Alves Nunes, conhecido como Seco, em 2019. O julgamento ocorreu quase seis anos após o crime, que teve lugar na madrugada de 28 de dezembro de 2019, na residência do casal no loteamento Jardim Progresso, bairro Areias, em Tijucas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mulher sofre ferimento após ter cabelo sugado por turbina de motoaquática no Caixa D’Aço]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/17/mulher-sofre-ferimento-apos-ter-cabelo-sugado-por-turbina-de-motoaquatica-no-caixa-daco/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:10:54 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20032</guid>
<description><![CDATA[Na tarde deste domingo, uma mulher de 36 anos foi vítima de um incidente envolvendo uma motoaquática na região do Caixa D’Aço, em Porto Belo. O Corpo de Bombeiros Militar foi acionado para atender a ocorrência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Ameaça de chacina em escola: adolescente é apreendido em Tijucas pela Polícia Civil]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/ameaca-de-chacina-em-escola-adolescente-e-apreendido-em-tijucas-pela-policia-civil/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:04:11 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169875</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Governador Celso Ramos realizou a apreensão de um adolescente suspeito de divulgar mensagens com ameaças de ataque a uma escola do município, na manhã desta segunda-feira (17). A ação, que contou com o apoio das Delegacias de Biguaçu e Antônio Carlos, foi concluída em menos de 48 horas após o início das investigações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Briga entre alagoanos quase termina em tragédia em Itapema: “vou matar quando sair da cadeia”]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/briga-entre-alagoanos-quase-termina-em-tragedia-em-itapema-vou-matar-quando-sair-da-cadeia/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 13:04:02 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169873</guid>
<description><![CDATA[Dois jovens naturais de Alagoas se envolveram em uma discussão que quase terminou em tragédia na noite de domingo (16), no bairro Morretes, em Itapema (SC). A Polícia Militar foi acionada por volta das 20h após um homem ser encontrado esfaqueado na Rua 410.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Pré]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/pre-candidato-a-deputado-por-sc-renan-bolsonaro-quebra-silencio-meu-pai-e-mito/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 12:44:55 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169868</guid>
<description><![CDATA[O vereador de Balneário Camboriú, Jair Renan Bolsonaro, pré-candidato a deputado federal por Santa Catarina, decidiu quebrar o silêncio em meio ao clima quente que tomou conta da política catarinense nas últimas semanas. Ele foi o último dos filhos do ex-presidente a se manifestar sobre o cenário político em SC.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>