<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 06 Dec 2025 14:51:30 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Incêndio atinge apartamento no Centro de BC e mobiliza Corpo de Bombeiros]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/incendio-atinge-apartamento-no-centro-de-bc-e-mobiliza-corpo-de-bombeiros/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE 1]]></category>
<category><![CDATA[Incêndio]]></category>
<category><![CDATA[Atinge]]></category>
<category><![CDATA[Apartamento]]></category>
<category><![CDATA[Centro]]></category>
<category><![CDATA[Bc]]></category>
<category><![CDATA[Mobiliza]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 14:34:18 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129279</guid>
<description><![CDATA[Um incêndio atingiu um apartamento localizado no Centro de Balneário Camboriú na manhã deste sábado, 06 de novembro, por volta das 6h54. As chamas e a fumaça foram avistadas do lado externo do prédio, levando terceiros a acionarem o Corpo de Bombeiros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um incêndio atingiu um apartamento localizado no Centro de Balneário Camboriú na manhã deste sábado, 06 de novembro, por volta das 6h54. As chamas e a fumaça foram avistadas do lado externo do prédio, levando terceiros a acionarem o Corpo de Bombeiros. Após uma busca inicial, os bombeiros confirmaram a inexistência de vítimas no local, apesar de informações preliminares indicarem a possibilidade de uma mulher adulta estar dentro do apartamento. Para conter o fogo, foram empregados os sistemas de prevenção do prédio e aproximadamente mil litros de água, além de recalque para reforçar a pressão da linha de combate.</strong><br/><br/>Durante a operação de combate às chamas, uma parte do edifício foi evacuada preventivamente. Após a extinção do incêndio, procedeu-se à ventilação positiva para dispersar os gases. A moradora do apartamento mencionou possuir dois gatos, porém os animais não foram localizados durante as buscas. Com a situação sob controle, a responsabilidade pelo local passou a ser da moradora e da síndica, após a coleta de informações para o informe pericial.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[‘Todos presos’: justiça nega liberdade para torcedores após ataque em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/todos-presos-justica-nega-liberdade-para-torcedores-apos-ataque-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[destaque]]></category>
<category><![CDATA[Todos]]></category>
<category><![CDATA[Presos]]></category>
<category><![CDATA[Justiça]]></category>
<category><![CDATA[Nega]]></category>
<category><![CDATA[Liberdade]]></category>
<category><![CDATA[Torcedores]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 13:33:10 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171802</guid>
<description><![CDATA[Cinco torcedores do Santos permanecem detidos após terem suas prisões convertidas em preventivas pela Justiça, um dia após o confronto entre integrantes das torcidas de Santos e Internacional na BR-101, em Itapema, no Litoral Norte de Santa Catarina. As audiências de custódia ocorreram nesta sexta-feira (5), e o juízo optou por manter o grupo sob custódia devido aos indícios suficientes dos crimes investigados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Cinco torcedores do Santos permanecem detidos após terem suas prisões convertidas em preventivas pela Justiça, um dia após o confronto entre integrantes das torcidas de Santos e Internacional na BR-101, em Itapema, no Litoral Norte de Santa Catarina. As audiências de custódia ocorreram nesta sexta-feira (5), e o juízo optou por manter o grupo sob custódia devido aos indícios suficientes dos crimes investigados. De acordo com a Polícia Civil, os cinco homens foram autuados por roubo, após serem flagrados com materiais retirados do ônibus que transportava torcedores do Internacional. Todos os detidos são torcedores do clube paulista e estavam envolvidos no confronto ocorrido na manhã de quinta-feira (4).</strong><br/><br/>A Polícia Rodoviária Federal (PRF) informou que aproximadamente 200 pessoas participaram da ação, onde torcedores do Santos, retornando em pelo menos seis ônibus, teriam reduzido a velocidade da rodovia para interceptar o veículo do Internacional que seguia no sentido contrário. O motorista do ônibus colorado tentou manobrar em marcha à ré para deixar o local ao perceber a movimentação, porém colidiu com uma carreta na BR-101. O veículo foi cercado e alvo de pedras, paus, barras de ferro e foguetes, resultando na destruição de várias janelas e no roubo de pertences dos passageiros. Seis pessoas ficaram feridas, sendo que três foram encaminhadas a hospitais, incluindo um homem atingido por um foguete. Não houve vítimas fatais. A ação mobilizou equipes da PRF, Polícia Militar e Guarda Municipal, resultando na condução de dez torcedores do Santos à Delegacia de Itapema, onde cinco homens tiveram suas prisões em flagrante convertidas em preventivas. O Ministério Público de Santa Catarina continuará as investigações sobre os crimes apurados, como tentativa de homicídio, roubo e dano ao patrimônio, com base em imagens, relatos de vítimas e documentos reunidos pelas forças de segurança. (<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina pode ter três filhos de Bolsonaro na urna em 2026: Flávio, Carlos e Renan]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/santa-catarina-pode-ter-tres-filhos-de-bolsonaro-na-urna-em-2026-flavio-carlos-e-renan/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 12:48:42 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171798</guid>
<description><![CDATA[Filhos de Bolsonaro podem concorrer em Santa Catarina em 2026Três filhos do ex-presidente Jair Bolsonaro, Flávio, Carlos e Renan, podem estar na disputa eleitoral em Santa Catarina nas eleições de 2026. A possibilidade de uma candidatura conjunta gera expectativa entre os eleitores e analistas polít...]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem é detido após ameaçar prefeito e secretário durante Mundial de Vôlei de Praia em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/homem-e-detido-apos-ameacar-prefeito-e-secretario-durante-mundial-de-volei-de-praia-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[ameaça]]></category>
<category><![CDATA[desobediência]]></category>
<category><![CDATA[Homem]]></category>
<category><![CDATA[É]]></category>
<category><![CDATA[Detido]]></category>
<category><![CDATA[Após]]></category>
<category><![CDATA[Ameaçar]]></category>
<category><![CDATA[Prefeito]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 11:29:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171791</guid>
<description><![CDATA[Um homem foi detido após causar tumulto e resistir à abordagem da Guarda Municipal durante o Mundial de Vôlei de Praia, realizado na Rua 307, em Itapema. A ocorrência ocorreu na noite do evento, quando a guarnição foi acionada para verificar uma briga envolvendo vários indivíduos em estado de embriaguez.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um homem foi detido após causar tumulto e resistir à abordagem da Guarda Municipal durante o Mundial de Vôlei de Praia, realizado na Rua 307, em Itapema. A ocorrência ocorreu na noite do evento, quando a guarnição foi acionada para verificar uma briga envolvendo vários indivíduos em estado de embriaguez. Segundo a Guarda Municipal, populares apontaram um grupo que estaria provocando desordem. Durante a tentativa de abordagem, um dos envolvidos passou a desobedecer às ordens legais, apresentando agressividade, resistência ativa e sinais claros de embriaguez, como fala arrastada, odor etílico e dificuldade para manter o equilíbrio.</strong><br/><br/>O homem detido ainda proferia xingamentos em meio ao público que acompanhava a competição. Após ser contido, o prefeito de Itapema, Carlos Alexandre de Souza Ribeiro, relatou ter sido ameaçado e ofendido pelo mesmo indivíduo. O secretário de Esportes, Paulo Roberto Camargo, também afirmou ter sido empurrado e insultado, manifestando interesse em representar criminalmente. O suspeito foi conduzido à Delegacia de Polícia para os procedimentos cabíveis, sendo necessário o uso de algemas devido à resistência ativa e à tentativa constante de se desvencilhar da intervenção. Uma testemunha que presenciou o episódio acompanhou o registro para prestar depoimento formal. A Guarda Municipal destacou que a atuação no local visava garantir a ordem pública e a segurança dos participantes e espectadores do evento esportivo. Segundo informações da corporação, o autor possui 48 boletins de ocorrência em seu nome, incluindo registros por lesão corporal, violência doméstica, tráfico de drogas e porte ilegal de arma de fogo.<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar flagra homem furtando materiais em obra no Centro de Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/policia-militar-flagra-homem-furtando-materiais-em-obra-no-centro-de-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Itajaí]]></category>
<category><![CDATA[Polícia]]></category>
<category><![CDATA[Militar]]></category>
<category><![CDATA[Flagra]]></category>
<category><![CDATA[Homem]]></category>
<category><![CDATA[Furtando]]></category>
<category><![CDATA[Materiais]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 11:27:34 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129276</guid>
<description><![CDATA[Um homem de 42 anos foi detido pela Polícia Militar na madrugada deste sábado, 06, após ser flagrado furtando materiais e ferramentas de uma obra do HEMOSC, localizada na Rua Lauro Müller, no Centro de Itajaí. Por volta das 3h, a guarnição foi acionada para verificar a ocorrência e prontamente localizou o suspeito ainda no local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um homem de 42 anos foi detido pela Polícia Militar na madrugada deste sábado, 06, após ser flagrado furtando materiais e ferramentas de uma obra do HEMOSC, localizada na Rua Lauro Müller, no Centro de Itajaí. Por volta das 3h, a guarnição foi acionada para verificar a ocorrência e prontamente localizou o suspeito ainda no local. De acordo com informações da PM, o indivíduo possui mais de 15 registros policiais.</strong><br/><br/>O homem foi preso em flagrante e conduzido à Central de Plantão Policial para os procedimentos legais. A ação rápida da Polícia Militar resultou na detenção do suspeito, que agora responderá pelos atos cometidos. O caso evidencia a atuação policial no combate a crimes como furtos em obras públicas. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar prende homem de 41 anos por tentativa de furto em estacionamento de supermercado em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/policia-militar-prende-homem-de-41-anos-por-tentativa-de-furto-em-estacionamento-de-supermercado-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Itajaí]]></category>
<category><![CDATA[Polícia]]></category>
<category><![CDATA[Militar]]></category>
<category><![CDATA[Prende]]></category>
<category><![CDATA[Homem]]></category>
<category><![CDATA[Anos]]></category>
<category><![CDATA[Tentativa]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 10:19:31 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129273</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar deteve, na tarde desta sexta-feira, 05, um homem de 41 anos sob suspeita de tentativa de furto no estacionamento de um supermercado situado no bairro Fazenda, em Itajaí. O incidente ocorreu por volta das 17h, após a Central Regional de Emergência ser acionada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Polícia Militar deteve, na tarde desta sexta-feira, 05, um homem de 41 anos sob suspeita de tentativa de furto no estacionamento de um supermercado situado no bairro Fazenda, em Itajaí. O incidente ocorreu por volta das 17h, após a Central Regional de Emergência ser acionada. De acordo com informações da PM, a vítima, uma funcionária do estabelecimento em seu dia de folga, relatou que ao chegar ao local avistou o indivíduo rondando os veículos. Antes mesmo de conseguir trancar seu carro, o suspeito tentou abrir a porta e ingressar no interior do veículo. A ação foi contida pela própria vítima com o auxílio da equipe de segurança do supermercado, que prontamente acionou as autoridades.</strong><br/><br/>Durante a abordagem, o homem negou qualquer envolvimento com o veículo e alegou estar no local para adquirir medicamentos, porém, apresentava discurso incoerente e comportamento alterado. Ele foi conduzido à Delegacia de Polícia Civil sem lesões, portando uma mochila contendo livros, um celular danificado e um fone de ouvido quebrado. A vítima também compareceu à delegacia para prestar seu depoimento, sendo registrado um boletim de ocorrência para as devidas providências legais. (<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Sábado será de sol e muita praia em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/sabado-sera-de-sol-e-muita-praia-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 09:55:23 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129269</guid>
<description><![CDATA[Balneário Camboriú terá um sábado de tempo estável e temperaturas elevadas, conforme dados meteorológicos desta manhã. A mínima prevista é de 20°C e a máxima deve atingir os 28°C.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina tem o menor índice de pobreza no Brasil, diz IBGE]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/economia/santa-catarina-tem-o-menor-indice-de-pobreza-no-brasil-diz-ibge/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 08:55:15 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171788</guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina registra menor índice de pobreza do Brasil, segundo IBGESanta Catarina se destaca como o estado com a menor taxa de pobreza do Brasil, conforme dados recentes do IBGE. A pesquisa indica uma redução nos índices de pobreza entre 2023 e 2024. Essa melhoria reflete um cenário econômico ma...]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[‘O mais barato de SC’: moradores fazem a limpa em Outlet de móveis em Tijucas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/economia/moradores-fazem-a-limpa-em-outlet-de-moveis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Tijucas]]></category>
<category><![CDATA[Economia]]></category>
<category><![CDATA[comércio local]]></category>
<category><![CDATA[descontos]]></category>
<category><![CDATA[Mais]]></category>
<category><![CDATA[Barato]]></category>
<category><![CDATA[Sc]]></category>
<category><![CDATA[Moradores]]></category>
<category><![CDATA[Fazem]]></category>
<category><![CDATA[Limpa]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 23:38:56 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171772</guid>
<description><![CDATA[A inauguração do Rei do Outlet agitou a sexta-feira (05) em Tijucas, tornando-a um dos dias mais movimentados do comércio local. O novo empreendimento atraiu um grande público desde as primeiras horas, que buscava móveis com descontos agressivos e saiu satisfeito com as oportunidades encontradas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A inauguração do Rei do Outlet agitou a sexta-feira (05) em Tijucas, tornando-a um dos dias mais movimentados do comércio local. O novo empreendimento atraiu um grande público desde as primeiras horas, que buscava móveis com descontos agressivos e saiu satisfeito com as oportunidades encontradas. Com a proposta de oferecer peças com até 80% de desconto e a possibilidade de levar o produto na hora, a loja registrou um intenso fluxo de clientes, com filas no pátio de retirada e diversos itens esgotados no primeiro dia.</strong><br/><br/>Localizado na Avenida Carlos Humberto Ternes, o Rei do Outlet estreou com sucesso em Tijucas, atraindo consumidores de diversas cidades vizinhas em busca de preços atrativos e variedade de produtos. A equipe comemorou o resultado acima das expectativas e já se prepara para atender a demanda neste sábado (06), das 09h às 17h, com reposição garantida. O modelo de compra e leva na hora tem se mostrado um grande atrativo, consolidando o empreendimento como um novo ponto de referência no comércio local. Para mais informações e novidades, o Instagram @reidooutlettijucas reúne os detalhes e acesso aos grupos de oportunidades no WhatsApp. (<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fcontrole.jornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F12%2FImagem-do-WhatsApp-de-2025-12-05-as-19.54.25_3ed8696c.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mulher é esfaqueada na cabeça por moradora de rua ao defender criança em Itajaí]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/guarda-municipal-impede-ataque-a-faca-no-centro-de-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 23:27:48 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171774</guid>
<description><![CDATA[mulher é esfaqueada ao defender criança em ItajaíUma mulher foi esfaqueada na cabeça por uma moradora de rua enquanto tentava proteger uma criança em Itajaí. O incidente ocorreu no centro da cidade e foi contido rapidamente pela Guarda Municipal. A agressora, que possui mais de 30 passagens pela pol...]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>