<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 28 Nov 2025 16:50:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Com expectativa de 160 mil turistas, Balneário Camboriú dá largada à maior temporada de cruzeiros da história]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/turismo/balneario-camboriu-temporada-cruzeiros-160-mil-turistas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<category><![CDATA[Cruzeiros]]></category>
<category><![CDATA[Expectativa]]></category>
<category><![CDATA[Mil]]></category>
<category><![CDATA[Turistas]]></category>
<category><![CDATA[Balneário]]></category>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Dá]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 16:45:04 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171037</guid>
<description><![CDATA[A estreia da operação alfandegada de cruzeiros em Balneário Camboriú marca um momento crucial para o turismo marítimo no Litoral Norte catarinense. Pela primeira vez, a cidade está autorizada a conduzir todas as etapas da experiência do passageiro, desde o embarque até o desembarque final, consolidando-se como um dos principais polos do setor no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A estreia da operação alfandegada de cruzeiros em Balneário Camboriú marca um momento crucial para o turismo marítimo no Litoral Norte catarinense. Pela primeira vez, a cidade está autorizada a conduzir todas as etapas da experiência do passageiro, desde o embarque até o desembarque final, consolidando-se como um dos principais polos do setor no país. Essa mudança visa ampliar a capacidade de atrair visitantes e abrir caminho para novos mercados internacionais. Estima-se que cerca de 160 mil viajantes circulem pela região ao longo da temporada, impactando não apenas o setor turístico, mas também gerando reflexos no mercado imobiliário local.</strong><br/><br/>A entrada de turistas com perfil de consumo mais elevado já demonstra repercussões significativas, com especialistas do setor imobiliário observando um aumento na procura por imóveis na região. O interesse crescente por residências de alto padrão e empreendimentos próximos à orla reforça a percepção de valorização contínua da cidade. Com a previsão de 47 escalas até abril de 2026, com oito embarcações distintas em rotas pela costa brasileira, a operação de cruzeiros em Balneário Camboriú promete movimentar o comércio, serviços e investimentos locais. A habilitação alfandegária do município representa um marco na oferta de uma estrutura completa para o turismo náutico, conectando experiência, logística e hospitalidade, e consolidando Balneário Camboriú como um destino premium no Sul do país, fortalecendo a competitividade regional e estimulando a expansão de negócios ligados ao setor de serviços, turismo e mercado imobiliário.<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motociclista é flagrado sem capacete, recusa bafômetro e tem veículo removido em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/motociclista-e-flagrado-sem-capacete-recusa-bafometro-e-tem-veiculo-removido-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 16:13:02 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128349</guid>
<description><![CDATA[Agentes de trânsito removeram uma motocicleta ao pátio municipal após abordagem realizada na madrugada desta sexta-feira, 28, na Avenida Atlântica, em Balneário Camboriú. A ocorrência ocorreu por volta das 3h, nas proximidades do número 4090.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>