<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Wed, 31 Dec 2025 04:35:50 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Polícia Militar evita queda de mulher no 13º andar de prédio em Itapema]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/pms-pulam-na-hora-certa-e-evitam-tragedia-no-13a-andar-de-predio-em-itapema/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 04:16:53 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173943]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma intervenção da Polícia Militar impediu que uma mulher se jogasse do 13º andar de um edifício em Itapema, no Litoral Norte de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A ocorrência aconteceu na madrugada em um prédio localizado na região da Meia Praia, em frente à delegacia local. Após horas de negociação e gerenciamento de crise, a mulher foi imobilizada com segurança pela equipe policial no momento decisivo.</p>
<p>A ação contou com o apoio do Corpo de Bombeiros, do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU) e da Guarda Municipal, que realizaram o isolamento parcial da área e aplicaram protocolos específicos para preservar a vida.</p>
<p>A mulher foi algemada e retirada da situação de risco sem registro de óbito, sendo encaminhada para atendimento médico e acompanhamento psicológico. A Polícia Militar esclareceu que não houve homicídio relacionado ao caso.</p>
<p>Os policiais envolvidos apresentaram ferimentos durante a intervenção e foram encaminhados para atendimento hospitalar. A atuação foi destacada pelo preparo técnico e sensibilidade diante da situação de crise.</p>
<p>O episódio ocorreu próximo ao Réveillon, período de maior carga emocional para muitas pessoas. A prioridade das equipes foi manter o diálogo e a paciência durante todo o processo.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
