<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Fri, 02 Jan 2026 16:35:54 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Dois são baleados em ataque a tiros em Penha]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/duas-pessoas-baleadas-penha-marical-relato-mae/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 16:24:51 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174119]]></guid>
    <description><![CDATA[Dois homens foram atingidos por disparos de arma de fogo na noite de quinta-feira em Penha, no Litoral Norte de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O ataque ocorreu por volta das 22h50 na Rua Lourival de Souza, na localidade do Mariscal. Dois homens em uma motocicleta passaram pelo local e efetuaram vários disparos contra um adolescente de 17 anos e um jovem de 20 anos.</p>
<p>Após o ataque, os suspeitos fugiram do local. Equipes do Corpo de Bombeiros Militar e do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência prestaram atendimento às vítimas, que foram encaminhadas ao Pronto Atendimento de Penha.</p>
<p>Um dos feridos foi atingido na perna, enquanto o outro sofreu perfuração na cabeça. A área do crime foi isolada para preservação da cena até a chegada da Polícia Civil, que iniciou as investigações.</p>
<p>O jovem de 20 anos possui antecedentes criminais, incluindo registros por desobediência, resistência, posse ou porte de drogas, dano, tráfico de drogas, roubo e suspeita de homicídio.</p>
<p>A investigação busca esclarecer a autoria e a motivação dos disparos. Até o momento, ninguém foi preso.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Motorista embriagado colide em veículos e é detido em Porto Belo]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/homem-bebado-ao-volante-bate-em-carros-tenta-fugir-e-acaba-preso-em-porto-belo/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 16:17:18 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323134]]></guid>
    <description><![CDATA[Condutor sem habilitação envolvido em acidente tentou fugir do local e foi submetido ao teste do bafômetro com resultado positivo.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Um motorista sem habilitação causou um acidente ao colidir em outros veículos em Porto Belo.</p>
<p>Após o incidente, o condutor tentou fugir do local, mas foi detido pelas autoridades.</p>
<p>O teste do bafômetro realizado no motorista</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
