<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas no padrão Evo Web News.</description>
<lastBuildDate>Sat, 01 Nov 2025 14:23:02 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Carreta com carga de laranja podre vazando é abandonada em Porto Belo]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/carreta-com-carga-de-laranja-podre-vazando-e-abandonada-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[EvoWebNews]]></category>
<category><![CDATA[EvoWebRádio]]></category>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[CARRETA]]></category>
<category><![CDATA[CARGA]]></category>
<category><![CDATA[LARANJA]]></category>
<category><![CDATA[PODRE]]></category>
<category><![CDATA[VAZANDO]]></category>
<category><![CDATA[ABANDONADA]]></category>
<category><![CDATA[PORTO]]></category>
<category><![CDATA[BELO]]></category>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 13:25:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=299692</guid>
<description><![CDATA[Um caminhão carregado com laranjas podres foi abandonado em Porto Belo, Santa Catarina. O veículo estava com a chave na ignição e vazava líquido pela pista.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um caminhão carregado com laranjas podres foi abandonado em Porto Belo, Santa Catarina. O veículo estava com a chave na ignição e vazava líquido pela pista. Os Bombeiros realizaram uma limpeza emergencial e o município está buscando uma empresa especializada para a remoção segura do caminhão.</strong><br/><br/>O abandono da carreta gerou transtornos na região, causando preocupação ambiental devido ao vazamento do líquido desconhecido. A presença do veículo na via também interferiu no tráfego local, exigindo a intervenção das autoridades para garantir a segurança dos motoristas.<br/><br/>A carga de laranjas podres dentro do caminhão evidencia a possibilidade de contaminação do solo e de possíveis impactos negativos ao meio ambiente. A remoção adequada do veículo e a destinação correta dos resíduos são medidas urgentes para evitar danos ambientais maiores.

A população local aguarda a resolução do problema, esperando que as medidas necessárias sejam tomadas para minimizar os impactos causados pelo abandono da carreta. A responsabilidade ambiental e a segurança pública são questões prioritárias a serem tratadas pelas autoridades competentes.

Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2FCarreta-com-carga-de-laranja-podre-vazando-e-abandonada-em-Porto-Belo-.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

</channel>
</rss>