<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 14:36:26 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Homem é preso por tráfico de drogas em Porto Belo após ação conjunta da polícia]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/acao-conjunta-da-policia-militar-e-civil-prende-homem-por-trafico-de-drogas-em-porto-belo/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 14:26:10 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325950]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem foi detido em Porto Belo durante operação conjunta da Polícia Militar e Civil voltada ao combate ao tráfico de drogas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A prisão ocorreu após monitoramento do suspeito, que reagiu à abordagem policial.</p>
<p>Durante a ação, foram apreendidos entorpecentes, dinheiro e bens relacionados à atividade ilícita.</p>
<p>A operação contou com a participação integrada das forças policiais para garantir a efetividade da ação.</p>
<p>O homem foi encaminhado às autoridades competentes para os procedimentos legais.</p>
<p>A ação reforça o combate ao tráfico de drogas na região de Porto Belo.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Jovem é preso em flagrante por tráfico de drogas em lavação de veículos em Laguna]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/lavacao-vira-ponto-de-trafico-e-jovem-acaba-preso-em-flagrante-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 14:08:57 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174903]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma operação conjunta da Polícia Civil e Polícia Militar resultou na prisão de um homem de 25 anos por tráfico de drogas em Laguna, no Sul de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A prisão ocorreu durante o cumprimento de um mandado de busca e apreensão em uma lavação de veículos no bairro Campo de Fora.</p>
<p>Durante a ação, foi apreendida uma quantidade significativa de cocaína no local, configurando a prática do tráfico de drogas.</p>
<p>O suspeito recebeu voz de prisão ainda durante a operação e foi autuado em flagrante pelo crime previsto no artigo 33 da Lei nº 11.343/2006.</p>
<p>Após a lavratura do auto de prisão, ele foi encaminhado ao Presídio de Laguna, onde permanece à disposição da Justiça.</p>
<p>As forças de segurança informaram que as operações integradas no município continuam com o objetivo de combater o tráfico de drogas e outras atividades ilícitas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Suspeito é preso após tentativa de homicídio em Tijucas]]></title>
    <link>https://horadeportobelo.com.br/2026/01/10/suspeito-e-preso-apos-tentativa-de-homicidio-em-tijucas/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 14:04:12 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://horadeportobelo.com.br/?p=20667]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem foi detido após uma tentativa de homicídio registrada na noite de sexta-feira em Tijucas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar foi acionada para atender uma ocorrência na Rua Navegantes, no bairro Praça, onde uma vítima havia sido atacada.</p>
<p>A vítima foi socorrida e encaminhada ao hospital pelo Corpo de Bombeiros antes da chegada da polícia.</p>
<p>O suspeito fugiu do local, mas foi localizado nas imediações do prédio residencial onde ocorreu o crime.</p>
<p>Durante a abordagem, os policiais encontraram uma faca com o homem, que teria sido usada no ataque.</p>
<p>O suspeito recebeu voz de prisão e foi levado à Delegacia de Polícia para os procedimentos legais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Abertura da Arena Viva Verão em Itapema é adiada devido a condições climáticas]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/abertura-da-arena-viva-verao-e-adiada-em-itapema-por-causa-do-tempo/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 14:01:10 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325947]]></guid>
    <description><![CDATA[A inauguração da Arena Viva Verão em Itapema foi adiada para o domingo seguinte em função das condições climáticas adversas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O evento, inicialmente programado para ocorrer em um dia anterior, teve sua abertura transferida para o domingo devido a alertas de temporais na região.</p>
<p>Durante a montagem da estrutura, foram registrados falta de energia elétrica e ventos fortes, o que comprometeu a segurança e a organização do evento.</p>
<p>As autoridades locais optaram pelo adiamento para garantir a segurança dos participantes e da equipe envolvida na realização da Arena Viva Verão.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem de 24 anos é preso por tráfico de drogas e receptação em Camboriú]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/homem-de-24-anos-e-preso-por-trafico-de-drogas-e-receptacao-em-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 13:47:27 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325944]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 24 anos foi detido em Camboriú durante uma ação policial que resultou na apreensão de drogas, dinheiro e celulares.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O suspeito tentou fugir ao ser abordado pela polícia, mas foi capturado após um cerco realizado pelos agentes.</p>
<p>Durante a prisão, foram apreendidos entorpecentes, valores em dinheiro e aparelhos celulares.</p>
<p>A ocorrência foi registrada na cidade de Camboriú, envolvendo crimes de tráfico de drogas e receptação.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Policial militar é picado por abelhas durante perseguição e suspeitos são presos em Balneário Piçarras]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/pms-levam-90-picadas-ignoram-a-dor-e-se-jogam-no-mato-para-prender-ladrao-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 13:38:06 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174900]]></guid>
    <description><![CDATA[Durante uma ocorrência de furto de caminhonetes em Balneário Piçarras, um policial militar foi picado por abelhas enquanto perseguia suspeitos em uma área de mata, mas a ação resultou na prisão de dois envolvidos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A ação teve início após o rastreador de uma caminhonete furtada indicar a localização do . Ao chegar ao local, os policiais visualizaram os suspeitos, que fugiram para uma área de mata.</p>
<p>Durante a perseguição, os policiais foram atacados por um enxame de abelhas, sofrendo diversas picadas, principalmente no rosto, olhos, pescoço e couro cabeludo. Um dos policiais também sofreu lesões causadas por espinhos e galhos.</p>
<p>Mesmo com os ferimentos, a equipe não abandonou a ação. Um policial retornou à viatura para se reorganizar e, com apoio da equipe tática, voltou à mata para continuar a busca.</p>
<p>Cerca de 500 metros adentro, um dos suspeitos foi localizado e preso. Outro foi detido às margens da BR-101 por uma segunda equipe da Polícia Militar. Um terceiro envolvido conseguiu fugir e segue sendo procurado.</p>
<p>Após as prisões, os policiais feridos foram encaminhados à Unidade de Pronto Atendimento de Balneário Piçarras para receber tratamento. A ocorrência resultou na recuperação dos veículos e na detenção de dois suspeitos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Jovem que se perdeu em montanha reencontra amiga após buscas]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/jovem-que-se-perdeu-em-montanha-reencontra-amiga-que-o-deixou-para-tras-em-reportagem-especial/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 13:34:42 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325931]]></guid>
    <description><![CDATA[Após dias de buscas, dois trilheiros que se separaram durante uma caminhada em área montanhosa se reencontraram.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O reencontro entre os jovens ocorreu após um período de buscas na região onde um deles havia se perdido.</p>
<p>Imagens inéditas do momento foram divulgadas em um programa especial que acompanhou o caso.</p>
<p>A situação chamou atenção para os riscos das trilhas em áreas remotas e a importância de medidas de segurança.</p>
<p>As autoridades locais participaram das buscas que culminaram no encontro dos dois trilheiros.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[BR-470 terá interdição de uma hora em Blumenau nesta segunda-feira]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/br-470-tera-interdicao-de-uma-hora-em-blumenau-nesta-segunda-feira/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 13:27:46 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132646]]></guid>
    <description><![CDATA[O trânsito na BR-470 será interrompido por uma hora no km 58, em Blumenau, para continuidade das obras de duplicação da rodovia.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A interdição ocorrerá nesta segunda-feira, das 15h às 16h, no sentido Blumenau-Indaial, nas proximidades da empresa Altenburg Outlet, no bairro Badenfurt.</p>
<p>O bloqueio é necessário para o avanço das obras de duplicação no lote 3 da rodovia.</p>
<p>Motoristas devem redobrar a atenção, respeitar a sinalização e seguir as orientações das equipes no local.</p>
<p>Em caso de chuva, os serviços serão reagendados.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Chuvas causam alagamentos e desprendimento de tela de proteção em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/fortes-chuvas-deste-sabado-causam-alagamentos-e-soltam-tela-de-protecao-de-predio-em-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 13:00:29 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132639]]></guid>
    <description><![CDATA[As chuvas registradas na manhã deste sábado provocaram alagamentos pontuais e o desprendimento de uma tela de proteção em um prédio em construção em Balneário Camboriú.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Foram registrados alagamentos na Avenida das Flores, no bairro dos Estados, na rua 2500, no Centro, e na rua 1041.</p>
<p>A Avenida Panorâmica chegou a ser interditada temporariamente devido ao volume de chuva, mas já foi liberada para o tráfego.</p>
<p>Na Avenida Dalmo Vieira, uma tela de proteção de um prédio em construção se soltou em função das condições climáticas.</p>
<p>Em Camboriú, foram registrados pontos de alagamentos, porém sem registro de invasão de água em residências.</p>
<p>Em caso de emergência, a Defesa Civil pode ser acionada por telefone.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
