<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Mon, 05 Jan 2026 15:36:07 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Moradores de Florianópolis deslocam carro irregular para liberar passagem de ônibus]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/floripa-nunca-decepciona-moradores-guincham-carro-com-as-proprias-maos/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 15:08:21 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174372]]></guid>
    <description><![CDATA[Um estacionado em local proibido na Barra da Lagoa, em Florianópolis, foi retirado por moradores para permitir a passagem de um ônibus bloqueado.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O carro estava estacionado em uma área com sinalização de proibição, impedindo o trânsito do transporte coletivo. Moradores se reuniram e levantaram o com as próprias mãos para deslocá-lo alguns metros e liberar a via.</p>
<p>O motorista do automóvel não foi localizado no momento da ação. A iniciativa ocorreu diante da impossibilidade do ônibus seguir o trajeto e da presença de pedestres na via.</p>
<p>A atitude gerou opiniões divergentes, com parte da população apoiando a mobilização para garantir a circulação e evitar atrasos, enquanto outros questionaram a possibilidade de danos ao e a ausência de intervenção oficial.</p>
<p>Até o momento, não há informações sobre registro de ocorrência, aplicação de multa ou responsabilização por eventuais danos ao carro. As autoridades municipais e de trânsito não se manifestaram sobre o caso.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Moradores reúnem placas de veículos perdidas em estrada com más condições na Grande Florianópolis]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/geral/moradores-procuram-por-donos-de-placas-perdidas-em-estrada/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 14:50:06 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174366]]></guid>
    <description><![CDATA[Placas de veículos têm sido encontradas ao longo da Estrada Geral, no acesso à Praia da Pinheira, em Palhoça, devido às condições precárias da via, que apresentam buracos e desníveis.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Estrada Geral, localizada às margens da BR-101, apresenta problemas de infraestrutura que afetam a segurança dos motoristas, especialmente em dias de chuva.</p>
<p>Buracos profundos e lama na via têm causado impactos que resultam na perda de placas de veículos durante a passagem, além de outros danos aos automóveis.</p>
<p>Moradores da região passaram a recolher as placas encontradas na estrada e as deixam reunidas em um ponto específico para facilitar a recuperação pelos proprietários.</p>
<p>Até o momento, cerca de 40 placas foram recolhidas nesse local, evidenciando a frequência do problema e a necessidade de melhorias na via.</p>
<p>Motoristas relatam que após períodos chuvosos o trecho se torna ainda mais perigoso, com poças d'água que escondem buracos e aumentam o risco de danos aos veículos.</p>
<p>A estrada é utilizada tanto por moradores locais quanto por quem se dirige à Praia da Pinheira, funcionando como rota alternativa à BR-101, sem registros recentes de manutenção.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Itajaí é a terceira cidade de Santa Catarina que mais gerou empregos em 2025]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/itajai-e-a-terceira-cidade-de-santa-catarina-que-mais-gerou-empregos-em-2025/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 13:31:47 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132143]]></guid>
    <description><![CDATA[Itajaí ficou em terceiro lugar no ranking de municípios de Santa Catarina com maior geração de empregos em 2025, com 6.373 vagas preenchidas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Santa Catarina registrou mais de 106 mil novas vagas de trabalho preenchidas ao longo de 2025.</p>
<p>Florianópolis liderou o ranking estadual, com 7.606 vagas geradas, seguida por Joinville, que contabilizou 7.454 novas contratações.</p>
<p>Além de Itajaí, outras cidades da região também apresentaram crescimento na geração de empregos, como Itapema, Navegantes, Camboriú e Balneário Camboriú.</p>
<p>Os setores de comércio e reparação de veículos automotores, assim como o agronegócio, foram os que mais contrataram durante o ano.</p>
<p>O ranking das dez cidades com maior número de vagas geradas inclui ainda Blumenau, Chapecó, Palhoça, São José, Brusque, Jaraguá do Sul e Jaguaruna.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Mortes nas rodovias federais de SC caem 62% durante feriado de Ano Novo, mas acidentes aumentam]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/operacao-ano-novo-mortes-caem-62-nas-rodovias-federais-de-sc-mas-numero-de-acidentes-aumenta/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 13:16:21 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132139]]></guid>
    <description><![CDATA[Operação de fiscalização nas rodovias federais de Santa Catarina registrou redução significativa no número de mortes, apesar do aumento nos acidentes e feridos em comparação ao feriado anterior.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A operação de fiscalização nas rodovias federais de Santa Catarina durante o feriado de Ano Novo ocorreu entre os dias 30 de dezembro e 4 de janeiro. No período, foram contabilizados 134 acidentes, representando um aumento de 13% em relação ao feriado anterior, quando ocorreram 118 acidentes.</p>
<p>O número de pessoas feridas também apresentou crescimento, passando de 153 para 159 casos, um aumento de 4%. Em contrapartida, o número de mortes no local dos acidentes caiu 62%, com três óbitos registrados contra oito no mesmo período do ano anterior.</p>
<p>As mortes ocorreram nas rodovias BR-470, em Trombudo Central e Brunópolis, e BR-282, em Águas Mornas. Duas vítimas faleceram em colisões frontais e uma em atropelamento de pedestre.</p>
<p>Durante a operação, foram realizadas mais de 9.300 abordagens, nas quais foram constatadas diversas infrações de trânsito. Entre as infrações registradas, destacam-se o uso inadequado do cinto de segurança, com mais de 460 casos, e o excesso de velocidade, com 660 registros.</p>
<p>Outras infrações frequentes incluíram ultrapassagens em locais proibidos, embriaguez ao volante e uso de celular enquanto dirigia. Também foram identificados 51 casos de crianças transportadas sem cadeirinha.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
