<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 02 Dec 2025 13:10:44 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina vai distribuir uniformes escolares para todos os alunos da rede estadual em 2026]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/santa-catarina-vai-distribuir-uniformes-escolares-para-todos-os-alunos-da-rede-estadual-em-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Educação]]></category>
<category><![CDATA[Santa]]></category>
<category><![CDATA[Catarina]]></category>
<category><![CDATA[Vai]]></category>
<category><![CDATA[Distribuir]]></category>
<category><![CDATA[Uniformes]]></category>
<category><![CDATA[Escolares]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 13:06:27 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128708</guid>
<description><![CDATA[A partir do ano letivo de 2026, todos os estudantes matriculados na rede estadual de ensino de Santa Catarina receberão kits completos de uniforme escolar. O investimento de R$ 210 milhões para essa iniciativa faz parte do programa Escola Boa, inserido no movimento Educação Levada a Sério.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A partir do ano letivo de 2026, todos os estudantes matriculados na rede estadual de ensino de Santa Catarina receberão kits completos de uniforme escolar. O investimento de R$ 210 milhões para essa iniciativa faz parte do programa Escola Boa, inserido no movimento Educação Levada a Sério. A Secretaria de Estado da Educação (SED) informou que os kits serão personalizados de acordo com a etapa de ensino, incluindo itens como calça jeans, jaqueta, camisetas, meias e tênis para os alunos do ensino médio, e camisetas de manga curta, manga longa e regata, bermuda, short saia, calça, jaqueta, moletom, meias e tênis para os estudantes do ensino fundamental e das escolas cívico-militares.</strong><br/><br/>A secretária de Estado da Educação, Luciane Bisognin Ceretta, destacou que a distribuição dos uniformes tem como objetivo fortalecer o sentimento de pertencimento dos alunos às escolas estaduais. A medida faz parte do Educação Levada a Sério, considerado o maior pacote de investimentos da história da educação catarinense, totalizando R$ 4,1 bilhões e abrangendo iniciativas como Escola Boa, Qualifica SC, Transforma SC e CaTec+. Além disso, o programa inclui ações voltadas para acesso e permanência no ensino superior, como Universidade Gratuita e Fumdesc, visando contribuir para o desenvolvimento socioeconômico do Estado.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Tijucas reforça equipes da saúde com ginecologista, clínico geral, agentes comunitários e mais]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/saude/tijucas-reforca-equipes-da-saude-com-ginecologista-clinico-geral-agentes-comunitarios-e-mais/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 12:48:37 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171364</guid>
<description><![CDATA[Tijucas fortalece estruturas de atendimento à população com a posse de novos servidores em áreas essenciais da administração municipal. A cerimônia ocorreu no gabinete do prefeito no início desta semana, em meio ao crescimento acelerado da cidade, que demanda equipes mais completas e preparadas para garantir um serviço público eficiente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil de Itapema faz alerta após casos de compartilhamento de fotos íntimas entre adolescentes]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/policia-civil-de-itapema-faz-alerta-apos-casos-de-compartilhamento-de-fotos-intimas-entre-adolescentes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 12:27:57 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171361</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Itapema emitiu um alerta à comunidade escolar, pais e adolescentes sobre a gravidade do compartilhamento de fotos íntimas de menores de 18 anos. O comunicado foi feito nesta terça-feira (10), destacando que a prática configura crime previsto no Estatuto da Criança e do Adolescente (ECA).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Caminhão tomba em Tijucas e deixa fila quilométrica na BR]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/caminhao-tomba-em-tijucas-e-deixa-fila-quilometrica-na-br-101/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 11:29:50 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171346</guid>
<description><![CDATA[A manhã desta terça-feira (2) foi marcada por longos congestionamentos e múltiplos acidentes na BR-101 em Santa Catarina. Em Tijucas, por volta das 7h15, um caminhão tombou no km 168, sentido Norte, causando a paralisação do trânsito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Romário participa da “Pelada dos Amigos” neste sábado em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/romario-participa-da-pelada-dos-amigos-neste-sabado-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 10:31:16 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128683</guid>
<description><![CDATA[A tradicional Pelada dos Amigos terá uma edição especial neste sábado, 6 de novembro, em Balneário Camboriú. O evento contará com a presença de Romário, um dos maiores nomes da história do futebol.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mensagem do Dia – 02/12/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/mensagem-do-dia-02-12-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 09:46:59 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128680</guid>
<description><![CDATA[O Secretário de Segurança de Balneário Camboriú confirma a criação do Centro de Comando e Controle (CCO) para a temporada de verão na cidade. A abertura do CCO está prevista para ocorrer na segunda quinzena de dezembro, visando garantir a segurança e o ordenamento durante o período de alta temporada na região litorânea.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Segunda temporada de podcast exalta identidade cultural de Bombinhas]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/02/segunda-temporada-de-podcast-exalta-identidade-cultural-de-bombinhas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 00:49:13 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20214</guid>
<description><![CDATA[O Museu Comunitário Engenho do Sertão apresenta o projeto PODMemórias, que tem como objetivo registrar, por meio da oralidade, aspectos relevantes da história e cultura da cidade de Bombinhas. A oralidade é destacada como um elemento fundamental para a transmissão de conhecimentos em comunidades tradicionais, sendo essencial para a preservação de saberes, modos de vida e tradições ao longo dos séculos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú tem alerta para temporais com vento forte e granizo]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/balneario-camboriu-tem-alerta-para-temporais-com-vento-forte-e-granizo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 18:30:16 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128659</guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil de Balneário Camboriú emitiu um alerta para a possibilidade de temporais entre esta segunda-feira, 1º, e terça-feira, 2. Segundo informações da Defesa Civil Estadual, o aviso aponta risco moderado a alto para municípios do Litoral Norte e Vale do Itajaí, com previsão de ventania e queda de granizo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Marcelo Achutti apresenta balanço do primeiro ano de mandato na Câmara de Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/marcelo-achutti-apresenta-balanco-do-primeiro-ano-de-mandato-na-camara-de-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 17:59:02 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128649</guid>
<description><![CDATA[O vereador Marcelo Achutti (MDB) apresentou o balanço das atividades do primeiro ano da atual legislatura na Câmara de Balneário Camboriú. Durante esse período, foram protocolados oito requerimentos, dois projetos de resolução, um projeto de lei complementar, três projetos de decreto legislativo e duas moções.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[HOMEM É PRESO POR FURTO EM PORTO BELO]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/01/homem-e-preso-por-furto-em-porto-belo-2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 17:47:50 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20212</guid>
<description><![CDATA[Na noite de 30 de novembro, por volta das 23h, a Polícia Militar foi acionada para atender uma ocorrência de furto em uma residência localizada na Avenida Senador Atílio Fontana, no bairro Perequê, em Porto Belo. De acordo com informações da empresa de vigilância, dois indivíduos invadiram a casa e subtraíram um televisor.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>