<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 14 Dec 2025 22:10:43 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Casal morre após moto atingir poste na Avenida João Acácio Simas, em Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/casal-morre-apos-moto-atingir-poste-na-avenida-joao-acacio-simas-em-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Trânsito]]></category>
<category><![CDATA[Acidente com morte]]></category>
<category><![CDATA[Casal]]></category>
<category><![CDATA[Morre]]></category>
<category><![CDATA[Após]]></category>
<category><![CDATA[Moto]]></category>
<category><![CDATA[Atingir]]></category>
<category><![CDATA[Poste]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 22:08:54 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130230</guid>
<description><![CDATA[Um casal veio a óbito em decorrência de um acidente grave ocorrido neste domingo, dia 14, em Camboriú. O fato trágico se deu quando o casal, que trafegava em uma motocicleta, colidiu contra um poste localizado na Avenida João Acácio Simas, conhecida como Transluzia, na região do bairro Conde Vila Verde.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um casal veio a óbito em decorrência de um acidente grave ocorrido neste domingo, dia 14, em Camboriú. O fato trágico se deu quando o casal, que trafegava em uma motocicleta, colidiu contra um poste localizado na Avenida João Acácio Simas, conhecida como Transluzia, na região do bairro Conde Vila Verde. De acordo com informações fornecidas pelo Corpo de Bombeiros, ambos os ocupantes da moto perderam a vida em decorrência do acidente, que ocorreu por volta das 16h45. Até o momento, não há detalhes sobre as circunstâncias que levaram à colisão com o poste.</strong><br/><br/>O acidente fatal que resultou na morte do casal em Camboriú é mais um episódio trágico que chama a atenção para a importância da segurança no trânsito. A colisão da motocicleta contra o poste na Avenida João Acácio Simas levou à perda irreparável das vidas dos dois ocupantes, deixando a comunidade local consternada. As autoridades ainda investigam as causas do acidente, a fim de esclarecer os eventos que culminaram nessa fatalidade. A população é alertada para a necessidade de prudência e respeito às normas de trânsito, visando prevenir ocorrências trágicas como essa. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Com bombonas vazias, trabalhadores do Hospital Ruth Cardoso estão “fervendo água” para beber; governo nega falta d’água]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/com-bombonas-vazias-trabalhadores-do-hospital-ruth-cardoso-estao-fervendo-agua-para-beber-governo-nega-falta-dagua/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Bombonas]]></category>
<category><![CDATA[Vazias]]></category>
<category><![CDATA[Trabalhadores]]></category>
<category><![CDATA[Hospital]]></category>
<category><![CDATA[Ruth]]></category>
<category><![CDATA[Cardoso]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 21:57:20 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130227</guid>
<description><![CDATA[A administração do Hospital Ruth Cardoso, conduzida pela Organização Social Viva Rio após o processo de estadualização, teve início na segunda-feira, 8 de dezembro. Apesar do curto período à frente da gestão da unidade hospitalar, a mudança tem sido alvo de críticas por parte dos funcionários.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A administração do Hospital Ruth Cardoso, conduzida pela Organização Social Viva Rio após o processo de estadualização, teve início na segunda-feira, 8 de dezembro. Apesar do curto período à frente da gestão da unidade hospitalar, a mudança tem sido alvo de críticas por parte dos funcionários. Segundo relatos obtidos pela reportagem da Rádio Menina, alguns colaboradores afirmam que médicos estão comprando água para consumo devido a problemas nos bebedouros em setores como Centro Obstétrico, UTI adulta e UTI neonatal, que não estariam recebendo manutenção adequada.</strong><br/><br/>De acordo com informações levantadas, os bebedouros fixos em alguns setores do hospital estariam com bombonas vazias e sem reposição de água, levando os funcionários a buscar água na cozinha da instituição. Relatos apontam que em determinados setores a água escasseou a ponto de ser necessário ferver a água para consumo. A situação foi observada nos dias 10, 11 e 12 de dezembro, gerando preocupação entre os profissionais e pacientes da unidade hospitalar. A Secretaria de Estado da Saúde (SES) emitiu nota negando a falta de abastecimento de água no hospital, assegurando que a água está sendo regularmente ofertada por meio de empresa terceirizada e que galões de água foram entregues para restabelecer o fornecimento adequado.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

</channel>
</rss>