<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Wed, 31 Dec 2025 17:36:06 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Incêndio em residência em Criciúma deixa mãe e marido mortos e filha salva]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/mae-morre-incendio-salvar-filha-8-anos-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 17:11:46 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173998]]></guid>
    <description><![CDATA[Um incêndio em uma residência em Criciúma, no Sul de Santa Catarina, resultou na morte de uma mulher e de seu marido, enquanto a filha do casal, de oito anos, foi resgatada com vida.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incêndio ocorreu na madrugada do dia 19 de dezembro de 2025 e atingiu a residência da família.</p>
<p>A mulher entrou na casa em chamas para resgatar a filha, que conseguiu sair ilesa do local.</p>
<p>Ela sofreu queimaduras graves e não resistiu aos ferimentos causados pelo fogo.</p>
<p>O marido da mulher também faleceu em decorrência do incêndio.</p>
<p>A criança ficou sob cuidados após o incidente, que causou grande comoção na comunidade local.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Núbia de Oliveira conquista terceiro lugar na São Silvestre e mira título no próximo ano]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/nubia-de-oliveira-repete-terceiro-lugar-na-sao-silvestre-e-diz-que-objetivo-e-ser-campea/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 17:04:08 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322765]]></guid>
    <description><![CDATA[Atleta brasileira alcança melhor tempo pessoal e se destaca como a melhor do país na prova de São Silvestre.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Núbia de Oliveira repetiu o terceiro lugar na corrida de São Silvestre, mantendo sua posição entre as principais competidoras da prova.</p>
<p>A atleta registrou uma melhora em seu tempo em comparação às edições anteriores, consolidando-se como a melhor brasileira na competição.</p>
<p>Com o desempenho, Núbia demonstrou intenção de retornar à prova no próximo ano com o objetivo de conquistar o título.</p>
<p>A participação da corredora reforça sua trajetória de destaque nas corridas de rua nacionais e internacionais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Morador empresta bicicleta para ajudar polícia a capturar suspeito em fuga em Navegantes]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/morador-empresta-bicicleta-e-instiga-acao-da-pmsc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 16:47:42 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173994]]></guid>
    <description><![CDATA[Um suspeito tentou fugir da Polícia Militar a pé no bairro São Paulo, em Navegantes, mas foi alcançado após um morador emprestar sua bicicleta a um policial durante a perseguição.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem conhecido por envolvimento em furtos tentou escapar da Polícia Militar ao perceber a aproximação dos agentes no bairro São Paulo, em Navegantes.</p>
<p>Durante a fuga a pé pelas ruas da região, um morador que acompanhava a situação ofereceu sua bicicleta a um policial para ajudar na perseguição.</p>
<p>O policial utilizou a bicicleta para reduzir a distância em relação ao suspeito, que foi alcançado, abordado e detido em seguida.</p>
<p>A ocorrência foi concluída sem feridos e sem riscos para pedestres ou motoristas que circulavam pelo local no momento.</p>
<p>O suspeito foi encaminhado para os procedimentos legais após a detenção.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Turbidez no rio Itajaí-Mirim compromete abastecimento de água em Itajaí e Navegantes]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/turbidez-no-itajai-ameaca-abastecimento/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 16:43:26 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322766]]></guid>
    <description><![CDATA[O aumento da turbidez no rio Itajaí-Mirim tem afetado a produção de água potável para as cidades de Itajaí e Navegantes.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O volume elevado de sedimentos no rio Itajaí-Mirim tem causado dificuldades no tratamento da água destinada ao consumo nas regiões de Itajaí e Navegantes.</p>
<p>A qualidade da água captada apresenta alterações que podem impactar o abastecimento regular para a população local.</p>
<p>As autoridades responsáveis pelo fornecimento de água recomendam o uso consciente durante este período para evitar desperdícios.</p>
<p>Medidas estão sendo avaliadas para minimizar os efeitos da turbidez e garantir a continuidade do serviço de abastecimento.</p>
<p>A situação exige monitoramento constante para identificar possíveis mudanças no nível de sedimentos e na qualidade da água.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
