<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 06 Dec 2025 18:41:25 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Conflito por cadeira e guarda-sol na Praia dos Ingleses deixa sete feridos e acende alerta em Florianópolis]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/ambulante-estava-armado-com-faca-afirmam-testemunhas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 18:16:15 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171827</guid>
<description><![CDATA[Uma disputa envolvendo um restaurante e um ambulante por uma cadeira e um guarda-sol na Praia dos Ingleses, em Florianópolis, resultou em confronto com sete pessoas feridas, incluindo uma com suspeita de traumatismo craniano que precisou ser remoção aérea.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Apostador de Santa Catarina conquista prêmio de R$ 862 mil na Lotofácil]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/aposta-de-santa-catarina-fatura-mais-de-r-862-mil-na-lotofacil/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 18:01:24 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=313006</guid>
<description><![CDATA[Bilhete premiado do concurso 3555 da Lotofácil dividiu R$ 1,7 milhão entre um ganhador de Santa Catarina e outro de São Paulo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Trabalhador morre após queda no centro de Campos Novos (SC)]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/trabalhador-morre-queda-predio-campos-novos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 16:37:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171819</guid>
<description><![CDATA[Um homem de 37 anos perdeu a vida ao despencar do terceiro andar de um edifício no Centro de Campos Novos, nesta sexta-feira (5), enquanto realizava serviços de limpeza.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Ciclone extratropical coloca Santa Catarina em alerta para temporais intensos na segunda e terça-feira]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/ciclone-extratropical-deixa-santa-catarina-em-alerta-para-temporais-nos-proximos-dias/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 16:30:56 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=312985</guid>
<description><![CDATA[Após um domingo de sol e calor, Santa Catarina se prepara para uma mudança brusca no clima: um ciclone extratropical deve provocar temporais, com risco de alagamentos, ventos fortes e enxurradas especialmente entre segunda e terça-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[PM prende dois suspeitos de tráfico e apreende mais de 800g de drogas em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/pm-prende-dois-suspeitos-de-trafico-e-apreende-mais-de-800g-de-drogas-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Pm]]></category>
<category><![CDATA[Prende]]></category>
<category><![CDATA[Dois]]></category>
<category><![CDATA[Suspeitos]]></category>
<category><![CDATA[Tráfico]]></category>
<category><![CDATA[Apreende]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 16:28:43 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129284</guid>
<description><![CDATA[Dois homens foram presos pela Polícia Militar na noite da última quinta-feira, dia 05, por tráfico de drogas na Rua Venezuela, em Balneário Camboriú. A ação policial ocorreu após monitoramento do endereço, identificado como ponto de armazenamento de entorpecentes para tele-entrega.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Dois homens foram presos pela Polícia Militar na noite da última quinta-feira, dia 05, por tráfico de drogas na Rua Venezuela, em Balneário Camboriú. A ação policial ocorreu após monitoramento do endereço, identificado como ponto de armazenamento de entorpecentes para tele-entrega. Durante a vigilância, um indivíduo chegou ao local em uma motocicleta e entrou rapidamente na residência. Ele foi abordado momentos depois, na Avenida Martin Luther, com maconha e cocaína embaladas para venda, sendo o suspeito de 36 anos.</strong><br/><br/>Posteriormente, outra equipe policial se dirigiu à casa monitorada, onde encontrou um morador de 41 anos, com antecedentes por tráfico. No imóvel, foram apreendidos 400g de maconha e 478g de cocaína, embaladas de forma semelhante às encontradas com o motociclista. Além das substâncias ilícitas, foram recolhidos R$ 479,90 e 1 dólar, bem como a motocicleta utilizada no esquema, que também foi apreendida. Os dois homens foram encaminhados à Delegacia de Polícia para os procedimentos legais.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[CONDUTOR EMBRIAGADO É PRESO APÓS DORMIR AO VOLANTE]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/06/condutor-embriagado-e-preso-apos-dormir-ao-volante/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Policial]]></category>
<category><![CDATA[Condutor]]></category>
<category><![CDATA[Embriagado]]></category>
<category><![CDATA[É]]></category>
<category><![CDATA[Preso]]></category>
<category><![CDATA[Após]]></category>
<category><![CDATA[Dormir]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 15:53:15 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20252</guid>
<description><![CDATA[Na madrugada de ontem, dia 05, a Guarda Municipal de Porto Belo foi acionada para prestar apoio à Secretaria de Obras do município. Um funcionário do local relatou que um motorista havia parado seu veículo no canteiro e aparentava estar passando mal, chegando inclusive a dormir ao volante.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Na madrugada de ontem, dia 05, a Guarda Municipal de Porto Belo foi acionada para prestar apoio à Secretaria de Obras do município. Um funcionário do local relatou que um motorista havia parado seu veículo no canteiro e aparentava estar passando mal, chegando inclusive a dormir ao volante. Diante disso, uma guarnição deslocou-se até o automóvel e constatou que o condutor apresentava sinais claros de embriaguez, como forte odor etílico, fala arrastada, confusão mental, olhos vermelhos, dificuldade para caminhar e comportamento disperso.</strong><br/><br/>Após a abordagem, foi oferecido ao motorista o teste de etilômetro, porém ele recusou-se a realizar o procedimento. Diante da recusa, foi confeccionado o Auto de Constatação de Sinais de Embriaguez e o condutor foi detido pela Guarda Municipal de Porto Belo. O indivíduo foi então encaminhado à Delegacia de Polícia para os procedimentos legais cabíveis. A ação teve como objetivo garantir a segurança no trânsito e prevenir acidentes decorrentes da combinação de álcool e direção.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Caminhão pega fogo na Serra Catarinense e bombeiros controlam as chamas sem feridos]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/caminhao-pega-fogo-em-serra-catarinense-e-bombeiros-controlam-as-chamas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 15:53:14 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=312980</guid>
<description><![CDATA[Um caminhão foi tomado pelo fogo na Serra Catarinense, mas graças à rápida ação dos bombeiros, as chamas foram controladas rapidamente e ninguém se feriu.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[*Escuta, autoconhecimento e metas para 2026 são debatidas em ação voltada às mulheres em Porto Belo*]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/06/escuta-autoconhecimento-e-metas-para-2026-sao-debatidas-em-acao-voltada-as-mulheres-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Região]]></category>
<category><![CDATA[Escuta]]></category>
<category><![CDATA[Autoconhecimento]]></category>
<category><![CDATA[Metas]]></category>
<category><![CDATA[São]]></category>
<category><![CDATA[Debatidas]]></category>
<category><![CDATA[Ação]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 15:52:04 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20249</guid>
<description><![CDATA[O Governo de Porto Belo, por meio da Secretaria de Assistência Social e da Diretoria da Mulher, realizou nesta quarta-feira (4), na orla da praia do Perequê, o encontro de encerramento das atividades de 2025 do projeto “Mateando com as Gurias”. O evento reuniu mulheres para um momento especial de acolhimento, troca e reflexão, com o tema “O que vai nos guiar para 2026?”.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O Governo de Porto Belo, por meio da Secretaria de Assistência Social e da Diretoria da Mulher, realizou nesta quarta-feira (4), na orla da praia do Perequê, o encontro de encerramento das atividades de 2025 do projeto “Mateando com as Gurias”. O evento reuniu mulheres para um momento especial de acolhimento, troca e reflexão, com o tema “O que vai nos guiar para 2026?”. A iniciativa teve como objetivo promover uma conversa profunda sobre a importância do autoconhecimento e da escuta ativa para fortalecer as relações interpessoais, visando torná-las mais sólidas, saudáveis e produtivas.</strong><br/><br/>A roda de conversa foi mediada pela Terapeuta Guadalupe Haag, que conduziu o diálogo destacando a relevância de compreender as próprias emoções e necessidades para planejar metas de forma consciente e efetiva. Haag ressaltou como as ações são influenciadas pelo subconsciente, resultado das experiências e mensagens recebidas ao longo da formação pessoal, e como o reconhecimento desses aspectos pode contribuir para mudanças significativas na trajetória das participantes. Durante o encontro, as mulheres foram estimuladas a refletir sobre seus objetivos para o próximo ano, compreendendo que o autoconhecimento e a escuta ativa são ferramentas essenciais para organizar pensamentos, fortalecer vínculos e construir caminhos alinhados às suas expectativas. O Projeto Mateando com as Gurias, desenvolvido pela Diretoria da Mulher do Município de Porto Belo, tem como propósito reunir mulheres para compartilhar experiências e refletir sobre questões do cotidiano em busca do empoderamento feminino.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Justiça aceita denúncia e torna réu homem acusado de feminicídio na trilha do Matadeiro, Florianópolis]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/justica/justica-aceita-denuncia-e-torna-reu-acusado-de-feminicidio-na-trilha-do-matadeiro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 15:36:26 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171812</guid>
<description><![CDATA[A Justiça de Santa Catarina tornou réu um homem de 21 anos acusado de feminicídio, estupro e ocultação de cadáver da estudante Catarina Kasten, de 31 anos, morta na Praia do Matadeiro, em Florianópolis. A denúncia, oferecida pelo Ministério Público, aponta que a vítima foi emboscada, violentada e morta por asfixia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Incêndio provoca evacuação de prédio no Centro de Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/incendio-provoca-evacuacao-de-predio-no-centro-de-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[apartamento]]></category>
<category><![CDATA[Incêndio]]></category>
<category><![CDATA[Provoca]]></category>
<category><![CDATA[Evacuação]]></category>
<category><![CDATA[Prédio]]></category>
<category><![CDATA[Centro]]></category>
<category><![CDATA[Balneário]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 14:58:49 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171809</guid>
<description><![CDATA[Um incêndio em um apartamento no Centro de Balneário Camboriú mobilizou equipes do Corpo de Bombeiros na manhã desta sexta-feira (6). A ocorrência foi registrada às 6h54, após chamas e fumaça serem avistadas saindo pelas janelas do imóvel.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um incêndio em um apartamento no Centro de Balneário Camboriú mobilizou equipes do Corpo de Bombeiros na manhã desta sexta-feira (6). A ocorrência foi registrada às 6h54, após chamas e fumaça serem avistadas saindo pelas janelas do imóvel. Ao chegarem ao local, os bombeiros confirmaram o incêndio, que era visível do lado de fora em duas janelas, indicando queima livre. Inicialmente, havia informações de que uma mulher poderia estar dentro do apartamento, o que levou as equipes a realizarem busca primária, sem encontrar vítimas. Durante o combate ao fogo, foram utilizados sistemas preventivos da própria edificação e reforço hídrico para aumentar a pressão da linha de ataque, empregando cerca de mil litros de água na contenção e rescaldo.</strong><br/><br/>Como medida preventiva, parte do prédio foi evacuada durante a operação, que também incluiu ventilação positiva para dissipar fumaça e gases acumulados após o controle das chamas. A moradora informou ter dois gatos, que não foram localizados após buscas no apartamento. Após a coleta de informações para o informe pericial, o local ficou sob responsabilidade da moradora e da síndica do edifício. O incidente não resultou em vítimas, mas causou a evacuação temporária do prédio. <br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

</channel>
</rss>