<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 10 Dec 2025 11:10:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Caravana de Natal da Coca]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/caravana-de-natal-da-coca-cola-passa-por-balneario-camboriu-e-camboriu-confira-a-data-e-a-rota/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[Caravana]]></category>
<category><![CDATA[Natal]]></category>
<category><![CDATA[Coca]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 11:09:39 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129644</guid>
<description><![CDATA[A tradicional Caravana de Natal da Coca-Cola retornará este ano a Balneário Camboriú e Camboriú. O evento está agendado para a sexta-feira, 19 de dezembro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A tradicional Caravana de Natal da Coca-Cola retornará este ano a Balneário Camboriú e Camboriú. O evento está agendado para a sexta-feira, 19 de dezembro. O veículo decorado, que se tornou uma tradição natalina, iniciará sua rota em Balneário Camboriú por volta das 18h30, percorrendo avenidas e bairros da cidade antes de seguir para Camboriú. A expectativa é de que o percurso dure aproximadamente três horas, passando por locais como a Rua Miguel Matte, Avenida Brasil e Avenida Atlântica, entre outros pontos.</strong><br/><br/>Em Camboriú, a Caravana está programada para iniciar sua passagem por volta das 21h, também no dia 19 de dezembro. O trajeto na cidade vizinha incluirá vias como a Avenida José Cabral, Rua Antônio Lopes Gonçalves Bastos e Rua Siqueira Campos, encerrando na Avenida Santo Amaro. Após a visita a Camboriú, o caminhão decorado retornará a Balneário Camboriú, passando por locais como a Rua Dom Afonso e 5ª Avenida, finalizando sua passagem na Avenida Santa Catarina. A organização ressalta que as rotas podem sofrer alterações sem aviso prévio.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Atleta de Itapema conquista bicampeonato brasileiro de bodyboard e encerra 2025 com temporada histórica]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/09/atleta-de-itapema-conquista-bicampeonato-brasileiro-de-bodyboard-e-encerra-2025-com-temporada-historica/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 22:57:06 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20298</guid>
<description><![CDATA[O bodyboarder itapemense Éder Luciano conquistou, neste final de semana, o bicampeonato brasileiro na etapa decisiva do Circuito Brasileiro, realizada na Praia de Geribá, em Armação de Búzios (RJ). O título nacional, que ele não alcançava desde 2011, consolida um dos anos mais consistentes de sua carreira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Atletas de vôlei de praia de Itapema conquistam o título do Estadual CCVP Sub]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/09/atletas-de-volei-de-praia-de-itapema-conquistam-o-titulo-do-estadual-ccvp-sub-23-masculino-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 22:53:45 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20292</guid>
<description><![CDATA[Os atletas Tiago Momm e Vinicius Scoz, da equipe de vôlei de praia de Itapema, sagraram-se campeões do Estadual CCVP Sub-23 Masculino 2025. A competição, promovida pela Federação Catarinense de Voleibol, ocorreu no último domingo (07) em uma única etapa sediada em Itapema, proporcionando intensidade à disputa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Homem do tempo” receberá moção da Câmara]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/09/homem-do-tempo-recebera-mocao-da-camara/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 21:55:20 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20286</guid>
<description><![CDATA[Desde 2013, Paulinho Serpa mantém uma estação meteorológica em sua residência, localizada no centro de Porto Belo. O taxista aposentado se tornou conhecido por enviar alertas sobre as variações atmosféricas em um grupo de WhatsApp, contribuindo para a previsibilidade do clima na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[CRECI]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/creci-sc-procon-autuam-construtora-anuncio-ilegal-imoveis-sem-incorporacao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 21:12:37 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172133</guid>
<description><![CDATA[O Conselho Regional de Corretores de Imóveis de Santa Catarina (CRECI-SC) e o PROCON-SC realizaram uma operação conjunta que resultou na autuação de uma construtora em Balneário Camboriú nesta terça-feira (9). A empresa foi penalizada por anunciar oito empreendimentos sem incorporação em seu site e redes sociais, o que configura crime segundo a Lei de Incorporação Imobiliária (nº 4.591/64).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Resenha FC levanta a taça do Campeonato Municipal de Futebol de Campo de Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/08/resenha-fc-levanta-a-taca-do-campeonato-municipal-de-futebol-de-campo-de-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 19:08:12 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20279</guid>
<description><![CDATA[O Campo do Vila Nova, em Porto Belo, foi palco de uma final memorável do Campeonato Municipal de Futebol de Campo no último domingo (07). Sob um sol escaldante e com uma torcida entusiasmada, o Resenha FC e o Santa Cruz protagonizaram um jogo emocionante que culminou na conquista do título pela equipe do Resenha FC nos pênaltis, com placar final de 5 a 4.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[EDITAL PLATAFORMA]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/08/edital-plataforma-55/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 18:54:20 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20276</guid>
<description><![CDATA[A plataforma digital "Hora de Porto Belo" divulgou um edital em sua postagem mais recente. O anúncio foi feito sem maiores detalhes sobre o conteúdo do edital, apenas indicando a presença da plataforma como fonte da informação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Confusão após bola atingir criança termina em tumulto em Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/08/confusao-apos-bola-atingir-crianca-termina-em-tumulto-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:54:28 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20267</guid>
<description><![CDATA[No fim da tarde deste domingo, uma briga envolvendo diversas pessoas mobilizou a Guarda Municipal de Porto Belo. Por volta das 17h24, a guarnição foi acionada para intervir em uma situação de vias de fato no píer da cidade, onde uma grande aglomeração de indivíduos exaltados foi identificada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[DELEGACIA MÓVEL DA POLÍCIA CIVIL MARCA PRESENÇA NO CIRCUITO BRASILEIRO E MUNDIAL DE VÔLEI DE PRAIA EM ITAPEMA]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/08/delegacia-movel-da-policia-civil-marca-presenca-no-circuito-brasileiro-e-mundial-de-volei-de-praia-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Policial]]></category>
<category><![CDATA[Delegacia]]></category>
<category><![CDATA[Móvel]]></category>
<category><![CDATA[Polícia]]></category>
<category><![CDATA[Civil]]></category>
<category><![CDATA[Marca]]></category>
<category><![CDATA[Presença]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:39:11 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20260</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina esteve presente durante as duas semanas do Circuito Brasileiro e Mundial de Vôlei de Praia em Itapema, com atuação comunitária por meio da Delegacia Móvel instalada na arena montada na Meia Praia. Durante o evento, que encerrou no domingo, 7 de dezembro, a equipe da Polícia Civil ofereceu atendimento contínuo ao público, fornecendo orientações, informações, acolhimento e suporte.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Polícia Civil de Santa Catarina esteve presente durante as duas semanas do Circuito Brasileiro e Mundial de Vôlei de Praia em Itapema, com atuação comunitária por meio da Delegacia Móvel instalada na arena montada na Meia Praia. Durante o evento, que encerrou no domingo, 7 de dezembro, a equipe da Polícia Civil ofereceu atendimento contínuo ao público, fornecendo orientações, informações, acolhimento e suporte. Os policiais interagiram com as famílias, conversaram com os visitantes e distribuíram adesivos de policiais mirins às crianças, aproximando a instituição da comunidade. Com mais de 25 mil pessoas passando pela arena ao longo das competições, a presença da Delegacia Móvel reforçou o compromisso da Polícia Civil com a prevenção, segurança e bem-estar de moradores, turistas e participantes.</strong><br/><br/>Os organizadores destacaram que o evento reuniu atletas de diversos países e movimentou a cidade com etapas nacionais e internacionais do vôlei de praia. Com a grande circulação de público, a atuação integrada da Delegacia Móvel durante os dias de competição evidenciou o apoio e a presença constante da Polícia Civil, fortalecendo os laços com a população e promovendo um ambiente mais seguro para todos. A Polícia Civil de Itapema segue trabalhando próxima da comunidade, reforçando os vínculos, orientando e garantindo a segurança dos cidadãos.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Tragédia no interior de Camboriú: dois homens morrem atropelados por UTV]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/08/tragedia-no-interior-de-camboriu-dois-homens-morrem-atropelados-por-utv/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Baln. Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Policial]]></category>
<category><![CDATA[Tragédia]]></category>
<category><![CDATA[Interior]]></category>
<category><![CDATA[Dois]]></category>
<category><![CDATA[Homens]]></category>
<category><![CDATA[Morrem]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 11:03:39 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20255</guid>
<description><![CDATA[Dois homens morreram em um trágico acidente na noite de domingo (7) na Estrada Geral do Braço, em Camboriú. As vítimas, um tio e seu sobrinho, foram atingidas por um UTV, veículo off-road do tipo "gaiola", enquanto caminhavam pela via.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Dois homens morreram em um trágico acidente na noite de domingo (7) na Estrada Geral do Braço, em Camboriú. As vítimas, um tio e seu sobrinho, foram atingidas por um UTV, veículo off-road do tipo "gaiola", enquanto caminhavam pela via. O Corpo de Bombeiros foi acionado por volta das 20h20, mas infelizmente os dois homens não resistiram aos ferimentos e faleceram no local do acidente.</strong><br/><br/>Os trabalhadores temporários, que haviam chegado recentemente à região para atuar na construção de uma residência próxima ao local do atropelamento, foram descritos por moradores como prestadores de serviço na obra. O UTV envolvido no acidente, um modelo moderno e potente, foi abandonado pelo condutor, que fugiu sem prestar socorro às vítimas. A Polícia Civil já iniciou as investigações para identificar o piloto do veículo, que está foragido, e o UTV foi apreendido para perícia, que auxiliará a esclarecer as circunstâncias do acidente.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

</channel>
</rss>