<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 09:36:16 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Suspeito de homicídios relacionados a facção criminosa é preso em Itajaí]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/suspeito-de-homicidios-ligados-a-faccao-criminosa-e-preso-em-itajai/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 09:32:36 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325464]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem foi detido em Itajaí sob suspeita de envolvimento em homicídios ocorridos em 2025, possivelmente ligados a disputas entre facções criminosas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A prisão ocorreu em Itajaí e está relacionada a investigações sobre crimes cometidos no ano de 2025.</p>
<p>Os homicídios investigados teriam conexão com conflitos entre grupos criminosos na região.</p>
<p>As autoridades continuam as apurações para esclarecer o envolvimento do suspeito nos casos.</p>
<p>A ação faz parte de esforços para combater a violência associada a facções criminosas na cidade.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Estratégias para fidelizar clientes após o pico de vendas em PMEs]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/como-fidelizar-clientes-depois-do-pico-de-vendas-4-estrategias-eficazes/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 09:30:10 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/como-fidelizar-clientes-depois-do-pico-de-vendas-4-estrategias-eficazes/]]></guid>
    <description><![CDATA[Empresas de pequeno e médio porte podem adotar técnicas para manter clientes engajados e aumentar as vendas recorrentes.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Manter o relacionamento com clientes após períodos de alta demanda é fundamental para garantir a sustentabilidade dos negócios.</p>
<p>A fidelização contribui para o aumento das vendas recorrentes e fortalece a presença da empresa no mercado.</p>
<p>Estratégias práticas podem ser implementadas para melhorar a experiência do cliente e incentivar a continuidade das compras.</p>
<p>O foco em atendimento personalizado e comunicação constante são alguns dos métodos utilizados para manter o interesse dos consumidores.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Empresária tem prejuízo de R$ 15 mil em golpe de falsa reserva de hotel em Itapema]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/empresaria-perde-r-15-mil-em-golpe-de-falsa-reserva-de-hotel-em-itapema/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 09:23:13 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325450]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma empresária foi vítima de um golpe envolvendo uma falsa reserva de hotel para o Ano Novo em Itapema, no Litoral Norte de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil está investigando uma fraude relacionada a pacotes turísticos para o Ano Novo na região.</p>
<p>A vítima realizou o pagamento de R$ 15 mil por uma reserva que não existia.</p>
<p>O caso envolve a oferta de hospedagem em um hotel de Itapema que não foi confirmada.</p>
<p>As autoridades trabalham para identificar os responsáveis pelo golpe e tomar as medidas cabíveis.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Decoração moderna transforma ambientes com minimalismo e praticidade]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/decoracao-moderna-como-o-estilo-transforma-ambientes-com-minimalismo-e-praticidade/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 09:20:40 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/decoracao-moderna-como-o-estilo-transforma-ambientes-com-minimalismo-e-praticidade/]]></guid>
    <description><![CDATA[O estilo de decoração moderna destaca-se pela combinação de minimalismo e funcionalidade, promovendo ambientes mais práticos e sofisticados.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A decoração moderna valoriza espaços organizados e com poucos elementos, priorizando a funcionalidade sem abrir mão da estética.</p>
<p>O uso de linhas retas e cores neutras contribui para um ambiente mais agradável e visualmente leve.</p>
<p>Materiais como vidro, metal e madeira são comuns nesse estilo, reforçando a sensação de modernidade e simplicidade.</p>
<p>Além da estética, a praticidade é um aspecto fundamental, facilitando a manutenção e o uso dos espaços.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Ciclone extratropical eleva risco de temporais em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/ciclone-extratropical-aumenta-risco-de-temporais-em-santa-catarina/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 09:10:19 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325446]]></guid>
    <description><![CDATA[Santa Catarina enfrenta aumento da instabilidade devido à aproximação de um ciclone extratropical, com previsão de chuva intensa e ventos fortes.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O ciclone extratropical avança pelo estado, provocando condições meteorológicas adversas.</p>
<p>As previsões indicam chuvas intensas e ventos de forte intensidade em diversas regiões.</p>
<p>Há risco elevado para alagamentos e destelhamentos em áreas urbanas e rurais.</p>
<p>Medidas preventivas são recomendadas para minimizar os impactos dos temporais.</p>
<p>A situação requer atenção da população e dos órgãos responsáveis pela gestão de emergências.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Ora-pro-nóbis: planta com potencial nutritivo para a alimentação]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/ora-pro-nobis-7-motivos-para-incluir-a-planta-na-alimentacao/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 09:00:54 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/ora-pro-nobis-7-motivos-para-incluir-a-planta-na-alimentacao/]]></guid>
    <description><![CDATA[A ora-pro-nóbis é uma planta com sabor característico e alto valor nutricional, que pode ser incorporada à dieta.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A ora-pro-nóbis é considerada uma planta alimentícia não convencional (PANC) com diversas propriedades nutricionais.</p>
<p>Ela apresenta um sabor agradável que pode complementar diferentes preparações culinárias.</p>
<p>Além do sabor, a planta é rica em nutrientes importantes para a alimentação saudável.</p>
<p>O consumo da ora-pro-nóbis pode contribuir para a diversificação da dieta e o aproveitamento de recursos naturais.</p>
<p>A planta é utilizada em várias regiões como ingrediente em pratos tradicionais e contemporâneos.</p>
<p>Seu cultivo é relativamente simples, o que facilita o acesso e a inclusão na alimentação diária.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Vagas de Emprego Disponíveis em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/bolsa-de-empregos-09-01-2026/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 08:43:33 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132537]]></guid>
    <description><![CDATA[Diversas oportunidades de trabalho estão abertas em Santa Catarina, abrangendo áreas como serviços gerais, recursos humanos e zeladoria.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Há três vagas para auxiliar de serviços gerais em condomínio, com contato disponível para envio de currículos.</p>
<p>Posições para assistente de recursos humanos e analista de departamento pessoal também estão abertas, com candidaturas recebidas por meio de aplicativo de mensagens.</p>
<p>Oportunidades para zelador e passadeira para lavanderia estão disponíveis, com contatos específicos para envio de currículos.</p>
<p>Vagas para analista fiscal e analista contábil estão sendo oferecidas, com envio de currículos por e-mail.</p>
<p>Além das vagas, há pessoas que se oferecem para trabalhar como cuidadora de idosos, em serviços gerais e como zeladora ou diarista, com contatos disponíveis para contato direto.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
