<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description><![CDATA[Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News]]></description>
<lastBuildDate>Wed, 10 Dec 2025 14:18:10 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[GTI inicia operação Natal Seguro em presídios de SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/sem-peru-de-natal-gti-invade-presidios-de-sc-e-manda-recado-as-faccoes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 13:43:01 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172191</guid>
<description><![CDATA[Grupo Tático de Intervenção atua em penitenciárias catarinenses para conter ações criminosas durante as festas de fim de ano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>O Grupo Tático de Intervenção (GTI), unidade de elite do sistema prisional catarinense, iniciou a operação Natal Seguro com ações ostensivas em diversas penitenciárias do estado. A ofensiva, que ocorre às vésperas das festas de fim de ano, tem o objetivo de conter articulações criminosas e evitar qualquer movimentação irregular durante o período festivo.</p><p>As ações já passaram pelas regionais Sul e Norte e, nesta semana, estão concentradas na região Oeste. Até o Natal, o GTI deve percorrer todas as regiões de Santa Catarina, atuando com incursões, revistas em massa e ações de monitoramento.</p><p>Os policiais penais estão deixando um recado duro às lideranças criminosas que ainda tentam exercer influência de dentro das cadeias. A presença do GTI nos presídios serve como alerta preventivo para motins, fugas, articulações de atentados ou qualquer ação ligada a facções.</p><p>Criado em 2017, o GTI é composto por policiais penais especializados em controle de crises, com treinamento tático avançado e atuação rápida em cenários de alta complexidade. São esses profissionais que intervêm em motins, escoltas de alta periculosidade e situações de fuga.</p><p>Durante todo o fim de ano e o início de 2026, o grupo estará de prontidão em regime especial. Segundo a SEJURI, o objetivo é manter a ordem no sistema penitenciário e garantir a segurança da população catarinense em um dos períodos mais sensíveis do calendário.</p><p>Em meio às tensões causadas pela atuação de organizações criminosas em todo o Brasil nos últimos anos, a mensagem do GTI é clara: não haverá trégua para o crime, nem dentro, nem fora dos muros.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Atendimento presencial para retirada do IPTU começa em 12 de janeiro em Blumenau]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/atendimento-presencial-para-retirada-do-iptu-comeca-em-12-de-janeiro-em-blumenau-confira-os-locais/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 13:25:32 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129675</guid>
<description><![CDATA[Carnês do IPTU de Blumenau serão emitidos digitalmente a partir de 1º de janeiro de 2026, com pontos de atendimento presencial a partir de 12 de janeiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>A partir de 1º de janeiro de 2026, os carnês do IPTU de Blumenau serão emitidos exclusivamente de forma digital, pelo Portal do Cidadão. Para contribuintes sem acesso à internet, seis pontos de atendimento presencial estarão disponíveis a partir de 12 de janeiro.</p><p>Os endereços são: Praça do Cidadão – Prefeitura (Praça Victor Konder, 2, Centro), Praça do Cidadão – Garcia (Rua Progresso, 167), Praça do Cidadão – Vila Itoupava (Rua Henrique Conrad, 730), Praça do Cidadão – Norte (Dr. Pedro Zimmermann, 1.001, Salto do Norte), Praça do Empreendedor (Shopping Park Europeu) e Pró-Família (Rua Itapiranga, 386, atendimento de 15/1 a 27/2).</p><p>Opções de pagamento:</p><ul><li>Cota de doação social: à vista, 5% para o Fundo Municipal de Assistência Social, vencimento 10/2</li><li>Cota única: à vista, 5% de desconto, vencimento 10/2</li><li>Cota única: à vista, 3% de desconto, vencimento 10/3</li><li>Parcelamento: até 11 vezes, sem desconto, mínimo R$ 40</li></ul><p>Todas as guias poderão ser emitidas pelo Portal do Cidadão ou nos pontos de atendimento.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Fim do período educativo: radares da Panorâmica e Martin Luther passam a multar nesta quarta]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/fim-do-periodo-educativo-radares-da-panoramica-e-martin-luther-passam-a-multar-nesta-quarta/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 13:24:51 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129674</guid>
<description><![CDATA[Período educativo termina e radares nas avenidas Panorâmica e Martin Luther, em Balneário Camboriú, começam a multar quem ultrapassar o limite de velocidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>O período educativo dos novos controladores de velocidade instalados nas avenidas Martin Luther e Panorâmica, em Balneário Camboriú, termina nesta quarta-feira, 10. A partir de agora, condutores que ultrapassarem o limite de velocidade poderão ser multados.</p><p>Na Avenida Panorâmica, o radar está instalado na descida, próximo à Rua Aqueduto. Já na Avenida Martin Luther, a fiscalização ocorre no novo trecho da via, nas proximidades da Rua Mergulhão.</p><p>Segundo a BC Trânsito, os equipamentos foram realocados de outras regiões da cidade após um estudo técnico apontar maior necessidade nesses pontos. O diretor-presidente da autarquia, Beto Castilho, afirma que a intenção é reduzir riscos de acidentes.</p><p>O diretor também informou que o objetivo dos controladores não é punir, e sim prevenir acidentes.</p><p>A autarquia destaca que os motoristas devem ficar atentos à sinalização para evitar infrações e garantir mais segurança no trânsito.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Casa abandonada usada como ponto de tráfico é alvo da Rocam em Blumenau]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/casa-abandonada-usada-como-ponto-de-trafico-e-alvo-da-rocam-no-bairro-itoupava-norte-em-blumenau/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 13:21:56 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129650</guid>
<description><![CDATA[Residência em ruínas servia de refúgio para consumo e venda de drogas; suspeito é detido após resistência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Uma residência semidemolida e abandonada na Rua Vereador Romário da Conceição Badia, no bairro Itoupava Norte, em Blumenau, vinha servindo de refúgio para consumo e venda de drogas. O local foi alvo de uma ação da Ronda Ostensiva com Apoio de Motocicletas (Rocam) após denúncias da comunidade.</p><p>Ao entrarem no imóvel, os policiais encontraram três pessoas. Uma mulher de 37 anos e um homem de 57 alegaram ser apenas usuários de entorpecentes. Com eles, nada de ilícito foi encontrado.</p><p>A situação mudou ao revistarem o terceiro ocupante, um homem de 36 anos. Com ele, a equipe encontrou evidências claras de comércio ilegal: Porções de crack (3,5g) e maconha (10g) fracionadas para venda; R$ 148,00 em notas variadas, além de um caderno com anotações suspeitas sobre a contabilidade do tráfico.</p><p>Ao receber voz de prisão, o suspeito reagiu e desobedeceu às ordens dos policiais, sendo necessário o uso de força para contê-lo e algemá-lo.</p><p>O homem preso, juntamente com o casal de usuários e o material apreendido, foi encaminhado à Central de Plantão da Polícia Civil para os procedimentos legais.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Desfile natalino na Rua 15 de Novembro em Blumenau]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/natal-em-blumenau-rua-15-de-novembro-recebe-desfile-natalino-nesta-quarta-feira/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 12:45:18 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129665</guid>
<description><![CDATA[Desfile natalino marca reabertura da tradicional Rua 15 de Novembro em Blumenau com tema mágico dos guardiões do Natal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Os desfiles natalinos retornam à Rua 15 de Novembro, em Blumenau, nesta quarta-feira (10), a partir das 20h30, marcando a reabertura do tradicional percurso após vários anos. O desfile, que vai da Rua Floriano Peixoto até a Rua Namy Deeke, traz o tema “O reino mágico dos guardiões do Natal”, com carros alegóricos, personagens e músicas natalinas. Em caso de chuva, o evento será cancelado uma hora antes.</p><p>O Natal em Blumenau 2025 segue até 11 de janeiro de 2026, com programação gratuita que inclui Casa do Papai Noel, espetáculo de luzes, oficinas e apresentações culturais.</p><p>Os próximos desfiles estão programados para os dias 13 de dezembro, na Rua Alberto Stein; 17 de dezembro, novamente na Rua 15 de Novembro; 20 e 22 de dezembro, na Rua Alberto Stein, sempre às 20h30.</p><p>Trânsito: A partir das 19h, haverá bloqueio na Rua Nereu Ramos e no trecho da Rua 15 de Novembro até a Floriano Peixoto. Às 19h30, a Rua 15 será totalmente fechada para o desfile. A recomendação é usar rotas alternativas; a liberação ocorre após o evento, de forma gradual.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Caminhão com excesso de altura rompe fiação e interdita trecho da Rua Canoinhas]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/caminhao-com-excesso-de-altura-rompe-fiacao-eletrica-e-interdita-trecho-da-rua-canoinhas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 12:40:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129660</guid>
<description><![CDATA[Caminhão danifica cabos de energia na Rua Canoinhas, em Balneário Camboriú, interditando via.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Um caminhão com excesso de altura rompeu cabos de energia na manhã desta terça-feira, 9, na Rua Canoinhas, em Balneário Camboriú. A ocorrência foi registrada por volta das 9h25, quando os Agentes de Trânsito foram acionados para prestar apoio no local.</p><p>De acordo com a Coordenadoria de Trânsito, o veículo acabou danificando a fiação que ligava uma residência à rede elétrica. Na verificação técnica, foi constatado que o caminhão tinha aproximadamente 4,93 metros de altura, acima do limite legal permitido.</p><p>O motorista também estava habilitado em categoria incompatível com o veículo que conduzia. Diante da irregularidade, foram lavrados os autos de infração cabíveis.</p><p>O trecho da via precisou ser interditado temporariamente para o trabalho das equipes da Celesc. Os Agentes de Trânsito realizaram a sinalização e garantiram a segurança da área com o uso de cones.</p><p>Após a conclusão do serviço e a regularização da situação, o caminhão foi liberado e retirado do local por um condutor com habilitação adequada.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Morro do Boi terá trânsito bloqueado para atualização no sistema de automação]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/morro-do-boi-ficara-bloqueado-para-atualizacao-no-sistema-de-automacao-nesta-quarta-e-quinta-feira-saiba-horarios/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 12:37:14 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129657</guid>
<description><![CDATA[Túnel na BR-101 ficará interditado na noite de quarta e madrugada de quinta-feira para atualização do sistema.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>O túnel do Morro do Boi, na BR-101, na altura do km 141, ficará com o trânsito bloqueado na noite desta quarta-feira, 10, e na madrugada de quinta-feira, 11. O bloqueio ocorre para a realização de uma atualização no sistema de automação.</p><p>As intervenções começam às 23h59 de quarta-feira e têm previsão de conclusão às 2h de quinta-feira. A Arteris Litoral Sul orienta os condutores a redobrarem a atenção à sinalização da rodovia e a respeitarem o limite de velocidade.</p><p>Para evitar paradas em fila, a recomendação é que os motoristas programem seu deslocamento, buscando locais seguros para aguardar, se necessário. Todas as atualizações referentes ao bloqueio estarão disponíveis no X (antigo Twitter) @Arteris_ALS.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Casal armado rouba carro e pertences de vítimas em Blumenau]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/casal-armado-rende-quatro-pessoas-e-rouba-carro-e-malas-no-bairro-passo-manso/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 12:28:58 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129649</guid>
<description><![CDATA[Criminosos levaram um VW/Gol vermelho e diversos pertences das vítimas sob ameaça de arma de fogo; ninguém foi preso até o momento]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Um assalto à mão armada assustou moradores do bairro Passo Manso na noite desta terça-feira (9). Um casal de criminosos invadiu uma propriedade, rendeu quatro pessoas e fugiu levando um carro e vários objetos pessoais.</p><p>As vítimas, dois homens (50 e 35 anos) e duas mulheres (48 e 38 anos), relataram momentos de tensão. O homem que anunciava o assalto estava armado e proferiu diversas ameaças.</p><p>Durante a ação, os criminosos subtraíram celulares, malas e outros itens da casa. Segundo as testemunhas, os bandidos chegaram a amarrar os objetos roubados para facilitar a fuga. Eles escaparam levando o veículo da família, um Gol vermelho com placa final 58.</p><p>As guarnições da PM realizaram rondas por toda a região do Passo Manso e bairros vizinhos, mas o casal não foi localizado.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Dilsinho confirmado no Réveillon de Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/dilsinho-esta-confirmado-no-reveillon-de-itajai-cidade-tera-shows-musicais-e-queima-de-fogos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 11:56:49 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129653</guid>
<description><![CDATA[Cantor Dilsinho é atração confirmada no evento de Réveillon da cidade, que contará com shows musicais e queima de fogos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>O cantor Dilsinho está confirmado no Réveillon de Itajaí. A informação foi repassada pelo secretário de Turismo, Ronaldo Jansson Junior. A atração musical deve atrair grande público para a cidade, que também contará com queima de fogos na virada do ano. O local e a programação completa ainda não foram divulgados pela Secretaria de Turismo.</p><p>Dilsinho é um cantor e compositor brasileiro de pagode romântico que ganhou destaque nacional a partir dos anos 2010. Nascido no Rio de Janeiro, iniciou sua trajetória compondo para outros artistas e participando de grupos de pagode até seguir carreira solo. Seu estilo combina letras apaixonadas, melodias leves e arranjos modernos, características que o colocaram rapidamente entre os principais nomes do gênero.</p><p>Com sucessos como “Refém”, “Péssimo Negócio”, “Onze e Pouquinho” e diversos projetos audiovisuais de grande repercussão, Dilsinho se consolidou como um dos artistas mais populares do país. Ele também é lembrado por parcerias com nomes como Ivete Sangalo, Sorriso Maroto e Luísa Sonza, acumulando milhões de visualizações e vários prêmios. Hoje, é considerado um dos principais representantes da nova geração do pagode romântico brasileiro.</p><p>O secretário informou que a programação completa das atrações de fim de ano será anunciada na sexta-feira, 12.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Caravana de Natal da Coca-Cola em Balneário Camboriú e Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/caravana-de-natal-da-coca-cola-passa-por-balneario-camboriu-e-camboriu-confira-a-data-e-a-rota/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 11:09:39 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129644</guid>
<description><![CDATA[Caravana de Natal da Coca-Cola passará por Balneário Camboriú e Camboriú. Confira a data e a rota.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>A famosa Caravana de Natal da Coca-Cola passará novamente neste ano por Balneário Camboriú e Camboriú. A atração acontece na sexta-feira, dia 19 de dezembro. O veículo decorado, que já virou tradição, inicia o percurso em Balneário Camboriú por volta das 18h30, percorrendo avenidas e bairros da cidade antes de seguir para Camboriú.</p><p>O trajeto em Balneário Camboriú começa na Estrada da Rainha, após o veículo concluir a passagem pela cidade vizinha, Itajaí. A expectativa é de que a circulação dure cerca de três horas.</p><p>A Caravana seguirá pela Rua Miguel Matte, Avenida Brasil, Avenida Normando Tedesco, Rua 3.850, Avenida Atlântica — passando pela Praça Almirante Tamandaré —, Avenida Alvin Bauer, 4ª Avenida, Rua 3.100, Avenida Marginal Oeste e Avenida José Cabral, no bairro Nova Esperança.</p><p>O caminhão decorado com tema natalino também fará passagem pelo município de Camboriú. A Caravana deve iniciar o trajeto por lá por volta das 21h, também no dia 19.</p><p>O percurso terá início na Avenida José Cabral, seguindo pela Rua Antônio Lopes Gonçalves Bastos, Avenida Rio Amazonas, Rua Osvaldo Minella, Alameda Capitão Ernesto Nunes, Rua Jesuíno Anastácio Pereira, Avenida Minas Gerais, Rua Ernesto F. Pereira, Rua Gustavo Richard, Rua Cel. Benjamin Viêira, Rua Siqueira Campos, Rua Trinta e Um de Março, novamente Rua Cel. Benjamin Viêira e Avenida Santo Amaro.</p><p>Ao sair de Camboriú, a Caravana retorna para Balneário Camboriú, passando pela Rua Dom Afonso, 5ª Avenida e encerrando sua passagem na Avenida Santa Catarina.</p><p>A instituição informa que as rotas podem ser alteradas sem aviso prévio.</p>]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>