<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Fri, 26 Dec 2025 10:35:52 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Incidentes de violência marcam Natal em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/mensagem-do-dia-26-12-2025/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 09:45:44 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131323]]></guid>
    <description><![CDATA[A noite de Natal registrou diversos episódios de violência em Santa Catarina, incluindo confrontos com a polícia e um homicídio em Itapema.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>No bairro Conde Vila Verde, a noite de Natal foi marcada por confusão, rachas e incêndio de veículos, além de um ataque contra a Polícia Militar.</p>
<p>Em Itapema, um jovem foi morto a facadas durante o dia na véspera de Natal.</p>
<p>As ocorrências indicam um aumento nos casos de violência durante o período natalino na região.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Sugestões de orações para a celebração da noite de Natal]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/7-oracoes-especiais-para-celebrar-a-noite-de-natal/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 26 Dec 2025 09:40:10 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/7-oracoes-especiais-para-celebrar-a-noite-de-natal/]]></guid>
    <description><![CDATA[Diversas orações podem ser utilizadas para marcar a noite de Natal, promovendo momentos de reflexão e união.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A noite de Natal é tradicionalmente um momento dedicado à fé e à confraternização entre familiares e amigos.</p>
<p>Orar durante essa celebração pode fortalecer o sentimento de amor e esperança entre os participantes.</p>
<p>As orações específicas para essa data costumam enfatizar valores como paz, gratidão e solidariedade.</p>
<p>Incluir momentos de oração na ceia natalina pode contribuir para uma experiência mais significativa e espiritual.</p>
<p>A prática de orações na noite de Natal é comum em diversas culturas e religiões ao redor do mundo.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
