<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 11:36:12 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Doze motocicletas são furtadas de concessionária em Itajaí durante a madrugada]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/concessionaria-de-itajai-tem-doze-motocicletas-furtadas-por-adolescentes-durante-a-madrugada/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 11:21:51 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326707]]></guid>
    <description><![CDATA[Adolescentes invadiram concessionária em Itajaí e furtaram doze motocicletas durante a madrugada. Parte dos veículos foi recuperada e dois menores foram apreendidos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Durante a madrugada, um grupo de adolescentes invadiu uma concessionária em Itajaí e furtou doze motocicletas.</p>
<p>As autoridades conseguiram recuperar parte das motocicletas subtraídas.</p>
<p>Dois adolescentes envolvidos no furto foram apreendidos pela polícia.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Polícia Militar responde rapidamente a furto em loja de motos na Praia Brava, Itajaí]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/pmsc-da-rapida-resposta-apos-arrastao-em-loja-de-motos-na-praia-brava-em-itajai/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 11:17:14 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=175094]]></guid>
    <description><![CDATA[Um grupo composto por adolescentes e um adulto furtou 12 motocicletas em uma concessionária na Praia Brava, Itajaí, durante a madrugada.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O crime ocorreu em uma loja de motos localizada na Rua Oswaldo Reis, nº 623. As motocicletas estavam com a chave na ignição, o que facilitou o furto e permitiu que os autores ligassem e saíssem pilotando os veículos sem necessidade de arrombamento.</p>
<p>Após o alerta, equipes do 12º Batalhão da Polícia Militar iniciaram diligências em Itajaí, Camboriú e Balneário Camboriú. Parte das motos foi localizada em um terreno aberto na região da Avenida João da Costa, área conhecida pelo abandono de veículos furtados.</p>
<p>Durante a ação, um dos suspeitos foi detido e indicou onde algumas motocicletas estavam escondidas. Três veículos foram recuperados inicialmente entre árvores e vegetação. Outros dois envolvidos foram localizados com base nas imagens das câmeras de segurança.</p>
<p>Mais motocicletas foram recuperadas com o apoio da Guarda Municipal de Balneário Camboriú. Os suspeitos identificados foram encaminhados à Delegacia de Polícia Civil, onde a ocorrência foi registrada por furto, associação criminosa e corrupção de menores.</p>
<p>As investigações continuam para identificar outros possíveis envolvidos e localizar as motocicletas que ainda não foram recuperadas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Incêndio atinge praça no bairro Cordeiros, em Itajaí, durante a madrugada]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/fogo-atinge-praca-em-cordeiros-e-causa-apreensao-durante-a-madrugada/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 11:12:56 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132870]]></guid>
    <description><![CDATA[Um incêndio foi registrado na Praça Pedro Manoel Rescaroli, no bairro Cordeiros, em Itajaí, durante a madrugada, causando apreensão entre moradores da região.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O fogo foi detectado por volta das 4h, em um período de pouco movimento na praça. Moradores foram despertados pelo barulho de estouros e saíram para verificar a situação.</p>
<p>No momento do incêndio, não havia pessoas no local. O fogo atingiu objetos como um colchão e peças de roupa,</p>
<p>A praça conta com uma câmera de videomonitoramento instalada nas proximidades, cujas imagens serão utilizadas para auxiliar na investigação do caso.</p>
<p>Não houve registro de feridos ou danos estruturais decorrentes do incêndio. As autoridades responsáveis investigam as circunstâncias do ocorrido para identificar possíveis envolvidos e determinar se houve crime.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Adolescentes furtam 12 motocicletas em loja de Itajaí e fogem para Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/mais-de-dez-adolescentes-quebram-vidro-e-furtam-12-motos-em-loja-de-itajai-suspeitos-fogem-para-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 10:51:35 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132856]]></guid>
    <description><![CDATA[Um grupo de adolescentes furtou uma revenda de motocicletas em Itajaí durante a madrugada, levando 12 veículos e fugindo em direção a Balneário Camboriú.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O furto ocorreu por volta das 2h40 em uma loja de motocicletas localizada na Avenida Osvaldo Reis, em Itajaí. Os suspeitos, com o rosto coberto, quebraram o vidro do estabelecimento para acessar o interior.</p>
<p>Dentro da loja, os adolescentes ligaram as motos e saíram do local, derrubando algumas delas dentro e na rua. Eles seguiram em alta velocidade em direção a Balneário Camboriú, sem utilizar capacetes.</p>
<p>Equipes de segurança foram acionadas para atender a ocorrência e conseguiram interceptar duas motocicletas na região entre Camboriú e Balneário Camboriú. Um dos suspeitos foi apreendido no local.</p>
<p>Ao todo, 14 adolescentes participaram do furto, que resultou no roubo de 12 motocicletas com as chaves na ignição. Cinco pessoas foram presas, incluindo dois maiores de idade, um deles hospitalizado após queda.</p>
<p>Sete motocicletas foram recuperadas pelas forças de segurança, que continuam as buscas na região. Os adolescentes apreendidos e os veículos recuperados foram encaminhados para a Central de Plantão Policial para os procedimentos legais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Policiais são atacados por enxame de abelhas durante perseguição em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/policiais-sao-atacados-por-enxame-de-abelhas-durante-perseguicao-em-santa-catarina/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 10:42:38 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326673]]></guid>
    <description><![CDATA[Durante uma perseguição em área de mata, policiais foram atacados por um enxame de abelhas, resultando na prisão de dois suspeitos e na recuperação de veículos furtados.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A ação policial ocorreu em uma região de mata, onde os agentes realizavam um cerco para capturar suspeitos envolvidos em furtos de veículos.</p>
<p>Durante a perseguição, os policiais foram surpreendidos por um enxame de abelhas, o que dificultou a operação.</p>
<p>Apesar do incidente, dois suspeitos foram detidos e os veículos furtados foram recuperados.</p>
<p>A ocorrência reforça os desafios enfrentados pelas forças de segurança em operações em áreas de difícil acesso.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
