<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 09 Dec 2025 15:30:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Chuva forte mobiliza Defesa Civil, mas Itapema segue sem registros de risco]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/chuva-forte-mobiliza-defesa-civil-mas-itapema-segue-sem-registros-de-risco/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[PREVISÃO DO TEMPO]]></category>
<category><![CDATA[Chuva]]></category>
<category><![CDATA[Forte]]></category>
<category><![CDATA[Mobiliza]]></category>
<category><![CDATA[Defesa]]></category>
<category><![CDATA[Civil]]></category>
<category><![CDATA[Mas]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 15:22:56 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129545</guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil de Itapema está realizando um monitoramento intensivo em toda a cidade devido ao alto volume de chuvas ocorrido nesta terça-feira, dia 9. Até o momento, não foram detectados riscos à população nem mudanças significativas no escoamento das águas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Defesa Civil de Itapema está realizando um monitoramento intensivo em toda a cidade devido ao alto volume de chuvas ocorrido nesta terça-feira, dia 9. Até o momento, não foram detectados riscos à população nem mudanças significativas no escoamento das águas. Equipes técnicas estão percorrendo as vias de maior movimento, canais de drenagem, acessos aos bairros e áreas historicamente vulneráveis, adotando medidas preventivas diante das condições meteorológicas instáveis.</strong><br/><br/>A Prefeitura de Itapema informa que as equipes continuarão em ronda nas próximas horas e orienta os moradores a evitarem áreas alagadas, não estacionarem em locais sujeitos a acúmulo de água e acionarem os serviços de emergência diante de qualquer sinal de perigo. A ação preventiva é uma medida para garantir a segurança da população diante das condições climáticas adversas. Além disso, a Defesa Civil de Camboriú também está mobilizando sua estrutura de resposta para possíveis emergências, em um esforço conjunto para prevenir danos e proteger a comunidade.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

</channel>
</rss>