<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 26 Nov 2025 17:30:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Piano gigante de Natal: decoração leva universo da música para o Porto Belo Outlet Premium]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/26/piano-gigante-de-natal-decoracao-leva-universo-da-musica-para-o-porto-belo-outlet-premium/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Região]]></category>
<category><![CDATA[Piano]]></category>
<category><![CDATA[Gigante]]></category>
<category><![CDATA[Natal]]></category>
<category><![CDATA[Decoração]]></category>
<category><![CDATA[Leva]]></category>
<category><![CDATA[Universo]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 17:25:53 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20144</guid>
<description><![CDATA[O Porto Belo Outlet Premium, localizado no litoral de Santa Catarina, traz uma novidade especial neste Natal. Inspirado no filme "Quero Ser Grande", o empreendimento apresenta o Natal Musical, com destaque para um piano de grandes proporções instalado ao ar livre.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O Porto Belo Outlet Premium, localizado no litoral de Santa Catarina, traz uma novidade especial neste Natal. Inspirado no filme "Quero Ser Grande", o empreendimento apresenta o Natal Musical, com destaque para um piano de grandes proporções instalado ao ar livre. A proposta busca proporcionar uma experiência sensorial única, onde visitantes de todas as idades podem interagir e criar música com os pés, em um ambiente decorado com elementos musicais que remetem ao espírito natalino. A decoração, composta por uma árvore principal de 10 metros de altura e cenários sofisticados em branco, dourado e verde, tem encantado os visitantes desde a sua inauguração. A iniciativa visa oferecer um Natal fotogênico e memorável, com atrações que funcionam tanto durante o dia quanto à noite.</strong><br/><br/>Além do piano gigante, o Porto Belo Outlet Premium preparou uma programação especial de Natal, que inclui apresentações musicais, como o XMAS Hits, e a Parada de Natal, marcando o aniversário de 8 anos do empreendimento. Com eventos gratuitos e abertos ao público, o outlet reforça seu caráter familiar e se consolida como destino de turismo de compras no final do ano. Marcas renomadas, como Adidas, New Balance, Levi’s e Clube Morena Rosa, estão entre as opções de compras oferecidas aos visitantes, que também podem desfrutar de serviços como estacionamento gratuito, áreas de descanso, alimentação variada e atendimento ao consumidor. O Porto Belo Outlet Premium se destaca como uma opção completa para quem busca presentes de qualidade e momentos especiais neste período festivo. <br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Porto Belo envia equipamentos para auxiliar reconstrução de Luiz Alves após fortes chuvas]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/26/prefeitura-de-porto-belo-envia-equipamentos-para-auxiliar-reconstrucao-de-luiz-alves-apos-fortes-chuvas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Região]]></category>
<category><![CDATA[Prefeitura]]></category>
<category><![CDATA[Porto]]></category>
<category><![CDATA[Belo]]></category>
<category><![CDATA[Envia]]></category>
<category><![CDATA[Equipamentos]]></category>
<category><![CDATA[Auxiliar]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 17:21:43 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20141</guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Porto Belo mobilizou-se nesta quarta-feira (26) para prestar solidariedade e apoio ao município de Luiz Alves, gravemente atingido pelas enchentes ocorridas na segunda-feira (24). Em apenas 24 horas, Luiz Alves registrou quase 180 milímetros de chuva, volume raro para o mês, causando inundações severas, comprometendo casas, ruas e deixando dezenas de famílias desalojadas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Prefeitura de Porto Belo mobilizou-se nesta quarta-feira (26) para prestar solidariedade e apoio ao município de Luiz Alves, gravemente atingido pelas enchentes ocorridas na segunda-feira (24). Em apenas 24 horas, Luiz Alves registrou quase 180 milímetros de chuva, volume raro para o mês, causando inundações severas, comprometendo casas, ruas e deixando dezenas de famílias desalojadas. Diante da situação grave, a Prefeitura de Porto Belo enviou dois caminhões e uma retroescavadeira para auxiliar nas operações de limpeza, remoção de entulhos e recuperação de áreas atingidas.</strong><br/><br/>Segundo informações, pelo menos 35 habitações sofreram danos em Luiz Alves, onde a água invadiu comércios e uma unidade de saúde. Onze pessoas ficaram desabrigadas e 140 precisaram deixar temporariamente suas casas. O prefeito de Porto Belo, Joel Lucinda, ressaltou a importância de ajudar o próximo em situações adversas, destacando a solidariedade como forma de superar os desafios. O Município de Porto Belo, que já enfrentou situações semelhantes, compreende a necessidade da união de esforços para recuperar a cidade o mais rápido possível e minimizar os impactos para a população. Luiz Alves, localizado a aproximadamente 80km de Porto Belo e com pouco mais de 12 mil habitantes, recebe agora o apoio necessário para a reconstrução após as fortes chuvas.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mulher é encontrada morta na praia de Itapema e marcas no corpo levantam dúvidas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/mulher-encontrada-morta-na-praia-de-itapema-investigacao-aberta/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 17:04:05 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170811</guid>
<description><![CDATA[A madrugada de terça-feira (25) em Itapema (SC) foi marcada por um mistério que intriga policiais e moradores. O corpo de uma mulher foi encontrado na faixa de areia da praia, na altura da Rua 201, no bairro Morretes, mobilizando equipes da Polícia Militar, Polícia Civil e Polícia Científica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Corolla Cross estacionado sobre a calçada na Rua 1911 é autuado e levado ao pátio]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/corolla-cross-estacionado-sobre-a-calcada-na-rua-1911-e-autuado-e-levado-ao-patio/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 15:55:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128108</guid>
<description><![CDATA[Quatro veículos foram flagrados estacionados irregularmente sobre a calçada da Rua 1911, no centro de Balneário Camboriú, na tarde desta terça-feira, 25, resultando em autuações e remoções por parte dos Agentes de Trânsito. A situação impediu a circulação de pedestres, o que levou à intervenção da equipe após denúncia recebida por volta das 13h.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[SAMAE descobre motivo da crise de abastecimento em quatro bairros de Tijucas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/denuncias/samae-descobre-motivo-da-crise-de-abastecimento-em-quatro-bairros-de-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 15:28:54 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170805</guid>
<description><![CDATA[Moradores dos bairros Sul do Rio, Timbé, Morretes e parte do Itinga, em Tijucas, enfrentaram dificuldades devido à interrupção no abastecimento de água a partir de quinta-feira (20). A situação, que causou descontentamento na comunidade, foi esclarecida nesta terça-feira (26) após uma investigação técnica identificar a origem da instabilidade no sistema.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Macrodrenagem: a obra que promete minimizar os impactos das chuvas em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/macrodrenagem-a-obra-que-promete-minimizar-os-impactos-das-chuvas-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 14:32:56 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128090</guid>
<description><![CDATA[A maior obra de macrodrenagem do Brasil está em andamento em Balneário Camboriú, com o objetivo de prevenir alagamentos e melhorar o escoamento das águas pluviais na região central da cidade. A fase Norte da obra teve início em março de 2025 e está prevista para ser concluída até a metade de dezembro do mesmo ano, sendo temporariamente interrompida durante a alta temporada e retomada após o Carnaval de 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Porto Belo inicia alinhamentos para construção de Batalhão da Polícia Militar em área cedida pelo Município]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/26/porto-belo-inicia-alinhamentos-para-construcao-de-batalhao-da-policia-militar-em-area-cedida-pelo-municipio/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 13:39:54 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20138</guid>
<description><![CDATA[O Governo do Município de Porto Belo deu início, nesta segunda-feira (24), aos primeiros alinhamentos para a construção de um Batalhão da Polícia Militar na cidade. A reunião, que ocorreu na sede da prefeitura, contou com a presença de representantes da empresa Vokkan, responsável pela obra por meio de permuta.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Incêndio em quadro de disjuntores mobiliza bombeiros em Penha; populares apagam as chamas]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/incendio-em-quadro-de-disjuntores-mobiliza-bombeiros-em-penha-populares-apagam-as-chamas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 12:35:32 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128074</guid>
<description><![CDATA[Um incêndio atingiu uma residência na noite de terça-feira, 25 de maio, por volta das 20h, na Rodovia Paulo Stuart Wright, localizada no bairro Nossa Senhora de Fátima, em Penha. Quando o Corpo de Bombeiros Militar chegou ao local, os moradores já haviam conseguido controlar as chamas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Dois carros foram flagrados circulando na faixa de areia da Praia Central, em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/dois-carros-foram-flagrados-circulando-na-faixa-de-areia-da-praia-central-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 12:30:43 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128068</guid>
<description><![CDATA[Na noite de terça-feira, 25, por volta das 22h40, uma caminhonete MMC/L200 e um Jeep foram flagrados circulando e estacionados nas areias da praia central de Balneário Camboriú, próximo à Avenida Atlântica com a Alvin Bauer. A situação chamou a atenção da guarnição que realizava patrulhamento na região, onde a circulação de automóveis é proibida.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homens são flagrados furtando fios de cobre em subestação da Celesc em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/homens-sao-flagrados-furtando-fios-de-cobre-em-subestacao-da-celesc-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 11:53:06 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128056</guid>
<description><![CDATA[Dois homens, de 47 e 50 anos, foram detidos em flagrante após serem surpreendidos furtando fios de cobre na subestação de energia da Celesc, localizada na Rodovia Antônio Heil, Bairro Itaipava, em Itajaí. O crime ocorreu na madrugada desta quarta-feira, 26, por volta das 2h, quando um segurança do local avistou os suspeitos em ação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>