<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sun, 21 Dec 2025 16:38:14 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Inimigos da Segunda anuncia desfile com temática de Axé Bahia para o Carnaval 2026 em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/inimigos-da-segunda-promete-desfile-com-tematica-voltada-para-o-axe-bahia-no-carnaval-2026-em-bc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 16:10:42 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=130950]]></guid>
    <description><![CDATA[O bloco carnavalesco Inimigos da Segunda prepara desfile para o Carnaval 2026 com inspiração no axé music e nos carnavais da Bahia, reunindo cerca de 1.700 foliões.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Fundado em 2008, o Inimigos da Segunda é considerado o maior e mais tradicional bloco carnavalesco de Balneário Camboriú e completará 18 anos de história no próximo Carnaval.</p>
<p>O desfile está programado para o domingo de Carnaval, dia 15 de fevereiro de 2026, e contará com uma programação musical que inclui Bateria Show, DJ Edu Amarante e participação da cantora Luciana Arouca na bateria.</p>
<p>A temática do evento, intitulada “We Are Carnaval”, homenageia a essência do carnaval baiano, com elementos visuais e sensoriais que remetem à Bahia, além de pintura corporal no estilo Timbalada e fitinhas do Senhor do Bonfim no kit abadá.</p>
<p>O bloco tem capacidade para reunir 1.700 foliões, incluindo amigos e famílias, e os abadás já estão disponíveis para venda.</p>
<p>O Inimigos da Segunda mantém sua tradição como símbolo do Carnaval de Rua em Balneário Camboriú, promovendo música, identidade cultural e celebração popular.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
