<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 26 Nov 2025 12:40:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Incêndio em quadro de disjuntores mobiliza bombeiros em Penha; populares apagam as chamas]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/incendio-em-quadro-de-disjuntores-mobiliza-bombeiros-em-penha-populares-apagam-as-chamas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Incêndio]]></category>
<category><![CDATA[Quadro]]></category>
<category><![CDATA[Disjuntores]]></category>
<category><![CDATA[Mobiliza]]></category>
<category><![CDATA[Bombeiros]]></category>
<category><![CDATA[Penha]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 12:35:32 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128074</guid>
<description><![CDATA[Um incêndio atingiu uma residência na noite de terça-feira, 25 de maio, por volta das 20h, na Rodovia Paulo Stuart Wright, localizada no bairro Nossa Senhora de Fátima, em Penha. Quando o Corpo de Bombeiros Militar chegou ao local, os moradores já haviam conseguido controlar as chamas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um incêndio atingiu uma residência na noite de terça-feira, 25 de maio, por volta das 20h, na Rodovia Paulo Stuart Wright, localizada no bairro Nossa Senhora de Fátima, em Penha. Quando o Corpo de Bombeiros Militar chegou ao local, os moradores já haviam conseguido controlar as chamas. Segundo informações dos bombeiros, o fogo se concentrou na sala da casa, especialmente no quadro de disjuntores, sem atingir outros cômodos da residência. A guarnição realizou os procedimentos necessários, como o corte de energia e a ventilação do ambiente, e não houve registro de feridos.</strong><br/><br/>Após orientar os moradores e garantir que não havia mais riscos, a equipe do Corpo de Bombeiros Militar retornou à base. A residência, construída em alvenaria, não teve danos significativos além do local onde o incêndio se iniciou. As autoridades seguem investigando as causas do incidente. Outros casos recentes de ocorrências policiais na região incluem a fuga de um adolescente durante uma abordagem em Balneário Camboriú e detalhes de uma investigação envolvendo um professor suspeito de abusar de uma aluna de 9 anos em Gaspar. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Dois carros foram flagrados circulando na faixa de areia da Praia Central, em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/dois-carros-foram-flagrados-circulando-na-faixa-de-areia-da-praia-central-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Trânsito]]></category>
<category><![CDATA[Dois]]></category>
<category><![CDATA[Carros]]></category>
<category><![CDATA[Foram]]></category>
<category><![CDATA[Flagrados]]></category>
<category><![CDATA[Circulando]]></category>
<category><![CDATA[Faixa]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 12:30:43 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128068</guid>
<description><![CDATA[Na noite de terça-feira, 25, por volta das 22h40, uma caminhonete MMC/L200 e um Jeep foram flagrados circulando e estacionados nas areias da praia central de Balneário Camboriú, próximo à Avenida Atlântica com a Alvin Bauer. A situação chamou a atenção da guarnição que realizava patrulhamento na região, onde a circulação de automóveis é proibida.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Na noite de terça-feira, 25, por volta das 22h40, uma caminhonete MMC/L200 e um Jeep foram flagrados circulando e estacionados nas areias da praia central de Balneário Camboriú, próximo à Avenida Atlântica com a Alvin Bauer. A situação chamou a atenção da guarnição que realizava patrulhamento na região, onde a circulação de automóveis é proibida. Ao abordar os condutores, verificou-se que a caminhonete MMC estava devidamente licenciada, sendo autuada e liberada. Já o Jeep de cor prata apresentava irregularidades de licenciamento e foi removido ao pátio.</strong><br/><br/>A presença dos veículos nas areias da praia central de Balneário Camboriú, em desacordo com as normas de circulação da área, resultou na autuação de um dos condutores e na remoção do segundo veículo ao pátio. A ação da guarnição, que flagrou a situação durante o patrulhamento na região, evidenciou a necessidade de cumprimento das regras de trânsito e licenciamento de veículos em áreas restritas. A caminhonete MMC/L200, regularmente licenciada, foi liberada após a autuação, enquanto o Jeep de cor prata, com pendências no licenciamento, foi removido para regularização.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homens são flagrados furtando fios de cobre em subestação da Celesc em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/homens-sao-flagrados-furtando-fios-de-cobre-em-subestacao-da-celesc-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 11:53:06 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128056</guid>
<description><![CDATA[Dois homens, de 47 e 50 anos, foram detidos em flagrante após serem surpreendidos furtando fios de cobre na subestação de energia da Celesc, localizada na Rodovia Antônio Heil, Bairro Itaipava, em Itajaí. O crime ocorreu na madrugada desta quarta-feira, 26, por volta das 2h, quando um segurança do local avistou os suspeitos em ação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Adolescente “bonzão” foge de abordagem, percorre na contramão com autopropelido e é pego em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/adolescente-bonzao-foge-de-abordagem-percorre-na-contramao-com-autopropelido-e-e-pego-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 11:43:27 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128040</guid>
<description><![CDATA[Um adolescente protagonizou uma perseguição policial na noite de terça-feira, 25, em Balneário Camboriú. O incidente teve início quando equipes de agentes de Trânsito flagraram um autopropelido sendo conduzido de forma irregular pelo jovem, colocando em risco a segurança de terceiros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bolsa de Empregos – 26/11/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bolsa-de-empregos-26-11-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 10:48:52 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128035</guid>
<description><![CDATA[**Vagas de emprego disponíveis na região de Balneário Camboriú** Diversas oportunidades de emprego estão disponíveis na região de Balneário Camboriú. Entre as vagas disponíveis, destacam-se a busca por auxiliar de produção para disk gelo, auxiliar de limpeza para condomínio, diarista, assistente de recursos humanos, auxiliar de obras e motorista de caminhão betoneira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Porto Belo participa de reunião do Conselho de Assessoramento da Capitania dos Portos para tratar da organização da temporada 2025/2026]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/26/porto-belo-participa-de-reuniao-do-conselho-de-assessoramento-da-capitania-dos-portos-para-tratar-da-organizacao-da-temporada-2025-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 10:28:45 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20135</guid>
<description><![CDATA[O prefeito Joel Lucinda, representando o Município de Porto Belo, participou na manhã desta terça-feira (25) da reunião do Conselho de Assessoramento da Capitania dos Portos em Itajaí. O encontro contou com a presença de autoridades da Marinha do Brasil, Polícia Militar, Corpo de Bombeiros e equipes de fiscalização ambiental, reunindo municípios do Vale do Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[BOMBINHAS ATUALIZA REGRAS PARA ENTRADA DE ÔNIBUS E CAMINHÕES]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/25/bombinhas-atualiza-regras-para-entrada-de-onibus-e-caminhoes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 22:04:23 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20131</guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Bombinhas publicou o Decreto Municipal nº 3.360, de 13 de outubro de 2025, atualizando as normas para acesso e circulação de ônibus e caminhões no município. O novo decreto mantém as diretrizes anteriores estabelecidas pelo Decreto nº 3.236/2024 e inclui uma restrição temporária específica para caminhões betoneira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Cantora Ana Castela registra foto com policiais durante gravação em BC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/famosos/ana-castela-foto-policiais-cavalaria-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 21:59:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170765</guid>
<description><![CDATA[O Regimento de Polícia Militar Montada marcou presença na tarde desta terça-feira (25) durante a gravação do DVD da cantora Ana Castela, na Praia Central de Balneário Camboriú, no Litoral Norte de Santa Catarina. A ação ocorreu em apoio ao 12º Batalhão da Polícia Militar, com foco no policiamento preventivo e na organização do entorno do evento, que atraiu um grande número de fãs e curiosos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Beto Carrero mantém show suspenso após morte de piloto; Polícia investiga causas do acidente]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/beto-carrero-mantem-show-suspenso-apos-morte-de-piloto-policia-investiga-causas-do-acidente/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 20:53:00 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128026</guid>
<description><![CDATA[O parque temático Beto Carrero World anunciou, nesta terça-feira, 25, a suspensão por tempo indeterminado do show "Hot Wheels Epic Show" após o trágico acidente que resultou na morte do piloto de motocicleta Lurrique Ferrari, de 36 anos. O incidente ocorreu durante uma apresentação no último domingo, 23, em Penha, quando o piloto colidiu com uma das estruturas do circuito de manobras, sendo posteriormente levado ao Hospital Marieta Konder Bornhauser, em Itajaí, onde não resistiu aos ferimentos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Moradores relatam espera de até três horas por ônibus no Estaleiro; Secretaria explica falhas na frota]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/moradores-relatam-espera-de-ate-tres-horas-por-onibus-no-estaleiro-secretaria-explica-falhas-na-frota/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 19:54:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128021</guid>
<description><![CDATA[Moradores do bairro Estaleirinho, em Balneário Camboriú, enfrentaram longas esperas pelo transporte público na manhã desta segunda-feira, 24 de maio. De acordo com relatos enviados à Rádio Menina, usuários aguardavam desde as 7h no ponto de ônibus, porém o veículo não passou.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>