<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 04 Dec 2025 17:01:14 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Exclusivo: emboscada a ônibus de torcedores colorados pode ter sido planejada com monitoramento do veículo desde São Paulo]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/exclusivo-emboscada-a-onibus-de-torcedores-colorados-pode-ter-sido-planejada-com-monitoramento-do-veiculo-desde-sao-paulo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE 1]]></category>
<category><![CDATA[Exclusivo]]></category>
<category><![CDATA[Emboscada]]></category>
<category><![CDATA[Ônibus]]></category>
<category><![CDATA[Torcedores]]></category>
<category><![CDATA[Colorados]]></category>
<category><![CDATA[Pode]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 16:58:36 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129050</guid>
<description><![CDATA[Na manhã de hoje, uma cena de guerra foi presenciada na BR-101, em Itapema. O incidente se tratou de uma emboscada da torcida do Santos ao ônibus de torcedores do Internacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Na manhã de hoje, uma cena de guerra foi presenciada na BR-101, em Itapema. O incidente se tratou de uma emboscada da torcida do Santos ao ônibus de torcedores do Internacional. De acordo com informações exclusivas obtidas pela reportagem da Rádio Menina, o ônibus que retornava ao Rio Grande do Sul com torcedores colorados pode ter sido seguido desde o estado de São Paulo. O ataque teria sido planejado, com compartilhamento da localização do veículo, resultando em um confronto entre as torcidas.</strong><br/><br/>Segundo relatos repassados em grupos de WhatsApp e por torcedores do Internacional presentes em Itapema, a emboscada envolveu quatro veículos que bloquearam a passagem do ônibus dos torcedores gaúchos: uma van, um Toyota Corolla, um Renault Sandero e um terceiro veículo não identificado. Imagens divulgadas nas redes sociais mostram torcedores do Santos correndo em direção ao ônibus do Internacional, que tentava se afastar, porém sem sucesso. Os relatos também indicam que a torcida santista utilizou barras de ferro encontradas em obras ao longo do trajeto. Materiais dos torcedores envolvidos na confusão serão descartados, enquanto os pertences furtados da torcida colorada serão devolvidos.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Seis feridos e 10 pessoas são presas em emboscada da Torcida do Santos contra torcedores do Internacional]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/seis-feridos-e-10-pessoas-sao-presas-em-emboscada-da-torcida-do-santos-contra-torcedores-do-internacional/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Seis]]></category>
<category><![CDATA[Feridos]]></category>
<category><![CDATA[Pessoas]]></category>
<category><![CDATA[São]]></category>
<category><![CDATA[Presas]]></category>
<category><![CDATA[Emboscada]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 16:58:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129049</guid>
<description><![CDATA[Mais de 300 pessoas foram abordadas pelas Forças de Segurança de Santa Catarina após uma emboscada envolvendo a torcida organizada do Santos na BR-101, em Itapema, na manhã desta quinta-feira, 4. O incidente ocorreu quando pedras e barras de ferro foram utilizadas para atacar um ônibus com torcedores do Internacional, resultando na apreensão de uma arma de fogo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Mais de 300 pessoas foram abordadas pelas Forças de Segurança de Santa Catarina após uma emboscada envolvendo a torcida organizada do Santos na BR-101, em Itapema, na manhã desta quinta-feira, 4. O incidente ocorreu quando pedras e barras de ferro foram utilizadas para atacar um ônibus com torcedores do Internacional, resultando na apreensão de uma arma de fogo. Entre os detidos, homens e mulheres, maiores e menores de idade, que retornavam para São Paulo, estavam sete ônibus de torcedores do Santos e cerca de 40 gaúchos em um único veículo. Um adolescente de 16 anos, torcedor do Santos, foi apreendido por roubo, sendo acionado o Conselho Tutelar de Itapema. Até o momento, 10 pessoas estão sendo conduzidas para a Delegacia de Polícia Civil de Navegantes. A ação mobilizou a Polícia Militar de Itapema, Balneário Camboriú e Itajaí, além da Polícia Rodoviária Federal e da Guarda Municipal de Itapema, resultando em seis feridos, sendo três torcedores do Internacional atingidos por bombas ou fogos de artifício, os quais estão internados no Hospital Santo Antônio e devem receber alta em breve para seguir viagem ao Rio Grande do Sul. Entre as vítimas coloradas está um idoso de 70 anos.</strong><br/><br/>Os torcedores do Internacional e do Santos entraram em conflito na BR-101, em Itapema, durante a manhã desta quinta-feira, resultando em uma operação das Forças de Segurança de Santa Catarina que abordou mais de 300 pessoas. O confronto, que envolveu pedras, barras de ferro e uma arma de fogo, deixou seis feridos, sendo três torcedores do Internacional atingidos por bombas ou fogos de artifício. Os envolvidos foram detidos e conduzidos para a Delegacia de Polícia Civil de Navegantes, com a Polícia Militar de Itapema, Balneário Camboriú e Itajaí, a Polícia Rodoviária Federal e a Guarda Municipal de Itapema atuando na ocorrência. As informações foram coletadas pelo repórter Gerson Felippi, da Rádio Menina, que esteve presente no local da emboscada. O material roubado dos torcedores colorados está sendo devolvido, enquanto os pertences dos torcedores do Santos serão descartados, conforme divulgado pela Prefeitura de Itapema. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F12%2FWhatsApp-Image-2025-12-04-at-11.11.48-320x240.jpeg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Com 900 estudantes, Proerd celebra formatura anual no Expocentro de Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/com-900-estudantes-proerd-celebra-formatura-anual-no-expocentro-de-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 16:40:07 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129039</guid>
<description><![CDATA[A formatura anual do Programa Educacional de Resistência às Drogas e à Violência (Proerd) reuniu cerca de 900 estudantes do 5º ano no Expocentro Júlio Tedesco, na tarde desta quarta-feira, 3, em Balneário Camboriú. O evento marcou o encerramento das atividades de 2024 do programa preventivo desenvolvido pela Polícia Militar, contando com a participação de alunos de sete unidades da rede municipal e particular: CEM Armando César Ghislandi, CAIC Ayrton Senna da Silva, CEM Presidente Médici, CEM Governador Ivo Silveira, CEM Dona Lili, CEM Nova Esperança e CEM Taquaras.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Torcedor armado impediu tragédia na emboscada em Itapema: ‘queriam matar todo mundo’]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/torcedor-armado-impediu-tragedia-na-emboscada-em-itapema-queriam-matar-todo-mundo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 16:06:05 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171629</guid>
<description><![CDATA[Um torcedor do Internacional, ainda não identificado, é apontado por testemunhas como o responsável por impedir uma tragédia maior durante a emboscada promovida por torcedores do Santos, na manhã desta quinta-feira (4), em Itapema (SC). A ação criminosa aconteceu na altura do km 148 da BR-101 e deixou pelo menos três feridos, sendo um deles com lesão grave causada por um foguete.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Aproveitem o Sol de Itapema”: prefeito ironiza torcedores ajoelhados após ataques criminosos]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/itapema-briga-torcidas-prefeito-xepa-policia/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 15:45:06 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171626</guid>
<description><![CDATA[Em coletiva de imprensa realizada nesta quinta-feira (4), o prefeito de Itapema, Alexandre Xepa (PL), se pronunciou sobre a violenta briga entre torcidas que paralisou a cidade. Durante a entrevista ao Jornal Razão, Xepa defendeu a atuação das forças de segurança e ironizou os criminosos detidos, declarando: "Não estamos com pressa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Foguete explode na cabeça de torcedor atacado em Itapema; três estão hospitalizados]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/foguete-explode-na-cabeca-de-torcedor-atacado-em-itapema-tres-estao-hospitalizados/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 15:04:37 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171614</guid>
<description><![CDATA[Violência entre torcidas organizadas do Santos e do Internacional deixa saldo grave em confronto em Itapema Pelo menos três torcedores do Internacional estão hospitalizados, um deles em estado preocupante, após serem alvos de ataques durante um confronto entre torcidas organizadas do Santos e do Internacional. O incidente ocorreu na manhã desta quinta-feira (4), na altura do km 148 da BR-101, em Itapema.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Aii, meu joelho”: torcedores criminosos reclamam após serem presos em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/aii-meu-joelho-torcedores-criminosos-reclamam-apos-serem-presosem-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 14:38:45 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171611</guid>
<description><![CDATA[Na manhã desta quinta-feira (4), torcedores do Santos protagonizaram cenas de violência ao emboscar um ônibus com integrantes da torcida do Internacional na BR-101, em Itapema, Santa Catarina. A ação resultou em destruição de veículos, feridos e pânico entre os envolvidos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Itapema não é terra sem lei”: prefeito anuncia prisão de torcedores após ataque criminoso na BR‑101]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/itapema-nao-e-terra-sem-lei-prefeito-anuncia-prisao-de-torcedores-apos-ataque-criminoso-na-br-101/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 13:58:46 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171599</guid>
<description><![CDATA[O prefeito de Itapema, Alexandre Xepa, reagiu à violenta briga entre torcidas organizadas do Santos e do Internacional na BR‑101, registrada no km 148 da rodovia, sentido sul, na tarde de ontem. Dezenas de envolvidos foram detidos pela Polícia Militar de Santa Catarina, com apoio da Polícia Rodoviária Federal e da Guarda Municipal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[URGENTE: Briga de torcidas organizadas causa pânico e fecha a BR]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/urgente-briga-de-torcidas-organizadas-causa-panico-e-fecha-a-br-101-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 13:30:03 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171593</guid>
<description><![CDATA[A BR-101 foi completamente bloqueada na manhã desta quinta-feira em Itapema, Santa Catarina, devido a uma violenta briga entre torcidas organizadas. O confronto resultou na destruição de um ônibus, causando temor entre os motoristas e levando a Polícia Rodoviária Federal a interromper o tráfego para evitar novas agressões.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Ciclomotor estacionado irregularmente em vaga para PCD é apreendido em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/ciclomotor-estacionado-irregularmente-em-vaga-para-pcd-e-apreendido-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 13:06:14 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128983</guid>
<description><![CDATA[Agentes de Trânsito removeram um ciclomotor estacionado de forma irregular em uma vaga destinada a pessoas com deficiência, na manhã de quarta-feira, 3, por volta das 8h50, na Avenida do Estado, em Balneário Camboriú. O veículo não possuía credencial para estacionamento na vaga especial, além de não apresentar emplacamento e utilizar uma placa falsa, o que configurou novas infrações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>