<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sat, 03 Jan 2026 21:36:08 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Trânsito intenso causa filas de até 15 km na BR-101 entre Itapema e Porto Belo]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/filas-chegam-a-15-km-na-br-101-entre-itapema-e-porto-belo/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 21:18:35 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323356]]></guid>
    <description><![CDATA[O tráfego na BR-101, no trecho entre Itapema e Porto Belo, registrou longas filas neste sábado devido ao intenso movimento no sentido Norte.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O fluxo de veículos na rodovia apresentou retenções significativas ao longo do dia.</p>
<p>As filas chegaram a atingir 15 quilômetros, provocando lentidão no trânsito.</p>
<p>Motoristas enfrentaram dificuldades para avançar no trecho afetado.</p>
<p>A situação foi observada principalmente no sentido Norte da rodovia.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem é morto a tiros em condomínio de Caçador após histórico de crimes]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/execucao-em-cacador-revela-cadeia-de-homicidios-e-vinganca-2/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 21:09:23 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174245]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 32 anos foi executado a tiros em um conjunto habitacional de Caçador, quase dois anos após ser indiciado por homicídio em um caso anterior na cidade.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Na manhã de 20 de fevereiro de 2024, um homem foi baleado em via pública no bairro Martello, em Caçador, após uma discussão relacionada a uma dívida. A vítima, um pedreiro de 32 anos, foi socorrida em estado grave, mas não resistiu aos ferimentos.</p>
<p>O autor dos disparos, também de 32 anos, possuía um histórico criminal que incluía ameaças, tráfico de drogas, porte ilegal de arma e outros crimes. Ele foi formalmente indiciado pelo homicídio ocorrido em 2024.</p>
<p>Na noite de 2 de janeiro de 2026, o mesmo homem foi morto a tiros no Residencial Meu Lar, no bairro Bom Sucesso. Testemunhas relataram que dois indivíduos se aproximaram da vítima e dispararam diversas vezes, mesmo após a tentativa de fuga.</p>
<p>A Polícia Civil encontrou cerca de 24 estojos de munição calibre 9 milímetros no local, indicando uma ação planejada. A execução ocorreu em uma área sem cobertura de câmeras de segurança dentro do condomínio.</p>
<p>O episódio gerou correria e pânico entre os moradores, que inicialmente confundiram os disparos com fogos de artifício. A investigação sobre o caso está em andamento.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem é morto a tiros em condomínio de Caçador após histórico de violência]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/execucao-em-cacador-revela-cadeia-de-homicidios-e-vinganca/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 21:08:30 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174243]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 32 anos foi executado a tiros em um condomínio residencial de Caçador, Santa Catarina, quase dois anos após ser indiciado por homicídio em um crime ocorrido na cidade.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Na manhã de 20 de fevereiro de 2024, um homem foi baleado em via pública no bairro Martello, em Caçador. A vítima, de 32 anos, foi socorrida em estado grave, mas morreu horas depois em hospital local.</p>
<p>O autor dos disparos foi formalmente indiciado por homicídio. Ele possuía um histórico criminal que incluía ameaças, tráfico de drogas, porte ilegal de arma e outros crimes.</p>
<p>Na noite de 2 de janeiro de 2026, o indiciado foi morto a tiros no Residencial Meu Lar, no bairro Bom Sucesso. Moradores ouviram uma sequência intensa de disparos e relataram correria no local.</p>
<p>A vítima tentou fugir, mas foi alcançada e atingida por diversos disparos. A polícia encontrou cerca de 24 estojos de munição calibre 9 milímetros na cena do crime.</p>
<p>A ação ocorreu em uma área sem cobertura de câmeras de segurança. O crime está sendo investigado pelas autoridades locais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Idosa aguarda encontro que não acontece em praia de São Francisco do Sul]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/geral/idosa-encontro-nao-aparece-praia-enseada-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 20:39:22 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174238]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma mulher de 66 anos esperou por um encontro marcado com um homem de 32 anos na Praia da Enseada, em São Francisco do Sul, mas ele não compareceu.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A idosa marcou o encontro após conversas pela manhã e decidiu aguardar à beira-mar no mesmo dia combinado.</p>
<p>Ela permaneceu no local durante horas, sem sair para almoçar, enquanto o homem não apareceu.</p>
<p>Pessoas que passavam pela praia notaram a mulher sentada sozinha, aguardando o encontro que não se concretizou.</p>
<p>Não há informações sobre o motivo da ausência do homem, e o caso não envolveu registro policial.</p>
<p>O episódio ocorreu em uma praia conhecida pelo movimento intenso durante a temporada e pelo clima familiar.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Santos negocia retorno de Gabigol com divisão de salários em 2026]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/santos-viabiliza-retorno-gabigol-2026/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 20:39:10 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323351]]></guid>
    <description><![CDATA[Gabigol será emprestado pelo Cruzeiro ao Santos até dezembro, com divisão de salários e opção de compra ao final do contrato.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O atacante Gabigol está próximo de retornar ao Santos por meio de um empréstimo até o final do ano.</p>
<p>O acordo prevê a divisão dos salários entre as partes envolvidas durante o período do empréstimo.</p>
<p>Ao término do contrato, o Santos terá a opção de compra do jogador.</p>
<p>A negociação busca viabilizar o retorno do atleta ao clube paulista para a temporada de 2026.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
