<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 18 Dec 2025 11:26:05 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[BOMBINHAS HASTEIA BANDEIRAS AZUIS E DÁ INÍCIO OFICIAL À TEMPORADA 2025/2026]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/18/bombinhas-hasteia-bandeiras-azuis-e-da-inicio-oficial-a-temporada-2025-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Bombinhas]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Região]]></category>
<category><![CDATA[Hasteia]]></category>
<category><![CDATA[Bandeiras]]></category>
<category><![CDATA[Azuis]]></category>
<category><![CDATA[Dá]]></category>
<category><![CDATA[Início]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 10:49:35 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20437</guid>
<description><![CDATA[Bombinhas inicia oficialmente a temporada 2025/2026 do Programa Bandeira Azul nesta segunda-feira, 15 de dezembro. Durante a manhã, as cinco praias premiadas do município foram palco do hasteamento das bandeiras que representam a excelência em qualidade ambiental e gestão sustentável.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Bombinhas inicia oficialmente a temporada 2025/2026 do Programa Bandeira Azul nesta segunda-feira, 15 de dezembro. Durante a manhã, as cinco praias premiadas do município foram palco do hasteamento das bandeiras que representam a excelência em qualidade ambiental e gestão sustentável. Mariscal, Quatro Ilhas, Conceição, Prainha de Mariscal e Tainha foram as praias contempladas. Mariscal e Quatro Ilhas recebem a certificação pela sétima temporada consecutiva, enquanto Conceição inicia a sexta temporada. Já Prainha de Mariscal e Praia da Tainha estreiam no programa com suas primeiras bandeiras. O Programa Bandeira Azul, operado pela Foundation for Environmental Education (FEE), é reconhecido internacionalmente em qualidade ambiental de praias, marinas e embarcações turísticas, sendo coordenado no Brasil pelo Instituto Ambientes em Rede (IAR).</strong><br/><br/>Com cinco praias premiadas, Bombinhas se destaca ao lado de São Francisco do Sul como um dos municípios catarinenses com maior número de Bandeiras Azuis, consolidando-se como referência em sustentabilidade ambiental. A certificação é resultado do cumprimento de 38 critérios rigorosos que abrangem qualidade da água, gestão ambiental, educação e responsabilidade social, infraestrutura, segurança e serviços. Para manter os padrões exigidos pelo programa, o município realiza ações contínuas, como monitoramento da balneabilidade, programas de educação ambiental, manutenção de estruturas acessíveis, coleta seletiva e presença permanente de guarda-vidas e monitores ambientais. O prefeito Alexandre da Silva destaca a importância da Bandeira Azul como reconhecimento do compromisso com a excelência ambiental e o turismo sustentável, ressaltando a responsabilidade de manter os altos padrões que colocaram Bombinhas entre os destinos mais sustentáveis do Brasil. A temporada 2025/2026 da Bandeira Azul se estende até 05 de abril de 2026, garantindo a manutenção dos critérios internacionais de qualidade nas praias premiadas.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motorista bêbado é preso após morte de motociclista na SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/motorista-bebado-e-preso-apos-morte-de-motociclista-na-sc-410-no-vale-do-rio-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Tijucas]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[acidente de trânsito]]></category>
<category><![CDATA[canelinha]]></category>
<category><![CDATA[Motorista]]></category>
<category><![CDATA[Bêbado]]></category>
<category><![CDATA[É]]></category>
<category><![CDATA[Preso]]></category>
<category><![CDATA[Após]]></category>
<category><![CDATA[Morte]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 10:40:28 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172875</guid>
<description><![CDATA[Uma mulher identificada como Maristela da Silva, de 43 anos, morreu em decorrência de um grave acidente de trânsito ocorrido na noite de quarta-feira (17) na SC-410, no bairro Índia, em Canelinha, divisa com São João Batista, no Vale do Rio Tijucas. O acidente envolveu um Renault Kwid branco e uma motocicleta Yamaha YBR 125.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Uma mulher identificada como Maristela da Silva, de 43 anos, morreu em decorrência de um grave acidente de trânsito ocorrido na noite de quarta-feira (17) na SC-410, no bairro Índia, em Canelinha, divisa com São João Batista, no Vale do Rio Tijucas. O acidente envolveu um Renault Kwid branco e uma motocicleta Yamaha YBR 125. Maristela conduzia a moto quando teve a frente cortada pelo automóvel durante uma manobra na rodovia, resultando em ferimentos gravíssimos.</strong><br/><br/>Segundo informações apuradas no local, o motorista do Kwid, Sidney de Lima Pereira, de 44 anos, morador de São João Batista e natural de Novo Hamburgo (RS), havia participado de um evento de empresa no município e, posteriormente, decidiu parar para beber em uma casa de prostituição. Ao tentar cruzar a rodovia, cortou a frente da motocicleta que seguia no sentido São João Batista-Canelinha. Maristela sofreu traumatismo craniano encefálico grave, foi atendida pelos Bombeiros de Canelinha e encaminhada ao Hospital da cidade, onde veio a óbito. O motorista permaneceu no local, prestou socorro à vítima e aguardou a chegada da polícia para esclarecimentos. As autoridades competentes investigarão as circunstâncias do acidente e a responsabilidade do condutor.<br/><br/>A morte de Maristela da Silva causou comoção em Canelinha e região, reforçando a importância de conscientização sobre os perigos da combinação de álcool e direção em rodovias estaduais, como a SC-410, que cortam áreas urbanas de intenso fluxo de veículos. A tragédia ressalta a necessidade de prudência e respeito às leis de trânsito para evitar acidentes fatais. (<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fcontrole.jornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F12%2Fimg_7313.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú aprova projeto que proíbe naturismo na primeira praia do Brasil dedicada à prática]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/balneario-camboriu-aprova-projeto-que-proibe-naturismo-na-primeira-praia-do-brasil-dedicada-a-pratica/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[Balneário]]></category>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Aprova]]></category>
<category><![CDATA[Projeto]]></category>
<category><![CDATA[Que]]></category>
<category><![CDATA[Proíbe]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 10:40:27 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130675</guid>
<description><![CDATA[A Câmara de Vereadores de Balneário Camboriú aprovou, na noite de quinta-feira, 15, o projeto de lei que proíbe o naturismo na Praia do Pinho, pioneira no Brasil a adotar essa prática. A proposta recebeu o apoio unânime dos 15 vereadores presentes na sessão e foi validada pela administração municipal, que planeja habilitar a praia para receber o selo internacional Bandeira Azul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Câmara de Vereadores de Balneário Camboriú aprovou, na noite de quinta-feira, 15, o projeto de lei que proíbe o naturismo na Praia do Pinho, pioneira no Brasil a adotar essa prática. A proposta recebeu o apoio unânime dos 15 vereadores presentes na sessão e foi validada pela administração municipal, que planeja habilitar a praia para receber o selo internacional Bandeira Azul. O vereador Anderson Santos, autor do projeto em tramitação desde 2022, explicou que a proibição atende a um pedido da comunidade local, que alega que a Praia do Pinho não é mais adequada para o naturismo devido a problemas como sujeira, preservativos e promiscuidade.</strong><br/><br/>Denúncias da comunidade do entorno da Praia do Pinho apontam que o local se tornou palco de ilegalidades, atos obscenos e insegurança pública, afetando as áreas vizinhas de Taquaras, Taquarinhas, Estaleiro e Estaleirinho. O projeto de lei visa proibir a prática do nudismo na praia e torná-la acessível a todos os públicos, devido a constrangimentos enfrentados pelas forças de segurança e servidores públicos durante fiscalizações, que flagraram atos libidinosos em horários diurnos. A prefeita Juliana Pavan (PSD) manifestou apoio à proposta e se comprometeu a realizar as intervenções necessárias para que a Praia do Pinho possa receber o selo Bandeira Azul, além de sancionar a lei proposta pelo vereador Anderson Santos, visando respeitar a vontade da comunidade local. Após a aprovação na Câmara, o projeto segue para a sanção da prefeita.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Feira de adoção de cães e gatos acontece neste sábado em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/feira-de-adocao-de-caes-e-gatos-acontece-neste-sabado-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<category><![CDATA[Feira]]></category>
<category><![CDATA[Adoção]]></category>
<category><![CDATA[Cães]]></category>
<category><![CDATA[Gatos]]></category>
<category><![CDATA[Acontece]]></category>
<category><![CDATA[Neste]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 08:44:19 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130658</guid>
<description><![CDATA[No próximo sábado (20), famílias de Itajaí e região terão uma nova oportunidade de adotar um animal de estimação. A Unidade de Acolhimento Provisório de Animais (UAPA) promoverá mais uma Feira de Adoção Responsável, das 11h às 17h, no estacionamento do Komprão, situado no bairro Ressacada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>No próximo sábado (20), famílias de Itajaí e região terão uma nova oportunidade de adotar um animal de estimação. A Unidade de Acolhimento Provisório de Animais (UAPA) promoverá mais uma Feira de Adoção Responsável, das 11h às 17h, no estacionamento do Komprão, situado no bairro Ressacada. Durante o evento, cães e gatos estarão disponíveis para adoção, já vacinados, microchipados e castrados, com a garantia de castração para filhotes quando atingirem a idade apropriada. A iniciativa visa oferecer uma nova oportunidade a animais resgatados e acolhidos pela UAPA, que foram vítimas de maus-tratos.</strong><br/><br/>Para adotar um animal na Feira, é necessário ter mais de 18 anos, apresentar documento com foto, comprovante de residência e passar por uma breve avaliação da equipe responsável. Os pets disponíveis são dóceis, sociáveis e receberam acompanhamento médico-veterinário, estando prontos para integrar um novo lar com segurança e bem-estar. Além da Feira de Adoção, quem não puder comparecer ao evento pode visitar a sede da UAPA, localizada na rua Manoel Bernardes, no bairro Itaipava, de segunda a sexta-feira, das 8h às 11h30 e das 13h às 16h30. Mais informações podem ser obtidas pelo WhatsApp (47) 9118-8389. (<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F12%2FWhatsApp-Image-2025-12-18-at-05.36.21-1.jpeg" type="image/jpeg"/>
</item>

</channel>
</rss>