<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Mon, 05 Jan 2026 19:36:28 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Moto aquática é apreendida em Itapema por circulação em alta velocidade sem habilitação]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/alta-velocidade-e-sem-habilitacao-moto-aquatica-e-apreendida-em-itapema/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 19:31:48 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323889]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma moto aquática foi apreendida em Itapema após ser flagrada circulando em alta velocidade próxima a banhistas na região central da cidade.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A embarcação foi abordada enquanto operava em área de grande movimentação de pessoas na orla.</p>
<p>O condutor não possuía habilitação para conduzir o aquático no momento da apreensão.</p>
<p>A ação visa garantir a segurança dos banhistas e o cumprimento das normas de navegação na região.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Porto Belo abre inscrições para Programa de Habitação de Interesse Social]]></title>
    <link>https://horadeportobelo.com.br/2026/01/05/porto-belo-abre-inscricoes-para-programa-de-habitacao-de-interesse-social/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 19:13:24 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://horadeportobelo.com.br/?p=20590]]></guid>
    <description><![CDATA[Porto Belo iniciou o processo de inscrição para seleção de candidatos ao Programa de Habitação de Interesse Social, que disponibiliza dez unidades habitacionais para famílias de baixa renda em situação de vulnerabilidade.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As inscrições são realizadas presencialmente na Secretaria Municipal de Assistência Social, com prazo até 19 de fevereiro de 2026. O atendimento ocorre das 8h às 12h e das 13h às 17h.</p>
<p>Podem participar famílias residentes em Porto Belo há pelo menos cinco anos, com inscrição ativa no Cadastro Único para Programas Sociais e renda familiar de até dois salários mínimos. É exigida certidão negativa de propriedade imobiliária.</p>
<p>O programa prioriza famílias em áreas de risco, pessoas com deficiência, mulheres chefes de família, vítimas de violência doméstica com medida protetiva, idosos acima de 70 anos, crianças até seis anos e famílias atendidas por programas sociais nos últimos cinco anos.</p>
<p>As inscrições devem ser feitas em nome da mulher da família, independentemente da responsabilidade econômica, e os núcleos familiares devem ter até seis membros, sem beneficiários em outros programas habitacionais.</p>
<p>O edital segue a legislação federal vigente, incluindo a Lei nº 11.124/2005 e o Estatuto da Cidade, garantindo o acesso à moradia digna para a população em situação de vulnerabilidade social.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Babá brasileira é morta com golpe na cabeça em Portugal, aponta investigação]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/patroa-matou-brasileira-com-golpe-na-cabeca/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 19:09:37 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323888]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma babá brasileira foi vítima de homicídio em Portugal, com um golpe na cabeça. O celular da vítima foi utilizado para simular seu desaparecimento.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A vítima, de origem brasileira, sofreu um golpe na cabeça que resultou em sua morte.</p>
<p>Após o crime, o celular da babá foi utilizado para criar a impressão de que ela havia desaparecido.</p>
<p>As autoridades portuguesas conduzem investigações sobre o caso, que envolve a patroa da vítima.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Ano Novo registra 134 acidentes nas rodovias federais de Santa Catarina]]></title>
    <link>https://horadeportobelo.com.br/2026/01/05/ano-novo-termina-com-134-acidentes-nas-rodovias-federais/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 19:05:58 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://horadeportobelo.com.br/?p=20587]]></guid>
    <description><![CDATA[Durante o feriadão de Ano Novo, 134 acidentes foram registrados nas rodovias federais de Santa Catarina, resultando em três mortes e 159 feridos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A operação especial da Polícia Rodoviária Federal, que durou seis dias, contabilizou 134 acidentes nas estradas federais do estado durante o período do Ano Novo.</p>
<p>O número de acidentes e de pessoas feridas aumentou em relação ao ano anterior, enquanto o total de mortes caiu de oito para três.</p>
<p>Os acidentes fatais ocorreram nas rodovias BR-470, nos municípios de Trombudo Central e Brunópolis, e na BR-282, em Águas Mornas, envolvendo colisões frontais e um atropelamento.</p>
<p>Durante a fiscalização, foram realizadas mais de 9.300 abordagens, com diversas infrações registradas, incluindo motoristas dirigindo sob efeito de álcool, ultrapassagens proibidas e uso incorreto do cinto de segurança.</p>
<p>Também foram constatados casos de transporte irregular de crianças sem cadeirinha, uso de celular ao volante e excesso de velocidade nas rodovias federais catarinenses.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem provoca tumulto e quebra vidro de ônibus em Florianópolis]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/jovem-ataca-passageiros-e-expulso-e-quebra-vidro-de-coletivo/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 18:53:31 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174408]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem causou confusão dentro de um ônibus e quebrou um vidro lateral do no bairro Jurerê Internacional, em Florianópolis.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu por volta das 23h10 de domingo, quando o homem entrou no ônibus e começou a provocar um passageiro sem motivo aparente.</p>
<p>Ele fez ameaças de agressão utilizando uma garrafa de vidro, o que levou a vítima e outros passageiros a retirarem o homem do coletivo.</p>
<p>Do lado de fora, o homem arremessou a garrafa contra o ônibus, quebrando um vidro lateral e atingindo dois passageiros com estilhaços.</p>
<p>A Polícia Militar foi acionada para atender a ocorrência, que está sob investigação pelas autoridades competentes.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Praias de Itajaí permanecem próprias para banho, indica relatório do IMA]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/praias-de-itajai-2/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 18:52:41 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323823]]></guid>
    <description><![CDATA[As praias de Itajaí apresentaram 100% de balneabilidade nos últimos relatórios divulgados pelo Instituto do Meio Ambiente de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Os resultados indicam que as condições da água nas praias de Itajaí estão adequadas para o banho.</p>
<p>A balneabilidade é avaliada por meio de análises que verificam a presença de contaminantes na água.</p>
<p>A manutenção da qualidade da água é fundamental para a segurança dos banhistas e para o turismo local.</p>
<p>O monitoramento contínuo contribui para a identificação de possíveis riscos e para a preservação ambiental da região.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Câmara de Itajaí aprova projeto que amplia direitos na maternidade]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/direitos-maternidade-itajai/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 18:52:29 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323816]]></guid>
    <description><![CDATA[Projeto de lei aprovado pela Câmara de Vereadores de Itajaí amplia direitos para mães que passaram por perda gestacional.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara de Vereadores de Itajaí aprovou um projeto de lei que amplia os direitos na maternidade.</p>
<p>A iniciativa tem como foco o acolhimento de mães que enfrentaram perda gestacional.</p>
<p>O projeto busca oferecer suporte adicional durante o período de maternidade para essas mulheres.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Programa Calçada Livre Criciúma recolhe 350 propagandas irregulares]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/calcada-livre-criciuma-2/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 18:52:19 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323695]]></guid>
    <description><![CDATA[O programa Calçada Livre Criciúma realizou a apreensão de 350 peças publicitárias irregulares nas ruas da cidade.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A ação teve como objetivo a remoção de propagandas que estavam instaladas de forma irregular em espaços públicos.</p>
<p>As peças recolhidas ocupavam calçadas e outros locais que comprometiam a circulação de pedestres.</p>
<p>O programa busca garantir a acessibilidade e a segurança nas vias públicas de Criciúma.</p>
<p>A operação faz parte de um esforço contínuo para manter a ordem e o cumprimento das normas municipais relacionadas à publicidade.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Prefeitura conclui pavimentação de 167 ruas em Criciúma]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/pavimentacao-em-criciuma/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 18:51:40 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323692]]></guid>
    <description><![CDATA[A prefeitura de Criciúma finalizou a pavimentação de 167 ruas ao longo do ano de 2025.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As obras de pavimentação somaram 65 quilômetros de asfalto novo na cidade.</p>
<p>O projeto foi coordenado pela administração municipal com o objetivo de melhorar a infraestrutura urbana.</p>
<p>As intervenções ocorreram em diferentes bairros, abrangendo áreas residenciais e comerciais.</p>
<p>A conclusão das obras representa um avanço na mobilidade e na qualidade das vias públicas em Criciúma.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Prefeitura de Criciúma firma acordo para retomar obra paralisada]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/obra-paralisada-criciuma/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 18:51:28 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323685]]></guid>
    <description><![CDATA[Um Termo de Ajustamento de Conduta foi assinado para resolver os impasses relacionados a uma obra paralisada em Criciúma.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Criciúma, o Ministério Público de Santa Catarina e a empresa responsável pela obra firmaram um acordo.</p>
<p>O objetivo do Termo de Ajustamento de Conduta é solucionar os problemas que causaram a paralisação da construção.</p>
<p>Com o acordo, as partes envolvidas definiram os próximos passos para a retomada dos trabalhos.</p>
<p>A iniciativa busca garantir a continuidade da obra e atender aos interesses da comunidade local.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
