<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sat, 20 Dec 2025 21:38:14 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Caminhão betoneira desgovernado atinge carro e casa em Indaial]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/caminhao-betoneira-desgovernado-indaial/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 21:24:10 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173146]]></guid>
    <description><![CDATA[Um caminhão betoneira desgovernado causou danos materiais ao atingir um carro estacionado e uma residência no bairro Warnow, em Indaial, no Vale do Itajaí.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O pesado se movimentou sozinho na Rua Ana Bauer, passando por cima de um carro estacionado antes de colidir com o portão e a fachada de uma casa.</p>
<p>Câmeras de segurança registraram o momento do acidente, que ocorreu enquanto um trabalhador realizava a limpeza da calçada próxima ao imóvel e conseguiu se afastar a tempo.</p>
<p>Não havia ocupantes no automóvel atingido no momento da colisão, e não foram registrados feridos no incidente.</p>
<p>Os danos foram apenas materiais, afetando o e a estrutura da residência, e a empresa responsável pelo caminhão está prestando assistência para reparação dos prejuízos.</p>
<p>As autoridades locais investigam as causas que levaram ao deslocamento descontrolado do caminhão, analisando imagens e ouvindo envolvidos.</p>
<p>O episódio gerou preocupação entre moradores da região, devido à natureza residencial da rua e à frequência de pedestres no local.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Incêndio destrói residência em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/incendio-de-grandes-proporcoes-destroi-residencia-em-santa-catarina/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 21:07:30 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319789]]></guid>
    <description><![CDATA[Um incêndio de grandes proporções consumiu totalmente uma residência em Santa Catarina. Não houve registro de feridos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O imóvel foi completamente destruído pelas chamas durante o incêndio.</p>
<p>As causas do fogo ainda não foram determinadas.</p>
<p>Não houve vítimas no incidente.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
