<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 10 Nov 2025 11:31:00 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Dupla de Balneário Camboriú conquista título geral do Circuito Catarinense de Vôlei de Praia Sub]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/dupla-de-balneario-camboriu-conquista-titulo-geral-do-circuito-catarinense-de-volei-de-praia-sub-21/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Esporte]]></category>
<category><![CDATA[Dupla]]></category>
<category><![CDATA[Balneário]]></category>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Conquista]]></category>
<category><![CDATA[Título]]></category>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 11:21:39 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126316</guid>
<description><![CDATA[Os atletas Arthur Póvoas e Thomas Endler, representantes da Fundação Municipal de Esportes (FME) de Balneário Camboriú, sagraram-se campeões gerais do Circuito Catarinense de Vôlei de Praia Sub-21. A conquista ocorreu na última etapa da competição, realizada entre sexta-feira, 7, e sábado, 8, em Jaraguá do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Os atletas Arthur Póvoas e Thomas Endler, representantes da Fundação Municipal de Esportes (FME) de Balneário Camboriú, sagraram-se campeões gerais do Circuito Catarinense de Vôlei de Praia Sub-21. A conquista ocorreu na última etapa da competição, realizada entre sexta-feira, 7, e sábado, 8, em Jaraguá do Sul. Thomas Endler também foi eleito o atleta destaque da temporada em sua categoria. Além disso, Balneário Camboriú assegurou dois troféus de terceiro lugar geral, com Pedro Endler e Manuella Mallon, ambos representantes da FME.</strong><br/><br/>Pedro Endler, em parceria com Gabriel Salgado, de Itapema, encerrou o circuito na terceira colocação geral, enquanto Manuella Mallon, ao lado de Ariely Rescarolli da Silva, também de Itapema, conquistou o bronze tanto na etapa quanto no ranking final. A treinadora da equipe, Leize Bianchini, ressaltou que os resultados refletem o trabalho contínuo e o investimento da FME no esporte local, destacando que o apoio e a estrutura oferecidos têm sido fundamentais para o desenvolvimento dos atletas e para manter Balneário Camboriú como uma potência esportiva no Estado.<br/><br/>Com esses resultados, Balneário Camboriú encerra a temporada 2025 como uma das equipes mais vitoriosas do vôlei de praia catarinense, reforçando o papel de destaque da cidade na formação de jovens talentos. (<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Policial militar entra no mar e salva menino de 11 anos de afogamento em BC; VEJA VÍDEO]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/policial-militar-entra-no-mar-e-salva-menino-de-11-anos-de-afogamento-em-bc-veja-video/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 11:15:00 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169094</guid>
<description><![CDATA[Um policial militar do 12º Batalhão salvou um menino de 11 anos de um afogamento na tarde de domingo (9), na Barra Norte, em Balneário Camboriú. O resgate ocorreu durante o patrulhamento de rotina da guarnição de moto policiamento no Molhe da Barra Norte.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina alcança recorde de 256 mil novas empresas em 2025; comércio e transporte lideram aberturas]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/santa-catarina-alcanca-recorde-de-256-mil-novas-empresas-em-2025-comercio-e-transporte-lideram-aberturas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 11:00:24 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126307</guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina alcançou um marco histórico no número de aberturas de empresas em 2025. Entre janeiro e outubro, mais de 256 mil novos CNPJs foram registrados no estado, representando o maior volume anual da série histórica da Junta Comercial (Jucesc).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mensagem do Dia – 10/11/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/mensagem-do-dia-10-11-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 09:42:52 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126302</guid>
<description><![CDATA[Um homem teve sua perna atingida por um poste na Avenida Governador Adolfo Konder, em Itajaí, nesta segunda-feira, 10. O acidente ocorreu por volta das 9h e mobilizou equipes de resgate no local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bolsa de Empregos – 10/11/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bolsa-de-empregos-10-11-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 09:33:47 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126300</guid>
<description><![CDATA[**Precisa-se de profissionais em diversas áreas na região de Camboriú** O mercado de trabalho na região de Camboriú está com diversas oportunidades disponíveis para profissionais de diferentes áreas. Há vagas para auxiliar de serviços gerais em condomínio, manobrista para estacionamento, preparador automotivo com experiência, meia oficial, servente e pedreiro de produção contra piso bombeado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Transmissor de energia cai sobre carro com dois ocupantes em Itapema]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/09/transmissor-de-energia-cai-sobre-carro-com-dois-ocupantes-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 22:53:43 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19907</guid>
<description><![CDATA[Um incidente envolvendo a queda de um transmissor de energia sobre um veículo com dois ocupantes ocorreu na tarde de sábado, 8, na rua 304, esquina com a Terceira Avenida, em Itapema. O Corpo de Bombeiros foi acionado por volta das 15h30 para atender a ocorrência, que resultou na ruptura de uma rede de transmissão de energia de 13 kVA.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Poste cai sobre perna de homem na Avenida Governador Adolfo Konder, em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/poste-cai-sobre-perna-de-homem-na-avenida-governador-adolfo-konder-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 21:48:29 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126292</guid>
<description><![CDATA[Um homem ficou ferido após ser atingido por um poste na tarde de sábado, dia 8, em Itajaí. O incidente ocorreu por volta das 14h40, na Avenida Governador Adolfo Konder.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Base de Segurança Comunitária do Pontal Norte será reaberta em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/base-de-seguranca-comunitaria-do-pontal-norte-sera-reaberta-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 17:05:45 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126288</guid>
<description><![CDATA[A Base de Segurança Comunitária do Pontal Norte, localizada em Balneário Camboriú, será reaberta no próximo sábado, dia 15. O espaço contará com equipes da Guarda Municipal, Agentes de Trânsito e do 12º Batalhão de Polícia Militar, atuando de forma integrada com o objetivo de reforçar a segurança na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Motor voou longe”: motorista capota carro, acerta poste e foge em Porto Belo]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/carro-bate-em-poste-capota-e-motorista-foge-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 17:01:20 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169041</guid>
<description><![CDATA[Na noite do último sábado (8), um acidente de trânsito mobilizou equipes do Corpo de Bombeiros Militar e da Polícia Militar em Porto Belo. O fato ocorreu quando um automóvel colidiu contra um poste e, em seguida, capotou, resultando no derramamento de óleo na pista e na dispersão de destroços.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[POLÍCIA MILITAR PRENDE HOMEM POR AMEAÇA E DANO AO PATRIMÔNIO PÚBLICO EM BOMBINHAS]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/09/policia-militar-prende-homem-por-ameaca-e-dano-ao-patrimonio-publico-em-bombinhas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 09 Nov 2025 15:13:29 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19905</guid>
<description><![CDATA[Na manhã deste sábado (8), por volta das 7h20, a Polícia Militar de Bombinhas prendeu um homem de 37 anos após uma série de delitos cometidos em estabelecimentos comerciais localizados na Avenida Falcão, bairro José Amândio. A ocorrência envolveu os crimes de ameaça, perturbação do trabalho ou sossego alheios, desobediência, racismo e dano ao patrimônio público.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>