<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 08 Dec 2025 20:01:11 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Tijucas suspende aulas na rede municipal e estadual devido a alerta de ciclone]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/meioambiente/tijucas-suspende-aulas-na-rede-municipal-e-estadual-devido-a-alerta-de-ciclone/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Tijucas]]></category>
<category><![CDATA[Meio Ambiente]]></category>
<category><![CDATA[alerta vermelho]]></category>
<category><![CDATA[chuva intensa]]></category>
<category><![CDATA[Suspende]]></category>
<category><![CDATA[Aulas]]></category>
<category><![CDATA[Rede]]></category>
<category><![CDATA[Municipal]]></category>
<category><![CDATA[Estadual]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 19:55:05 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172013</guid>
<description><![CDATA[A cidade de Tijucas, localizada no Vale do Rio Tijucas, suspendeu todas as aulas da rede municipal e estadual nesta terça-feira, 09 de dezembro de 2025, nos períodos matutino e vespertino, em decorrência do avanço do ciclone extratropical que atinge Santa Catarina com intensidade nesta semana. A decisão foi oficializada pela Prefeitura Municipal, seguindo as orientações da Defesa Civil de Santa Catarina e da Secretaria de Estado da Educação (SED).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A cidade de Tijucas, localizada no Vale do Rio Tijucas, suspendeu todas as aulas da rede municipal e estadual nesta terça-feira, 09 de dezembro de 2025, nos períodos matutino e vespertino, em decorrência do avanço do ciclone extratropical que atinge Santa Catarina com intensidade nesta semana. A decisão foi oficializada pela Prefeitura Municipal, seguindo as orientações da Defesa Civil de Santa Catarina e da Secretaria de Estado da Educação (SED). A medida preventiva tem como objetivo principal garantir a segurança de estudantes, professores, funcionários e famílias diante do alerta vermelho de risco meteorológico extremo.</strong><br/><br/>Tijucas está entre os municípios classificados na área de risco muito alto (vermelha), com previsão de chuvas intensas em curto período, ventos acima de 100 km/h, risco de enxurradas, deslizamentos e possibilidade de formação de tornados. A instabilidade climática já é percebida na região desde a madrugada, com previsão de agravamento ao longo do dia. A Prefeitura informou que novas atualizações serão divulgadas pelos meios oficiais e orientou a população a evitar deslocamentos desnecessários, especialmente em momentos de chuvas intensas, e a manter atenção redobrada em áreas de risco conhecidas. A Defesa Civil continua monitorando a situação em tempo real e disponibilizou o número de contato 199 para casos de emergência. (<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[‘Deu ruim’: criminoso tenta furtar bicicleta em BC mas não contava que dono era lutador de Jiu Jitsu]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/deu-ruim-criminoso-tenta-furtar-bicicleta-em-bc-mas-nao-contava-que-dono-era-lutador-de-jiu-jitsu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 19:40:31 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://jornalrazao.com/?p=172007</guid>
<description><![CDATA[Um criminoso tentou furtar uma bicicleta em Balneário Camboriú, mas não esperava que o dono fosse um lutador de Jiu Jitsu.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú inicia temporada Bandeira Azul 2025/2026 no dia 15 de dezembro]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/balneario-camboriu-inicia-temporada-bandeira-azul-2025-2026-no-dia-15-de-dezembro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 19:27:12 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://portalmenina.com.br/?p=129439</guid>
<description><![CDATA[[Parte 1] A abertura da temporada 2025/2026 do Programa Bandeira Azul em Balneário Camboriú acontecerá no dia 15 de dezembro, com cerimônia na Praia do Estaleirinho.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Resenha FC levanta a taça do Campeonato Municipal de Futebol de Campo de Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/08/resenha-fc-levanta-a-taca-do-campeonato-municipal-de-futebol-de-campo-de-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 19:08:12 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20279</guid>
<description><![CDATA[O Campo do Vila Nova foi palco de uma final histórica do esporte em Porto Belo neste domingo (07). Com um sol forte e uma torcida vibrante, o clima de decisão e paixão pelo futebol estava presente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[EDITAL PLATAFORMA]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/08/edital-plataforma-55/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 18:54:20 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20276</guid>
<description><![CDATA[Um novo edital foi divulgado pela plataforma online, conforme informado pelo site Hora de Porto Belo. A publicação ocorreu recentemente, sem especificação da data exata, e traz informações sobre oportunidades disponíveis para os usuários da plataforma.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Confusão após bola atingir criança termina em tumulto em Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/08/confusao-apos-bola-atingir-crianca-termina-em-tumulto-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:54:28 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20267</guid>
<description><![CDATA[Uma briga envolvendo várias pessoas resultou em tumulto no píer de Porto Belo, no final da tarde deste domingo. A Guarda Municipal foi acionada por volta das 17h24 para intervir na situação, após receber informações sobre a ocorrência de uma grande aglomeração e confronto entre os presentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Conserto emergencial deixa Bairro das Nações sem água nesta segunda]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/conserto-emergencial-deixa-bairro-das-nacoes-sem-agua-nesta-segunda-feira/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:50:48 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129424</guid>
<description><![CDATA[O abastecimento de água no Bairro das Nações, em Balneário Camboriú, foi interrompido na manhã desta segunda-feira, dia 8, devido a um rompimento na rede, conforme informado pela Empresa Municipal de Água e Saneamento (Emasa). A interrupção ocorreu durante uma manutenção de ramal de esgoto na Rua Israel, realizada pela empresa Ambiental, resultando no dano à tubulação de água e exigindo intervenção imediata das equipes da Emasa para o reparo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Apaixonada por artes marciais”: jovem morre ao tentar desviar de carro de autoescola em Itajaí]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/julia-fernanda-morre-acidente-moto-carreta-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:46:51 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://jornalrazao.com/?p=171998</guid>
<description><![CDATA[Uma jovem apaixonada por artes marciais faleceu ao tentar desviar de um carro de autoescola em Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú registra aumento nas abordagens sociais e soma 1.872 atendimentos em novembro]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/balneario-camboriu-registra-aumento-nas-abordagens-sociais-e-soma-1-872-atendimentos-em-novembro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:33:10 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129420</guid>
<description><![CDATA[A cidade de Balneário Camboriú registrou 1.872 abordagens sociais no mês de novembro, conforme relatório divulgado pela Secretaria de Assistência Social, Mulher e Família nesta segunda-feira, 8. O número representa um aumento de 13,3% em comparação ao mês de outubro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[‘Cadeirada nas costas e bambuzada’: briga generalizada em praia de Porto Belo mobiliza GM]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/cadeirada-e-bambuzada-porto-belo-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:25:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://jornalrazao.com/?p=171992</guid>
<description><![CDATA[Uma briga generalizada na praia de Porto Belo mobilizou a Guarda Municipal, com ânimos inflamados e tentativas de reatar brigas mesmo com a presença das autoridades.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>