<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 23 Nov 2025 22:00:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[“Os moradores estão desesperados”: comunidade pede providências sobre valão na Rua Damasco]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/os-moradores-estao-desesperados-comunidade-pede-providencias-sobre-valao-na-rua-damasco/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE 1]]></category>
<category><![CDATA[Moradores]]></category>
<category><![CDATA[Estão]]></category>
<category><![CDATA[Desesperados]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[Pede]]></category>
<category><![CDATA[Providências]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 21:46:01 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127779</guid>
<description><![CDATA[Moradores do bairro Santa Regina, em Camboriú, enfrentam problemas como cheiro insuportável, proliferação de insetos e alagamentos devido à presença de uma vala a céu aberto na Rua Damasco. A situação tem gerado indignação na comunidade, que se mobiliza em um abaixo-assinado para solicitar o fechamento da vala.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Moradores do bairro Santa Regina, em Camboriú, enfrentam problemas como cheiro insuportável, proliferação de insetos e alagamentos devido à presença de uma vala a céu aberto na Rua Damasco. A situação tem gerado indignação na comunidade, que se mobiliza em um abaixo-assinado para solicitar o fechamento da vala. O mau odor, agravado nos dias quentes, tem impactado a rotina dos moradores, como relata Fernando Ortiz, um dos organizadores da petição, que já conta com mais de 200 assinaturas.</strong><br/><br/>A moradora Rose Corrêa destaca a dificuldade de manter as janelas abertas devido aos pernilongos e ao odor proveniente da vala. Além disso, os alagamentos recorrentes têm sido motivo de preocupação para os residentes, como Mariana Messeri, que relata as dificuldades enfrentadas durante as chuvas de janeiro. Em resposta às demandas da comunidade, o prefeito Leonel Pavan autorizou a secretária de Planejamento, Marcela Eleutério, a buscar uma solução para a situação, destacando a necessidade de uma obra de macrodrenagem para resolver os problemas na região.<br/><br/>Segundo Marcela Eleutério, a proposta é realizar uma obra de macrodrenagem abrangendo toda a extensão da vala, buscando recursos federais, estaduais e avaliando possíveis financiamentos para a execução do serviço. O prefeito ressaltou a importância de considerar os impactos do fechamento da vala, alertando que a medida pode agravar os alagamentos na área. A prefeitura de Camboriú está empenhada em encontrar uma solução para atender às demandas dos moradores e melhorar a qualidade de vida na região. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2FWhatsApp-Image-2025-11-23-at-18.41.03-1160x870.jpeg" type="image/jpeg"/>
</item>

</channel>
</rss>