<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Wed, 07 Jan 2026 19:35:58 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Brasileiros iniciam temporada 2026 do tênis de mesa no Catar]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/temporada-2026-do-tenis-de-mesa-comeca-com-brasileiros-no-catar/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 19:17:53 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324764]]></guid>
    <description><![CDATA[Atletas brasileiros participam do WTT Champions Doha enfrentando adversários entre os 30 melhores do mundo.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A temporada 2026 do tênis de mesa teve início com a participação de jogadores brasileiros no WTT Champions Doha, no Catar.</p>
<p>Os competidores do Brasil enfrentaram adversários que estão entre os 30 melhores do ranking mundial.</p>
<p>A competição reúne atletas de alto nível, marcando o começo do calendário internacional da modalidade para o ano.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Mulher é agredida e tem corpo coberto com combustível em área rural de Curitibanos]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/mulher-e-agredida-e-tem-corpo-coberto/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 19:11:32 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324770]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma mulher foi agredida pelo companheiro e teve o corpo coberto com combustível em uma área rural de Curitibanos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A vítima enviou um pedido de ajuda à família após o ataque.</p>
<p>O caso ocorreu em uma região rural do município de Curitibanos.</p>
<p>As circunstâncias e o estado de saúde da mulher não foram detalhados.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Totens de emergência no Pontal Norte de Balneário Camboriú registram chamadas indevidas]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/totens-de-emergencia-viram-alvo-de-trotes-bc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 18:32:39 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324765]]></guid>
    <description><![CDATA[Chamadas indevidas realizadas aos totens de emergência no Pontal Norte de Balneário Camboriú têm prejudicado o atendimento a ocorrências reais.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Totens de emergência localizados no Pontal Norte de Balneário Camboriú têm sido alvo de chamadas indevidas.</p>
<p>Essas ligações atrapalham o atendimento a situações de emergência que demandam intervenção imediata.</p>
<p>As chamadas realizadas ao número 153 podem ser rastreadas para identificar a origem dos trotes.</p>
<p>O uso inadequado dos totens compromete a eficiência dos serviços de segurança pública na região.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
