<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 19 Nov 2025 11:40:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Desfile de Natal inicia nesta quarta em Balneário Camboriú; apresentação percorre toda a Avenida Atlântica]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/desfile-de-natal-inicia-nesta-quarta-em-balneario-camboriu-apresentacao-percorre-toda-a-avenida-atlantica/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[Desfile]]></category>
<category><![CDATA[Natal]]></category>
<category><![CDATA[Inicia]]></category>
<category><![CDATA[Nesta]]></category>
<category><![CDATA[Quarta]]></category>
<category><![CDATA[Balneário]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 11:33:03 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127356</guid>
<description><![CDATA[O Viva o Natal BC realizará seu primeiro desfile nesta quarta-feira (19), às 20h, com saída da Barra Sul, em Balneário Camboriú. O evento contará com cinco carros alegóricos e cerca de 50 artistas que percorrerão toda a orla da Avenida Atlântica em um trajeto de 7,5 km, com três paradas para pockets shows.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O Viva o Natal BC realizará seu primeiro desfile nesta quarta-feira (19), às 20h, com saída da Barra Sul, em Balneário Camboriú. O evento contará com cinco carros alegóricos e cerca de 50 artistas que percorrerão toda a orla da Avenida Atlântica em um trajeto de 7,5 km, com três paradas para pockets shows. A concentração terá início na Avenida Atlântica, esquina com a Rua 4.900, e o encerramento está previsto para a esquina com a Avenida Osmar Souza Nunes. A parada inicial do desfile, intitulado “Minha Noite de Natal”, ocorrerá entre as ruas 3.000 e 2.900, seguindo para a praça Almirante Tamandaré e finalizando entre as ruas 1.131 e 1.201. A programação se repetirá em novembro nos dias 22, 26 e 29, e continuará em dezembro nos dias 3, 6, 10, 13, 17, 20 e 27.</strong><br/><br/>Além dos desfiles, o Viva o Natal BC oferecerá apresentações itinerantes, feira especial, espetáculo musical e iluminação temática em diversos pontos da cidade, incluindo toda a extensão da Praia Central. A decoração natalina permanecerá até 6 de janeiro de 2026. O evento de Natal de Balneário Camboriú contará com um investimento de aproximadamente R$ 11 milhões, destinados à iluminação de 14 pontos da cidade, à decoração natalina da orla, aos carros alegóricos e às apresentações culturais. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bairro das Nações e Barra recebem mutirão de castração gratuita para cães e gatos em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bairro-das-nacoes-e-barra-recebem-mutirao-de-castracao-gratuita-para-caes-e-gatos-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 10:46:59 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127352</guid>
<description><![CDATA[Uma nova etapa de castrações gratuitas de cães e gatos será realizada em Balneário Camboriú nesta sexta-feira, 21, e sábado, 22. Os procedimentos acontecerão no CastraBus, veículo adaptado para as cirurgias, que atenderá os bairros Nações e Barra.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mensagem do Dia – 19/11/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/mensagem-do-dia-19-11-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 09:40:54 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127349</guid>
<description><![CDATA[Um personal trainer foi assassinado ao sair de uma academia no centro de Itajaí nesta quarta-feira, 19. O crime ocorreu por volta das 19h, quando a vítima, identificada como Osmar Fernandes, foi abordada por um desconhecido e alvejada com tiros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Ao condenar assassino, juiz de Tijucas critica ‘cultura de violência’ pela proliferação de armas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/justica/ao-condenar-assassino-juiz-de-tijucas-critica-cultura-de-violencia-pela-proliferacao-de-armas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 09:36:40 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170102</guid>
<description><![CDATA[O juiz Luiz Carlos Vailati Júnior, responsável pela presidência do Tribunal do Júri em Tijucas, condenou Thiago Vargas Pettirini a 27 anos, 7 meses e 5 dias de prisão nesta terça-feira (18). A sentença destacou a banalização da violência e a disseminação de armas no contexto familiar brasileiro, ressaltando a extrema vulnerabilidade da vítima, que foi morta sem chance de defesa na frente de seus pais e de crianças.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Personal trainer é assassinado ao sair de academia no centro de Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/personal-trainer-e-assassinado-ao-sair-de-academia-no-centro-de-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 19 Nov 2025 02:44:58 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127336</guid>
<description><![CDATA[Um personal trainer foi morto a tiros na noite de terça-feira (18) ao sair de uma academia situada na região central de Itajaí. O crime ocorreu na praça dos Correios, por volta das 20h, e mobilizou equipes de segurança e emergência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[URGENTE: Assassino de corretor de imóveis em Tijucas é condenado]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/justica/urgente-assassino-de-corretor-de-imoveis-em-tijucas-e-condenado/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 23:58:14 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170069</guid>
<description><![CDATA[O empresário Thiago Vargas Pettirini, conhecido como "Gaúcho", foi considerado culpado pelo júri em um julgamento histórico em Tijucas. O veredicto foi proferido na noite da última terça-feira (18), após aproximadamente 12 horas de deliberações, concluindo que ele é responsável pela morte de Éder Rezini de forma injustificável em outubro de 2024.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Dezembro Verde no Parque Celebra Vida, Natureza e Bem]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/18/dezembro-verde-no-parque-celebra-vida-natureza-e-bem-estar-animal-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 21:33:57 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20055</guid>
<description><![CDATA[O Governo de Porto Belo, por meio da Fundação do Meio Ambiente, realizará a terceira edição do "Dezembro Verde no Parque" no dia 7 de dezembro, das 13h às 18h, no Parque da Lagoa do Perequê. O evento tem como objetivo destacar a importância da conexão entre pessoas, animais e natureza, transformando o local em um espaço de aprendizado, alegria e conscientização ambiental.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Porto Belo cadastra artesãos para emissão da Carteira Nacional]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/18/porto-belo-cadastra-artesaos-para-emissao-da-carteira-nacional/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 21:31:40 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20052</guid>
<description><![CDATA[O Governo de Porto Belo, por meio da Fundação Municipal de Cultura, realizou na última semana uma avaliação e apoio ao pré-cadastro dos artesãos do município para a emissão da Carteira Nacional do Artesão, documento oficial vinculado ao Programa do Artesanato Brasileiro (PAB). Os artesãos passaram por uma capacitação em identidade cultural, visando acrescentar elementos da história e cultura de Porto Belo nas peças produzidas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Legítima defesa ou homicídio cruel? Júri popular decidirá destino de empresário em Tijucas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/juri-popular-decidira-destino-de-empresario-em-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 21:10:40 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170058</guid>
<description><![CDATA[O corretor de imóveis Éder Rezini foi assassinado a tiros em frente à casa de sua mãe, em Tijucas, no mês de outubro de 2024. O autor dos disparos foi o empresário Thiago Vargas Pettirini, conhecido como "Gaúcho", que está enfrentando um julgamento por homicídio qualificado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Vídeo: carreta faz “L” e bloqueia subida do Morro de Bombas, acesso a Bombinhas]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/video-carreta-faz-l-e-bloqueia-subida-do-morro-de-bombas-acesso-a-bombinhas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 21:05:11 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127326</guid>
<description><![CDATA[Na tarde desta terça-feira, 18, o trânsito apresentou lentidão na subida do Morro de Bombinhas, no sentido Porto Belo-Bombinhas, devido a um incidente envolvendo uma carreta que realizou uma manobra em formato de "L" na pista. O ocorrido teve lugar antes do ponto de cobrança da TPA, resultando em um bloqueio parcial que afetou o fluxo de veículos em meia pista, ocasionando congestionamentos em ambas as direções.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>