<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 09 Dec 2025 11:20:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Colisão entre motocicletas mobiliza Agentes de Trânsito na Avenida Brasil]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/colisao-entre-motocicletas-mobiliza-agentes-de-transito-na-avenida-brasil/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Colisão]]></category>
<category><![CDATA[Entre]]></category>
<category><![CDATA[Motocicletas]]></category>
<category><![CDATA[Mobiliza]]></category>
<category><![CDATA[Agentes]]></category>
<category><![CDATA[Trânsito]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 11:20:23 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129494</guid>
<description><![CDATA[Uma colisão entre duas motocicletas mobilizou Agentes de Trânsito na manhã de segunda-feira, 8, por volta das 11h40, na Avenida Brasil, esquina com a Rua 1061, em Balneário Camboriú. Segundo informações da BC Trânsito, o acidente ocorreu quando a motocicleta Yamaha Lander, que estava parada na faixa de pedestres, foi atingida na traseira por outra moto, uma Yamaha XTZ 150 Crosser.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Uma colisão entre duas motocicletas mobilizou Agentes de Trânsito na manhã de segunda-feira, 8, por volta das 11h40, na Avenida Brasil, esquina com a Rua 1061, em Balneário Camboriú. Segundo informações da BC Trânsito, o acidente ocorreu quando a motocicleta Yamaha Lander, que estava parada na faixa de pedestres, foi atingida na traseira por outra moto, uma Yamaha XTZ 150 Crosser. Os dois condutores envolvidos no incidente dispensaram atendimento médico no local e foram orientados a registrar o boletim de ocorrência online.</strong><br/><br/>Após os procedimentos de praxe, os condutores envolvidos na colisão foram liberados. A Defesa Civil de Camboriú também mobilizou estrutura de resposta para possíveis emergências na região. Além disso, a criança envolvida em um acidente com autopropelido em Balneário Camboriú foi encaminhada ao hospital, e o litoral norte ajustou a rotina escolar e ativou abrigos diante da previsão de ciclone extratropical. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Defesa Civil de Camboriú mobiliza estrutura de resposta para possíveis emergências]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/defesa-civil-de-camboriu-mobiliza-estrutura-de-resposta-para-possiveis-emergencias/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 10:58:15 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129490</guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil de Camboriú mobilizou uma estrutura de resposta na noite de segunda-feira, 8, diante da previsão de fortes instabilidades e do alerta vermelho para a formação de um ciclone extratropical em Santa Catarina. A sede da Defesa Civil Municipal, localizada junto ao quartel do Corpo de Bombeiros, foi designada como base operacional para possíveis ocorrências.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Criança é encaminhada ao hospital após acidente com autopropelido em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/crianca-e-encaminhada-ao-hospital-apos-acidente-com-autopropelido-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 10:44:27 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129487</guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo dois autopropelidos foi registrado na tarde de segunda-feira, 8, na Rua Suíça, no bairro das Nações, em Balneário Camboriú. A colisão ocorreu por volta das 17h30, resultando em ferimentos leves em uma criança, que precisou ser encaminhada ao Hospital Regional Ruth Cardoso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motociclista morre após colisão envolvendo caminhões na BR]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/motociclista-morre-acidente-br101-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 22:47:39 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172039</guid>
<description><![CDATA[Um motociclista veio a óbito em decorrência de um grave acidente ocorrido no final da tarde de segunda-feira (8) no km 140 da BR-101, em Balneário Camboriú. O acidente, que envolveu uma motocicleta e um caminhão, foi atendido por volta das 16h40, na pista sentido Porto Alegre.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motociclista e passageiro ficam feridos em colisão na BR]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/motociclista-e-passageiro-ficam-feridos-em-colisao-na-br-101-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 22:09:45 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129470</guid>
<description><![CDATA[Um acidente ocorrido na tarde desta segunda-feira, 8, na BR-101, em Balneário Camboriú, deixou duas pessoas feridas. A colisão envolveu uma motocicleta e um caminhão, acontecendo por volta das 15h40min no km 135,8 da pista norte, sentido Curitiba.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Envolvido na sequência de mortes que chocou Tijucas, foragido é preso em Porto Belo]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/prisao-josias-martins-violencia-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 22:03:35 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172028</guid>
<description><![CDATA[Josias Martins foi preso na tarde de domingo (07) em Porto Belo, após a Polícia Militar cumprir um mandado de prisão temporária relacionado a uma investigação por homicídio. A prisão ocorreu por volta das 12h, na Rua Senador Atílio Fontana, no bairro Perequê, durante uma abordagem a um veículo Fiat Siena que havia sido localizado após uma ocorrência envolvendo consumo em restaurante e suposta tentativa de evasão sem pagamento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motociclista morre em acidente envolvendo caminhões na BR]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/motociclista-morre-em-acidente-envolvendo-caminhoes-na-br-101-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 21:39:05 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129462</guid>
<description><![CDATA[Um motociclista veio a óbito em decorrência de um acidente ocorrido no final da tarde de segunda-feira, 8, no km 140 da BR-101, em Balneário Camboriú. A colisão, que envolveu uma moto, um caminhão e um segundo caminhão não identificado, aconteceu por volta das 16h40, no sentido Porto Alegre.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Aulas são suspensas em Santa Catarina devido à formação de ciclone extratropical]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/aulas-sao-suspensas-em-santa-catarina-devido-a-formacao-de-ciclone-extratropical/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 21:10:49 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129451</guid>
<description><![CDATA[O Governo de Santa Catarina determinou a suspensão das aulas nesta segunda-feira, 8, e terça-feira, 9, devido à previsão de um ciclone extratropical que provocará chuva intensa, rajadas de vento e risco de temporais em diversas regiões do Estado. A medida abrange redes públicas e privadas localizadas em áreas classificadas com alto e muito alto risco pela Defesa Civil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Identificada jovem de 18 anos que morreu em acidente entre moto e carreta em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/identificada-jovem-de-18-anos-que-morreu-em-acidente-entre-moto-e-carreta-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 20:24:06 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129445</guid>
<description><![CDATA[Uma jovem identificada como Júlia Fernanda, de 18 anos, faleceu em um acidente de trânsito ocorrido no fim da manhã desta segunda-feira, dia 8, em Itajaí. O acidente ocorreu na Avenida Irineu Bornhausen, no bairro São João, por volta das 12h30min, quando a motociclista colidiu com uma carreta.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Família de Tijucas pede ajuda para encontrar adolescente que saiu de casa ontem e até agora não voltou]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/familia-de-tijucas-pede-ajuda-para-encontrar-adolescente-que-saiu-de-casa-ontem-e-ate-agora-nao-voltou/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 20:20:08 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172018</guid>
<description><![CDATA[Uma família residente em Tijucas vive momentos de angústia em busca de informações sobre o paradeiro de Emily Nicole Pires, uma adolescente que está prestes a completar 17 anos neste mês. Emily saiu de casa no início da tarde do último domingo, dia 7, e não retornou desde então.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>