<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Thu, 08 Jan 2026 12:36:13 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Leilão do Santander oferece 200 imóveis em 21 estados com lances iniciais a partir de R$ 41 mil]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/leilao-do-santander-conta-com-200-imoveis-em-21-estados-com-lances-a-partir-de-r-41-mil/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 12:33:16 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325002]]></guid>
    <description><![CDATA[Leilão nacional programado para 12 de janeiro reúne diversos tipos de imóveis em todo o país.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O leilão do Santander disponibiliza 200 imóveis distribuídos em 21 estados brasileiros.</p>
<p>Entre os imóveis estão casas, apartamentos, terrenos e propriedades comerciais.</p>
<p>Os lances iniciais para os imóveis começam a partir de R$ 41 mil.</p>
<p>O evento está marcado para ocorrer no dia 12 de janeiro.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Casal é preso em flagrante por furto de portão em Itajaí]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/casal-furta-portao-para-trocar-por-drogas/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 12:21:41 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325001]]></guid>
    <description><![CDATA[Um casal foi detido pela Polícia Militar em Itajaí após ser flagrado com um portão furtado no bairro Cidade Nova.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar abordou o casal ainda com o objeto furtado em sua posse.</p>
<p>O portão teria sido retirado para ser trocado por drogas.</p>
<p>Os suspeitos foram presos em flagrante no local do crime.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Mulher é encontrada morta em rio na zona rural de Videira, SC]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/misterio-no-interior-de-sc-mulher-e-encontrada-morta-boiando-em-rio/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 12:12:13 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174657]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma mulher adulta foi localizada sem vida em um curso d’água na zona rural de Videira, no Meio-Oeste de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O corpo foi encontrado na tarde de terça-feira na localidade da Linha São Pedro, mobilizando equipes de resgate e forças de segurança.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros utilizou uma embarcação para realizar a retirada do corpo do rio, garantindo a segurança da operação.</p>
<p>Após a remoção, a Polícia Civil e a Polícia Científica assumiram os procedimentos legais e iniciaram a perícia no local.</p>
<p>A identidade da vítima e as causas da morte não foram divulgadas, e as autoridades continuam investigando as circunstâncias do caso.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Dois suspeitos são presos por tortura e morte de idoso durante roubo]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/policia-civil-prende-dois-suspeitos-por-torturar-e-matar-idoso-durante-roubo/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 12:04:15 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324994]]></guid>
    <description><![CDATA[Dois homens foram detidos em investigação sobre a tortura e morte de um idoso durante um roubo.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A vítima foi submetida a tortura para que entregasse a senha bancária.</p>
<p>O caso está sendo investigado pela Polícia Civil.</p>
<p>O inquérito será encaminhado à Justiça para continuidade dos procedimentos legais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Guarda Municipal utiliza drones em buscas por homem desaparecido no mar em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/guarda-usa-drones-para-ajudar-nas-buscas/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 11:59:50 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324991]]></guid>
    <description><![CDATA[As buscas por um homem desaparecido no mar na região do Caixa d’Aço em Balneário Camboriú continuam com o apoio da Guarda Municipal e o uso de drones.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A operação de busca está concentrada na área do Caixa d’Aço, local onde o desaparecimento foi registrado.</p>
<p>Drones estão sendo empregados para ampliar a área de vigilância e auxiliar na localização do homem.</p>
<p>A Guarda Municipal mantém o trabalho de monitoramento e apoio às equipes envolvidas nas buscas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Motorista morre após sofrer mal súbito e causar acidente no bairro Garcia, em Blumenau]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/motorista-morre-apos-sofrer-mal-subito-e-causar-acidente-no-garcia-em-blumenau/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 11:37:38 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132438]]></guid>
    <description><![CDATA[Um motorista de caminhão morreu após sofrer um mal súbito e provocar um acidente na Rua Amazonas, no bairro Garcia, em Blumenau.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu no final da tarde, quando o motorista de 45 anos conduzia um caminhão trator que rebocava outro com problemas mecânicos.</p>
<p>Durante o trajeto, o condutor perdeu o controle do caminhão, que colidiu lateralmente com um ônibus do transporte coletivo e depois bateu contra o meio-fio.</p>
<p>Equipes de resgate foram acionadas e constataram o óbito do motorista no local. O motorista do ônibus não sofreu ferimentos.</p>
<p>A Polícia Militar auxiliou no controle do trânsito, que ficou afetado na região durante o atendimento da ocorrência.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Prefeito é preso em operação da Polícia Civil por suspeita de corrupção]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/operacao-da-policia-civil-prende-prefeito-por-suspeita-de-corrupcao/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 11:34:50 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324979]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma operação da Polícia Civil resultou na prisão do prefeito, de um servidor municipal e de um empresário, todos suspeitos de envolvimento em corrupção.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Civil realizou uma operação que culminou na detenção do prefeito da cidade, além de um servidor municipal e um empresário.</p>
<p>As prisões ocorreram no âmbito de investigações relacionadas a suspeitas de corrupção envolvendo agentes públicos e privados.</p>
<p>As autoridades seguem com as diligências para apurar os fatos e reunir mais informações sobre o caso.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Fiscalização noturna aborda motos barulhentas em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/motos-barulhentas-sao-alvo-de-fiscalizacao/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 11:33:28 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324976]]></guid>
    <description><![CDATA[Operação de fiscalização foi realizada na noite de quarta-feira em pontos da cidade para coibir motos com ruído excessivo.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A fiscalização ocorreu na Avenida Martin Luther e na Estrada da Rainha durante a noite de quarta-feira.</p>
<p>A ação teve como objetivo identificar e autuar motocicletas que apresentavam níveis de ruído acima do permitido.</p>
<p>Agentes de trânsito estiveram presentes nos locais para realizar as abordagens e verificar a documentação dos veículos.</p>
<p>A operação integra medidas para melhorar a qualidade de vida da população e garantir o cumprimento das normas de trânsito.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
