<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 06 Dec 2025 11:30:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Homem é detido após ameaçar prefeito e secretário durante Mundial de Vôlei de Praia em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/homem-e-detido-apos-ameacar-prefeito-e-secretario-durante-mundial-de-volei-de-praia-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[ameaça]]></category>
<category><![CDATA[desobediência]]></category>
<category><![CDATA[Homem]]></category>
<category><![CDATA[É]]></category>
<category><![CDATA[Detido]]></category>
<category><![CDATA[Após]]></category>
<category><![CDATA[Ameaçar]]></category>
<category><![CDATA[Prefeito]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 11:29:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171791</guid>
<description><![CDATA[Um homem foi detido após causar tumulto e resistir à abordagem da Guarda Municipal durante o Mundial de Vôlei de Praia, realizado na Rua 307, em Itapema. A ocorrência ocorreu na noite do evento, quando a guarnição foi acionada para verificar uma briga envolvendo vários indivíduos em estado de embriaguez.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um homem foi detido após causar tumulto e resistir à abordagem da Guarda Municipal durante o Mundial de Vôlei de Praia, realizado na Rua 307, em Itapema. A ocorrência ocorreu na noite do evento, quando a guarnição foi acionada para verificar uma briga envolvendo vários indivíduos em estado de embriaguez. Segundo a Guarda Municipal, populares apontaram um grupo que estaria provocando desordem. Durante a tentativa de abordagem, um dos envolvidos passou a desobedecer às ordens legais, apresentando agressividade, resistência ativa e sinais claros de embriaguez, como fala arrastada, odor etílico e dificuldade para manter o equilíbrio.</strong><br/><br/>O homem detido ainda proferia xingamentos em meio ao público que acompanhava a competição. Após ser contido, o prefeito de Itapema, Carlos Alexandre de Souza Ribeiro, relatou ter sido ameaçado e ofendido pelo mesmo indivíduo. O secretário de Esportes, Paulo Roberto Camargo, também afirmou ter sido empurrado e insultado, manifestando interesse em representar criminalmente. O suspeito foi conduzido à Delegacia de Polícia para os procedimentos cabíveis, sendo o uso de algemas necessário diante da resistência ativa e da tentativa constante de se desvencilhar da intervenção. Uma testemunha que presenciou o episódio acompanhou o registro para prestar depoimento formal. A atuação da Guarda Municipal no local visava garantir a ordem pública e a segurança dos participantes e espectadores do evento esportivo. De acordo com a corporação, o autor possui 48 boletins de ocorrência em seu nome, incluindo registros por lesão corporal, violência doméstica, tráfico de drogas e porte ilegal de arma de fogo.<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar flagra homem furtando materiais em obra no Centro de Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/policia-militar-flagra-homem-furtando-materiais-em-obra-no-centro-de-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Itajaí]]></category>
<category><![CDATA[Polícia]]></category>
<category><![CDATA[Militar]]></category>
<category><![CDATA[Flagra]]></category>
<category><![CDATA[Homem]]></category>
<category><![CDATA[Furtando]]></category>
<category><![CDATA[Materiais]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 11:27:34 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129276</guid>
<description><![CDATA[Um homem de 42 anos foi detido pela Polícia Militar na madrugada deste sábado, 06, após ser flagrado furtando materiais e ferramentas de uma obra do HEMOSC, localizada na Rua Lauro Müller, no Centro de Itajaí. A ação ocorreu por volta das 3h, quando a guarnição foi acionada para verificar a ocorrência em andamento e encontrou o suspeito ainda no local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um homem de 42 anos foi detido pela Polícia Militar na madrugada deste sábado, 06, após ser flagrado furtando materiais e ferramentas de uma obra do HEMOSC, localizada na Rua Lauro Müller, no Centro de Itajaí. A ação ocorreu por volta das 3h, quando a guarnição foi acionada para verificar a ocorrência em andamento e encontrou o suspeito ainda no local. Segundo informações da PM, o indivíduo já possui mais de 15 registros policiais anteriores.</strong><br/><br/>O homem foi prontamente detido e conduzido à Central de Plantão Policial para os procedimentos legais. Este episódio se soma a outras situações recentes de crimes semelhantes na região. A Polícia Militar segue atuando para coibir a prática de furtos e garantir a segurança da comunidade. Mais detalhes sobre o caso podem ser encontrados no Portal Menina. Em outra ocorrência, a PM prendeu um homem de 41 anos por tentativa de furto em um estacionamento de supermercado em Itajaí. O sábado está previsto para ser de sol e praias movimentadas em Balneário Camboriú. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar prende homem de 41 anos por tentativa de furto em estacionamento de supermercado em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/policia-militar-prende-homem-de-41-anos-por-tentativa-de-furto-em-estacionamento-de-supermercado-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 10:19:31 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129273</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar prendeu um homem de 41 anos suspeito de tentativa de furto no estacionamento de um supermercado localizado no bairro Fazenda, em Itajaí, na tarde desta sexta-feira, 05. A ocorrência foi registrada por volta das 17h, após acionamento da Central Regional de Emergência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>