<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 12 Nov 2025 22:20:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[“Atravessou voando”: moto de alta cilindrada atinge motoboys em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/moto-de-alta-cilindrada-atinge-motoboys-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Acidente]]></category>
<category><![CDATA[hospital Santo Antônio]]></category>
<category><![CDATA[Atravessou]]></category>
<category><![CDATA[Voando]]></category>
<category><![CDATA[Moto]]></category>
<category><![CDATA[Alta]]></category>
<category><![CDATA[Cilindrada]]></category>
<category><![CDATA[Atinge]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 22:09:59 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169437</guid>
<description><![CDATA[Um acidente de trânsito grave mobilizou equipes de socorro na tarde desta quarta-feira (12), por volta das 14h25, no bairro Meia Praia, em Itapema. A colisão envolveu uma motocicleta de alta cilindrada, uma van, outra moto de menor porte e um automóvel estacionado na Rua 238, esquina com a Segunda Avenida.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um acidente de trânsito grave mobilizou equipes de socorro na tarde desta quarta-feira (12), por volta das 14h25, no bairro Meia Praia, em Itapema. A colisão envolveu uma motocicleta de alta cilindrada, uma van, outra moto de menor porte e um automóvel estacionado na Rua 238, esquina com a Segunda Avenida. Segundo informações apuradas, a motocicleta esportiva trafegava em alta velocidade e teria invadido a via preferencial, atingindo uma van que seguia pela via e duas motos que aguardavam entregas em um ponto conhecido por reunir motoristas de aplicativo. Os motociclistas envolvidos foram socorridos e encaminhados ao Hospital Santo Antônio, em Itapema.</strong><br/><br/>O impacto foi tão forte que uma das motos foi projetada contra um automóvel parado, resultando em ferimentos nos condutores. Enquanto as equipes de resgate prestavam atendimento às vítimas, os policiais militares realizaram o isolamento da área e o controle do tráfego, que ficou parcialmente interrompido. A motocicleta envolvida, com licenciamento atrasado, foi removida ao pátio, enquanto os demais veículos foram liberados após os procedimentos de praxe. Moradores locais destacaram que o cruzamento onde ocorreu o acidente é frequentemente palco de imprudências.<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[EDITAL DE CONVOCAÇÃO DA ASSEMBLEIA GERAL EXTRAORDINÁRIA]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/12/edital-de-convocacao-da-assembleia-geral-extraordinaria/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 20:55:36 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19980</guid>
<description><![CDATA[A Associação dos Moradores de Porto Belo convoca a realização de Assembleia Geral Extraordinária. O evento ocorrerá na sede da associação, localizada em Porto Belo, no dia 15 de março, com início previsto para as 19h.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bombinhas retoma cobrança da Taxa de Preservação Ambiental nesta sexta]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bombinhas-retoma-cobranca-da-taxa-de-preservacao-ambiental-nesta-sexta-feira-veja-quem-paga-e-os-valores/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 19:39:19 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126696</guid>
<description><![CDATA[A cidade de Bombinhas, localizada no Litoral Norte de Santa Catarina, retomou a cobrança da Taxa de Preservação Ambiental (TPA) a partir desta sexta-feira, 15. A TPA é um tributo municipal que funciona como um "pedágio ambiental" e estará em vigor até 15 de abril de 2026, abrangendo o período de alta temporada na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[BC Trânsito realiza mais de 2 mil abordagens em fiscalizações de ciclomotores e veículos elétricos]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bc-transito-realiza-mais-de-2-mil-abordagens-em-fiscalizacoes-de-ciclomotores-e-veiculos-eletricos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 18:54:16 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126688</guid>
<description><![CDATA[A BC Trânsito realizou 2.310 abordagens de fiscalização entre janeiro e outubro de 2025 em Balneário Camboriú. As ações foram direcionadas a ciclomotores, bicicletas elétricas e equipamentos de mobilidade individual autopropelidos, em cumprimento ao Decreto Municipal nº 12.347/2025, que regulamenta o uso desses veículos na cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Identificado motorista que morreu em acidente na BR]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/identificado-motorista-que-morreu-em-acidente-na-br-379-no-parana-vitima-trabalhava-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 18:18:22 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126677</guid>
<description><![CDATA[Um jovem identificado como Alisther Hubl do Rosário, de 22 anos, faleceu na manhã desta quarta-feira, 12, em um grave acidente envolvendo dois caminhões e uma van. O acidente ocorreu no km 667 da BR-379, em Guaratuba, na divisa entre o Paraná e Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Drenagem concluída na Avenida Brasil reforça infraestrutura e evita transtornos em dias de chuva]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/drenagem-concluida-na-avenida-brasil-reforca-infraestrutura-e-evita-transtornos-em-dias-de-chuva/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 18:14:54 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126672</guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Balneário Camboriú finalizou, na manhã desta quinta-feira, 12, a obra de drenagem na Avenida Brasil, localizada entre as ruas 1041 e 1061, no centro da cidade. A intervenção consistiu na instalação de 45 metros de tubulação de 60 centímetros de diâmetro, com o propósito de aprimorar o escoamento da água da chuva e diminuir o risco de alagamentos na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Pedido de cassação de Mazinho Miranda teria sido feito com dados de pessoa em situação de vulnerabilidade, diz vereador]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/pedido-de-cassacao-de-mazinho-miranda-teria-sido-feito-com-dados-de-pessoa-em-situacao-de-vulnerabilidade-diz-vereador/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 17:40:56 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126649</guid>
<description><![CDATA[O vereador Mazinho Miranda (PRD) denunciou, em entrevista à Rádio Menina nesta quarta-feira, 12, ter sido alvo de um pedido de cassação de mandato protocolado de forma fraudulenta na Câmara de Vereadores de Balneário Camboriú. Segundo Miranda, os documentos utilizados no processo foram falsificados com os dados de um homem em situação de vulnerabilidade social.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Audiência Pública sobre Autismo reforça compromisso de Itajaí com a inclusão na Educação]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/audiencia-publica-sobre-autismo-reforca-compromisso-de-itajai-com-a-inclusao-na-educacao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 17:30:35 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126646</guid>
<description><![CDATA[Itajaí sediou na última segunda-feira um debate relevante sobre a inclusão de pessoas com Transtorno do Espectro Autista (TEA). A audiência pública, realizada na Câmara de Vereadores, contou com expressiva participação da comunidade e se estendeu até quase onze da noite, registrando um recorde de audiência no canal da Câmara no YouTube.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Não tem como se esconder:” prefeito abre as portas de sua própria casa para atender moradores de Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/prefeito-abre-as-portas-de-casa-para-atender-moradores/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 16:20:30 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169379</guid>
<description><![CDATA[O prefeito de Itapema, Alexandre “Xepa” (PL), implementou uma iniciativa inédita na cidade, abrindo as portas de sua residência no bairro Morretes, todas as quartas-feiras, das 8h ao meio-dia, para receber os moradores e ouvir suas demandas pessoalmente. A proposta, criada no início da gestão, visa promover a proximidade entre o poder público e a população, buscando resolver questões de forma ágil e direta.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Porto Belo terá oito escalas de navios na temporada 2025/2026]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/12/porto-belo-tera-oito-escalas-de-navios-na-temporada-2025-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 15:40:47 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19972</guid>
<description><![CDATA[O Município de Porto Belo se prepara para receber oito escalas de navios de cruzeiro durante a temporada 2025/2026. O primeiro navio, o Costa Favolosa, chegará à cidade no dia 29 de novembro, trazendo consigo 3.470 passageiros e 1.027 tripulantes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>