<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 16 Nov 2025 18:30:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Viva o Natal BC: desfiles temáticos na Avenida Atlântica começam nesta quarta]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/viva-o-natal-bc-desfiles-tematicos-na-avenida-atlantica-comecam-nesta-quarta-feira/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE 1]]></category>
<category><![CDATA[Viva]]></category>
<category><![CDATA[Natal]]></category>
<category><![CDATA[Bc]]></category>
<category><![CDATA[Desfiles]]></category>
<category><![CDATA[Temáticos]]></category>
<category><![CDATA[Avenida]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sun, 16 Nov 2025 18:28:00 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127077</guid>
<description><![CDATA[Os desfiles temáticos do Viva o Natal BC 2025 terão início nesta quarta-feira, 19, às 20h, com partida da Barra Sul, marcando o início de uma extensa programação que se estenderá até o dia 27 de dezembro. O percurso, que abrangerá mais de 7 quilômetros de orla, contará com a participação de cinco carros alegóricos e 50 artistas, os quais realizarão três pocket shows ao longo do trajeto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Os desfiles temáticos do Viva o Natal BC 2025 terão início nesta quarta-feira, 19, às 20h, com partida da Barra Sul, marcando o início de uma extensa programação que se estenderá até o dia 27 de dezembro. O percurso, que abrangerá mais de 7 quilômetros de orla, contará com a participação de cinco carros alegóricos e 50 artistas, os quais realizarão três pocket shows ao longo do trajeto. As apresentações ocorrerão sempre às quartas-feiras e aos sábados, com exceção do dia 24/12. A primeira parada está programada para o trecho entre as Ruas 3000 e 2900 da Avenida Atlântica, seguida pela Praça Almirante Tamandaré e, por fim, entre as Ruas 1131 e 1201. O desfile, intitulado "Minha noite de Natal", terá repetições ao longo de novembro e dezembro, com datas específicas já definidas.</strong><br/><br/>O Viva o Natal BC 2025, que marca a estreia do primeiro produto turístico natalino estruturante de Balneário Camboriú, teve sua programação iniciada no último sábado, 15, com a presença da Orquestra Filarmônica de Balneário Camboriú, a chegada do Papai Noel e um pocket show na Praça Almirante Tamandaré. Além dos desfiles temáticos, o evento contará com apresentações itinerantes, feira especial de Natal, espetáculo musical e iluminação temática em diversos pontos da cidade, incluindo toda a extensão da orla da Praia Central. A decoração natalina permanecerá em exibição até o dia 6 de janeiro de 2026. O roteiro completo dos desfiles inclui paradas temáticas tanto na região Norte, entre as Ruas 1131 e 1201, quanto na região Sul, entre as Ruas 3000 e 2900, com saída da Barra Sul às 20h. (<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Atleta de Balneário Camboriú brilha na Tailândia e nos Emirados Árabes e conquista quatro medalhas internacionais]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/tri-campeao-mundial-atleta-de-balneario-camboriu-brilha-na-tailandia-e-nos-emirados-arabes-e-conquista-quatro-medalhas-internacionais/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 16 Nov 2025 17:07:52 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127063</guid>
<description><![CDATA[O atleta Ezequiel da Luz, representante de Balneário Camboriú no jiu-jitsu adaptado, conquistou o título de tri campeão mundial ao vencer duas competições consecutivas na Tailândia e nos Emirados Árabes Unidos. Em menos de dez dias, Ezequiel somou quatro medalhas internacionais, sendo duas de ouro e duas de prata.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Avisa que o Tático saiu do Sem Terra”: operação prende três por tráfico em Tijucas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/avisa-que-o-tatico-saiu-do-sem-terra-operacao-prende-tres-por-trafico-em-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 16 Nov 2025 15:50:59 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169797</guid>
<description><![CDATA[Uma operação realizada pelo Pelotão de Patrulhamento Tático (PPT) do 31º Batalhão de Polícia Militar resultou na prisão de três indivíduos por tráfico de drogas na noite do último sábado (15), no local conhecido como “Casarão”, situado na região central de Tijucas. A ação teve início após a guarnição receber um áudio de fonte anônima, alertando sobre movimentações suspeitas de integrantes do crime organizado, que estavam monitorando a saída da equipe policial do local conhecido como Sem Terra, com o intuito de evitar ações policiais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Domingo nublado e com chances de pancada de chuva em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/domingo-nublado-e-com-chances-de-pancada-de-chuva-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 16 Nov 2025 11:44:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127044</guid>
<description><![CDATA[O domingo na região iniciou com céu nublado, com previsão de períodos de sol entre nuvens. Durante a tarde, há possibilidade de ocorrência de pancadas de chuva e trovoadas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Para que as famílias possam vivenciar uma noite mágica”, afirma Juliana Pavan na abertura do Viva o Natal BC 2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/para-que-as-familias-possam-vivenciar-uma-noite-magica-afirma-juliana-pavan-na-abertura-do-viva-o-natal-bc-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 16 Nov 2025 00:42:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127024</guid>
<description><![CDATA[Balneário Camboriú dá início oficial ao evento Viva o Natal BC 2025, na noite de sábado, 15, em um evento realizado na Praia Central, próximo à Praça Almirante Tamandaré. O palco, montado na areia, foi o local das apresentações que marcaram o início da programação especial de fim de ano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Com primeiro tempo quase perfeito, Brasil vence Senegal por 2 a 0 e quebra tabu]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/com-primeiro-tempo-quase-perfeito-brasil-vence-senegal-por-2-a-0-e-quebra-tabu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 18:22:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127021</guid>
<description><![CDATA[A Seleção Brasileira conquistou uma vitória por 2 a 0 sobre Senegal neste sábado, 15, no Emirates Stadium, em Londres, em um amistoso de preparação para a Copa do Mundo de 2026. Este resultado representa a primeira vitória do Brasil sobre os senegaleses em jogos oficiais e encerra a série de dez partidas invictas da equipe africana.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Abertura do “Viva o Natal BC” altera trânsito neste fim de semana em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/abertura-do-viva-o-natal-altera-transito-neste-fim-de-semana-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 18:10:11 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127017</guid>
<description><![CDATA[A abertura do evento "Viva o Natal BC" acarretará em alterações significativas no trânsito de Balneário Camboriú, neste sábado e domingo, com escoltas, bloqueios e restrições de estacionamento ao longo da Avenida Atlântica. No sábado, 15, está prevista a escolta de veículos entre a Rua 4800 e a Praça Almirante Tamandaré, das 18h às 19h, podendo impactar o fluxo de trânsito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mulher sofre tentativa de agressão após ser ‘fechada’ por motorista em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/perseguicao-motociclista-ameacas-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 17:41:55 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169752</guid>
<description><![CDATA[Uma motociclista vivenciou momentos de tensão na tarde de sexta-feira (14) ao ser perseguida e ameaçada por um motorista na Meia Praia, em Itapema (SC). O incidente teve início após uma troca de pista com o semáforo aberto e só chegou ao fim vários quarteirões adiante, quando a vítima conseguiu buscar auxílio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Muito além do descanso: você sabe o que é a Proclamação da República?]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/muito-alem-do-descanso-voce-sabe-o-que-e-a-proclamacao-da-republica/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 17:18:18 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127013</guid>
<description><![CDATA[No dia 15 de novembro, muitas pessoas aproveitam para descansar ou viajar, mas a data da Proclamação da República vai além do feriado, marcando um momento histórico que redesenhou o Brasil há 135 anos. Nesse dia, em 1889, o marechal Deodoro da Fonseca depôs o imperador Dom Pedro II, instaurando um novo regime político e encerrando o período monárquico de 67 anos no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Base de Segurança do Pontal Norte volta a funcionar com presença 24h da Guarda Municipal]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/base-de-seguranca-do-pontal-norte-volta-a-funcionar-com-presenca-24h-da-guarda-municipal/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 16:40:29 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127010</guid>
<description><![CDATA[A Base de Apoio Integrada de Segurança do Pontal Norte retomou suas atividades neste sábado, 15, ampliando a presença das forças de segurança na região. O posto, situado próximo ao acesso do Deck do Pontal Norte, contará com guarda municipal em atendimento 24 horas por dia, conforme informado pelo secretário de Segurança e Ordem Pública, Major Geraldo Rodrigues.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>