<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 09 Dec 2025 17:40:41 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Abaixo]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/abaixo-assinado-quer-acabar-com-naturismo-na-praia-do-pinho-em-balneario-camboriu-entenda/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Abaixo]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 17:32:00 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129574</guid>
<description><![CDATA[Um abaixo-assinado organizado por moradores da região das Praias Agrestes solicita a revogação do status de naturismo da Praia do Pinho, localizada em Balneário Camboriú, Santa Catarina. O documento destaca que a praia, pioneira na prática do naturismo no Brasil, enfrenta uma crise que envolve questões morais e de segurança pública.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um abaixo-assinado organizado por moradores da região das Praias Agrestes solicita a revogação do status de naturismo da Praia do Pinho, localizada em Balneário Camboriú, Santa Catarina. O documento destaca que a praia, pioneira na prática do naturismo no Brasil, enfrenta uma crise que envolve questões morais e de segurança pública. Os moradores alegam que a Praia do Pinho se tornou um ambiente propício para ilegalidades, atos obscenos, insegurança e agressão ambiental, afetando as comunidades vizinhas de Taquaras, Taquarinhas, Estaleiro e Estaleirinho.</strong><br/><br/>Segundo relatos presentes no abaixo-assinado, a prática do naturismo estaria dificultando a atuação plena da Polícia Militar e da Guarda Municipal, com invasões na praia por pessoas que utilizam a nudez como pretexto para a prática de crimes, incluindo atos sexuais em público e falta de fiscalização. A situação teria se agravado após uma decisão do Ministério Público de Santa Catarina que eliminou a obrigatoriedade da nudez na praia, atraindo indivíduos interessados em práticas sexuais. Grupos que praticam sexo em público também estariam migrando para praias vizinhas, como Taquaras, gerando depredação ambiental e risco sanitário. A revogação do naturismo é vista como uma medida necessária para restabelecer a segurança e a ordem na região, preservando as demais praias certificadas da área.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Duas mulheres são presas após furtos nas lojas O Boticário e Riachuelo de shopping em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/duas-mulheres-sao-presas-apos-furtos-nas-lojas-o-boticario-e-riachuelo-de-shopping-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 17:14:19 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129566</guid>
<description><![CDATA[Um grupo de quatro mulheres foi flagrado furtando itens em lojas do Balneário Shopping, em Balneário Camboriú, no domingo, 7. As suspeitas foram detidas pela equipe de segurança após subtraírem cosméticos e um tênis das lojas O Boticário e Riachuelo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem é detido após ameaçar familiares com pistola na Barra, em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/homem-e-detido-apos-ameacar-familiares-com-pistola-na-barra-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 17:11:00 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129553</guid>
<description><![CDATA[Na noite desta segunda-feira, 08, a Polícia Militar prendeu um homem de 31 anos suspeito de ameaçar familiares com uma arma de fogo na região da Barra, em Balneário Camboriú. De acordo com relatos das vítimas, o indivíduo teria apontado uma pistola durante uma discussão para intimidar a família.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Companheiro ? principal suspeito de matar jovem encontrada em milharal em SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/companheiro-e-suspeito-de-feminicidio/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 17:07:39 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172108</guid>
<description><![CDATA[Uma jovem foi encontrada gravemente ferida em um milharal em Xanxer?, SC, e a pol?cia procura pelo companheiro, principal suspeito do crime de feminic?dio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú registra 54,5 mm de chuva em 12 horas e mantém nível de atenção laranja]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/balneario-camboriu-registra-545-mm-de-chuva-em-12-horas-e-mantem-nivel-de-atencao-laranja/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 16:42:35 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129554</guid>
<description><![CDATA[Balneário Camboriú permanece em estado de atenção nível laranja devido à chuva intensa registrada nas últimas 12 horas, totalizando 54,53 mm, conforme divulgado pela Defesa Civil municipal nesta terça-feira, 9. A previsão indica que os temporais devem se intensificar durante a tarde, avançando pela região, embora as condições sejam previstas como mais passageiras do que as observadas pela manhã.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Pai, m?e e beb? morrem afogados ap?s carro ser arrastado na Grande Florian?polis]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/pai-mae-e-bebe-morrem-afogados/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 16:00:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172105</guid>
<description><![CDATA[Uma fam?lia situa??o: pai, m?e e beb? afogados ap?s carro ser arrastado pela chuva em Palho?a (SC). A situa??o toma conta da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Funcionários protestam contra salários atrasados no Hospital de Camboriú; cirurgias foram remarcadas]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/funcionarios-protestam-contra-salarios-atrasados-no-hospital-de-camboriu-cirurgias-foram-remarcadas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 15:35:08 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129542</guid>
<description><![CDATA[**Trabalhadores do Hospital Cirúrgico de Camboriú protestam por atraso no pagamento de salários** Os funcionários do Hospital Cirúrgico de Camboriú (HCC) deram início a um protesto nesta terça-feira, 9, devido à falta de pagamento dos salários, que deveriam ter sido depositados na conta dos trabalhadores na sexta-feira, 5. O protesto impactou os serviços do hospital, resultando na suspensão das cirurgias eletivas agendadas para o dia e na afetação da realização de exames.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Chuva forte mobiliza Defesa Civil, mas Itapema segue sem registros de risco]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/chuva-forte-mobiliza-defesa-civil-mas-itapema-segue-sem-registros-de-risco/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 15:22:56 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129545</guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil de Itapema reforçou o monitoramento em toda a cidade após o alto índice de chuvas registrado na terça-feira, 9. Até o momento, não foram detectados riscos à população nem mudanças significativas no escoamento das águas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Urgente: Carro ? arrastado pela enxurrada e Bombeiros tentam localizar poss?veis v?timas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/urgente-carro-e-arrastado-pela-enxurrada-e-bombeiros-tentam-localizar-possiveis-vitimas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 15:18:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172098</guid>
<description><![CDATA[A cidade de Palho?a, em Santa Catarina, ? tomada pela ?gua durante tempestade, e Bombeiros tentam encontrar poss?veis v?timas dentro de carro arrastado, gerando tens?o e mobiliza??o na regi?o.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mapa mostra como e onde ventos do ciclone atingir?o SC: ?at? 120 km/h?]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/mapa-mostra-como-e-onde-ventos-do-ciclone-atingirao-sc-ate-120-km-h/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 14:53:42 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172095</guid>
<description><![CDATA[Ventos intensos de at? 120 km/h est?o previstos para atingir Santa Catarina entre quarta e quinta-feira, com riscos de danos e interrup??es. Mapas do Inmet indicam ?reas mais afetadas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>