<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Wed, 31 Dec 2025 13:36:11 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Policial utiliza bicicleta para capturar suspeito em Navegantes]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/policial-abandona-viatura-usa-bicicleta-e-captura-suspeito-em-navegantes/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 13:19:35 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173964]]></guid>
    <description><![CDATA[Um policial militar abandonou a viatura e utilizou uma bicicleta para perseguir e deter um homem em fuga no bairro São Paulo, em Navegantes.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A perseguição ocorreu durante uma ação policial na região, mobilizando moradores locais que acompanharam a movimentação nas ruas.</p>
<p>O suspeito tentou fugir, o que levou o policial a continuar a perseguição utilizando uma bicicleta,</p>
<p>O homem foi alcançado e abordado pelo policial, sendo posteriormente encaminhado à delegacia para os procedimentos legais.</p>
<p>Até o momento, não há informações oficiais sobre o motivo da prisão ou detalhes sobre as circunstâncias iniciais da ocorrência.</p>
<p>A abordagem inusitada chamou a atenção da comunidade e gerou ampla repercussão nas redes sociais, com vídeos e imagens compartilhados ao longo do dia.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem é resgatado por helicóptero após ficar preso em costão em Florianópolis]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/homem-fica-preso-em-costao-e-e-resgatado-por-helicoptero-em-florianopolis/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 13:01:50 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173958]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem foi resgatado pelo helicóptero Arcanjo-01 do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina após ficar preso em uma área de risco no Costão do Moçambique, em Florianópolis.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O resgate ocorreu na manhã desta terça-feira, por volta das 11h30, no Costão do Moçambique, localizado no Norte da Ilha de Florianópolis.</p>
<p>O homem, jovem, acessou o costão e não conseguiu retornar devido às pedras escorregadias e à dificuldade de deslocamento no local.</p>
<p>Devido ao acesso restrito por terra, a equipe aérea do Arcanjo-01 foi acionada para realizar o atendimento da ocorrência.</p>
<p>Ao chegar ao local, os bombeiros encontraram a vítima consciente e sem ferimentos aparentes, aguardando o resgate em uma área estável do costão.</p>
<p>O homem foi retirado do local por meio da técnica do triângulo de resgate e içado pela aeronave até a faixa de areia da praia, onde recebeu orientações e foi liberado sem necessidade de encaminhamento hospitalar.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Colisão entre carro e poste mobiliza resgate na BR-280 em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/grave-acidente-de-transito-na-br-280/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 12:56:53 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322671]]></guid>
    <description><![CDATA[Um acidente envolvendo um carro e um poste na BR-280 mobilizou equipes de resgate na noite de 30 de dezembro.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu na BR-280 e envolveu a colisão de um contra um poste.</p>
<p>Equipes de resgate foram acionadas para atender a ocorrência na noite do dia 30 de dezembro.</p>
<p>Os detalhes sobre feridos ou danos materiais não foram divulgados.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Relatório aponta balneabilidade de praias em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/ima-divulga-novo-relatorio-de-balneabilidade-das-praias-de-santa-catarina/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 12:42:44 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322668]]></guid>
    <description><![CDATA[Levantamento recente indica que 65,5% dos pontos de Florianópolis estão próprios para banho entre 29 de dezembro e 2 de janeiro.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O relatório apresenta dados sobre a qualidade da água nas praias de Santa Catarina durante o período analisado.</p>
<p>Em Florianópolis, a maioria dos pontos monitorados foi considerada adequada para banho.</p>
<p>A avaliação contribui para o acompanhamento das condições ambientais das áreas de lazer costeiras.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Blumenau prepara programação especial para Réveillon com show nacional e queima de fogos]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/blumenau-tera-reveillon-com-show-nacional-e-fogos-de-baixo-ruido-confira-a-programacao/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 12:35:52 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131803]]></guid>
    <description><![CDATA[A cidade de Blumenau organiza evento para a virada de ano em frente à Prefeitura, com apresentações musicais e espetáculo pirotécnico de baixo ruído.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A programação de Réveillon em Blumenau inicia às 18h com som mecânico, seguida por apresentações do DJ Nathan Romanos e da banda Oh Jah Jah. A atração nacional Turma do Pagode se apresenta próximo à meia-noite, quando ocorre a queima de fogos.</p>
<p>O espetáculo pirotécnico terá duração de sete minutos e será realizado a partir de três pontos estratégicos, com ampliação dos locais de visualização para a margem esquerda do rio Itajaí-Açu e a Prainha. O evento está previsto para encerrar às 2h do dia 1º de janeiro.</p>
<p>No dia 31 de dezembro, a Ponte de Ferro será interditada para instalação dos fogos. A Avenida Beira-Rio terá interdição total a partir das 17h, e a Rua Paulo Zimmermann sofrerá interrupção parcial no tráfego. O sentido de circulação da Rua 7 de Setembro será invertido em trecho específico.</p>
<p>A Ponte Adolfo Konder também será interditada às 20h. A liberação das vias ocorrerá após a limpeza urbana na manhã do dia 1º de janeiro. As alterações no trânsito visam garantir a segurança e a organização do evento.</p>
<p>O transporte coletivo contará com ônibus especiais entre os terminais da cidade para atender à demanda do evento. Linhas troncais terão itinerários alterados, com pontos provisórios de embarque e desembarque. Informações sobre as mudanças estão disponíveis por meio dos canais oficiais da concessionária.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Motorista que atropelou pedestre em Blumenau é identificado pela Polícia Civil]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/video-policia-civil-identifica-motorista-que-atropelou-pedestre-em-blumenau-e-fugiu-sem-prestar-socorro/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 12:04:21 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131804]]></guid>
    <description><![CDATA[A Polícia Civil identificou o condutor envolvido no atropelamento de um pedestre em Blumenau ocorrido no último domingo.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O atropelamento aconteceu na Rua Itajaí, no bairro Vorstadt, por volta das 18h25.</p>
<p>A vítima foi João Luiz Domingos Alves Júnior, de 35 anos.</p>
<p>O motorista identificado tem 25 anos e reside em Gaspar, cidade vizinha a Blumenau.</p>
<p>Ele compareceu à delegacia para prestar esclarecimentos sobre o incidente.</p>
<p>O inquérito policial está em andamento para apurar a dinâmica dos fatos e a responsabilidade penal do condutor.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
