<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 12 Dec 2025 15:21:22 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Homem de 38 anos é morto a tiros após discussão por aluguel em Blumenau]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-e-morto-a-tiros-apos-discussao-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 14:25:45 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=315939</guid>
<description><![CDATA[Um homem de 38 anos foi assassinado a tiros após uma desavença relacionada a aluguel no bairro Fortaleza, em Blumenau. A Polícia Civil investiga o caso e busca pelo suspeito do crime.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Problemas em obra interrompem abastecimento de água em bairro de Porto Belo]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/bairro-de-porto-belo-tem-abastecimento-de-agua-prejudicado-devido-a-problema-na-rede/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 14:22:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=315941</guid>
<description><![CDATA[Moradores do bairro em Porto Belo enfrentam falta de água após danos na rede causados por obras de instalação de gás na Rua Rudy Arnaldo Hintz, afetando o fornecimento local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Discussão por aluguel termina em morte a tiros em Blumenau]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/dono-de-kitnet-mata-inquilino-em-blumenau-apos-discussao-por-aluguel-atrasado/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 14:19:59 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172353</guid>
<description><![CDATA[Um homem de 38 anos foi morto a tiros na noite de quinta-feira em Blumenau, após uma discussão sobre aluguel atrasado em uma kitnet no bairro Fortaleza. O suspeito segue foragido e a polícia investiga as circunstâncias do crime.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motorista embriagado se envolve em acidente com ciclista na Marginal Oeste, em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/motorista-embriagado-se-envolve-em-acidente-com-ciclista-na-marginal-oeste-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Trânsito]]></category>
<category><![CDATA[Motorista]]></category>
<category><![CDATA[Embriagado]]></category>
<category><![CDATA[Se]]></category>
<category><![CDATA[Envolve]]></category>
<category><![CDATA[Acidente]]></category>
<category><![CDATA[Ciclista]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 14:05:22 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129980</guid>
<description><![CDATA[Um ciclista ficou ferido em um acidente envolvendo um motorista embriagado na Marginal Oeste, esquina com a rua Canelinha, em Balneário Camboriú. O fato ocorreu por volta das 21h de quinta-feira, 11.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um ciclista ficou ferido em um acidente envolvendo um motorista embriagado na Marginal Oeste, esquina com a rua Canelinha, em Balneário Camboriú. O fato ocorreu por volta das 21h de quinta-feira, 11. O condutor, que estava em um Jeep Compass, recusou-se a realizar o teste do etilômetro oferecido pelos Agentes de Trânsito no local. Apesar da gravidade indicada pelas imagens, o ciclista sofreu apenas ferimentos leves e não precisou de atendimento médico.</strong><br/><br/>O veículo envolvido no acidente foi retirado do local pela concessionária Arteris e levado ao pátio conveniado da BC Trânsito. Um vídeo enviado por um espectador mostra o carro parado na pista, com danos em uma das rodas e parte da estrutura da ciclovia. A Guarda Municipal prestou apoio durante o atendimento da ocorrência. A identidade do condutor embriagado não foi divulgada.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motorista de aplicativo invade casa e tenta estupro em Itajaí; suspeito é preso em operação rápida da PM]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/obcecado-por-passageira-motorista-de-app-invade-casa-e-tenta-estupra-la-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 13:51:34 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172350</guid>
<description><![CDATA[Uma jovem de 26 anos reagiu a uma tentativa de estupro dentro de sua casa no bairro Limoeiro, em Itajaí, na noite de quarta-feira (10). O agressor, motorista de aplicativo que já havia atendido a vítima, foi localizado e detido pela Polícia Militar poucas horas após o crime.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Kitnet vira alvo de operação e polícia apreende quase 22 kg de maconha, cocaína e ecstasy em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/kitnet-vira-alvo-de-operacao-e-policia-apreende-quase-22-kg-de-maconha-cocaina-e-ecstasy-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Itajaí]]></category>
<category><![CDATA[Kitnet]]></category>
<category><![CDATA[Vira]]></category>
<category><![CDATA[Alvo]]></category>
<category><![CDATA[Operação]]></category>
<category><![CDATA[Polícia]]></category>
<category><![CDATA[Apreende]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 13:42:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129973</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar realizou uma apreensão de quase 22 kg de drogas em uma kitnet localizada no bairro Espinheiros, às margens da Rodovia Jorge Lacerda, em Itajaí, na tarde da última quinta-feira, 11. A ação ocorreu por volta das 17h40, após denúncias sobre um homem suspeito de distribuir entorpecentes em prostíbulos da região utilizando uma motocicleta Honda CG preta.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Polícia Militar realizou uma apreensão de quase 22 kg de drogas em uma kitnet localizada no bairro Espinheiros, às margens da Rodovia Jorge Lacerda, em Itajaí, na tarde da última quinta-feira, 11. A ação ocorreu por volta das 17h40, após denúncias sobre um homem suspeito de distribuir entorpecentes em prostíbulos da região utilizando uma motocicleta Honda CG preta. Durante rondas na área, os policiais localizaram o endereço indicado pelos moradores e flagraram o suspeito demonstrando nervosismo e tentando esconder algo no bolso, o que resultou na abordagem.</strong><br/><br/>No decorrer da ação, os agentes encontraram um torrão de maconha e dinheiro com o suspeito, que confessou guardar mais drogas em sua residência e permitiu a entrada da guarnição. Dentro da kitnet, foram apreendidos 21,014 kg de maconha, 898 g de cocaína, 30 g de skunk, cinco comprimidos de ecstasy, duas balanças de precisão, três celulares, uma faca com resquícios de droga e um caderno com anotações do tráfico. Além disso, a motocicleta utilizada para o transporte das substâncias ilícitas foi apreendida, tanto por envolvimento no crime quanto por questões administrativas. O suspeito foi detido e encaminhado à delegacia para os procedimentos legais.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Polícia prende líder do núcleo feminino de organização criminosa em Criciúma]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/lider-do-nucleo-feminino-criminoso-e-presa/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 13:34:01 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=315929</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil realizou a prisão de uma mulher de 46 anos, apontada como líder do núcleo feminino de uma organização criminosa em Criciúma, acusada de praticar punições violentas, incluindo agressões e raspagem de cabelo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil prende mulher líder de núcleo feminino de facção em Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/mulher-apontada-como-lider-de-nucleo-feminino-de-faccao-e-presa-em-santa-catarina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 13:20:54 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=315926</guid>
<description><![CDATA[Durante operação em Santa Catarina, a Polícia Civil prendeu uma mulher apontada como líder de um núcleo feminino de facção criminosa, responsável por aplicar punições internas com violência, incluindo agressões e raspagem de cabelo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[26ª edição da campanha Natal sem Fome entrega 43 toneladas de alimentos em Blumenau]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/campanha-natal-sem-fome-chega-a-26a-edicao-e-realiza-entregas-em-blumenau/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 13:20:37 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129967</guid>
<description><![CDATA[Blumenau celebra a 26ª edição da campanha Natal sem Fome, que arrecadou 43 toneladas de alimentos para famílias em situação de vulnerabilidade, fortalecendo a solidariedade local no fim de ano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Ministério Público de SC avalia legalidade de multa a usuários de drogas em público]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/apos-denuncia-do-pt-mp-vai-avaliar-se-sc-pode-seguir-multando-maconheiros/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 13:08:58 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172347</guid>
<description><![CDATA[O Ministério Público de Santa Catarina abriu procedimento para analisar a constitucionalidade da lei estadual que aplica multa a pessoas flagradas usando drogas em locais públicos, após denúncia da vereadora Carla Ayres (PT) questionar o alinhamento da norma com decisões do STF.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>