<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sun, 28 Dec 2025 19:35:54 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Maquete de 14 metros do Senna Tower terá show de luzes em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/maquete-de-14-metros-do-senna-tower-tera-show-de-luzes-em-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 19:14:09 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321924]]></guid>
    <description><![CDATA[Show de luzes e som será realizado em maquete do Senna Tower, transformando o local em atração noturna durante o verão e a virada do ano.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A maquete do Senna Tower, com 14 metros de altura, será palco de um espetáculo gratuito de luz e som em Balneário Camboriú.</p>
<p>O evento ocorrerá no showroom do empreendimento, que será transformado em uma atração para o público durante o período de verão e a virada do ano.</p>
<p>A iniciativa visa promover o projeto e proporcionar uma experiência visual diferenciada aos visitantes.</p>
<p>O show de luzes e som está programado para ocorrer em horários específicos, atraindo moradores e turistas para a região.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Jovem retorna à Santa Catarina após anos na Alemanha e reencontro com família emociona]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/geral/apos-anos-vivendo-na-alemanha-jovem-volta-a-sc-e-reencontro-com-a-familia/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 19:10:24 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173701]]></guid>
    <description><![CDATA[Um vídeo registrado no interior de Itapiranga, no Extremo Oeste de Santa Catarina, mostra o reencontro entre uma jovem que vive na Alemanha e sua família após três anos afastada.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As imagens foram capturadas no quintal da casa da família, na localidade de Santa Fé Alta, durante a chegada da jovem, que foi recebida com um abraço longo e emotivo.</p>
<p>O vídeo viralizou nas redes sociais, alcançando milhares de curtidas e comentários de pessoas que vivem no exterior ou que enfrentam a saudade de familiares distantes.</p>
<p>Muitos relatos destacaram a experiência de morar fora do país, a espera pelo reencontro e o impacto emocional de retornar ao lar após anos.</p>
<p>O local do registro foi confirmado como sendo o interior de Itapiranga, uma região conhecida pelos fortes vínculos familiares e pela tradição de imigração em busca de melhores condições de vida.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Caminhoneiro de Chapecó é morto a facadas após discussão no Oeste de SC]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/identificado-caminhoneiro-morto-a-facadas-em-briga-de-transito-no-oeste-de-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 18:43:15 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321921]]></guid>
    <description><![CDATA[Um caminhoneiro de 30 anos foi morto a facadas após uma discussão em via próxima à BR-282, no Oeste de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O profissional, residente em Chapecó, foi vítima de um ataque com faca durante uma briga de trânsito.</p>
<p>O incidente ocorreu em uma via nas proximidades da BR-282.</p>
<p>As circunstâncias que levaram à discussão ainda são objeto de investigação.</p>
<p>Autoridades locais estão apurando os detalhes do caso.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
