<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 14 Nov 2025 09:40:43 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Mensagem do Dia – 14/11/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/mensagem-do-dia-14-11-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Mensagem do Dia]]></category>
<category><![CDATA[Mensagem do DIa]]></category>
<category><![CDATA[portal menina]]></category>
<category><![CDATA[Mensagem]]></category>
<category><![CDATA[Dia]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 09:32:28 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126863</guid>
<description><![CDATA[O novo estádio do Camboriú FC tem gerado mistério entre os torcedores e a comunidade esportiva. Enquanto Itapema é apontada como a favorita para sediar a construção, uma cidade não revelada entrou na disputa, aumentando a especulação sobre o local da futura arena.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O novo estádio do Camboriú FC tem gerado mistério entre os torcedores e a comunidade esportiva. Enquanto Itapema é apontada como a favorita para sediar a construção, uma cidade não revelada entrou na disputa, aumentando a especulação sobre o local da futura arena. A Casa da Família II, localizada no bairro São Judas Tadeu, permanece fechada, com previsão de reabertura pela Prefeitura apenas em 2026.</strong><br/><br/>A indefinição sobre o novo estádio do Camboriú FC tem movimentado os bastidores do futebol local, com a possibilidade de uma cidade desconhecida se tornar a sede do clube. Enquanto isso, a Casa da Família II continua com suas portas fechadas, aguardando a previsão de reabertura para daqui a cinco anos, de acordo com informações da Prefeitura. A comunidade esportiva e os moradores da região aguardam ansiosos por mais detalhes sobre esses acontecimentos.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Cavalo cai em vala e é resgatado por bombeiros e moradores em Tijucas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/cavalo-cai-em-vala-e-e-resgatado-por-bombeiros-e-moradores-em-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 09:02:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169592</guid>
<description><![CDATA[Um cavalo que havia caído em uma vala foi resgatado na tarde desta quinta-feira (13) na Rua Euclides Francisco Peixoto, em Tijucas. O atendimento de resgate foi realizado por uma equipe do Corpo de Bombeiros por volta das 15h12, devido ao fato do animal não conseguir sair sozinho do buraco.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Ação da Polícia Civil desmonta rota de drogas usada por facção em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/acao-da-policia-civil-desmonta-rota-de-drogas-usada-por-faccao-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 08:53:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169589</guid>
<description><![CDATA[Uma operação policial realizada nesta quinta-feira (13) resultou na prisão de um homem de 24 anos e na apreensão de drogas ilícitas no bairro Morretes, em Itapema. A ação foi conduzida pelas equipes das Delegacias de Investigações Criminais (DICs) de Balneário Camboriú e Porto União, que cumpriram um mandado de busca e apreensão em uma residência alvo de investigação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[POLÍCIA MILITAR RECUPERA VEÍCULO FURTADO E PRENDE AUTOR EM ITAPEMA]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/13/policia-militar-recupera-veiculo-furtado-e-prende-autor-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 23:45:44 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20007</guid>
<description><![CDATA[Na tarde de quarta-feira (12), por volta das 18h, a Polícia Militar recuperou um veículo furtado no bairro Morretes, em Itapema. O automóvel, um FIAT/Uno Mille Fire, havia sido furtado horas antes na Rua 900-A, no bairro Alto São Bento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[POLÍCIA CIVIL DE ITAPEMA INCINERA 300 QUILOS DE DROGAS APREENDIDAS]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/13/policia-civil-de-itapema-incinera-300-quilos-de-drogas-apreendidas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 23:44:15 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20003</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Itapema realizou, na manhã desta quinta-feira (13), a incineração de aproximadamente 300 quilos de maconha apreendidos em diversas operações nos últimos três meses. O procedimento de incineração ocorreu em uma olaria no município de Canelinha, sob a supervisão do delegado Aden Claus, com o acompanhamento de policiais civis e da Vigilância Sanitária, garantindo o cumprimento de todos os protocolos legais e de segurança.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[POLÍCIA MILITAR PRENDE CASAL POR TRÁFICO DE DROGAS EM BOMBINHAS]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/13/policia-militar-prende-casal-por-trafico-de-drogas-em-bombinhas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 22:20:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19999</guid>
<description><![CDATA[Na tarde de quinta-feira (13), por volta das 16h30, a Polícia Militar efetuou a prisão de um casal pelo crime de tráfico de drogas no bairro Zimbros, em Bombinhas. A ação ocorreu após denúncias anônimas apontarem intensa movimentação relacionada à venda de entorpecentes em uma residência situada nos fundos da Rua Rio Paraná.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[TRÁFICO DE DROGAS É FLAGRADO PELA POLÍCIA MILITAR EM PORTO BELO]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/13/trafico-de-drogas-e-flagrado-pela-policia-militar-em-porto-belo-2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:53:54 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19996</guid>
<description><![CDATA[Na noite de terça-feira (11), por volta das 20h45, a Polícia Militar efetuou a prisão de um homem de 30 anos pelo crime de tráfico de drogas no bairro Perequê, em Porto Belo. A ação ocorreu durante rondas preventivas realizadas pela Avenida Senador Atílio Fontana, quando os policiais avistaram um ciclista que mudou de trajeto de forma repentina ao perceber a aproximação da guarnição.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Casa da Família II, no bairro São Judas Tadeu, segue fechada; Prefeitura prevê reabertura para 2026]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/casa-da-familia-ii-no-bairro-sao-judas-tadeu-segue-fechada-prefeitura-preve-reabertura-para-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 21:08:13 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126851</guid>
<description><![CDATA[A Casa da Família II, situada no bairro São Judas Tadeu, em Balneário Camboriú, tem sido alvo de atos de depredação e furtos de equipamentos, conforme denúncia recebida pelo quadro "Bote a Boca no Trombone". Moradores relatam que o espaço público, destinado a atividades de assistência social, estaria sendo invadido e danificado por pessoas em situação de rua.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Balneário Camboriú será um dos maiores destinos de Natal”, afirma secretário de Turismo]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/balneario-camboriu-sera-um-dos-maiores-destinos-de-natal-afirma-secretario-de-turismo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 19:31:35 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126829</guid>
<description><![CDATA[A abertura oficial da programação do Viva o Natal BC está marcada para este sábado, 15, às 20h, na Praça Almirante Tamandaré, em Balneário Camboriú. O evento marca o início da temporada natalina na cidade, que contará com iluminação especial, desfiles e atrações artísticas ao longo das próximas semanas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homens são flagrados limpando telhado de vidro sem proteção em prédio de Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/homens-sao-flagrados-limpando-telhado-de-vidro-sem-protecao-em-predio-de-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 19:22:05 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126834</guid>
<description><![CDATA[Dois homens foram flagrados nesta quinta-feira, dia 13, realizando a limpeza do telhado de vidro de um prédio localizado na Rua 2400, esquina com a Avenida Brasil, em Balneário Camboriú. A cena chamou a atenção de pessoas que estavam em um apartamento vizinho, uma vez que os trabalhadores não utilizavam equipamentos de segurança nem estavam presos a qualquer sistema de ancoragem.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>