<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 14 Nov 2025 19:30:43 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Briga sob efeito de álcool termina em tentativa de feminicídio em Itajaí; homem é detido pela PM]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/briga-sob-efeito-de-alcool-termina-em-tentativa-de-feminicidio-em-itajai-homem-e-detido-pela-pm/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Itajaí]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Briga]]></category>
<category><![CDATA[Sob]]></category>
<category><![CDATA[Efeito]]></category>
<category><![CDATA[Álcool]]></category>
<category><![CDATA[Termina]]></category>
<category><![CDATA[Tentativa]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 19:17:14 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126944</guid>
<description><![CDATA[Uma mulher foi vítima de uma tentativa de feminicídio na noite de quinta-feira, 13 de dezembro, no bairro São João, em Itajaí. A Polícia Militar foi acionada após denúncia de violência doméstica e encontrou, na residência, sinais de luta e marcas de sangue.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Uma mulher foi vítima de uma tentativa de feminicídio na noite de quinta-feira, 13 de dezembro, no bairro São João, em Itajaí. A Polícia Militar foi acionada após denúncia de violência doméstica e encontrou, na residência, sinais de luta e marcas de sangue. A vítima relatou que convive com o companheiro há cerca de três anos e que, após ingerirem bebida alcoólica, iniciaram uma discussão que culminou em violência. Durante a briga, o homem teria pegado uma faca e tentado golpeá-la, resultando em um corte na mão esquerda da mulher. Após o ataque, o suspeito fugiu, sendo localizado posteriormente pela PM.</strong><br/><br/>Segundo informações da Polícia Militar, ambos apresentavam sinais de embriaguez. A mulher sofreu apenas a lesão na mão, enquanto o suspeito não teve ferimentos. Ambos foram encaminhados à Central de Plantão Policial para os procedimentos legais. O caso foi classificado como tentativa de feminicídio. A vítima recebeu atendimento e o suspeito admitiu ter discutido com a companheira, afirmando ter se desfeito da faca utilizada no crime. A situação evidencia mais um episódio de violência doméstica, que infelizmente ainda é recorrente na sociedade.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú interna primeiros moradores de rua e promete “fazer a limpa”]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/balneario-camboriu-interna-primeiros-moradores-de-rua-e-promete-fazer-a-limpa/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 18:36:27 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169650</guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Balneário Camboriú realizou, entre a noite de quinta-feira (13) e a madrugada desta sexta-feira (14), as primeiras internações involuntárias de pessoas em situação de rua após a retomada desse tipo de medida no município. A ação foi integrada entre as secretarias de Assistência Social, Mulher e Família, Saúde e Segurança e Ordem Pública, sendo viabilizada após a homologação da contratação de vagas em uma clínica credenciada de reabilitação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Paradas de ônibus de Balneário Camboriú receberão sinalização]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/paradas-de-onibus-de-balneario-camboriu-receberao-sinalizacao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 18:31:51 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126939</guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Balneário Camboriú iniciará em dezembro a implementação de placas de identificação em todas as paradas do transporte público gratuito, visando aprimorar a fluidez do trânsito e garantir maior segurança aos usuários. A ação, conduzida pela Autarquia Municipal de Trânsito (BC Trânsito), terá início nas avenidas Atlântica e Brasil e abrangerá a sinalização de 100% dos pontos da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Será que só lembram de nós para pedir votos?”, diz morador sobre falta de limpeza em vala no Tabuleiro; Secretaria de Obras responde]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/sera-que-so-lembram-de-nos-para-pedir-votos-diz-morador-sobre-falta-de-limpeza-em-vala-no-tabuleiro-secretaria-de-obras-responde/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 18:16:01 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126934</guid>
<description><![CDATA[Um morador de Camboriú denunciou à reportagem da Rádio Menina a situação de uma vala no bairro Tabuleiro, ao lado do portal de entrada da cidade, que está constantemente alagada e sem manutenção adequada. O problema, que inclui acúmulo de lixo e vegetação no local, foi relatado pelo morador como uma questão antiga que necessita de providências por parte do município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Feira de Verão passa a integrar programação natalina a partir deste sábado em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/feira-de-verao-passa-a-integrar-programacao-natalina-a-partir-deste-sabado-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 17:47:50 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126928</guid>
<description><![CDATA[A Feira de Verão na Praça da Bíblia, em Balneário Camboriú, terá uma edição temática de Natal a partir deste sábado, 15. O evento faz parte da programação do Viva o Natal BC 2025 e ocorrerá até 27 de dezembro, de quarta a sábado, das 16h às 22h.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Obra da Escola Ondina Maria Dias, após anos de atraso, finalmente avança em Tijucas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/obra-da-escola-ondina-maria-dias-apos-anos-de-atraso-finalmente-avanca-em-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:45:51 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169627</guid>
<description><![CDATA[A reconstrução e ampliação da Escola Ondina Maria Dias, uma das principais instituições de ensino de Tijucas, que se arrastava há anos por paralisações e atrasos, finalmente teve seu reinício oficializado. A obra, que gerou frustrações e expectativas na comunidade escolar, foi retomada pela nova administração municipal, que assumiu o compromisso de concluir o projeto de forma definitiva.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Shakira “estava com grande vontade de se apresentar” em Balneário Camboriú, afirma secretário de Turismo]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/shakira-estava-com-grande-vontade-de-se-apresentar-em-balneario-camboriu-afirma-secretario-de-turismo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 14:40:49 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126902</guid>
<description><![CDATA[A cantora colombiana Shakira esteve próxima de se apresentar no Réveillon de 2025/2026 em Balneário Camboriú. A informação foi confirmada pelo Secretário de Turismo do município, Evandro Neiva, que revelou que a artista demonstrou interesse em realizar um show na Praia Central.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Praia de Tijucas terá queima de fogos no Réveillon, confirma prefeito]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/especiais/praia-de-tijucas-tera-queima-de-fogos-no-reveillon-confirma-prefeito/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 14:35:26 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169616</guid>
<description><![CDATA[A cidade de Tijucas se prepara para uma virada de ano especial em 2025. A Praia do Pontal Norte, que por décadas esteve esquecida e desvalorizada, passa por um processo de revitalização e sediará sua primeira queima de fogos oficial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Adolescente leva surra de mangueira em Itapema e motivo surpreende]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/adolescente-leva-surra-de-mangueira-em-itapema-e-motivo-surpreende/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 14:01:39 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169612</guid>
<description><![CDATA[Um adolescente de 14 anos registrou um boletim de ocorrência alegando ter sido agredido com uma mangueira por um funcionário da rodoviária de Itapema, na tarde de quinta-feira (13). Segundo o relato, o jovem estava aguardando a mãe após sair da escola quando a mangueira da caixa d’água se soltou.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Rei dos mares”: maior peixe do mundo é encontrado morto com pneu preso no bico em Balneário Piçarras]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/rei-dos-mares-maior-peixe-do-mundo-e-encontrado-morto-com-pneu-preso-no-bico-em-balneario-picarras/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 13:23:01 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126896</guid>
<description><![CDATA[Um triste episódio que evidencia a interferência humana no meio ambiente foi registrado recentemente pelo fotógrafo Maurício Guartelá, em Balneário Piçarras. O renomado marlin-azul, um dos maiores peixes do mundo e conhecido como o rei dos mares, foi encontrado sem vida com um pneu preso em seu bico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>