<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sat, 20 Dec 2025 20:38:19 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Escuna naufraga na costa de Laguna e cinco pessoas são resgatadas]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/embarcacao-sofre-avaria-na-proa-naufraga-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 20:24:34 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173142]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma escuna com cinco ocupantes naufragou na costa de Laguna após apresentar uma avaria na proa, resultando no resgate dos passageiros com vida.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A embarcação apresentou uma falha estrutural na região da proa enquanto navegava pela área do Ypõa, o que causou a entrada de água e o início do processo de afundamento.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros Militar foi acionado e conseguiu estabilizar temporariamente a situação com o uso de uma motobomba para esgotar a água da escuna.</p>
<p>Durante o deslocamento para uma área considerada mais segura, a avaria na proa se agravou, aumentando a entrada de água e levando ao naufrágio da embarcação.</p>
<p>As cinco pessoas a bordo abandonaram a escuna e foram resgatadas pelas equipes de socorro, apresentando sinais de hipotermia e náuseas devido à exposição à água.</p>
<p>Após o resgate, o grupo recebeu atendimento inicial no Iate Clube de Laguna, e duas vítimas foram encaminhadas ao hospital para avaliação médica. Não há registro de ferimentos graves.</p>
<p>A Capitania dos Portos acompanhou a ocorrência e registrou oficialmente o naufrágio. As causas da avaria na embarcação ainda estão sendo investigadas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Incêndio atinge Centro de Idosos e Secretaria de Cultura em Otacílio Costa]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/incendio-centro-idosos-secretaria-cultura-otacilio-costa/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 20:23:20 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173136]]></guid>
    <description><![CDATA[Um incêndio atingiu o Centro de Idosos e a Secretaria de Cultura em Otacílio Costa, causando danos materiais, sem feridos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incêndio ocorreu na tarde de sábado, afetando duas importantes unidades do município.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros atuou rapidamente para controlar as chamas e evitar maiores danos.</p>
<p>Não houve registro de feridos durante o incidente.</p>
<p>As causas do incêndio e a extensão dos prejuízos ainda estão sendo investigadas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Escuna naufraga próximo à Praia da Tereza em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/escuna-naufraga-em-santa-catarina-e-cinco-pessoas-sao-resgatadas-pelo-corpo-de-bombeiros/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 19:41:24 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319778]]></guid>
    <description><![CDATA[Cinco pessoas foram resgatadas após naufrágio de escuna nas proximidades da Praia da Tereza.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Uma escuna naufragou nas proximidades da Praia da Tereza, em Santa Catarina.</p>
<p>Cinco pessoas que estavam a bordo foram resgatadas pelo Corpo de Bombeiros.</p>
<p>As vítimas apresentaram sinais de hipotermia após o incidente.</p>
<p>O resgate foi realizado com rapidez para garantir a segurança dos ocupantes.</p>
<p>As circunstâncias que levaram ao naufrágio ainda não foram detalhadas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
