<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 08 Dec 2025 19:51:15 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[‘Deu ruim’: criminoso tenta furtar bicicleta em BC mas não contava que dono era lutador de Jiu Jitsu]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/deu-ruim-criminoso-tenta-furtar-bicicleta-em-bc-mas-nao-contava-que-dono-era-lutador-de-jiu-jitsu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 19:40:31 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://jornalrazao.com/?p=172007</guid>
<description><![CDATA[Um criminoso tentou furtar uma bicicleta em Balneário Camboriú, mas não esperava que o dono fosse um lutador de Jiu Jitsu.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú inicia temporada Bandeira Azul 2025/2026 no dia 15 de dezembro]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/balneario-camboriu-inicia-temporada-bandeira-azul-2025-2026-no-dia-15-de-dezembro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 19:27:12 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://portalmenina.com.br/?p=129439</guid>
<description><![CDATA[[Parte 1] A abertura da temporada 2025/2026 do Programa Bandeira Azul em Balneário Camboriú acontecerá no dia 15 de dezembro, com cerimônia na Praia do Estaleirinho.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Resenha FC levanta a taça do Campeonato Municipal de Futebol de Campo de Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/08/resenha-fc-levanta-a-taca-do-campeonato-municipal-de-futebol-de-campo-de-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Região]]></category>
<category><![CDATA[Resenha]]></category>
<category><![CDATA[Fc]]></category>
<category><![CDATA[Levanta]]></category>
<category><![CDATA[Taça]]></category>
<category><![CDATA[Campeonato]]></category>
<category><![CDATA[Municipal]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 19:08:12 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20279</guid>
<description><![CDATA[O Campo do Vila Nova foi palco de uma final histórica do esporte em Porto Belo neste domingo (07). Com um sol forte e uma torcida vibrante, o clima de decisão e paixão pelo futebol estava presente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O Campo do Vila Nova foi palco de uma final histórica do esporte em Porto Belo neste domingo (07). Com um sol forte e uma torcida vibrante, o clima de decisão e paixão pelo futebol estava presente. Em uma partida emocionante que terminou em 2 a 2 no tempo regulamentar, o Resenha FC sagrou-se campeão nos pênaltis, vencendo o Santa Cruz por 5 a 4. O jogo foi marcado por equilíbrio, intensidade e entrega, com ambas as equipes demonstrando determinação e talento em campo.</strong><br/><br/>Além da final, a disputa do terceiro lugar entre Real Betis e Retex também movimentou o público presente no Campo do Vila Nova. O Real Betis levou a melhor ao vencer o Retex FC por 4 a 1, encerrando sua participação de forma brilhante. O Campeonato Municipal de Futebol de Campo, organizado pelo Governo Municipal por meio da Fundação de Esportes, contou com a participação de 10 times, mantendo viva a tradição esportiva da cidade. Com a conquista, o Resenha FC não apenas levanta o troféu, mas também insere seu nome mais uma vez na história do futebol local, celebrando o trabalho dedicado realizado com seus atletas.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[EDITAL PLATAFORMA]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/08/edital-plataforma-55/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Publicações legais]]></category>
<category><![CDATA[angelita]]></category>
<category><![CDATA[edital]]></category>
<category><![CDATA[Edital]]></category>
<category><![CDATA[Plataforma]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 18:54:20 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20276</guid>
<description><![CDATA[Um novo edital foi divulgado pela plataforma online, conforme informado pelo site Hora de Porto Belo. A publicação ocorreu recentemente, sem especificação da data exata, e traz informações sobre oportunidades disponíveis para os usuários da plataforma.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um novo edital foi divulgado pela plataforma online, conforme informado pelo site Hora de Porto Belo. A publicação ocorreu recentemente, sem especificação da data exata, e traz informações sobre oportunidades disponíveis para os usuários da plataforma.</strong><br/><br/>A plataforma online, cujo nome não foi mencionado, disponibilizou um novo edital contendo informações sobre oportunidades para os interessados. A divulgação foi feita através do site Hora de Porto Belo, sem detalhes sobre a abrangência ou natureza das oportunidades mencionadas. A publicação do edital visa informar e possibilitar a participação dos usuários da plataforma em questão.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F12%2FEvento-40-EDITAL1-1-scaled.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Confusão após bola atingir criança termina em tumulto em Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/08/confusao-apos-bola-atingir-crianca-termina-em-tumulto-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Policial]]></category>
<category><![CDATA[Confusão]]></category>
<category><![CDATA[Após]]></category>
<category><![CDATA[Bola]]></category>
<category><![CDATA[Atingir]]></category>
<category><![CDATA[Criança]]></category>
<category><![CDATA[Termina]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:54:28 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20267</guid>
<description><![CDATA[Uma briga envolvendo várias pessoas resultou em tumulto no píer de Porto Belo, no final da tarde deste domingo. A Guarda Municipal foi acionada por volta das 17h24 para intervir na situação, após receber informações sobre a ocorrência de uma grande aglomeração e confronto entre os presentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Uma briga envolvendo várias pessoas resultou em tumulto no píer de Porto Belo, no final da tarde deste domingo. A Guarda Municipal foi acionada por volta das 17h24 para intervir na situação, após receber informações sobre a ocorrência de uma grande aglomeração e confronto entre os presentes. Segundo relatos, o conflito teve início quando uma bola de futebol atingiu uma criança que estava próxima a um grupo, desencadeando uma discussão que culminou na confusão generalizada.</strong><br/><br/>Ao chegar ao local, os agentes da Guarda Municipal se depararam com parte do grupo bastante exaltada, sendo necessário intervir para separar os envolvidos e restabelecer a ordem. Com o apoio das viaturas 07 e 08, os guardas identificaram os participantes da briga e possíveis testemunhas. Alguns envolvidos foram encaminhados à Delegacia de Polícia de Itapema para as devidas providências legais, após a situação ser controlada pelas autoridades.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Conserto emergencial deixa Bairro das Nações sem água nesta segunda]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/conserto-emergencial-deixa-bairro-das-nacoes-sem-agua-nesta-segunda-feira/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[EMASA]]></category>
<category><![CDATA[Conserto]]></category>
<category><![CDATA[Emergencial]]></category>
<category><![CDATA[Deixa]]></category>
<category><![CDATA[Bairro]]></category>
<category><![CDATA[Nações]]></category>
<category><![CDATA[Sem]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:50:48 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129424</guid>
<description><![CDATA[O abastecimento de água no Bairro das Nações, em Balneário Camboriú, foi interrompido na manhã desta segunda-feira, dia 8, devido a um rompimento na rede, conforme informado pela Empresa Municipal de Água e Saneamento (Emasa). A interrupção ocorreu durante uma manutenção de ramal de esgoto na Rua Israel, realizada pela empresa Ambiental, resultando no dano à tubulação de água e exigindo intervenção imediata das equipes da Emasa para o reparo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O abastecimento de água no Bairro das Nações, em Balneário Camboriú, foi interrompido na manhã desta segunda-feira, dia 8, devido a um rompimento na rede, conforme informado pela Empresa Municipal de Água e Saneamento (Emasa). A interrupção ocorreu durante uma manutenção de ramal de esgoto na Rua Israel, realizada pela empresa Ambiental, resultando no dano à tubulação de água e exigindo intervenção imediata das equipes da Emasa para o reparo. A previsão é que o fornecimento de água seja restabelecido no período da tarde.</strong><br/><br/>Durante o período de reparo, os moradores do Bairro das Nações podem enfrentar falta de água e baixa pressão em suas residências. Após a conclusão dos trabalhos e a reabertura dos registros, o sistema de abastecimento será normalizado de forma gradativa. A Emasa recomenda que os moradores adotem medidas de economia e uso consciente da água até que a situação seja totalmente regularizada. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Apaixonada por artes marciais”: jovem morre ao tentar desviar de carro de autoescola em Itajaí]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/julia-fernanda-morre-acidente-moto-carreta-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:46:51 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://jornalrazao.com/?p=171998</guid>
<description><![CDATA[Uma jovem apaixonada por artes marciais faleceu ao tentar desviar de um carro de autoescola em Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú registra aumento nas abordagens sociais e soma 1.872 atendimentos em novembro]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/balneario-camboriu-registra-aumento-nas-abordagens-sociais-e-soma-1-872-atendimentos-em-novembro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[abordagem social]]></category>
<category><![CDATA[Balneário]]></category>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Registra]]></category>
<category><![CDATA[Aumento]]></category>
<category><![CDATA[Abordagens]]></category>
<category><![CDATA[Sociais]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:33:10 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129420</guid>
<description><![CDATA[A cidade de Balneário Camboriú registrou 1.872 abordagens sociais no mês de novembro, conforme relatório divulgado pela Secretaria de Assistência Social, Mulher e Família nesta segunda-feira, 8. O número representa um aumento de 13,3% em comparação ao mês de outubro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A cidade de Balneário Camboriú registrou 1.872 abordagens sociais no mês de novembro, conforme relatório divulgado pela Secretaria de Assistência Social, Mulher e Família nesta segunda-feira, 8. O número representa um aumento de 13,3% em comparação ao mês de outubro. Durante o período, 492 pessoas em situação de rua foram abordadas em diferentes pontos da cidade, sendo que 405 delas aceitaram algum tipo de acolhimento, o que representa um aumento de 4,95% em relação ao mês anterior. Além disso, 126 pessoas receberam auxílio pela primeira vez, mantendo o mesmo índice registrado em outubro. O secretário Omar Tomalih destacou que 60% das pessoas foram abordadas no máximo duas vezes, sugerindo que a maioria permanece pouco tempo no município.</strong><br/><br/>O relatório também apontou um crescimento de 10% na média diária de abordagens e de 4,7% nos acolhimentos realizados pela Casa do Migrante. As avenidas Atlântica, Brasil e Estado Dalmo Vieira foram identificadas como os locais com maior número de atendimentos. De janeiro a novembro, o serviço de Abordagem Social realizou 23 mil ações na cidade, sendo que a maioria das solicitações foi feita por meio do telefone/aplicativo 156 e WhatsApp (47 98839-7075), que juntos responderam por 64% das abordagens do mês, além das buscas ativas feitas pelas equipes. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[‘Cadeirada nas costas e bambuzada’: briga generalizada em praia de Porto Belo mobiliza GM]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/cadeirada-e-bambuzada-porto-belo-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:25:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://jornalrazao.com/?p=171992</guid>
<description><![CDATA[Uma briga generalizada na praia de Porto Belo mobilizou a Guarda Municipal, com ânimos inflamados e tentativas de reatar brigas mesmo com a presença das autoridades.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Claudir Maciel recebe título de Cidadão Honorário e destaca trajetória em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/claudir-maciel-recebe-titulo-de-cidadao-honorario-e-destaca-trajetoria-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[balneário camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Claudir]]></category>
<category><![CDATA[Maciel]]></category>
<category><![CDATA[Recebe]]></category>
<category><![CDATA[Título]]></category>
<category><![CDATA[Cidadão]]></category>
<category><![CDATA[Honorário]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:17:59 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129395</guid>
<description><![CDATA[O secretário da Pessoa Idosa de Balneário Camboriú, Claudir Maciel, foi homenageado com o título de Cidadão Honorário pela Câmara de Vereadores, em reconhecimento à sua trajetória pessoal e pública no município. A cerimônia ocorreu na última quinta-feira (10), e a entrega do título foi realizada no plenário da Câmara.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O secretário da Pessoa Idosa de Balneário Camboriú, Claudir Maciel, foi homenageado com o título de Cidadão Honorário pela Câmara de Vereadores, em reconhecimento à sua trajetória pessoal e pública no município. A cerimônia ocorreu na última quinta-feira (10), e a entrega do título foi realizada no plenário da Câmara. Claudir, que chegou à cidade em 1979, recebeu a honraria por sua contribuição ao longo dos anos para o desenvolvimento da comunidade local.</strong><br/><br/>Com quase quatro décadas de atuação na vida pública e empresarial de Balneário Camboriú, Claudir Maciel iniciou sua carreira no serviço público aos 17 anos e acumulou experiências como vereador por quatro mandatos, secretário de Assistência Social e candidato a prefeito. Em entrevista ao Canal 100, da Rádio Menina, o secretário destacou a importância da pasta da Pessoa Idosa, ressaltando o trabalho de acolhimento e resgate de vidas no Lar São Vicente de Paula, além da necessidade de políticas públicas voltadas aos mais de 30 mil idosos residentes no município. Ele também abordou temas como a evolução administrativa e política da cidade, mencionando a reforma que reduziu o número de secretarias e os investimentos previstos para o Hospital Ruth Cardoso. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

</channel>
</rss>