<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 16 Dec 2025 00:50:43 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Artista famoso é atropelado por scooter em alta velocidade em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/artista-e-atropelado-por-scooter-em-alta-velocidade-em-bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[agressão]]></category>
<category><![CDATA[artista de rua]]></category>
<category><![CDATA[Artista]]></category>
<category><![CDATA[Famoso]]></category>
<category><![CDATA[É]]></category>
<category><![CDATA[Atropelado]]></category>
<category><![CDATA[Scooter]]></category>
<category><![CDATA[Alta]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 00:42:46 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172663</guid>
<description><![CDATA[O artista de rua conhecido como Sombra BC utilizou suas redes sociais para denunciar um episódio de violência que causou comoção em Balneário Camboriú. De acordo com seu relato, o incidente ocorreu quando ele foi atropelado por uma scooter elétrica que, segundo ele, estava alterada para alcançar maior velocidade e era operada de maneira irresponsável, sem o uso de capacete.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O artista de rua conhecido como Sombra BC utilizou suas redes sociais para denunciar um episódio de violência que causou comoção em Balneário Camboriú. De acordo com seu relato, o incidente ocorreu quando ele foi atropelado por uma scooter elétrica que, segundo ele, estava alterada para alcançar maior velocidade e era operada de maneira irresponsável, sem o uso de capacete. O artista afirmou que os ocupantes do veículo não diminuíram a velocidade e poderiam ter evitado o impacto. Após o acidente, em vez de assumirem a culpa, os envolvidos teriam agido de forma agressiva em relação à esposa de Sombra.</strong><br/><br/>A situação mobilizou rapidamente pessoas próximas, amigos, seguidores e apoiadores do artista, que ofereceram apoio imediato para protegê-lo e garantir que a situação fosse controlada. Sombra mencionou o suporte jurídico que recebeu, com advogados se dispondo a acompanhar o caso e buscar as medidas legais cabíveis. Ele reforçou a importância de não tolerar atitudes imprudentes no trânsito, destacando a necessidade de responsabilização por colocar vidas em risco e intimidar vítimas. O incidente reascendeu o debate sobre o uso de scooters elétricas, especialmente quando modificadas para aumentar a velocidade e desrespeitar as normas de segurança, levando seguidores e moradores a cobrarem investigações e fiscalizações mais rigorosas para prevenir novos acidentes envolvendo esse tipo de veículo nas ruas da cidade. (<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Câmara de Itapema promove espetáculo natalino nesta quinta-feira]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/camara-de-itapema-convida-comunidade-para-espetaculo-de-natal/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 23:56:28 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317061</guid>
<description><![CDATA[A Câmara de Itapema organiza o show “Vozes de Natal”, com apresentações de corais e teatro. O evento acontece em frente ao Legislativo nesta quinta-feira, 18 de dezembro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[PM prende homem por tráfico de drogas em Itapema]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/15/pm-prende-homem-por-trafico-de-drogas-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 23:52:09 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20390</guid>
<description><![CDATA[Um homem de 30 anos foi detido pela Polícia Militar na tarde deste sábado (13) em Itapema, após denúncias de tráfico de drogas. A ação ocorreu no bairro Morretes, onde foram apreendidas substâncias ilícitas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem é preso por arrastar cachorro amarrado a caminhão em Blumenau]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/homem-preso-arrastar-cachorro-caminhao-guincho-blumenau/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 23:22:01 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172660</guid>
<description><![CDATA[Um homem de 34 anos foi preso em flagrante em Blumenau após arrastar um cachorro amarrado à carroceria de um caminhão guincho por cerca de 1 km. O animal sofreu ferimentos graves e foi encaminhado para tratamento veterinário.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Protesto bloqueia avenida em Florianópolis após morte em operação da PM]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/protesto-contra-a-pmsc-apos-morte-em-florianopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 22:50:23 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172656</guid>
<description><![CDATA[Moradores do Morro do Mocotó realizaram protesto na tarde desta segunda-feira (15) contra a morte de Hudson Pinheiro Martins Cipriano, ocorrida durante uma ação da Polícia Militar em Florianópolis. O ato interditou a Avenida Hercílio Luz, no Centro da capital catarinense.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Horizon Palace é entregue com vista para o mar em Itapema]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/horizon-palace-e-entregue-em-itapema-com-vista-definitiva-para-o-mar/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 22:28:12 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317045</guid>
<description><![CDATA[O empreendimento de alto padrão Horizon Palace foi entregue recentemente em Itapema, na região da Meia Praia. As unidades possuem quatro suítes e oferecem lazer completo e tecnologia residencial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Viaduto da Segala&apos;s na BR-470 é liberado em Gaspar]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/viaduto-da-segalas-na-br-470-sera-entregue-nesta-terca-feira/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 22:11:03 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130366</guid>
<description><![CDATA[O viaduto da Segala's, no km 45 da BR-470, em Gaspar, será liberado para o tráfego de veículos nesta terça-feira (16). A obra visa melhorar o fluxo e a segurança no local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem é preso em SC após matar esposa em São Paulo]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/apos-matar-esposa-em-sp-homem-foge-para-sc-e-acaba-preso-no-oeste-catarinense/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 22:07:16 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317041</guid>
<description><![CDATA[Um homem acusado de matar a esposa em São Paulo foi preso na cidade de Irani, no Oeste de Santa Catarina. A Justiça decretou a prisão preventiva do suspeito após sua localização no estado catarinense.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem é preso após atirar contra vizinho em Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-que-tentou-matar-vizinho-a-tiros-e-preso-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 21:54:46 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317038</guid>
<description><![CDATA[Um homem foi detido após disparar cinco tiros contra um vizinho, em Santa Catarina. A prisão preventiva foi realizada nesta segunda-feira (15).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mutirão atende pacientes com câncer de pele em Tubarão]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/mutirao-cancer-de-pele-tubarao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 21:34:34 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=316990</guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Tubarão realizou um mutirão de dermatologia para reduzir a fila de espera por atendimento no Sistema Único de Saúde (SUS) referente a casos de câncer de pele. O objetivo foi oferecer diagnósticos e procedimentos a pacientes que aguardavam no serviço público.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>