<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 16 Nov 2025 20:50:40 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Operação reforça controle de jet skis e segurança de banhistas na Praia Central]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/operacao-reforca-controle-de-jet-skis-e-seguranca-de-banhistas-na-praia-central/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Operação]]></category>
<category><![CDATA[Reforça]]></category>
<category><![CDATA[Controle]]></category>
<category><![CDATA[Jet]]></category>
<category><![CDATA[Skis]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sun, 16 Nov 2025 20:42:02 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127088</guid>
<description><![CDATA[As forças de segurança de Balneário Camboriú realizaram uma operação conjunta na tarde deste sábado, 15, com o objetivo de coibir a condução irregular de jet skis na Praia Central. A ação contou com o apoio de duas embarcações e teve como foco o canal de entrada do Rio Camboriú e as áreas destinadas a banhistas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>As forças de segurança de Balneário Camboriú realizaram uma operação conjunta na tarde deste sábado, 15, com o objetivo de coibir a condução irregular de jet skis na Praia Central. A ação contou com o apoio de duas embarcações e teve como foco o canal de entrada do Rio Camboriú e as áreas destinadas a banhistas. A iniciativa buscou orientar e fiscalizar condutores, em resposta a denúncias sobre menores pilotando jet skis sem habilitação. Segundo o secretário de Segurança e Ordem Pública, major Geraldo Rodrigues, as operações continuarão ao longo do verão, enquanto avança o projeto de criação da Guarda Municipal Marítima.</strong><br/><br/>Durante a fiscalização, foram realizadas três orientações, sendo que todos os condutores abordados estavam habilitados. O trabalho concentrou-se em reforçar cuidados essenciais para a segurança dos banhistas. O comandante do 12º Batalhão da Polícia Militar, tenente-coronel Rafael Vicente, destacou que a ação integra as medidas preventivas para a Operação Pré-Veraneio, período em que há um aumento significativo no fluxo de turistas no município. As operações visam garantir a segurança e a ordem nas praias da região.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Assassino que fugiu após matar jovem em Bombinhas é preso bebendo cerveja com o pai]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/assassino-que-fugiu-apos-matar-jovem-em-bombinhas-e-preso-bebendo-cerveja-com-o-pai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 16 Nov 2025 19:43:14 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169822</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Mato Grosso do Sul efetuou a prisão de Kayk Maciel dos Santos, de 18 anos, na sexta-feira (14), no fim da tarde. O jovem estava sendo procurado desde agosto pelo homicídio de Giovanna Schmidhauser Schwarzbach, de 23 anos, ocorrido em Bombinhas, no Litoral Norte de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Viva o Natal BC: desfiles temáticos na Avenida Atlântica começam nesta quarta]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/viva-o-natal-bc-desfiles-tematicos-na-avenida-atlantica-comecam-nesta-quarta-feira/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 16 Nov 2025 18:28:00 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127077</guid>
<description><![CDATA[Os desfiles temáticos do Viva o Natal BC 2025 terão início nesta quarta-feira, 19, às 20h, com partida da Barra Sul, marcando o início de uma extensa programação que se estenderá até o dia 27 de dezembro. O percurso, que abrangerá mais de 7 quilômetros de orla, contará com a participação de cinco carros alegóricos e 50 artistas, os quais realizarão três pocket shows ao longo do trajeto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Atleta de Balneário Camboriú brilha na Tailândia e nos Emirados Árabes e conquista quatro medalhas internacionais]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/tri-campeao-mundial-atleta-de-balneario-camboriu-brilha-na-tailandia-e-nos-emirados-arabes-e-conquista-quatro-medalhas-internacionais/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 16 Nov 2025 17:07:52 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127063</guid>
<description><![CDATA[O atleta Ezequiel da Luz, representante de Balneário Camboriú no jiu-jitsu adaptado, conquistou o título de tri campeão mundial ao vencer duas competições consecutivas na Tailândia e nos Emirados Árabes Unidos. Em menos de dez dias, Ezequiel somou quatro medalhas internacionais, sendo duas de ouro e duas de prata.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Avisa que o Tático saiu do Sem Terra”: operação prende três por tráfico em Tijucas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/avisa-que-o-tatico-saiu-do-sem-terra-operacao-prende-tres-por-trafico-em-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 16 Nov 2025 15:50:59 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169797</guid>
<description><![CDATA[Uma operação realizada pelo Pelotão de Patrulhamento Tático (PPT) do 31º Batalhão de Polícia Militar resultou na prisão de três indivíduos por tráfico de drogas na noite do último sábado (15), no local conhecido como “Casarão”, situado na região central de Tijucas. A ação teve início após a guarnição receber um áudio de fonte anônima, alertando sobre movimentações suspeitas de integrantes do crime organizado, que estavam monitorando a saída da equipe policial do local conhecido como Sem Terra, com o intuito de evitar ações policiais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Domingo nublado e com chances de pancada de chuva em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/domingo-nublado-e-com-chances-de-pancada-de-chuva-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 16 Nov 2025 11:44:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127044</guid>
<description><![CDATA[O domingo na região iniciou com céu nublado, com previsão de períodos de sol entre nuvens. Durante a tarde, há possibilidade de ocorrência de pancadas de chuva e trovoadas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Para que as famílias possam vivenciar uma noite mágica”, afirma Juliana Pavan na abertura do Viva o Natal BC 2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/para-que-as-familias-possam-vivenciar-uma-noite-magica-afirma-juliana-pavan-na-abertura-do-viva-o-natal-bc-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 16 Nov 2025 00:42:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127024</guid>
<description><![CDATA[Balneário Camboriú dá início oficial ao evento Viva o Natal BC 2025, na noite de sábado, 15, em um evento realizado na Praia Central, próximo à Praça Almirante Tamandaré. O palco, montado na areia, foi o local das apresentações que marcaram o início da programação especial de fim de ano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Com primeiro tempo quase perfeito, Brasil vence Senegal por 2 a 0 e quebra tabu]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/com-primeiro-tempo-quase-perfeito-brasil-vence-senegal-por-2-a-0-e-quebra-tabu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 18:22:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127021</guid>
<description><![CDATA[A Seleção Brasileira conquistou uma vitória por 2 a 0 sobre Senegal neste sábado, 15, no Emirates Stadium, em Londres, em um amistoso de preparação para a Copa do Mundo de 2026. Este resultado representa a primeira vitória do Brasil sobre os senegaleses em jogos oficiais e encerra a série de dez partidas invictas da equipe africana.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Abertura do “Viva o Natal BC” altera trânsito neste fim de semana em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/abertura-do-viva-o-natal-altera-transito-neste-fim-de-semana-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 18:10:11 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127017</guid>
<description><![CDATA[A abertura do evento "Viva o Natal BC" acarretará em alterações significativas no trânsito de Balneário Camboriú, neste sábado e domingo, com escoltas, bloqueios e restrições de estacionamento ao longo da Avenida Atlântica. No sábado, 15, está prevista a escolta de veículos entre a Rua 4800 e a Praça Almirante Tamandaré, das 18h às 19h, podendo impactar o fluxo de trânsito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mulher sofre tentativa de agressão após ser ‘fechada’ por motorista em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/perseguicao-motociclista-ameacas-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 15 Nov 2025 17:41:55 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169752</guid>
<description><![CDATA[Uma motociclista vivenciou momentos de tensão na tarde de sexta-feira (14) ao ser perseguida e ameaçada por um motorista na Meia Praia, em Itapema (SC). O incidente teve início após uma troca de pista com o semáforo aberto e só chegou ao fim vários quarteirões adiante, quando a vítima conseguiu buscar auxílio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>