<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 09 Dec 2025 20:11:27 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Trabalhador morre em colis?o frontal entre carro e caminh?o na Jorge Lacerda em Ilhota]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/caminhoneiro-morre-colisao-rodovia-jorge-lacerda-ilhota/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 20:03:46 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172124</guid>
<description><![CDATA[Uma colis?o entre carro e caminh?o na Rodovia Jorge Lacerda, em Ilhota, resultou em trag?dia, com a morte de um trabalhador. O acidente chocou a regi?o e levantou quest?es sobre seguran?a vi?ria.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Corpo em decomposi??o ? encontrado dentro de resid?ncia em Brusque]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/corpo-encontrado-casa-dom-joaquim-brusque/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 19:26:30 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172121</guid>
<description><![CDATA[Corpo em avan?ado estado de decomposi??o foi descoberto em resid?ncia de Brusque, sem sinais de viol?ncia. Pol?cia investiga as causas da morte.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Donos de imobili?ria, casal morreu junto com a filha beb? na Grande Florian?polis]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/donos-de-imobiliaria-casal-morreu-junto-com-a-filha/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 18:04:54 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172114</guid>
<description><![CDATA[Um casal de empres?rios e sua filha de 1 ano morreram afogados ap?s o carro ser arrastado pela ?gua em Palho?a. O triste desfecho chocou a regi?o e levantou questionamentos sobre seguran?a em dias de temporal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Ap?s mortes e alagamentos, Palho?a declara situa??o de emerg?ncia: ?140mm em chuvas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/meioambiente/palhoca-decreta-emergencia-fortes-chuvas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 17:54:22 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172112</guid>
<description><![CDATA[Palho?a declara situa??o de emerg?ncia ap?s registrar 140mm de chuva, com abrigo provis?rio dispon?vel para fam?lias atingidas. Saiba onde buscar ajuda!]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Abaixo]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/abaixo-assinado-quer-acabar-com-naturismo-na-praia-do-pinho-em-balneario-camboriu-entenda/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Abaixo]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 17:32:00 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129574</guid>
<description><![CDATA[Moradores da região das Praias Agrestes promovem abaixo-assinado solicitando a revogação do status de naturismo da Praia do Pinho, localizada em Santa Catarina. O documento aponta que a praia, pioneira na prática naturista no Brasil, enfrenta uma crise que envolve questões de segurança pública, atos obscenos e agressão ambiental, afetando as comunidades vizinhas de Taquaras, Taquarinhas, Estaleiro e Estaleirinho.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Moradores da região das Praias Agrestes promovem abaixo-assinado solicitando a revogação do status de naturismo da Praia do Pinho, localizada em Santa Catarina. O documento aponta que a praia, pioneira na prática naturista no Brasil, enfrenta uma crise que envolve questões de segurança pública, atos obscenos e agressão ambiental, afetando as comunidades vizinhas de Taquaras, Taquarinhas, Estaleiro e Estaleirinho. O abaixo-assinado destaca que a prática do naturismo estaria impedindo a atuação plena da Polícia Militar e da Guarda Municipal, com relatos de invasões por pessoas que utilizam a nudez como pretexto para a prática de crimes.</strong><br/><br/>Segundo os moradores, a situação se agravou após uma decisão do Ministério Público de Santa Catarina que proibiu a obrigatoriedade da nudez na Praia do Pinho, resultando na eliminação de um filtro que antes afastava indivíduos interessados apenas em práticas sexuais. Além disso, o abaixo-assinado aponta que as problemáticas não se restringem à Praia do Pinho, com grupos que praticam sexo em público migrando para praias vizinhas, como Taquaras, durante a noite, gerando depredação ambiental, risco sanitário e perturbação da tranquilidade da comunidade. Os moradores argumentam que a revogação do status de naturismo seria necessária para restabelecer a segurança, a limpeza e a gestão ambiental eficiente das praias certificadas da região. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Duas mulheres são presas após furtos nas lojas O Boticário e Riachuelo de shopping em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/duas-mulheres-sao-presas-apos-furtos-nas-lojas-o-boticario-e-riachuelo-de-shopping-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Duas]]></category>
<category><![CDATA[Mulheres]]></category>
<category><![CDATA[São]]></category>
<category><![CDATA[Presas]]></category>
<category><![CDATA[Após]]></category>
<category><![CDATA[Furtos]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 17:14:19 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129566</guid>
<description><![CDATA[Um grupo composto por quatro mulheres foi flagrado furtando itens em lojas do Balneário Shopping, localizado em Balneário Camboriú, na tarde do último domingo, dia 7. As suspeitas foram identificadas após subtraírem produtos de cosméticos e um par de tênis das lojas O Boticário e Riachuelo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um grupo composto por quatro mulheres foi flagrado furtando itens em lojas do Balneário Shopping, localizado em Balneário Camboriú, na tarde do último domingo, dia 7. As suspeitas foram identificadas após subtraírem produtos de cosméticos e um par de tênis das lojas O Boticário e Riachuelo. A ação foi interrompida pela equipe de segurança do estabelecimento, que acionou a Polícia Militar para intervir. Dois dos envolvidos foram detidos, enquanto as outras duas conseguiram escapar antes da chegada das autoridades. A abordagem revelou que o grupo tentou inicialmente furtar itens na farmácia Panvel, sem sucesso, direcionando-se posteriormente para outras lojas.</strong><br/><br/>De acordo com informações da PM, as mulheres agiam de forma coordenada: uma delas atuava como vigia para evitar a detecção dos funcionários, enquanto as outras três realizavam os furtos. As detidas, de 27 e 32 anos, possuem histórico criminal, sendo que a mais jovem já possui diversas passagens por furto e cumpre pena pelo mesmo delito em Tubarão. A outra envolvida também é reincidente e estava utilizando uma tornozeleira eletrônica, que estava descarregada no momento da abordagem. As suspeitas que conseguiram fugir foram identificadas e as informações foram repassadas à Polícia Civil, que está conduzindo as investigações sobre o caso.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem é detido após ameaçar familiares com pistola na Barra, em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/homem-e-detido-apos-ameacar-familiares-com-pistola-na-barra-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Homem]]></category>
<category><![CDATA[É]]></category>
<category><![CDATA[Detido]]></category>
<category><![CDATA[Após]]></category>
<category><![CDATA[Ameaçar]]></category>
<category><![CDATA[Familiares]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 17:11:00 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129553</guid>
<description><![CDATA[Na noite desta segunda-feira, 08, a Polícia Militar prendeu um homem de 31 anos suspeito de ameaçar familiares com uma arma de fogo na região da Barra, em Balneário Camboriú. De acordo com as vítimas, durante uma discussão, o indivíduo teria apontado uma pistola para intimidar a família.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Na noite desta segunda-feira, 08, a Polícia Militar prendeu um homem de 31 anos suspeito de ameaçar familiares com uma arma de fogo na região da Barra, em Balneário Camboriú. De acordo com as vítimas, durante uma discussão, o indivíduo teria apontado uma pistola para intimidar a família. Durante a abordagem, o suspeito colaborou com a guarnição, que encontrou uma pistola 9 mm desmuniciada, um carregador convencional e outro alongado com munições de uso restrito. A consulta ao sistema revelou que a arma possuía registro de furto, configurando receptação.</strong><br/><br/>O homem foi encaminhado à Delegacia de Polícia Civil para os procedimentos legais. A ação da Polícia Militar resultou na prisão do suspeito e na apreensão da arma de fogo, que estava com registro de furto. A investigação sobre o caso segue em andamento para apurar as circunstâncias da ameaça feita pelo indivíduo. A população pode colaborar com informações sobre o ocorrido, contribuindo para a elucidação do caso. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Companheiro ? principal suspeito de matar jovem encontrada em milharal em SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/companheiro-e-suspeito-de-feminicidio/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 17:07:39 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172108</guid>
<description><![CDATA[Uma jovem foi encontrada gravemente ferida em um milharal em Xanxer?, SC. A v?tima, Indianara Rodrigues da Silva, de 27 anos, faleceu ap?s dar entrada no hospital. O companheiro ? o principal suspeito do crime.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Pai, m?e e beb? morrem afogados ap?s carro ser arrastado na Grande Florian?polis]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/pai-mae-e-bebe-morrem-afogados/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 16:00:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172105</guid>
<description><![CDATA[Uma fam?lia foi arrastada pela enxurrada em Palho?a (SC), resultando na morte de pai, m?e e beb?. O carro foi levado pela ?gua, gerando desespero na comunidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Carro ? arrastado pela enxurrada e Bombeiros tentam localizar poss?veis v?timas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/urgente-carro-e-arrastado-pela-enxurrada-e-bombeiros-tentam-localizar-possiveis-vitimas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 15:18:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172098</guid>
<description><![CDATA[Em Palho?a, SC, Bombeiros buscam poss?veis v?timas de carro arrastado pela enxurrada. Tempestade causa caos na regi?o.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>