<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas no padrão web.</description>
<lastBuildDate>Wed, 29 Oct 2025 15:26:02 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Caso BFabbriani: fundo assume duas obras e promete entrega de edifício em Itapema]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/caso-bfabbriani-fundo-assume-duas-obras-e-promete-entrega-de-edificio-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 13:58:25 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=298420</guid>
<description><![CDATA[Uma gestora de real estate anunciou que irá destinar todos os recebíveis para concluir o empreendimento Villa, localizado no bairro Morretes, com previsão de entrega para o 1º semestre de 2026. A empresa responsável pelo empreendimento assumiu também duas obras em Itapema e promete entregar o edifício dentro do prazo estabelecido.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Uma gestora de real estate anunciou que irá destinar todos os recebíveis para concluir o empreendimento Villa, localizado no bairro Morretes, com previsão de entrega para o 1º semestre de 2026.</strong></p>
<p>A empresa responsável pelo empreendimento assumiu também duas obras em Itapema e promete entregar o edifício dentro do prazo estabelecido. A decisão de destinar todos os recebíveis para finalizar o Villa demonstra o comprometimento da gestora em cumprir os prazos e entregar o projeto conforme o planejado.</p>
<p>Com a promessa de entrega para o 1º semestre de 2026, a gestora reforça seu compromisso com a qualidade e a conclusão das obras dentro do prazo estipulado. Os investidores e futuros moradores do empreendimento podem ficar tranquilos com a garantia de que o projeto será finalizado conforme o planejado.</p>
<p>Fonte: Visor Notícias</p>]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2FCaso-BFabbriani-fundo-assume-duas-obras-e-promete-entrega-de-edificio-em-Itapema.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Natal de Balneário Camboriú terá 14 pontos iluminados, carros alegóricos e investimento de R$ 11 milhões]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/natal-de-balneario-camboriu-tera-14-pontos-iluminados-carros-alegoricos-e-investimento-de-r-11-milhoes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 13:16:54 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=124991</guid>
<description><![CDATA[A programação de Natal de Balneário Camboriú terá investimento de aproximadamente R$ 11 milhões, contemplando a iluminação de 14 pontos da cidade, mais de 7,5 quilômetros da orla central decorados com luzes natalinas, carros alegóricos e apresentações culturais. A abertura do Viva o Natal BC 2025 será no dia 15 de novembro, às 20h, na Praia Central, em frente à Praça Almirante Tamandaré.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p><strong>A programação de Natal de Balneário Camboriú terá investimento de aproximadamente R$ 11 milhões, contemplando a iluminação de 14 pontos da cidade, mais de 7,5 quilômetros da orla central decorados com luzes natalinas, carros alegóricos e apresentações culturais. A abertura do Viva o Natal BC 2025 será no dia 15 de novembro, às 20h, na Praia Central, em frente à Praça Almirante Tamandaré. A programação incluirá desfiles, apresentações itinerantes, pocket shows, feira especial de Natal, espetáculo musical e iluminação temática em diversos pontos da cidade.</strong></p>
<p>A orla da Praia Central receberá iluminação especial em 119 postes e 593 árvores. No Pontal Norte, serão instalados 12 arcos e uma árvore de 18 metros iluminada; já no Molhe Barra Sul, haverá 17 arcos e outra árvore de 18 metros decorada. O projeto “Minha Noite de Natal” realizará 12 desfiles natalinos na Avenida Atlântica, sempre às quartas-feiras e aos sábados, às 20h, com carros alegóricos, espetáculos e pocket shows inspirados em Balneário Camboriú.</p>
<p>Além disso, a cidade terá a Feira Especial de Natal na Praça da Bíblia, de 15 a 27 de dezembro, das 16h às 22h. O evento “Luzes de Natal da Filarmônica” será realizado no Expocentro, em 29 de novembro, e o “Vozes de Natal” no Hotel Sibara, em 19 de dezembro. O investimento total do projeto Viva o Natal BC 2025 é de cerca de R$11 milhões, com destaque para a iluminação e decoração natalina, além das produções artísticas.</p>
<p>Fonte: Portal Menina</p>]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2FWhatsApp-Image-2025-10-29-at-06.24.35-320x240.jpeg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[TIJUCAS: Ex-funcionário da Growth é alvo de operação após desviar R$ 8 milhões da empresa]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/tijucas-ex-funcionario-da-growth-e-alvo-de-operacao-apos-desviar-r-8-milhoes-da-empresa/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 12:18:57 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=167843</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina realizou a "Operação Supply Chain" em Tijucas nesta quarta-feira para desmantelar um esquema milionário de fraude e lavagem de dinheiro na empresa Growth Supplements. O ex-funcionário da empresa é apontado como o principal investigado, sendo acusado de liderar um sofisticado golpe financeiro interno.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p><strong>A Polícia Civil de Santa Catarina realizou a "Operação Supply Chain" em Tijucas nesta quarta-feira para desmantelar um esquema milionário de fraude e lavagem de dinheiro na empresa Growth Supplements. O ex-funcionário da empresa é apontado como o principal investigado, sendo acusado de liderar um sofisticado golpe financeiro interno. Durante o período de 29 de julho a 16 de agosto de 2024, estima-se que tenha desviado cerca de R$ 8 milhões para contas de empresas fictícias, com movimentações suspeitas.</strong></p>
<p>Para conter o uso dos valores desviados, a Justiça determinou o bloqueio de aproximadamente R$ 13 milhões em bens e ativos dos envolvidos, incluindo contas bancárias, veículos e imóveis. A operação cumpriu 11 mandados de busca e apreensão em endereços relacionados ao esquema, visando recolher documentos e equipamentos eletrônicos para análise técnica e financeira. Os investigados estão sendo acusados de estelionato, furto mediante fraude, associação criminosa e lavagem de dinheiro.</p>
<p>A Growth Supplements, uma das principais fabricantes de suplementos alimentares do país, com sede em Tijucas (SC) e unidade fabril no Rio Grande do Sul, é considerada uma gigante nacional no setor. A Polícia Civil ressaltou a importância da operação para combater crimes empresariais e proteger o ambiente corporativo catarinense, evitando prejuízos a grandes empregadores da região. A investigação continua para descobrir o destino final dos valores desviados e possíveis novos envolvidos.</p>
<p>Fonte: Jornal Razão</p>]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fcontrole.jornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2F71ae03d9-065c-4b7c-87a9-0d92880bc15b.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Porsche e Fox são removidos em Balneário Camboriú com mais de R$ 15 mil em débitos]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/porsche-e-fox-sao-removidos-em-balneario-camboriu-com-mais-de-r-15-mil-em-debitos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 11:55:08 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=124974</guid>
<description><![CDATA[Agentes da BC Trânsito removeram dois veículos em Balneário Camboriú por conta de débitos que ultrapassavam os R$15 mil. Um Porsche Panamera 4 teve seu licenciamento vencido e pendências superiores a R$7 mil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Agentes da BC Trânsito removeram dois veículos em Balneário Camboriú por conta de débitos que ultrapassavam os R$15 mil. Um Porsche Panamera 4 teve seu licenciamento vencido e pendências superiores a R$7 mil. O condutor tentou quitar parte das dívidas, mas não conseguiu antes da remoção do carro na Rua 4.400. Em outra situação, um Volkswagen Fox estacionado irregularmente acumulava mais de R$8 mil em débitos e também foi removido. As ações ocorreram na terça-feira, 28.</strong></p>
<p>Na primeira ocorrência, o condutor do Porsche Panamera 4 não conseguiu efetuar todos os pagamentos pendentes antes da remoção do veículo. Já o Volkswagen Fox foi flagrado estacionado em vaga de curta duração sem pagamento do estacionamento rotativo, acumulando mais de R$8 mil em débitos. Ambos os carros foram removidos para o pátio conveniado após as ações dos agentes da BC Trânsito.</p>
<p>As remoções dos veículos ocorreram em Balneário Camboriú devido aos altos valores em débitos acumulados pelos proprietários. O Porsche Panamera 4 teve seu licenciamento vencido e pendências superiores a R$7 mil, enquanto o Volkswagen Fox estava estacionado irregularmente e acumulava mais de R$8 mil em débitos. As ações dos agentes resultaram na remoção dos carros para o pátio conveniado.</p>
<p>Fonte: Portal Menina</p>]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2FCapa-Balneario-Camboriu-14-4-320x240.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Carro elétrico colide na traseira de caminhonete e motorista fica ferido em BC]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/carro-eletrico-colide-na-traseira-de-caminhonete-e-motorista-fica-ferido-em-bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 11:43:56 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=124957</guid>
<description><![CDATA[Um homem ficou ferido em um acidente envolvendo um automóvel BYD Dolphin e uma caminhonete Volkswagen Amarok, na noite de terça-feira, 28, em Balneário Camboriú. O motorista do carro elétrico foi socorrido pelo SAMU e levado ao Hospital Ruth Cardoso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Um homem ficou ferido em um acidente envolvendo um automóvel BYD Dolphin e uma caminhonete Volkswagen Amarok, na noite de terça-feira, 28, em Balneário Camboriú.</strong></p>
<p>O motorista do carro elétrico foi socorrido pelo SAMU e levado ao Hospital Ruth Cardoso. O acidente ocorreu na Avenida Martin Luther, esquina com a Rua Bulgária, quando o BYD Dolphin colidiu na traseira da Amarok.</p>
<p>Agentes da BC Trânsito prestaram apoio, sinalizando o local e controlando o tráfego durante o atendimento à vítima. O veículo envolvido no acidente foi removido por um guincho particular, e a Polícia Militar assumiu a ocorrência.</p>
<p>Fonte: Portal Menina</p>]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2FWhatsApp-Image-2025-10-29-at-07.03.52-1-320x240.jpeg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Porto Belo altera sentido de ruas no Centro a partir desta quinta-feira]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/10/28/porto-belo-altera-sentido-de-ruas-no-centro-a-partir-desta-quinta-feira/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 19:50:40 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19794</guid>
<description><![CDATA[O Governo de Porto Belo, por meio da Secretaria de Segurança Pública e Defesa do Cidadão, implementa a partir desta quinta-feira (30) alterações no sentido de tráfego de seis ruas do bairro Centro. As medidas fazem parte do Plano de Mobilidade Urbana 2023-2025 e visam melhorar o fluxo de veículos durante a alta temporada turística.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p><strong>O Governo de Porto Belo, por meio da Secretaria de Segurança Pública e Defesa do Cidadão, implementa a partir desta quinta-feira (30) alterações no sentido de tráfego de seis ruas do bairro Centro. As medidas fazem parte do Plano de Mobilidade Urbana 2023-2025 e visam melhorar o fluxo de veículos durante a alta temporada turística.</strong></p>
<p>As vias afetadas pelas mudanças são: Rua Alda Tavares Matias, Rua Capitão Gualberto Leal Nunes, Rua José Guerreiro Filho, Rua Irineu José Moreira, Rua José Manoel Serpa e Rua Engenheiro Sérgio Serpkylou. Cada uma terá sentido único definido para otimizar a circulação.</p>
<p>A antecipação da implementação das alterações visa permitir que motoristas e moradores se adaptem às novas direções antes do início da temporada de verão. A medida busca contribuir para um trânsito mais seguro e organizado na região central da cidade, que concentra importantes pontos comerciais e de serviços.</p>
<p>Com as mudanças, a expectativa é melhorar significativamente a mobilidade urbana no Centro, facilitando o deslocamento tanto de residentes quanto de turistas. A Secretaria de Segurança Pública e Defesa do Cidadão destaca que futuras adequações poderão ser realizadas, se necessário, para garantir a melhoria contínua do trânsito no município.</p>
<p>Fonte: Hora de Porto Belo</p>]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2FInstagram-post-azul-divertido-com-video-meme500.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Edital plataforma]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/10/27/edital-plataforma-51/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 27 Oct 2025 22:16:16 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19782</guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Porto Belo publicou um edital para a contratação de uma nova plataforma digital. A iniciativa visa modernizar os serviços online oferecidos à população.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p><strong>A Prefeitura de Porto Belo publicou um edital para a contratação de uma nova plataforma digital. A iniciativa visa modernizar os serviços online oferecidos à população.</strong></p>
<p>A plataforma digital terá como objetivo facilitar o acesso dos cidadãos a diversos serviços municipais, como emissão de documentos, agendamento de consultas e pagamento de tributos. Além disso, a ferramenta promete agilizar processos e melhorar a comunicação entre a prefeitura e os munícipes.</p>
<p>Com a publicação do edital, empresas interessadas poderão participar do processo de licitação para fornecer a plataforma digital à Prefeitura de Porto Belo. A expectativa é que a nova ferramenta esteja em pleno funcionamento em breve, trazendo mais eficiência e comodidade aos moradores do município.</p>
<p>Fonte: Hora de Porto Belo</p>]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2F27-10-edital-amanda-_1_.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

</channel>
</rss>