<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 11 Dec 2025 11:20:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Ford Ranger pega fogo na BR]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/ford-ranger-pega-fogo-na-br-101-em-balneario-picarras-chamas-foram-controladas-em-poucos-minutos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Incêndio]]></category>
<category><![CDATA[Ford]]></category>
<category><![CDATA[Ranger]]></category>
<category><![CDATA[Pega]]></category>
<category><![CDATA[Fogo]]></category>
<category><![CDATA[Br]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 11:02:49 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129805</guid>
<description><![CDATA[Uma Ford Ranger Limited 4x4 foi consumida por um incêndio no fim da tarde de quarta-feira, 10, na BR-101, em Balneário Piçarras. O incidente ocorreu por volta das 16h59, no km 102 da rodovia, no sentido Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Uma Ford Ranger Limited 4x4 foi consumida por um incêndio no fim da tarde de quarta-feira, 10, na BR-101, em Balneário Piçarras. O incidente ocorreu por volta das 16h59, no km 102 da rodovia, no sentido Sul. Equipes do Corpo de Bombeiros, que já estavam a caminho de outra ocorrência em Itacolomi, foram acionadas e chegaram rapidamente ao local devido à proximidade da viatura com o veículo em chamas.</strong><br/><br/>Ao chegarem, os bombeiros constataram que as chamas atingiam a parte frontal da Ford Ranger. Decidiram, então, bloquear temporariamente o trânsito no sentido Sul para realizar o combate de forma segura. Com o uso de equipamentos apropriados, a equipe conseguiu controlar o incêndio em cerca de dois a três minutos, evitando que se alastrasse para o interior do veículo. Não houve feridos no incidente e, após o atendimento, o local e o veículo ficaram sob os cuidados do condutor da caminhonete.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F12%2FWhatsApp-Image-2025-12-11-at-06.22.23-320x240.jpeg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mensagem do Dia – 11/12/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/mensagem-do-dia-11-12-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Mensagem do Dia]]></category>
<category><![CDATA[Mensagem do DIa]]></category>
<category><![CDATA[portal menina]]></category>
<category><![CDATA[Mensagem]]></category>
<category><![CDATA[Dia]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 10:20:47 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129798</guid>
<description><![CDATA[Uma mulher foi indiciada por realizar procedimentos estéticos ilegais em São José, resultando na identificação de 14 vítimas. A ação ilegal ocorreu nesta quinta-feira, 11, e chamou a atenção das autoridades locais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Uma mulher foi indiciada por realizar procedimentos estéticos ilegais em São José, resultando na identificação de 14 vítimas. A ação ilegal ocorreu nesta quinta-feira, 11, e chamou a atenção das autoridades locais. Paralelamente, dois policiais militares foram detidos em uma operação relacionada ao caso conhecido como "Lobo do Batel" em Itapema.</strong><br/><br/>Segundo informações divulgadas, a mulher em questão realizava procedimentos estéticos sem autorização e sem seguir as normas de segurança estabelecidas, o que resultou em danos para as vítimas identificadas. A investigação em curso busca esclarecer a extensão dos danos causados e identificar outras possíveis vítimas. Já a detenção dos dois policiais militares em Itapema está relacionada a desdobramentos da operação "Lobo do Batel", cujos detalhes ainda estão sendo apurados pelas autoridades competentes.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[CONDUTOR QUE CAUSAVA PERTURBAÇÃO DO SOSSEGO TEM MOTOCICLETA APREENDIDA PELA GUARDA MUNICIPAL]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/10/condutor-que-causava-perturbacao-do-sossego-tem-motocicleta-apreendida-pela-guarda-municipal/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 21:11:19 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20317</guid>
<description><![CDATA[Na manhã desta segunda-feira (08), uma guarnição da Guarda Municipal realizava policiamento ostensivo no bairro Vila Nova, em Porto Belo, quando flagrou um motociclista transitando em alta velocidade e produzindo intenso ruído com o veículo. A ação ocorreu por volta das 10h, após denúncias de moradores do bairro sobre perturbação do sossego público causada pelo condutor da motocicleta.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[AGRESSOR É PRESO APÓS VIOLÊNCIA DOMÉSTICA EM POUSADA DE PORTO BELO]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/10/agressor-e-preso-apos-violencia-domestica-em-pousada-de-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 20:57:44 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20304</guid>
<description><![CDATA[Na manhã desta terça-feira (09), a Guarda Municipal de Porto Belo foi acionada pela Central de Monitoramento para averiguar uma denúncia de violência doméstica em uma pousada localizada no município. Segundo informações da proprietária do estabelecimento, um dos hóspedes estaria agredindo uma mulher dentro de um dos apartamentos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Flamengo sofre, mas vence o Cruz Azul e tem páreo duro na semifinal do Intercontinental]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/flamengo-sofre-mas-vence-o-cruz-azul-e-tem-pareo-duro-na-semifinal-do-intercontinental/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 19:37:15 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129762</guid>
<description><![CDATA[O Flamengo assegurou sua vaga na semifinal do Intercontinental da Fifa 2025 ao derrotar o Cruz Azul, do México, nesta quarta-feira, 10, no Estádio Ahmad bin Ali, em Al Rayyan, no Qatar, por 2 a 1, em um confronto emocionante conhecido como Derby das Américas. A partida teve início com o Flamengo buscando impor seu ritmo, porém enfrentando dificuldades para superar a defesa adversária.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Ciclone em SC: criança escapa, mas cavalo morre eletrocutado no Vale do Rio Tijucas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/crianca-escapa-mas-cavalo-morre-eletrocutado/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 19:28:47 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172238</guid>
<description><![CDATA[Na tarde desta quarta-feira, dia 10, uma ocorrência envolvendo duas crianças e um cavalo mobilizou equipes de atendimento no bairro Papagaios, em Canelinha. O animal veio a óbito após receber uma descarga elétrica, porém as crianças não ficaram feridas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Apagão deixa mais de 16 mil unidades sem energia em Itajaí e Balneário Camboriú; ventos chegaram a 67 km/h]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/apagao-deixa-mais-de-16-mil-unidades-sem-energia-em-itajai-e-balneario-camboriu-ventos-chegaram-a-67-km-h/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 19:19:14 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129758</guid>
<description><![CDATA[Um apagão afetou a região de Itajaí na tarde desta quarta-feira, 10, deixando mais de 15 mil imóveis sem energia no município e outros 1,3 mil em Balneário Camboriú. A interrupção no fornecimento de energia ocorreu por volta das 14h40, coincidindo com rajadas de vento que atingiram 67 km/h.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Rádio Menina recebe moção de congratulação pelos seus 36 anos na Câmara de Vereadores de Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/radio-menina-recebe-mocao-de-congratulacao-pelos-seus-36-anos-na-camara-de-vereadores-de-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 18:37:18 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129738</guid>
<description><![CDATA[A Rádio Menina recebeu uma moção de congratulação da vereadora Inalda do Carmo (PSD) durante a sessão da Câmara de Vereadores de Camboriú, realizada na noite de terça-feira, 9. A vereadora destacou os 15 anos de atuação na emissora e ressaltou a importância do papel social desempenhado pela Rádio Menina na comunidade local, sendo reconhecida por sua credibilidade e trajetória na radiocomunicação regional em informação, serviço e entretenimento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Trabalhadores terão aumento de R$ 103 no salário mínimo em 2026]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/economia/salario-minimo-2026-reajuste-r1621/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 17:13:12 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">EWN::https://jornalrazao.com/?p=172206</guid>
<description><![CDATA[Governo confirma novo valor do salário mínimo para o próximo ano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú é selecionada pelo Novo PAC para construir nova Estação de Tratamento de Esgoto]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/balneario-camboriu-e-selecionada-pelo-novo-pac-para-construir-nova-estacao-de-tratamento-de-esgoto/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 17:07:10 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129717</guid>
<description><![CDATA[Balneário Camboriú, município localizado em Santa Catarina, foi confirmado nesta quarta-feira, 10, como um dos contemplados pelo Novo PAC, programa de investimentos do Governo Federal. O anúncio foi feito pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva e inclui o projeto apresentado pela Prefeitura, por meio da Empresa Municipal de Água e Saneamento (Emasa), para a implantação de uma nova Estação de Tratamento de Esgoto (ETE) modular.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>