<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sun, 28 Dec 2025 13:35:57 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Família identifica troca de corpos durante velório em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/familia-desconfiada-abre-caixao-e-descobre-troca-de-corpos-em-velorio/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 13:23:47 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321857]]></guid>
    <description><![CDATA[Durante um velório, familiares perceberam que o corpo apresentado não correspondia ao falecido, levando à descoberta de uma troca de corpos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A família não conseguiu reconhecer o corpo no Instituto Médico Legal devido à ausência de autorização para a liberação.</p>
<p>No velório, a desconfiança dos familiares levou à abertura do caixão, momento em que foi constatada a troca dos corpos.</p>
<p>As autoridades foram acionadas para investigar o ocorrido e tomar as providências necessárias.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Incêndio atinge kitnet em Camboriú e mobiliza Corpo de Bombeiros]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/kitnet-pega-fogo-e-bombeiros-sao-acionados-em-camboriu-chamas-iniciaram-proximas-ao-guarda-roupa/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 13:10:54 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131511]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma kitnet localizada no bairro Tabuleiro, em Camboriú, foi atingida por um incêndio na noite de sábado, mobilizando o Corpo de Bombeiros para o combate às chamas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incêndio ocorreu por volta das 22h30 na Rua Silveira, afetando o pavimento térreo de uma edificação multifamiliar.</p>
<p>As chamas estavam concentradas no quarto da kitnet, próximo ao guarda-roupa, que foi o ponto mais atingido pelo fogo.</p>
<p>Devido à intensidade do incêndio, os bombeiros iniciaram o combate ao fogo pela janela antes de entrar no cômodo para apagar os focos remanescentes e realizar o rescaldo.</p>
<p>O calor provocado pelo incêndio causou o desprendimento do reboco do teto e a queda parcial do revestimento cerâmico do quarto.</p>
<p>O restante do apartamento não sofreu danos estruturais e permaneceu íntegro após o combate às chamas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Bebê de nove meses morre em atentado a residência; seis pessoas ficam feridas]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/atentado-em-residencia-mata-bebe-de-nove-meses-e-deixa-seis-feridos/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 12:45:56 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321850]]></guid>
    <description><![CDATA[Um atentado em uma residência resultou na morte de um bebê de nove meses e deixou seis pessoas feridas, incluindo três crianças.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Disparos foram efetuados contra familiares dentro da residência, atingindo várias pessoas.</p>
<p>Entre os feridos, três são crianças que receberam atendimento médico.</p>
<p>O suspeito responsável pelos disparos permanece foragido.</p>
<p>As autoridades continuam as buscas para localizar o suspeito e esclarecer as circunstâncias do atentado.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Mais de 130 motocicletas são abordadas em operação nos bairros Conde Vila Verde e Monte Alegre]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/apos-baderna-natalina-mais-de-130-motos-sao-abordadas-nos-bairros-conde-vila-verde-e-monte-alegre/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 12:15:47 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131506]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma operação policial realizada nos bairros Conde Vila Verde e Monte Alegre resultou na abordagem de 130 motocicletas, com diversas notificações e apreensões por irregularidades.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A ação ocorreu na tarde de sábado, dando continuidade a medidas de fiscalização na região após incidentes envolvendo motociclistas na véspera de Natal.</p>
<p>Durante a operação, 57 notificações foram emitidas e 15 veículos foram recolhidos ao pátio por apresentarem irregularidades.</p>
<p>A fiscalização será mantida diariamente com o objetivo de prevenir práticas ilegais e garantir a segurança nos bairros.</p>
<p>Os bairros Conde Vila Verde e Monte Alegre foram os principais focos da ação policial.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
