<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 15 Dec 2025 21:20:41 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Motorista de Porsche é solta após pagar fiança por acidente que matou empresária em BC]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/motorista-de-porsche-e-solta-apos-pagar-fianca-por-acidente-que-matou-empresaria-em-bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE 1]]></category>
<category><![CDATA[Motorista]]></category>
<category><![CDATA[Porsche]]></category>
<category><![CDATA[É]]></category>
<category><![CDATA[Solta]]></category>
<category><![CDATA[Após]]></category>
<category><![CDATA[Pagar]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:58:36 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130365</guid>
<description><![CDATA[A motorista do Porsche Macan envolvida no acidente que resultou na morte da empresária Aline Cristina Dalmolin, em Balneário Camboriú, foi liberada após audiência de custódia realizada na tarde de segunda-feira, 15. Gisele Forneroli, de 57 anos, foi solta mediante o pagamento de R$ 30 mil de fiança.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A motorista do Porsche Macan envolvida no acidente que resultou na morte da empresária Aline Cristina Dalmolin, em Balneário Camboriú, foi liberada após audiência de custódia realizada na tarde de segunda-feira, 15. Gisele Forneroli, de 57 anos, foi solta mediante o pagamento de R$ 30 mil de fiança. O acidente ocorreu na madrugada do mesmo dia, na Avenida Normando Tedesco, na região da Barra Sul, quando o veículo de luxo colidiu contra um poste, resultando na morte de Aline, de 41 anos, que ficou presa às ferragens e veio a óbito durante o encaminhamento ao hospital.</strong><br/><br/>A decisão judicial que determinou a soltura da motorista levou em consideração o fato de ela não possuir condenações anteriores por crime doloso, além de ter informado endereço fixo e telefone para contato. Apesar de ter sido liberada, Gisele terá sua Carteira Nacional de Habilitação (CNH) suspensa e deverá cumprir medidas cautelares, como a proibição de mudar de endereço ou telefone sem comunicar a Justiça, a restrição de sair da cidade por mais de sete dias sem autorização judicial, a obrigação de permanecer em casa entre 22h e 6h e a proibição de frequentar bares e estabelecimentos similares, exceto por motivo de trabalho. A defesa da motorista afirmou que ela permanecerá à disposição da Justiça e cumprirá todas as determinações judiciais, sem fornecer detalhes sobre a relação entre as duas mulheres envolvidas no acidente. Imagens de câmeras de segurança registraram a violência da colisão, que interrompeu o fornecimento de energia elétrica em parte da região.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

</channel>
</rss>