<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 22:35:57 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Parto de emergência é realizado às margens da BR-101 em Joinville]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/prf-realiza-parto-de-emergencia-as-margens-da-br-101-em-joinville-veja-video/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 22:21:36 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326536]]></guid>
    <description><![CDATA[Um bebê nasceu dentro do carro da família com o apoio de uma policial rodoviária formada em enfermagem.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O parto ocorreu às margens da BR-101, em Joinville.</p>
<p>A policial rodoviária que auxiliou no nascimento possui formação em enfermagem.</p>
<p>O bebê nasceu dentro do da família durante a emergência.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[São José altera cálculo da taxa de coleta de lixo para refletir frequência do serviço]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/meioambiente/sao-jose-altera-calculo-taxa-coleta-lixo-frequencia-servico/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 21:59:59 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=175075]]></guid>
    <description><![CDATA[A Prefeitura de São José modificou o método de cálculo da taxa de coleta de lixo, ajustando os valores]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A mudança foi oficializada por meio de decreto publicado em dezembro, que redefine os valores da taxa</p>
<p>Regiões com menor frequência de coleta passam a pagar valores reduzidos, enquanto áreas com maior número de coletas terão custos mais elevados.</p>
<p>Por exemplo, um imóvel de 100 metros quadrados no bairro Sertão do Maruim, onde a coleta ocorre quatro vezes por semana, terá uma taxa anual de R$ 344.</p>
<p>Já imóveis de tamanho semelhante nos bairros Kobrasol e Campinas, atendidos 12 vezes por semana, terão uma taxa anual de R$ 524.</p>
<p>Antes da alteração, o valor da taxa era uniforme para todas as regiões, independentemente da quantidade de coletas realizadas.</p>
<p>O novo modelo considera a frequência do serviço como principal critério para a definição dos valores cobrados dos contribuintes.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Prefeitura notifica empresa e determina suspensão de operação de patinetes em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/com-mais-de-1-500-patinetes-irregulares-pela-cidade-jet-recebe-notificacao-da-prefeitura-empresa-nao-podera-mais-operar-em-bc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 21:38:41 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132837]]></guid>
    <description><![CDATA[A empresa responsável pela operação de patinetes elétricos em Balneário Camboriú foi notificada pela prefeitura para interromper suas atividades devido à falta de credenciamento e irregularidades na circulação dos equipamentos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Mais de 1.500 patinetes elétricos foram identificados em circulação irregular pela cidade,</p>
<p>Fiscalizações realizadas resultaram na apreensão de cerca de 650 patinetes, que estão armazenados em pátios de órgãos públicos, gerando questionamentos sobre o uso do espaço público.</p>
<p>A empresa responsável não possui credenciamento para operar no município e foi formalmente notificada para retirar os equipamentos e suspender as atividades até a regularização.</p>
<p>O processo de credenciamento está em análise técnica, com pendências documentais e exigência de redução do número de patinetes para até 500 unidades</p>
<p>Apesar das notificações, a empresa continua operando de forma irregular,</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem investigado por tráfico é preso em operação em Itajaí]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/investigado-por-trafico-e-preso-durante-operacao-em-itajai/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 21:36:56 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326533]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma operação realizada em Itajaí resultou na prisão de um homem investigado por tráfico de drogas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A ação cumpriu uma decisão judicial que determinou o retorno do investigado ao sistema prisional federal.</p>
<p>A operação foi conduzida pelas autoridades locais com o objetivo de cumprir mandados judiciais relacionados a investigações em curso.</p>
<p>O homem foi localizado e preso durante a operação, que ocorreu na cidade de Itajaí.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
