<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 05 Nov 2025 19:16:31 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Circuito Gastronômico de Luiz Alves apresenta menu da Grão de Ouro inspirado na Gruta de Nossa Senhora Aparecida]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/circuito-gastronomico-de-luiz-alves-apresenta-menu-da-grao-de-ouro-inspirado-na-gruta-de-nossa-senhora-aparecida/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Cultura e lazer]]></category>
<category><![CDATA[Circuito]]></category>
<category><![CDATA[Gastronômico]]></category>
<category><![CDATA[Luiz]]></category>
<category><![CDATA[Alves]]></category>
<category><![CDATA[Apresenta]]></category>
<category><![CDATA[Menu]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 19:10:51 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=301185</guid>
<description><![CDATA[Empadão colonial, sobremesa artesanal e suco especial compõem o prato que celebra o olfato e a tradição da cidade O post Circuito Gastronômico de Luiz Alves apresenta menu da Grão de Ouro inspirado na Gruta de Nossa Senhora Aparecida . O Circuito Gastronômico de Luiz Alves apresentou um menu especial da Grão de Ouro, composto por empadão colonial, sobremesa artesanal e suco especial, inspirado na Gruta de Nossa Senhora Aparecida.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong><strong>Empadão colonial, sobremesa artesanal e suco especial compõem o prato que celebra o olfato e a tradição da cidade O post Circuito Gastronômico de Luiz Alves apresenta menu da Grão de Ouro inspirado na Gruta de Nossa Senhora Aparecida</strong>.</strong><br/><br/>O Circuito Gastronômico de Luiz Alves apresentou um menu especial da Grão de Ouro, composto por empadão colonial, sobremesa artesanal e suco especial, inspirado na Gruta de Nossa Senhora Aparecida. A ação ocorreu em determinado local e data, agregando sabores tradicionais e regionais em uma experiência gastronômica única.<br/><br/>No contexto gastronômico da cidade, a iniciativa busca resgatar a identidade local por meio da culinária, unindo o sabor característico da região com elementos culturais importantes. Além disso, a proposta visa valorizar os produtores locais e promover a economia regional, destacando a diversidade de ingredientes e sabores presentes na culinária de Luiz Alves.<br/><br/>Com a apresentação desse menu especial, o Circuito Gastronômico de Luiz Alves fortalece a conexão entre a gastronomia e a história da cidade, proporcionando aos moradores e visitantes uma experiência sensorial única. A inspiração na Gruta de Nossa Senhora Aparecida agrega um significado simbólico ao prato, enriquecendo a experiência dos participantes e estimulando o turismo gastronômico na região.<br/><br/>A valorização da gastronomia local e a promoção de eventos como o Circuito Gastronômico contribuem para o desenvolvimento econômico e cultural de Luiz Alves, atraindo atenção para a riqueza culinária e turística do município. A expectativa é de que iniciativas como essa continuem a fortalecer a identidade gastronômica da região, incentivando a participação de novos estabelecimentos e ampliando as opções para os apreciadores da boa comida.<br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2FCircuito-Gastronomico-de-Luiz-Alves-apresenta-menu-da-Grao-de-Ouro-inspirado-na-Gruta-de-Nossa-Senhora-Aparecida.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Itapema antecipa Dia D de Combate à Dengue]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/itapema-antecipa-dia-d-de-combate-a-dengue/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 18:51:29 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=301200</guid>
<description><![CDATA[Itapema antecipa Dia D de Combate à Dengue A cidade de Itapema antecipou a mobilização do Dia D de Combate à Dengue em relação ao calendário nacional. A ação foi convocada pelo Ministério da Saúde, visando intensificar as medidas de prevenção e combate ao mosquito Aedes aegypti.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Itapema antecipa Dia D de Combate à Dengue</strong><br/><br/>A cidade de Itapema antecipou a mobilização do Dia D de Combate à Dengue em relação ao calendário nacional. A ação foi convocada pelo Ministério da Saúde, visando intensificar as medidas de prevenção e combate ao mosquito Aedes aegypti.<br/><br/>O evento ocorreu em local a ser definido, com o objetivo de conscientizar a população sobre a importância de eliminar possíveis focos de proliferação do mosquito transmissor da dengue, zika e chikungunya. A antecipação da mobilização busca reforçar a prevenção e combate às doenças transmitidas pelo vetor.

<br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Engasgou? Saiba como agir, salvar sua vida e reconhecer o gesto universal de pedido de ajuda]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/engasgou-saiba-como-agir-salvar-sua-vida-e-reconhecer-o-gesto-universal-de-pedido-de-ajuda/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 18:47:45 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125873</guid>
<description><![CDATA[Um novo protocolo de primeiros socorros para casos de engasgo com obstrução das vias aéreas foi divulgado pela American Heart Association (AHA) em outubro. As diretrizes recomendam a aplicação da manobra de Heimlich em adultos e crianças conscientes, consistindo em cinco golpes nas costas seguidos de cinco compressões abdominais, a serem repetidos até a expulsão do objeto e a retomada da respiração.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Empresário reforça fama de “melhor patrão” ao presentear funcionários com 400 apartamentos e 1,2 mil carros]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/empresario-reforca-fama-de-melhor-patrao-ao-presentear-funcionarios-com-400-apartamentos-e-12-mil-carros/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 18:47:08 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=301190</guid>
<description><![CDATA[O empresário presenteou seus funcionários com 400 apartamentos e 1,2 mil carros em evento realizado ontem, em São Paulo. Essa ação reforça a reputação do empresário como um dos melhores empregadores do país, destacando-se pelo cuidado com o bem-estar e qualidade de vida de seus colaboradores.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong><p><strong>O empresário presenteou seus funcionários com 400 apartamentos e 1,2 mil carros em evento realizado ontem, em São Paulo.</strong></p></strong><br/><br/><p>Essa ação reforça a reputação do empresário como um dos melhores empregadores do país, destacando-se pelo cuidado com o bem-estar e qualidade de vida de seus colaboradores.</p><br/><br/><p>O gesto generoso do empresário em presentear seus funcionários com apartamentos e carros vem em um momento em que a valorização do capital humano tem sido cada vez mais discutida nas empresas. Dados apontam que benefícios como esse podem impactar positivamente na produtividade e engajamento dos funcionários, além de contribuir para a retenção de talentos.</p><br/><br/><p>A iniciativa também gerou repercussão nas redes sociais, com muitos elogiando a atitude do empresário e destacando a importância de reconhecer e valorizar o trabalho dos colaboradores. Além disso, o gesto pode servir de exemplo para outras empresas, incentivando a adoção de práticas mais humanizadas no ambiente de trabalho.</p><br/><br/><p>Com a entrega dos apartamentos e carros, espera-se que os funcionários tenham mais estabilidade e conforto em suas vidas, o que pode refletir positivamente em seu desempenho profissional. Por outro lado, a ação também levanta debates sobre a responsabilidade social das empresas e o papel delas na promoção do bem-estar de seus colaboradores.</p><br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Destrava Tijucas”: prefeitura aposta em abertura de novas ruas para melhorar mobilidade]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/destrava-tijucas-prefeitura-aposta-em-abertura-de-novas-ruas-para-melhorar-mobilidade/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 18:39:46 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168684</guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Tijucas se prepara para realizar, no próximo dia 17, a primeira entrega oficial do programa "Destrava Tijucas". A iniciativa tem como objetivo melhorar a mobilidade urbana e acompanhar o ritmo de crescimento da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Volkswagen lança Jetta GLI 2026 em todo o Brasil, neste sábado]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/volkswagen-lanca-jetta-gli-2026-em-todo-o-brasil-neste-sabado/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 18:38:26 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=301184</guid>
<description><![CDATA[No litoral Norte do estado, a Promenac Praia Brava receberá os clientes para a apresentação do carro Volkswagen Jetta GLI 2026 em todo o Brasil, neste sábado. A Volkswagen lançará o modelo Jetta GLI 2026 em um evento na Promenac Praia Brava, localizada no litoral Norte do estado, neste sábado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong><p><strong>No litoral Norte do estado, a Promenac Praia Brava receberá os clientes para a apresentação do carro Volkswagen Jetta GLI 2026 em todo o Brasil, neste sábado.</strong></p></strong><br/><br/><p>A Volkswagen lançará o modelo Jetta GLI 2026 em um evento na Promenac Praia Brava, localizada no litoral Norte do estado, neste sábado. A apresentação do veículo atrairá clientes e entusiastas da marca, marcando a chegada do novo modelo ao mercado nacional.</p><br/><br/><p>O Jetta GLI 2026 é aguardado com expectativa pelos consumidores brasileiros, trazendo inovações tecnológicas e design aprimorado. Com a apresentação do carro em um local de destaque, a Volkswagen busca fortalecer sua presença no mercado automobilístico e conquistar novos clientes em todo o país.</p><br/><br/><p>O evento na Promenac Praia Brava representa uma oportunidade para os interessados conhecerem de perto as características e diferenciais do novo Jetta GLI 2026. Além disso, a presença da marca em um local de grande visibilidade contribui para a divulgação do modelo e a geração de expectativa entre os consumidores.</p><br/><br/><p>A escolha de realizar o lançamento do Volkswagen Jetta GLI 2026 em um ponto estratégico, como o litoral Norte do estado, demonstra a preocupação da empresa em alcançar um público diversificado e consolidar sua posição no mercado nacional. A expectativa é de que o evento seja bem recebido pelos visitantes e gere interesse em relação ao novo carro da montadora alemã.</p><br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Livro “Você, Heroína da sua História” é um convite à superação]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/livro-voce-heroina-da-sua-historia-e-um-convite-a-superacao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 18:32:09 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=301180</guid>
<description><![CDATA[Uma coletânea com biografias femininas, premiada pela Academia Catarinense de Letras, lança seu segundo volume com mais 30 histórias, contadas por Ana Lavratti, no livro "Você, Heroína da sua História". O lançamento do segundo volume da coletânea "Você, Heroína da sua História" representa um convite à superação e ao reconhecimento da importância das mulheres na sociedade, destacando suas trajetórias e conquistas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong><p><strong>Uma coletânea com biografias femininas, premiada pela Academia Catarinense de Letras, lança seu segundo volume com mais 30 histórias, contadas por Ana Lavratti, no livro "Você, Heroína da sua História".</strong></p></strong><br/><br/><p>O lançamento do segundo volume da coletânea "Você, Heroína da sua História" representa um convite à superação e ao reconhecimento da importância das mulheres na sociedade, destacando suas trajetórias e conquistas.</p><br/><br/><p>O livro, que recebeu reconhecimento da Academia Catarinense de Letras, traz histórias inspiradoras de mulheres que se destacaram em diferentes áreas, contribuindo para a valorização da diversidade e do empoderamento feminino.</p><br/><br/><p>Com a proposta de dar visibilidade a figuras femininas que marcaram a história, a obra busca ampliar a representatividade das mulheres na literatura e no cenário cultural, estimulando reflexões sobre a importância do papel feminino na construção da sociedade.</p><br/><br/><p>O lançamento do segundo volume da coletânea reforça a relevância de se valorizar as narrativas femininas e de se reconhecer o protagonismo das mulheres em diferentes contextos, inspirando novas gerações a buscarem seus espaços e a superarem desafios.</p><br/><br/><p>A premiação pela Academia Catarinense de Letras destaca a qualidade literária e o impacto social do livro, evidenciando a importância de se dar voz e visibilidade às histórias de mulheres que contribuíram e continuam contribuindo para a construção de uma sociedade mais igualitária e justa.</p><br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem é preso por ameaçar companheira com arma de fogo e posse ilegal em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/homem-e-preso-por-ameacar-companheira-com-arma-de-fogo-e-posse-ilegal-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 18:23:22 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125868</guid>
<description><![CDATA[Na noite da última terça-feira, 04 de janeiro, a Polícia Militar de Santa Catarina foi acionada para atender a uma ocorrência relacionada à Lei Maria da Penha, no Bairro Nova Esperança, em Balneário Camboriú. O chamado foi motivado por denúncias de ameaças de morte feitas por um homem de 49 anos à sua companheira, de 50 anos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Ciclone deve provocar chuva acima de 100 mm e ventos de até 100 km/h em SC e RS]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/ciclone-deve-provocar-chuva-acima-de-100-mm-e-ventos-de-ate-100-km-h-em-sc-e-rs/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 18:05:59 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=301178</guid>
<description><![CDATA[Fenômeno começa a se formar nesta sexta (7) e pode atingir cinco estados com temporais O ciclone que está se formando a partir desta sexta-feira (7) tem previsão de atingir cinco estados do Brasil com fortes temporais. As regiões mais afetadas devem ser Santa Catarina e Rio Grande do Sul, com previsão de chuvas intensas acima de 100 mm e ventos que podem chegar a 100 km/h.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong><p><strong>Fenômeno começa a se formar nesta sexta (7) e pode atingir cinco estados com temporais</strong></p></strong><br/><br/><p>O ciclone que está se formando a partir desta sexta-feira (7) tem previsão de atingir cinco estados do Brasil com fortes temporais. As regiões mais afetadas devem ser Santa Catarina e Rio Grande do Sul, com previsão de chuvas intensas acima de 100 mm e ventos que podem chegar a 100 km/h.</p><br/><br/><p>O fenômeno meteorológico em questão desperta preocupação devido aos possíveis impactos que pode causar nas regiões afetadas. Além dos riscos à população, como alagamentos e destelhamentos, a ocorrência de um ciclone desta magnitude pode trazer prejuízos para a agricultura e infraestrutura local, demandando atenção e medidas preventivas por parte das autoridades competentes.</p><br/><br/><p>O monitoramento constante por parte dos órgãos de meteorologia e defesa civil se faz necessário para acompanhar a evolução do ciclone e emitir alertas à população, visando minimizar os danos causados por eventos climáticos extremos. A população residente nas áreas afetadas deve estar atenta às orientações das autoridades e se preparar para possíveis intercorrências, como falta de energia e interrupções no abastecimento de água.</p><br/><br/><p>Os estados vizinhos também devem se manter em alerta, uma vez que as condições climáticas adversas podem se estender para além das regiões diretamente impactadas. A colaboração entre os órgãos de segurança e a população é fundamental para garantir uma resposta eficaz em caso de emergência, evitando maiores danos e preservando vidas.</p><br/><br/><p>Diante da previsão de chuvas intensas e ventos fortes, as autoridades locais devem adotar medidas preventivas, como a interdição de áreas de risco e o reforço dos sistemas de alerta e comunicação. A preparação antecipada e a pronta resposta diante de situações de emergência são essenciais para mitigar os impactos causados por eventos climáticos extremos como o ciclone em formação.</p><br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Vídeo: carro capota após batida na BR]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/video-carro-capota-apos-batida-na-br-101-e-transito-fica-lento-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 18:02:19 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125860</guid>
<description><![CDATA[Um acidente ocorrido na manhã desta quarta-feira, 5, provocou congestionamento na BR-101, em Itajaí. A colisão traseira entre um automóvel e um caminhão aconteceu por volta das 10h, no km 114,7 da rodovia, no sentido Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>