<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 12 Nov 2025 16:31:44 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[“Não tem como se esconder:” prefeito abre as portas de sua própria casa para atender moradores de Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/prefeito-abre-as-portas-de-casa-para-atender-moradores/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Alexandre Xepa]]></category>
<category><![CDATA[atendimento ao público]]></category>
<category><![CDATA[Não]]></category>
<category><![CDATA[Tem]]></category>
<category><![CDATA[Como]]></category>
<category><![CDATA[Se]]></category>
<category><![CDATA[Esconder]]></category>
<category><![CDATA[Prefeito]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 16:20:30 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169379</guid>
<description><![CDATA[O prefeito de Itapema, Alexandre “Xepa” (PL), implementou uma iniciativa inédita na cidade, abrindo as portas de sua residência no bairro Morretes, todas as quartas-feiras, das 8h ao meio-dia, para receber os moradores e ouvir suas demandas pessoalmente. A proposta, criada no início da gestão, visa promover a proximidade entre o poder público e a população, buscando resolver questões de forma ágil e direta.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O prefeito de Itapema, Alexandre “Xepa” (PL), implementou uma iniciativa inédita na cidade, abrindo as portas de sua residência no bairro Morretes, todas as quartas-feiras, das 8h ao meio-dia, para receber os moradores e ouvir suas demandas pessoalmente. A proposta, criada no início da gestão, visa promover a proximidade entre o poder público e a população, buscando resolver questões de forma ágil e direta. Entre 50 e 80 pessoas semanalmente têm aproveitado a oportunidade para apresentar solicitações, relatar dificuldades e sugerir melhorias, em um ambiente que se transforma em um verdadeiro gabinete popular.</strong><br/><br/>Segundo Xepa, a iniciativa surgiu da necessidade de manter um contato direto com a comunidade, reforçando seu compromisso em ouvir as demandas e encaminhar soluções aos secretários responsáveis. Os moradores têm elogiado a abertura do prefeito e ressaltado a importância do acesso facilitado a ele, destacando a sensação de serem ouvidos e de verem esforços para a resolução de seus problemas. Durante os encontros, temas como infraestrutura, drenagem, pavimentação e abastecimento de água têm sido os mais discutidos, com o prefeito destacando a realização de obras em conjunto com a Conasa, concessionária de saneamento da cidade, para melhorias no sistema de água e esgoto. A ação se tornou uma marca da gestão de Alexandre Xepa, evidenciando seu estilo popular baseado no diálogo direto e na proximidade com os moradores de Itapema.<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Porto Belo terá oito escalas de navios na temporada 2025/2026]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/12/porto-belo-tera-oito-escalas-de-navios-na-temporada-2025-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 15:40:47 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19972</guid>
<description><![CDATA[O Município de Porto Belo se prepara para receber oito escalas de navios de cruzeiro durante a temporada 2025/2026. O primeiro navio, o Costa Favolosa, chegará à cidade no dia 29 de novembro, trazendo consigo 3.470 passageiros e 1.027 tripulantes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Alerta: golpistas usam nome do Detran para roubar dados de condutores em Santa Catarina]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/alerta-golpistas-usam-nome-do-detran-para-roubar-dados-de-condutores-em-santa-catarina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 14:16:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126637</guid>
<description><![CDATA[Golpistas se aproveitam do nome do Detran para enganar motoristas em Santa Catarina**O Departamento Estadual de Tr?nsito de Santa Catarina (Detran/SC) emitiu um alerta aos motoristas sobre fraudes que est?o sendo realizadas por meio de mensagens de celular e e-mails falsos. Esses golpes informam sobre supostas suspens?es da Carteira Nacional de Habilita??o (CNH).****Os golpistas utilizam a imagem ...]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Pedido do MPSC para aumentar ??rea de prote????o permanente das restingas ?? rejeitado pelo STJ; medida vale para todo Brasil]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/pedido-do-mpsc-para-aumentar-area-de-protecao-permanente-das-restingas-e-rejeitado-pelo-stj-medida-vale-para-todo-brasil/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 14:01:55 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126633</guid>
<description><![CDATA[Pedido do MPSC para ampliar ?rea de prote??o das restingas ? negado pelo STJ**O Minist?rio P?blico de Santa Catarina (MPSC) solicitou que toda a vegeta??o de restinga fosse classificada como ?rea de Prote??o Permanente (APP), mas o pedido foi rejeitado pela 2? Turma do Superior Tribunal de Justi?a (STJ) na ter?a-feira, 11. Com essa decis?o, a classifica??o de APP se aplicar? apenas ?s ?reas de res...]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Arena come??a a ser montada para o Brasileiro e o Mundial de V??lei de Praia em Itapema]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/arena-comeca-a-ser-montada-para-o-brasileiro-e-o-mundial-de-volei-de-praia-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 13:41:08 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=303468</guid>
<description><![CDATA[Arena come?a a ser montada para o Brasileiro e o Mundial de V?lei de Praia em Itapema**A estrutura que est? sendo montada em Itapema ser? o palco do Circuito Brasileiro Challenger, Sub-21 e do Mundial Elite16. O evento reunir? atletas do Brasil e do mundo entre os dias 27 de novembro e 7 de dezembro.****Com a montagem da arena, a cidade se prepara para receber competi??es de alto n?vel, atraindo t...]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>