<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sun, 04 Jan 2026 21:35:55 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Acidente entre carro e moto resulta em três mortes]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/video-grave-acidente-entre-carro-e-moto-mata-tres-pessoas/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 21:21:18 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323560]]></guid>
    <description><![CDATA[Três pessoas morreram em um acidente envolvendo um carro e uma motocicleta no domingo à tarde.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A colisão ocorreu durante a tarde e envolveu um carro e uma moto.</p>
<p>Duas das vítimas morreram no local do acidente após o impacto.</p>
<p>As circunstâncias que levaram à colisão ainda estão sendo apuradas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Enxames de abelhas em Balneário Camboriú requerem cuidados da população]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/enxames-de-abelhas-exigem-atencao/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 20:40:37 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323557]]></guid>
    <description><![CDATA[Autoridades de Balneário Camboriú destacam a importância de atenção aos enxames de abelhas na cidade, ressaltando os riscos envolvidos e as implicações legais.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Defesa Civil e a Secretaria do Meio Ambiente de Balneário Camboriú emitiram orientações sobre a presença de enxames de abelhas na região.</p>
<p>As instituições alertam para os riscos que esses enxames podem representar à população, especialmente em áreas urbanas.</p>
<p>Foi ressaltado que a eliminação das abelhas por meios letais configura crime ambiental,</p>
<p>Recomenda-se que a população evite contato direto com os enxames e procure os órgãos competentes para o manejo adequado.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem é preso por tráfico de drogas após fuga em alta velocidade em Blumenau]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/homem-foge-na-contramao-arremessa-drogas-pela-janela-e-e-preso-pela-pm-em-blumenau/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 20:33:00 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132081]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 51 anos foi detido pela Polícia Militar após tentativa de fuga pelas ruas do Centro de Blumenau, durante a qual descartou drogas pela janela do .]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A abordagem teve início na Rua Alberto Kofke, onde a Polícia Militar realizava rondas em resposta a denúncias de comércio de entorpecentes.</p>
<p>Ao avistar a viatura, o motorista saiu em alta velocidade e desobedeceu à ordem de parada, conduzindo o pela contramão em tentativa de fuga.</p>
<p>Durante o trajeto, o condutor descartou uma bolsa e uma caixa de papelão pela janela do carro.</p>
<p>A perseguição terminou na Rua Cristiano Michels, onde o foi interceptado e os objetos descartados foram recuperados.</p>
<p>Nos pacotes foram encontrados 4,3 kg de maconha e 1,8 kg de skunk, uma variedade mais potente da maconha.</p>
<p>O homem foi preso em flagrante e encaminhado à Central de Polícia, junto com o e as drogas apreendidas, para os procedimentos legais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
