<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 16:36:02 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Mais de 1 kg de drogas é apreendido e dois são presos em Bombinhas]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/mais-de-1-kg-de-drogas-e-apreendido-e-presos/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 16:22:53 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326356]]></guid>
    <description><![CDATA[A Polícia Militar realizou uma operação em Bombinhas que resultou na apreensão de mais de 1 kg de drogas e na prisão de duas pessoas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Durante a ação, foram fiscalizados comércios locais e abordadas 54 pessoas.</p>
<p>Mandados de prisão foram cumpridos no decorrer da operação.</p>
<p>A apreensão de drogas e as prisões fazem parte das medidas para combater o tráfico na região.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Justiça determina que SC não pode cobrar IPTU de imóveis em áreas de preservação permanente]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/meioambiente/justica-decide-que-sc-nao-pode-cobrar-iptu-de-imoveis/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 16:06:16 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=175039]]></guid>
    <description><![CDATA[Tribunal de Justiça de Santa Catarina confirmou que imóveis localizados integralmente em Áreas de Preservação Permanente (APP) estão isentos do pagamento de IPTU.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A 3ª Câmara de Direito Público do Tribunal de Justiça de Santa Catarina manteve a anulação da cobrança de IPTU feita pelo município de Imbituba em um imóvel situado totalmente em APP.</p>
<p>O entendimento é de que, por não ser possível utilizar o imóvel para construção, moradia ou exploração econômica, não há fato gerador para o imposto.</p>
<p>O caso teve início após o proprietário receber a cobrança do imposto e ter o débito inscrito em dívida ativa, o que motivou a apresentação de embargos à execução fiscal.</p>
<p>O município recorreu da decisão, alegando que a isenção dependeria de pedido administrativo formal e que a localização em APP não impediria a cobrança do IPTU.</p>
<p>O Tribunal na legislação municipal.</p>
<p>A decisão segue o entendimento consolidado do Superior Tribunal de Justiça e do próprio Tribunal de Justiça de Santa Catarina, que consideram indevida a cobrança de IPTU sobre imóveis totalmente indisponíveis para uso.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Dois homens são detidos após tentativa de furto em condomínio de Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/dupla-e-detida-apos-tentativa-de-furto-em-condominio-de-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 15:34:22 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132804]]></guid>
    <description><![CDATA[Dois homens foram detidos após tentativa de furto e arrombamento em um condomínio em Balneário Camboriú. A ação foi flagrada por um vigilante, que imobilizou os suspeitos até a chegada da Guarda Municipal.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Guarda Municipal foi acionada para atender uma ocorrência de tentativa de furto e arrombamento em um condomínio próximo a uma igreja na cidade.</p>
<p>No local, os agentes encontraram dois homens que já haviam sido imobilizados por um vigilante do condomínio.</p>
<p>Imagens apresentadas pelo responsável pelo condomínio confirmaram o arrombamento do portão e a tentativa de furto de duas bicicletas.</p>
<p>O arrombamento foi realizado com o uso de um objeto que também teria sido utilizado para ameaçar o vigilante que flagrou a ação.</p>
<p>Os envolvidos foram conduzidos à delegacia para os procedimentos legais, sem o uso de algemas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
