<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Mon, 29 Dec 2025 17:36:20 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Shows gratuitos animam a orla da Meia Praia em Itapema durante o verão]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/programacao-de-verao-leva-shows-gratuitos-a-orla-da-meia-praia-em-itapema/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 17:33:23 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322114]]></guid>
    <description><![CDATA[Apresentações diárias acontecem na orla da Meia Praia em Itapema até o início de janeiro, atraindo moradores e visitantes.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A programação de verão na orla da Meia Praia em Itapema inclui shows gratuitos todas as noites a partir das 18h.</p>
<p>As apresentações seguem até o dia 2 de janeiro, promovendo entretenimento para moradores e turistas.</p>
<p>O evento contribui para o clima festivo da temporada na cidade, reunindo público local e visitantes na região.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Prefeitura de Lages distribui 424 mil mudas de hortaliças em 2025]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/mudas-hortalicas-lages-doacao/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 17:25:24 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322053]]></guid>
    <description><![CDATA[A Prefeitura de Lages realizou a distribuição de 424 mil mudas de hortaliças durante o ano de 2025.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A iniciativa foi conduzida pelo Horto Municipal, que disponibilizou as mudas para a população local.</p>
<p>A ação visa incentivar o cultivo de hortaliças e promover a agricultura urbana na cidade.</p>
<p>A distribuição das mudas ocorreu ao longo do ano, beneficiando diversos moradores.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Balneário Camboriú estabelece prazo para entrega de documentos do transporte gratuito do polo de férias]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/polo-ferias-transporte-documentos-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 17:25:16 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322059]]></guid>
    <description><![CDATA[A Prefeitura de Balneário Camboriú definiu o prazo para a entrega dos documentos necessários para garantir o transporte gratuito ao polo de férias da rede municipal.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Os documentos devem ser apresentados dentro do prazo estipulado para que os usuários possam usufruir do serviço de transporte gratuito oferecido durante o período de férias.</p>
<p>O transporte gratuito é destinado aos participantes do polo de férias da rede municipal, facilitando o acesso às atividades programadas.</p>
<p>A medida visa organizar e garantir a oferta do serviço de forma eficiente para os moradores que utilizam o transporte durante o período.</p>
<p>A Prefeitura reforça a importância do cumprimento do prazo para evitar transtornos e assegurar a participação no programa.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Câmara de Itajaí aprova projeto de naming rights para espaços públicos]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/naming-rights-itajai-2/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 17:25:12 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322071]]></guid>
    <description><![CDATA[Projeto que autoriza o município de Itajaí a celebrar contratos de naming rights foi aprovado pela Câmara Municipal.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara de Itajaí aprovou o projeto que permite a celebração de contratos de naming rights para espaços públicos da cidade.</p>
<p>A proposta recebeu 12 votos favoráveis durante a sessão legislativa.</p>
<p>Com a aprovação, o município poderá firmar parcerias para a comercialização dos nomes de determinados espaços, visando gerar receita.</p>
<p>A medida busca ampliar as fontes de financiamento para a manutenção e melhoria dos locais públicos.</p>
<p>Os contratos deverão seguir as normas estabelecidas pela legislação vigente.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Festival Réveillon em Itajaí tem show da dupla Bruninho e Davi]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/festival-reveillon-itajai-show-bruninho-davi/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 17:25:02 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322077]]></guid>
    <description><![CDATA[O Festival Réveillon em Itajaí realizou o]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O evento contou com a apresentação musical da dupla Bruninho e Davi, atraindo público local.</p>
<p>O Festival Réveillon em Itajaí segue com programação cultural durante a celebração de fim de ano.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Colisão lateral entre Fiat Palio e motocicleta deixa mulher ferida na SC-410, em Canelinha]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/colisao-lateral-entre-fiat-palio-e-motocicleta-deixa-mulher-ferida-na-sc-410-em-canelinha/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 17:22:00 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131628]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma colisão lateral entre um automóvel e uma motocicleta resultou em ferimentos leves para a condutora da moto na rodovia SC-410, em Canelinha.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu na manhã de segunda-feira, por volta das 7h50, nas proximidades da Auto Peças Darosci.</p>
<p>A condutora da motocicleta, uma mulher de 43 anos, foi encontrada consciente e orientada no acostamento, apresentando escoriações leves nos membros superiores e inferiores direitos.</p>
<p>Ela recebeu atendimento inicial no local e foi encaminhada à Fundação Hospitalar de Canelinha para cuidados médicos.</p>
<p>No Fiat Palio, estava apenas a condutora, que não sofreu ferimentos e dispensou atendimento.</p>
<p>A ocorrência foi atendida pelo Corpo de Bombeiros de Canelinha, sem detalhes divulgados sobre as circunstâncias do acidente.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Mulher denuncia ocupação da faixa de areia por quiosque em Florianópolis]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/discussao-faixa-de-areia-quiosque-canasvieiras-florianopolis/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 17:07:58 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173785]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma discussão sobre o uso da faixa de areia na Praia de Canasvieiras, em Florianópolis, gerou questionamentos sobre a ocupação do espaço público por um quiosque local.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Em vídeo registrado na Praia de Canasvieiras, uma mulher</p>
<p>A mulher</p>
<p>Ela contestou a alegação, afirmando que não conseguiu colocar suas próprias cadeiras e tenda na praia devido à ocupação do espaço pelo quiosque.</p>
<p>A legislação brasileira determina que bares e restaurantes só podem dispor de mobiliário na faixa de areia mediante autorização pública, respeitando limites que garantam espaço livre para circulação e uso da população.</p>
<p>Também é proibido cobrar pelo uso da praia ou exigir consumo mínimo, e a montagem de equipamentos deve ocorrer somente após a locação pelo cliente, sem reserva antecipada de espaço.</p>
<p>O caso destaca a necessidade de fiscalização e respeito às normas no litoral catarinense, especialmente durante a alta temporada, quando conflitos sobre o uso da faixa de areia são mais frequentes.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Corpo esquartejado encontrado em malas em Florianópolis segue sem identificação]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/o-que-se-sabe-ate-o-momento-sobre-o-corpo-esquartejado-encontrado/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 17:05:42 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173776]]></guid>
    <description><![CDATA[Um corpo esquartejado foi encontrado dentro de malas em Florianópolis, e as investigações continuam sem a identificação da vítima.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O corpo de um homem foi localizado dentro de malas em uma faixa de areia na região de Florianópolis. A descoberta ocorreu após um bombeiro civil avistar um objeto suspeito durante uma caminhada e acionar as autoridades.</p>
<p>No local, foram encontradas uma mala maior contendo o tronco da vítima, uma maleta menor e uma sacola plástica com a cabeça. A disposição dos objetos indica que eles foram deixados propositalmente no local, não sendo levados pela maré.</p>
<p>O estado avançado de decomposição do corpo dificulta a identificação de lesões ou do instrumento utilizado no crime. A causa da morte e o tempo desde o falecimento ainda não foram determinados, aguardando os resultados dos exames periciais.</p>
<p>As investigações também analisam diferentes hipóteses sobre o momento em que o corpo foi descartado, podendo ter sido dias após a morte ou logo após o crime. Paralelamente, há um cruzamento de dados com registros recentes de pessoas desaparecidas.</p>
<p>A Polícia Civil solicita a colaboração da população para fornecer informações que possam ajudar na identificação da vítima e no avanço das investigações. O caso permanece em apuração.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Trabalhador morre após queda de laje em colégio de Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/trabalhador-morre-apos-queda-de-laje-em-colegio-de-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 17:03:05 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322097]]></guid>
    <description><![CDATA[Um eletricista de 54 anos morreu após a queda de uma laje durante a concretagem em um colégio de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A estrutura cedeu enquanto a concretagem estava em andamento, atingindo o trabalhador no local.</p>
<p>O eletricista, de 54 anos, não resistiu aos ferimentos e faleceu no local do acidente.</p>
<p>As circunstâncias exatas que levaram ao desabamento da laje ainda estão sendo apuradas.</p>
<p>Equipes de emergência foram acionadas para atender a ocorrência e realizar os procedimentos necessários.</p>
<p>O colégio onde o acidente ocorreu permanece fechado para avaliação da segurança da estrutura.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Quedas de energia em Bombinhas afetam turistas durante alta temporada]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/quedas-de-energia-bombinhas-frustam-turistas/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 16:44:33 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322083]]></guid>
    <description><![CDATA[Apagões no bairro Zimbros têm causado transtornos para visitantes em Bombinhas durante o período de maior movimento turístico.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O bairro Zimbros, em Bombinhas, tem registrado quedas de energia nos últimos dias, impactando moradores e turistas.</p>
<p>As interrupções no fornecimento ocorrem em um momento de alta temporada, quando a demanda por serviços é maior.</p>
<p>Visitantes relataram insatisfação com os apagões, que prejudicam a experiência durante a estadia na região.</p>
<p>A situação tem gerado preocupação sobre a infraestrutura elétrica local e a capacidade de atendimento às demandas do período.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
