<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 21 Nov 2025 17:10:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[“Vai passar o verão aquela vergonha”, diz prefeito Pavan sobre transferência do pórtico, que aguarda há três meses aprovação da Câmara]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/vai-passar-o-verao-aquela-vergonha-diz-prefeito-pavan-sobre-transferencia-do-portico-que-aguarda-ha-tres-meses-aprovacao-da-camara/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Vai]]></category>
<category><![CDATA[Passar]]></category>
<category><![CDATA[Verão]]></category>
<category><![CDATA[Aquela]]></category>
<category><![CDATA[Vergonha]]></category>
<category><![CDATA[Diz]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 17:07:51 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127598</guid>
<description><![CDATA[O prefeito de Camboriú, Leonel Pavan, encaminhou à Câmara de Vereadores um pedido para transferir o pórtico localizado na Avenida Santa Catarina, que se encontra deteriorado devido a atos de vandalismo. O pedido foi enviado no dia 5 de agosto e aguarda aprovação ou resposta do Legislativo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O prefeito de Camboriú, Leonel Pavan, encaminhou à Câmara de Vereadores um pedido para transferir o pórtico localizado na Avenida Santa Catarina, que se encontra deteriorado devido a atos de vandalismo. O pedido foi enviado no dia 5 de agosto e aguarda aprovação ou resposta do Legislativo. A estrutura metálica recebeu um laudo da Defesa Civil alertando sobre os riscos que apresenta à população, sendo proposta a transferência para uma região no bairro São Francisco de Assis, outra entrada da cidade. O prefeito destacou a importância da aprovação para garantir a segurança dos moradores.</strong><br/><br/>O presidente da Câmara de Vereadores de Camboriú, Marlon Borsatto (MDB), informou que o projeto de transferência do pórtico de Camboriú deu entrada em agosto e aguarda análise das comissões para posterior votação. O parecer da Comissão de Infraestrutura, presidida pelo vereador Alexandre Silveira (MDB), está pendente desde o dia 25 de agosto. Apesar de ter sido incluído na pauta em 28 de outubro, a falta de parecer da comissão impediu a votação. O projeto completa três meses de espera na próxima terça-feira, 25. A Rádio Menina procurou o vereador Alexandre Silveira, mas ainda não obteve retorno sobre o assunto. O espaço permanece aberto para esclarecimentos.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Matrículas para novos alunos da Rede Municipal de Balneário Camboriú começam nesta segunda]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/matriculas-para-novos-alunos-da-rede-municipal-de-balneario-camboriu-comecam-nesta-segunda-feira/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Educação]]></category>
<category><![CDATA[Matrículas]]></category>
<category><![CDATA[Novos]]></category>
<category><![CDATA[Alunos]]></category>
<category><![CDATA[Rede]]></category>
<category><![CDATA[Municipal]]></category>
<category><![CDATA[Balneário]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 17:06:59 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127597</guid>
<description><![CDATA[O período de matrículas para novos alunos da Rede Municipal de Ensino de Balneário Camboriú para o ano letivo de 2026 terá início nesta segunda-feira, 24. As famílias interessadas devem comparecer até sexta-feira, 28, à unidade escolar mais próxima de suas residências para realizar a entrega da documentação necessária e assegurar a vaga para os estudantes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O período de matrículas para novos alunos da Rede Municipal de Ensino de Balneário Camboriú para o ano letivo de 2026 terá início nesta segunda-feira, 24. As famílias interessadas devem comparecer até sexta-feira, 28, à unidade escolar mais próxima de suas residências para realizar a entrega da documentação necessária e assegurar a vaga para os estudantes. A Prefeitura disponibilizou os endereços atualizados das escolas e centros de educação infantil, juntamente com os horários de atendimento e os contatos de cada unidade, no site oficial.</strong><br/><br/>Para efetivar a matrícula, os responsáveis devem apresentar originais e cópias de documentos como atestado de frequência ou escolaridade do ano de 2025, histórico escolar, certidão de nascimento ou identidade e CPF da criança, RG e CPF dos pais ou responsável legal, declaração vacinal atualizada, comprovante de residência emitido nos últimos três meses, entre outros. Além disso, são aceitas declarações de residência autenticadas em cartório, contratos de locação vigentes autenticados pelo proprietário, e declarações de guarda emitidas pelo Juizado da Infância e Juventude para estudantes que vivem com responsável legal. O reconhecimento de firma em cartório pode ser substituído por assinatura digital, conforme informado pela Prefeitura. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[6 anos de evolução: DUFF Pneus comemora aniversário e mostra por que virou gigante no Vale do Rio Tijucas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/destaques/duff-pneus-comemora-aniversario-no-vale-do-rio-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 16:47:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170354</guid>
<description><![CDATA[A empresa DUFF Pneus celebra seu sexto aniversário como um exemplo de empreendedorismo no Vale do Rio Tijucas. Em seis anos, a empresa passou de um pequeno estabelecimento para se tornar um dos principais centros automotivos da região, destacando-se pela tecnologia, variedade de produtos e pela sólida relação estabelecida com os clientes ao longo desse período.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Atendimentos do CAPS II serão suspensos temporariamente para mudança de unidade em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/atendimentos-do-caps-ii-serao-suspensos-temporariamente-para-mudanca-de-unidade-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 16:15:56 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127593</guid>
<description><![CDATA[Os atendimentos do Centro de Atenção Psicossocial (CAPS II) de Balneário Camboriú serão temporariamente interrompidos entre os dias 24 e 26 de novembro. A suspensão ocorre devido à mudança da unidade para um novo espaço no Bairro Vila Real, que será oficialmente inaugurado no dia 27.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Aeroporto de Navegantes é vendido para grupo ASUR; nova empresa assume em 2026]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/aeroporto-de-navegantes-e-vendido-para-grupo-asur-nova-empresa-assume-em-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 13:56:22 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127588</guid>
<description><![CDATA[A empresa Motiva, líder no segmento de infraestrutura de mobilidade no Brasil, divulgou nesta semana a venda de 100% de sua plataforma de aeroportos, incluindo o Aeroporto Internacional de Navegantes, para a Aeropuerto de Cancún, subsidiária do Grupo Aeroportuario del Sureste (ASUR), responsável pela administração de nove aeroportos no México e outros sete na América Latina. A transação, avaliada em R$ 11,5 bilhões, engloba R$ 5 bilhões em participações acionárias e R$ 6,5 bilhões em dívidas líquidas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Praia Central passa por peneiramento para remover conchas da superfície, em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/praia-central-passa-por-peneiramento-para-remover-conchas-da-superficie-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 12:33:28 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127567</guid>
<description><![CDATA[Uma operação de limpeza para retirada das conchas que se acumularam na parte superior da areia da Praia Central, em Balneário Camboriú, está programada para ocorrer na próxima segunda-feira, dia 24. O trabalho de peneiramento será realizado no trecho compreendido entre o Pontal Norte e as proximidades da Avenida Alvin Bauer.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Tijucas investe mais de R$ 2 milhões para ampliar a Escola Santa Terezinha]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/tijucas-investe-mais-de-r-2-milhoes-para-ampliar-a-escola-santa-terezinha/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 11:21:55 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170317</guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Tijucas autorizou oficialmente, nesta quarta-feira (19), a ampliação da Escola de Educação Fundamental Santa Terezinha, situada na Rua Mato Grosso, no Centro. A Ordem de Serviço nº 006/PMT/2025 marca o início de uma obra considerada estratégica para a rede municipal de ensino, em virtude do aumento contínuo no número de matrículas devido ao crescimento populacional da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Limpeza no Rio das Ostras remove um caminhão de resíduos em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/limpeza-no-rio-das-ostras-remove-um-caminhao-de-residuos-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 11:21:46 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127554</guid>
<description><![CDATA[A Secretaria de Obras da Região Sul realizou uma operação de limpeza no Rio das Ostras, em Balneário Camboriú, na quarta-feira, 19. A ação resultou na retirada de um caminhão de aproximadamente 5 m³ de resíduos, com o objetivo de prevenir alagamentos, melhorar o escoamento das águas e evitar processos erosivos ao longo das margens do rio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Incêndio em residência mobiliza o Corpo de Bombeiros em Itapema]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/incendio-em-residencia-mobiliza-o-corpo-de-bombeiros-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 11:04:57 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127550</guid>
<description><![CDATA[Um incêndio em uma residência mobilizou equipes do Corpo de Bombeiros em Itapema, na tarde de quarta-feira, 19. A ocorrência foi registrada por volta das 16h50, na Rua 816-A, ao lado do ginásio municipal, no bairro Casa Branca.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Tijucas entrega praça que homenageia Seu Alfredo no Dia da Consciência Negra]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/especiais/tijucas-entrega-praca-que-homenageia-seu-alfredo-no-dia-da-consciencia-negra/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 10:52:39 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170314</guid>
<description><![CDATA[No feriado nacional do Dia da Consciência Negra, celebrado em 20 de novembro, a cidade de Tijucas vivenciou uma manhã marcada por memória, identidade e reconhecimento histórico. A Administração Municipal realizou a entrega oficial da Praça Alfredo Brás de Souza Junior, um espaço revitalizado que presta homenagem a uma das figuras mais expressivas da cultura, do civismo e da resistência negra local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>