<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 12 Nov 2025 12:01:09 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Tragédia na BR]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/tragedia-na-br-376-van-levava-17-pessoas-parao-betocarrero/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Tijucas]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[acidente na BR-376]]></category>
<category><![CDATA[acidente rodoviário grave]]></category>
<category><![CDATA[Tragédia]]></category>
<category><![CDATA[Br]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 11:53:11 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169337</guid>
<description><![CDATA[Um grave acidente ocorrido na madrugada desta quarta-feira (12) na BR-376, rodovia que conecta Santa Catarina ao Paraná, teve como vítimas uma van que transportava 17 pessoas da mesma família, incluindo crianças e adultos, que saíram de Prudentópolis (PR) com destino ao parque Beto Carrero World, em Penha (SC). A colisão aconteceu por volta das 4h45, no km 667, próximo à Curva da Santa, em Guaratuba, no trecho de serra entre Tijucas do Sul e Garuva.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um grave acidente ocorrido na madrugada desta quarta-feira (12) na BR-376, rodovia que conecta Santa Catarina ao Paraná, teve como vítimas uma van que transportava 17 pessoas da mesma família, incluindo crianças e adultos, que saíram de Prudentópolis (PR) com destino ao parque Beto Carrero World, em Penha (SC). A colisão aconteceu por volta das 4h45, no km 667, próximo à Curva da Santa, em Guaratuba, no trecho de serra entre Tijucas do Sul e Garuva. O acidente resultou na morte do motorista de uma das carretas envolvidas, que foi prensado na traseira de outro caminhão, e deixou outras 14 pessoas feridas, duas delas em estado grave, sendo um jovem de 21 anos e uma criança, encaminhados para hospitais da região metropolitana de Curitiba.</strong><br/><br/>Segundo informações da Polícia Rodoviária Federal (PRF), o motorista da carreta teria perdido o controle em uma curva, invadido a faixa central, atingido outro caminhão e colidido violentamente com a van, resultando no vazamento de combustível e propagação de chamas que consumiram os veículos. As equipes de resgate da Arteris, PRF, Corpo de Bombeiros de São José dos Pinhais e Garuva, e SAMU foram acionadas para prestar atendimento no local. A rodovia permanece totalmente interditada no sentido Santa Catarina, com uma fila de veículos que ultrapassa 20 quilômetros, e a liberação parcial está prevista somente após a conclusão da perícia e remoção dos veículos, enquanto a investigação irá apurar possíveis causas do acidente, como falha mecânica, excesso de velocidade ou falta de sinalização adequada no trecho em obras. <br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fcontrole.jornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2F88cfb175-7152-4db2-95a2-be47743f7363-25651-000002ea13be96d4_file.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[?Arminha pro alto?: festa de Halloween em escola de Navegantes gera pol?mica]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/festa-de-halloween-em-escola-de-navegantes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 00:23:51 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169305</guid>
<description><![CDATA[Festa de Halloween em escola de Navegantes gera controv?rsia**Uma festa de Halloween realizada em uma escola de Navegantes gerou pol?mica nas redes sociais ap?s a divulga??o de imagens de um aluno segurando um objeto em forma de arma. O estudante, que estava sendo carregado nos ombros de um colega, exibia o objeto diante de outros alunos.****A situa??o levantou discuss?es sobre a adequa??o das ati...]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>