<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Fri, 02 Jan 2026 13:36:18 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Jovem morre após carro cair em ribanceira e ficar submerso em rio no Alto Vale]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/jovem-morre-apos-carro-cair-em-ribanceira-e-ficar-submerso-em-rio-no-alto-vale/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 13:27:34 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174101]]></guid>
    <description><![CDATA[Um jovem morreu após o carro que conduzia sair da pista, cair de uma ribanceira e ficar submerso em um rio no interior de Presidente Getúlio, no Alto Vale do Itajaí.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu na madrugada de quinta-feira, quando o despencou de uma ribanceira de cerca de 20 metros na localidade de Caminho Lagarta.</p>
<p>Equipes de resgate foram acionadas por volta das 3h e encontraram o carro submerso em uma área de difícil acesso.</p>
<p>Técnicas de resgate vertical e aquático foram utilizadas para alcançar o e retirar o condutor, que estava sozinho no automóvel.</p>
<p>O jovem não apresentava sinais vitais no momento da retirada, e o óbito foi confirmado no local.</p>
<p>A Polícia Científica realizou os procedimentos legais e a Polícia Militar prestou apoio durante a ocorrência.</p>
<p>As circunstâncias que levaram ao acidente estão sendo investigadas pelas autoridades competentes.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Aluno de surf recolhe resíduos em praia de Itapema nas primeiras horas de 2026]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/gesto-de-criana-inspira-consciencia-ambiental-em-praia-de-itapema-veja-video/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 13:19:40 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323116]]></guid>
    <description><![CDATA[Um jovem praticante de surf foi visto recolhendo resíduos deixados na areia de uma praia em Itapema, demonstrando cuidado com o meio ambiente.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Nas primeiras horas de 2026, um aluno de surf realizou a limpeza da areia em uma praia de Itapema, retirando resíduos deixados por visitantes.</p>
<p>A ação chamou a atenção por evidenciar a importância da preservação ambiental e do cuidado com o mar desde cedo.</p>
<p>O gesto ocorreu em um momento em que a conscientização sobre a proteção das praias tem ganhado destaque na região.</p>
<p>A iniciativa contribui para a manutenção da limpeza e da saúde dos ecossistemas costeiros locais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Três pessoas ficam feridas após ataque com faca em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/homem-ataca-pessoas-com-faca-e-deixa-tres-feridos-em-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 13:00:14 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323112]]></guid>
    <description><![CDATA[Um ataque com faca deixou três pessoas feridas em Balneário Camboriú, mobilizando equipes de emergência e segurança pública.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu em Balneário Camboriú e envolveu um homem que atacou várias pessoas com uma faca.</p>
<p>Três vítimas ficaram feridas e receberam atendimento das equipes do Corpo de Bombeiros e do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu).</p>
<p>A Guarda Municipal e a Polícia Militar também foram acionadas para controlar a situação e prestar apoio nas ações de emergência.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Adolescente e tio morrem afogados em rio no Sul de Santa Catarina]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/tragedia-em-sc-adolescente-morre-afogado-e-tio-perde-a-vida-ao-tentar-salva-lo/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 12:48:31 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174097]]></guid>
    <description><![CDATA[Um adolescente e seu tio morreram afogados enquanto tomavam banho em um rio na localidade de Linha Eyng, em Forquilhinha, no Sul do estado.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As vítimas foram encontradas sem vida no local antes da chegada das equipes de resgate. O incidente ocorreu em um rio que possui uma estrutura semelhante a uma barragem, utilizada para captação de água para uma granja de arroz.</p>
<p>Durante o banho, o adolescente foi puxado por um dreno existente na estrutura. O tio tentou socorrê-lo, mas também foi arrastado pela correnteza e não conseguiu retornar à superfície.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros foi acionado e, ao chegar, constatou que ambos já estavam sem sinais vitais, não sendo possível realizar manobras de salvamento.</p>
<p>O caso destaca os riscos de banhos em áreas com estruturas de captação de água, que podem apresentar correntezas intensas e dispositivos de sucção não visíveis.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Buscas continuam por dois homens desaparecidos no mar em Balneário Piçarras]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/buscas-continuam-por-dois-homens-desaparecidos-no-mar-em-balneario-picarras/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 12:46:06 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131939]]></guid>
    <description><![CDATA[As buscas por dois homens desaparecidos no mar em Balneário Piçarras seguem em andamento após a localização do corpo de um terceiro homem que estava na mesma embarcação.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O corpo de um homem de 46 anos foi encontrado a cerca de 15 quilômetros da costa na quarta-feira, após a saída de uma lancha em direção à Ilha Feia.</p>
<p>Os três homens saíram para pescar e não retornaram, o que motivou o início das buscas.</p>
<p>As operações de busca foram retomadas na manhã desta sexta-feira com o apoio de equipes terrestres, aquáticas e aéreas, incluindo aeronaves especializadas.</p>
<p>A Polícia Militar e a Marinha do Brasil participam das ações integradas para localizar os dois homens ainda desaparecidos.</p>
<p>As equipes continuam empenhadas nas buscas e novas informações serão divulgadas</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Pedestre é hospitalizado após atropelamento na Via Expressa em Blumenau]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/pedestre-e-hospitalizado-ser-atropelado-na-via-expressa-em-blumenau/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 12:41:58 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131938]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem foi atropelado na Via Expressa Paul Fritz Kuehnrich, em Blumenau, e precisou de atendimento médico.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu fora da faixa de pedestres e envolveu um Toyota Cross conduzido por uma mulher de 54 anos.</p>
<p>A motorista não sofreu ferimentos no acidente.</p>
<p>O pedestre, um homem de 53 anos, ficou ferido e foi socorrido pelo Corpo de Bombeiros Militar.</p>
<p>Ele foi encaminhado ao Hospital Santa Isabel para atendimento médico.</p>
<p>As circunstâncias do atropelamento não foram detalhadas e o caso foi registrado pelas autoridades competentes.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Casal de turistas agredido em Porto de Galinhas é convidado a passar o Réveillon em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/apos-agressao-em-porto-de-galinhas-casal-de-turistas-e-convidado-a-passar-o-reveillon-em-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 12:33:10 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131932]]></guid>
    <description><![CDATA[Turistas do Mato Grosso que sofreram agressão em Porto de Galinhas receberam convite para passar parte das férias em Balneário Camboriú, em iniciativa do setor de hotelaria e gastronomia local.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O casal foi agredido por comerciantes em uma praia de Porto de Galinhas após se recusar a pagar aumento no valor cobrado pelo uso de cadeiras de praia, que teria sido alterado de R$ 50 para R$ 80 sem aviso prévio.</p>
<p>Um dos turistas necessitou de atendimento médico após o incidente, que envolveu mais de um comerciante na região.</p>
<p>O convite para a estadia em Balneário Camboriú foi feito por entidades do setor hoteleiro e gastronômico, com o objetivo de demonstrar repúdio à violência e reforçar a importância do bom atendimento aos visitantes.</p>
<p>Durante a estadia, o casal recebeu diárias em hotel da cidade, participou de jantares e acompanhou a queima de fogos na Praia Central.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem morre após ser atropelado na Rua Itajaí em Blumenau; motorista fugiu do local]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/morre-homem-atropelado-na-rua-itajai-em-blumenau-motorista-fugiu-sem-prestar-socorro/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 12:32:20 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131929]]></guid>
    <description><![CDATA[João Luis Domingos Alves Júnior, de 35 anos, faleceu no Hospital Santa Isabel após ser atropelado na Rua Itajaí, em Blumenau.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O atropelamento ocorreu no domingo à noite, quando a vítima foi atingida por um na Rua Itajaí, no bairro Vorstadt.</p>
<p>João Luis foi internado em estado grave com traumatismo craniano, fratura na coluna e múltiplas fraturas pelo corpo.</p>
<p>Câmeras de monitoramento registraram o momento do acidente, e o motorista fugiu sem prestar socorro.</p>
<p>A Polícia Civil identificou o condutor, um homem de 25 anos residente em Gaspar, que se apresentou para prestar esclarecimentos.</p>
<p>A vítima deixou quatro filhos e teve seus órgãos doados após a confirmação da morte cerebral.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Dois homens são feridos com faca durante festa na Ponta Aguda, Blumenau]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/homem-armado-com-faca-fere-dois-durante-festa-na-ponta-aguda-em-blumenau/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 12:26:15 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131928]]></guid>
    <description><![CDATA[Dois homens foram feridos com golpes de faca durante uma festa na Rua das Missões, no bairro Ponta Aguda, em Blumenau.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu por volta das 5h em uma residência onde acontecia uma festa de família.</p>
<p>Um homem de 32 anos chegou ao local portando uma faca na cintura e foi solicitado a deixar a festa pela proprietária da casa.</p>
<p>Após o pedido, o suspeito avançou em direção à proprietária, momento em que dois homens, de 23 e 21 anos, intervieram e foram feridos com golpes de faca nas mãos e na cintura.</p>
<p>Os ferimentos foram considerados leves e a faca utilizada não foi localizada no local.</p>
<p>Todos os envolvidos foram encaminhados à Delegacia Central de Polícia para os procedimentos legais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
