<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 18 Dec 2025 14:26:02 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Governo de Porto Belo participa de reunião para organização náutica no verão]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/18/governo-de-porto-belo-participa-de-reuniao-para-organizacao-nautica-no-verao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Região]]></category>
<category><![CDATA[Governo]]></category>
<category><![CDATA[Porto]]></category>
<category><![CDATA[Belo]]></category>
<category><![CDATA[Participa]]></category>
<category><![CDATA[Reunião]]></category>
<category><![CDATA[Organização]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:27:58 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20447</guid>
<description><![CDATA[O Governo de Porto Belo participou, na manhã desta quinta-feira (18), de uma reunião na Delegacia da Capitania dos Portos, em Itajaí, juntamente com representantes da Secretaria de Segurança Pública, Fundação Municipal do Meio Ambiente, Fundação de Turismo, Polícia Militar, Polícia Militar Ambiental e Marinha do Brasil. O encontro teve como objetivo alinhar ações integradas para a organização, segurança e ordenamento das áreas náuticas do município, com destaque para a retirada de poitas irregulares, que representam riscos à navegação e ao meio ambiente, além do ordenamento do amadrinhamento de embarcações nas regiões do Caixa d’Aço e da Enseada Encantada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O Governo de Porto Belo participou, na manhã desta quinta-feira (18), de uma reunião na Delegacia da Capitania dos Portos, em Itajaí, juntamente com representantes da Secretaria de Segurança Pública, Fundação Municipal do Meio Ambiente, Fundação de Turismo, Polícia Militar, Polícia Militar Ambiental e Marinha do Brasil. O encontro teve como objetivo alinhar ações integradas para a organização, segurança e ordenamento das áreas náuticas do município, com destaque para a retirada de poitas irregulares, que representam riscos à navegação e ao meio ambiente, além do ordenamento do amadrinhamento de embarcações nas regiões do Caixa d’Aço e da Enseada Encantada. Estratégias de organização e fiscalização para a temporada de verão também foram discutidas, visando garantir a segurança dos usuários, a preservação ambiental e o uso responsável dos espaços marítimos.</strong><br/><br/>A reunião teve como foco principal a preparação para a temporada de verão, período em que há um aumento significativo da circulação de embarcações e visitantes nas áreas náuticas de Porto Belo. As medidas discutidas buscam assegurar a segurança dos usuários, a preservação do meio ambiente e a utilização responsável dos espaços marítimos, promovendo uma convivência harmoniosa entre turismo, lazer e proteção dos recursos naturais. A participação de diversos órgãos e entidades na reunião evidencia a importância da cooperação para garantir a eficácia das ações planejadas e o cumprimento das normas vigentes. <br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Gestão do Hospital Ruth Cardoso é tema de reunião entre prefeitura e governo do Estado]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/gestao-do-hospital-ruth-cardoso-e-tema-de-reuniao-entre-prefeitura-e-governo-do-estado/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Gestão]]></category>
<category><![CDATA[Hospital]]></category>
<category><![CDATA[Ruth]]></category>
<category><![CDATA[Cardoso]]></category>
<category><![CDATA[É]]></category>
<category><![CDATA[Tema]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:18:24 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130721</guid>
<description><![CDATA[Após diversas queixas relacionadas à Organização Social Viva Rio, responsável pela administração do Hospital Regional Ruth Cardoso (HRRC), a administração municipal e a Secretaria de Estado da Saúde se reuniram na unidade para alinhar informações e compreender o funcionamento do hospital. O encontro ocorreu na tarde de terça-feira, 16, e teve como foco principal a situação do quadro de profissionais e do setor de Recursos Humanos da unidade, com destaque para pendências no sistema eSocial que impactam parte dos trabalhadores.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Após diversas queixas relacionadas à Organização Social Viva Rio, responsável pela administração do Hospital Regional Ruth Cardoso (HRRC), a administração municipal e a Secretaria de Estado da Saúde se reuniram na unidade para alinhar informações e compreender o funcionamento do hospital. O encontro ocorreu na tarde de terça-feira, 16, e teve como foco principal a situação do quadro de profissionais e do setor de Recursos Humanos da unidade, com destaque para pendências no sistema eSocial que impactam parte dos trabalhadores. A empresa informou que a contratação de profissionais para áreas críticas está em fase finalização, e também foi discutida a preparação do hospital para a alta temporada de verão, visando atender à demanda crescente por serviços de saúde.</strong><br/><br/>Durante a reunião, a prefeitura solicitou mais agilidade nos diagnósticos dos pacientes para reduzir a demora nos atendimentos e as filas de espera no HRRC. A Secretaria de Estado da Saúde (SES) ressaltou que o hospital está passando por ajustes internos, com um levantamento detalhado das especialidades e dimensionamento das equipes para garantir o atendimento de média complexidade. A SES também está trabalhando na implementação de um novo modelo de gestão para a região, focando na reorganização administrativa e otimização do atendimento conforme as especialidades mapeadas. Participaram do encontro autoridades como a prefeita Juliana Pavan e representantes da SES e da administração municipal, além de membros da Viva Rio, que assumiu a gestão do HRRC em 8 de dezembro, com um investimento previsto de mais de R$ 533 milhões ao longo de 60 meses, incluindo recursos para adequações e custeio operacional. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F12%2FWhatsApp-Image-2025-12-18-at-06.33.55-1-320x240.jpeg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Praias de Balneário Camboriú passam a contar com 70 novos fiscais durante a alta temporada]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/praias-de-balneario-camboriu-passam-a-contar-com-70-novos-fiscais-durante-a-alta-temporada/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[Praias]]></category>
<category><![CDATA[Balneário]]></category>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Passam]]></category>
<category><![CDATA[Contar]]></category>
<category><![CDATA[Novos]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:14:28 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130719</guid>
<description><![CDATA[Novos fiscais de posturas começam a atuar nas praias de Balneário Camboriú a partir desta quinta-feira, 18, com o objetivo de intensificar a fiscalização ao longo da Praia Central e das praias agrestes durante a temporada de verão. A ação é realizada com a contratação temporária de 70 profissionais, que se juntam aos cerca de 20 fiscais efetivos já em atividade no município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Novos fiscais de posturas começam a atuar nas praias de Balneário Camboriú a partir desta quinta-feira, 18, com o objetivo de intensificar a fiscalização ao longo da Praia Central e das praias agrestes durante a temporada de verão. A ação é realizada com a contratação temporária de 70 profissionais, que se juntam aos cerca de 20 fiscais efetivos já em atividade no município. Os fiscais terão como foco a fiscalização do comércio, verificação de alvarás, ocupações irregulares na faixa de areia e prestação de serviços, além de prestar apoio às ações de abordagem social.</strong><br/><br/>Os novos fiscais foram selecionados por meio de processo seletivo público e passaram por capacitação antes de iniciar suas atividades. Durante a temporada de verão, a fiscalização também será estendida para as ruas da cidade, aumentando a presença do poder público em áreas de maior circulação de moradores e turistas. A coordenação das equipes será integrada à central de monitoramento da Guarda Municipal, permitindo o acompanhamento conjunto das ocorrências e o uso das câmeras de vigilância já existentes. Essa medida se faz necessária devido ao aumento do fluxo de visitantes no verão, período em que a cidade costuma experimentar uma maior demanda por fiscalização e ordenamento dos espaços públicos.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem com mandado por tráfico é preso em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/homem-com-mandado-por-trafico-e-preso-em-bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:06:55 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=318610</guid>
<description><![CDATA[Um homem com mandado de prisão por tráfico de drogas foi detido em Balneário Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Deputado estadual e equipe permanecem retidos durante abordagem no Morro dos Cavalos]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/deputado-estadual-fica-impedido-de-sair-apos-abordagem-de-indigenas-no-morro-dos-cavalos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 13:05:06 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=318606</guid>
<description><![CDATA[Parlamentar e sua equipe ficaram cerca de duas horas retidos durante gravação sobre o túnel na BR-101 no Morro dos Cavalos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem é preso por maus-tratos após arrastar cão em caminhão em Blumenau]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/homem-e-preso-apos-arrastar-cao-por-cerca-de-1-km-em-blumenau/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:45:05 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172889</guid>
<description><![CDATA[Um homem foi preso em flagrante por maus-tratos a animal após arrastar um cão amarrado na parte traseira de um caminhão por cerca de um quilômetro em Blumenau.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem é preso em Blumenau por importunação sexual na Velha Central]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/homem-e-preso-na-velha-central-apos-mostrar-partes-intimas-para-vizinhas-da-sacada-do-apartamento/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:41:13 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130684</guid>
<description><![CDATA[Um homem de 30 anos foi detido após ser denunciado por exibir partes íntimas da sacada de seu apartamento no bairro Velha Central, em Blumenau.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motociclista morre após acidente na SC-410; motorista é investigado por dirigir embriagado]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/motociclista-morre-apos-acidente-na-sc-410-e-motorista-e-investigado-por-dirigir-bebado/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:39:44 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=318599</guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 43 anos morreu após um acidente na SC-410 envolvendo uma motocicleta e um automóvel. O motorista do está sendo investigado por suspeita de dirigir sob efeito de álcool.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[cai em ribanceira de 15 metros e motorista é hospitalizado em Blumenau]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/veiculo-cai-em-ribanceira-de-15-metros-e-motorista-e-hospitalizado-em-blumenau/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:39:15 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130705</guid>
<description><![CDATA[Um motorista foi hospitalizado após o que conduzia cair em uma ribanceira de aproximadamente 15 metros em Blumenau.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Acidente entre motocicleta e autopropelido paralisa desfile de Natal na Avenida Atlântica]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/acidente-entre-motocicleta-e-autopropelido-paralisa-desfile-de-natal-na-avenida-atlantica/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 18 Dec 2025 12:37:25 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130706</guid>
<description><![CDATA[O desfile do Viva o Natal BC foi interrompido por aproximadamente cinco minutos na noite de quarta-feira, 17, devido a um acidente envolvendo uma motocicleta e um equipamento autopropelido, ocorrido na Avenida Atlântica, em Balneário Camboriú. O incidente ocorreu durante a escolta do desfile, quando a organização do evento comunicou a ocorrência à guarnição dos Agentes de Trânsito, próximo à Praça Almirante Tamandaré.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>