<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 12:36:03 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Motociclista é flagrado ao passar sem pagar pedágio na BR-101 em Porto Belo]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/video-mostra-motociclista-furando-pedagio/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 12:24:21 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326773]]></guid>
    <description><![CDATA[Um motociclista foi registrado ao passar sem efetuar o pagamento no pedágio localizado na BR-101, em Porto Belo, no sentido Itapema.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu no trecho da rodovia que atende a região de Porto Belo.</p>
<p>Imagens mostram o motociclista desviando da cobrança estabelecida no local.</p>
<p>A ação configura infração às normas de trânsito vigentes na rodovia federal.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Seis pessoas são presas e sete motocicletas recuperadas após furto em Itajaí]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/forcas-de-seguranca-prendem-seis-e-recuperam-sete-motos-apos-furto-em-itajai/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 12:02:17 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326742]]></guid>
    <description><![CDATA[Seis indivíduos foram detidos após invadirem uma concessionária e furtarem motocicletas na madrugada em Itajaí.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Um grupo invadiu uma concessionária durante a madrugada e fugiu pilotando motocicletas que estavam com a chave na ignição.</p>
<p>As forças de segurança realizaram a prisão de seis pessoas envolvidas no furto.</p>
<p>Sete motocicletas foram recuperadas durante a ação policial.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Acúmulo de entulho em via pública preocupa moradores no bairro Badenfurt, Blumenau]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/lixao-a-ceu-aberto-moradores-denunciam-acumulo-de-entulho-no-badenfurt-em-blumenau/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 12:01:09 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132880]]></guid>
    <description><![CDATA[Moradores do bairro Badenfurt, em Blumenau, relatam o acúmulo irregular de entulho na Rua Theodoro Nuss, gerando preocupação com o descarte inadequado de resíduos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Na Rua Theodoro Nuss, moradores identificaram um ponto de descarte irregular de lixo, onde são encontrados sofás velhos, restos de mobília, pneus e utensílios domésticos.</p>
<p>O acúmulo de materiais tem causado o surgimento de água parada no local, o que pode representar riscos à saúde pública.</p>
<p>Veículos como caçambas e caminhonetes realizam descartes frequentes no local, enquanto catadores de recicláveis recolhem parte do material.</p>
<p>A coleta especial de resíduos em Blumenau é realizada por uma empresa contratada, que atende a cidade dividida em 33 setores, com passagem do caminhão três vezes ao ano em cada setor.</p>
<p>O descarte deve ser feito em frente ao imóvel, em área de circulação pública, e no período previsto para a coleta, já que os coletores não entram nos imóveis.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Mãe e filha ficam feridas após deslizamento atingir na SC-112]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/mae-e-filha-ficam-feridas-apos-deslizamento/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 11:57:18 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326749]]></guid>
    <description><![CDATA[Um deslizamento de terra atingiu um na SC-112, em Rio Rufino, deixando mãe e filha feridas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O deslizamento ocorreu em uma área próxima à rodovia SC-112, em Rio Rufino.</p>
<p>Um carro com mãe e filha foi atingido pelo deslizamento de terra.</p>
<p>As duas ficaram feridas e receberam atendimento médico.</p>
<p>As circunstâncias que levaram ao deslizamento ainda estão sendo avaliadas.</p>
<p>O trânsito na SC-112 foi afetado temporariamente devido ao incidente.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
