<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 23:38:30 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Idoso morre após trafegar na contramão e provocar acidente na BR-101 em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/idoso-de-76-anos-morre-ao-trafegar-na-contramao-em-plena-br-101-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 23:26:25 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173364]]></guid>
    <description><![CDATA[Um acidente envolvendo três veículos na BR-101, em Santa Rosa do Sul, resultou na morte de um idoso de 76 anos na tarde desta terça-feira.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu por volta das 14h47 no km 44 Sul da rodovia, quando um Fiat Palio trafegava na contramão no sentido Sul.</p>
<p>Durante o trajeto irregular, o Palio colidiu lateralmente com um Peugeot, cujo motorista de 31 anos sofreu ferimentos leves.</p>
<p>Em seguida, o Fiat colidiu frontalmente com um Ford Fiesta, conduzido por um homem de 60 anos, que ficou preso às ferragens e foi encaminhado ao hospital em estado gravíssimo.</p>
<p>O condutor do Palio não resistiu aos ferimentos e teve a morte constatada no local do acidente.</p>
<p>Equipes da concessionária da rodovia, do Corpo de Bombeiros e da Polícia Rodoviária Federal atuaram no atendimento, resgate, controle do tráfego e procedimentos legais.</p>
<p>Após a remoção dos veículos e das vítimas, o local foi liberado para os encaminhamentos finais pela concessionária e pela Polícia Rodoviária Federal.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Operação Calçada Livre em Criciúma recolhe 350 propagandas irregulares]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/calcada-livre-criciuma/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 23:26:21 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320957]]></guid>
    <description><![CDATA[A operação realizada em Criciúma retirou 350 itens de publicidade das vias públicas para assegurar a acessibilidade e o cumprimento da legislação municipal.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A ação faz parte do programa Calçada Livre Criciúma, que visa garantir o uso adequado dos espaços públicos.</p>
<p>Os materiais recolhidos estavam instalados de forma irregular, obstruindo a passagem e comprometendo a acessibilidade.</p>
<p>A iniciativa reforça o compromisso com a organização urbana e o respeito às normas municipais.</p>
<p>Medidas como essa buscam promover um ambiente mais seguro e acessível para todos os cidadãos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Prefeitura de Criciúma divulga cronograma especial para serviços públicos durante festas de fim de ano]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/servicos-publicos-criciuma/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 23:26:21 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320953]]></guid>
    <description><![CDATA[A Prefeitura de Criciúma estabeleceu um cronograma especial para o funcionamento dos serviços públicos durante o período das festas de Natal e Ano Novo.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O cronograma visa organizar o atendimento à população durante os dias festivos.</p>
<p>Alguns serviços terão funcionamento alterado para garantir o atendimento necessário.</p>
<p>A medida busca equilibrar a prestação dos serviços com o descanso dos servidores.</p>
<p>Detalhes específicos sobre os horários e serviços afetados foram divulgados pela administração municipal.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Ampliação do Posto Avançado do Corpo de Bombeiros é entregue em Criciúma]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/corpo-de-bombeiros-ampliacao-rio-maina/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 23:25:48 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320962]]></guid>
    <description><![CDATA[O Posto Avançado do Corpo de Bombeiros no Distrito de Rio Maina, em Criciúma, passou por ampliação e foi entregue à comunidade.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A ampliação do Posto Avançado do Corpo de Bombeiros no Distrito de Rio Maina foi concluída e entregue à população local.</p>
<p>A estrutura visa melhorar o atendimento e a capacidade operacional dos bombeiros na região.</p>
<p>O investimento busca fortalecer a segurança e a resposta a emergências em Criciúma.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem é resgatado após queda em cisterna em Itajaí]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/homem-e-resgatado-apos-cair-em-cisterna-em-itajai/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 23:19:14 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320971]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem foi resgatado após cair em uma cisterna na cidade de Itajaí. A vítima estava consciente no momento do resgate.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O homem apresentava suspeita de fraturas nas pernas após a queda. Equipes de emergência foram acionadas para realizar o resgate.</p>
<p>O resgate ocorreu com o apoio de profissionais especializados para garantir a segurança da vítima.</p>
<p>Após o resgate, a vítima foi encaminhada para atendimento médico para avaliação e tratamento das lesões.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Edital para Plataforma é Publicado]]></title>
    <link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/23/edital-plataforma-56/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 23:02:51 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://horadeportobelo.com.br/?p=20488]]></guid>
    <description><![CDATA[Foi divulgado um edital relacionado à plataforma em Porto Belo.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O edital estabelece as diretrizes para a utilização e gestão da plataforma.</p>
<p>O documento detalha os requisitos e procedimentos para participação.</p>
<p>Interessados devem observar os prazos e condições especificados no edital.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Paralisação nos Correios completa sete dias e afeta serviços em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/paralisacao-nos-correios-completa-sete-dias-e-afeta-servicos-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 22:45:01 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320965]]></guid>
    <description><![CDATA[A paralisação dos trabalhadores dos Correios completa uma semana em Santa Catarina, impactando a prestação de serviços no estado.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A greve atinge uma parcela significativa do efetivo em algumas cidades de Santa Catarina, comprometendo a operação local dos Correios.</p>
<p>A empresa mantém parte dos trabalhadores em atividade para tentar minimizar os efeitos da paralisação.</p>
<p>Os serviços postais e de encomendas apresentam atrasos em diversas regiões do estado.</p>
<p>A situação tem gerado transtornos para usuários que dependem dos serviços dos Correios em Santa Catarina.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
