<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 05 Dec 2025 17:11:06 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Caminhão é flagrado abastecendo embarcação irregularmente em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/caminhao-e-flagrado-abastecendo-embarcacao-irregularmente-no-centro-de-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Trânsito]]></category>
<category><![CDATA[Caminhão]]></category>
<category><![CDATA[É]]></category>
<category><![CDATA[Flagrado]]></category>
<category><![CDATA[Abastecendo]]></category>
<category><![CDATA[Embarcação]]></category>
<category><![CDATA[Irregularmente]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 17:02:13 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129202</guid>
<description><![CDATA[Um caminhão da marca Ford, modelo Cargo 712, foi autuado na manhã da última quarta-feira, dia 4, por estacionar em fila dupla enquanto realizava o abastecimento de uma embarcação na Rua 4500, localizada no Centro de Balneário Camboriú. A infração de trânsito foi flagrada pelos Agentes de Trânsito por volta das 8h30, que foram acionados para verificar a irregularidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um caminhão da marca Ford, modelo Cargo 712, foi autuado na manhã da última quarta-feira, dia 4, por estacionar em fila dupla enquanto realizava o abastecimento de uma embarcação na Rua 4500, localizada no Centro de Balneário Camboriú. A infração de trânsito foi flagrada pelos Agentes de Trânsito por volta das 8h30, que foram acionados para verificar a irregularidade. A prática configura desrespeito às normas de segurança para o comércio e transporte de combustíveis.</strong><br/><br/>Além da autuação de trânsito, uma intimação foi emitida no local e o caso será encaminhado para análise dos fiscais de posturas, que tomarão as providências complementares necessárias. Conforme a Resolução ANP nº 938/2022, o abastecimento de embarcações deve ser realizado somente por transportadores-revendedores-retalhistas autorizados, seguindo regras ambientais e operacionais específicas. A norma também permite o abastecimento em marinas e iates clubes com postos náuticos regulamentados, visando garantir a segurança e controle de impactos ambientais.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Camboriú anuncia que IPTU passará a ser totalmente digital a partir de 2026]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/camboriu-anuncia-que-iptu-passara-a-ser-totalmente-digital-a-partir-de-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 16:37:10 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129198</guid>
<description><![CDATA[A partir de 2026, os moradores de Camboriú não receberão mais o tradicional carnê do Imposto Predial e Territorial Urbano (IPTU) em suas residências. A mudança foi anunciada pela Secretaria de Finanças do município, que informou que o imposto será emitido exclusivamente em formato digital.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Moradores do Estaleiro reclamam de atrasos e cobram melhorias no transporte de Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/moradores-do-estaleiro-reclamam-de-atrasos-e-cobram-melhorias-no-transporte-de-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 16:17:10 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129194</guid>
<description><![CDATA[Uma série de reclamações sobre o transporte coletivo de Balneário Camboriú tem sido reportada à Rádio Menina nas últimas semanas. Os relatos abordam atrasos, superlotação e problemas na frota da Auto Viação Suzano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[‘Escolhi ser mãe’: moradora de Tijucas decide empreender e abre loja de moda circular]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/economia/escolhi-ser-mae-moradora-de-tijucas-decide-empreender-e-abre-loja-de-moda-circular/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 15:47:07 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171690</guid>
<description><![CDATA[A loja Vai e Vem Zayrinha, localizada em Tijucas, lançou uma campanha especial de fim de ano que tem chamado a atenção das famílias da região. A cada R$ 50 em compras, os clientes recebem um cupom para concorrer a quatro ingressos do Parque Aventura Jurássica, em Balneário Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Tijucas terá Guarda Municipal, anuncia prefeito após ataque em Itapema: ‘resposta exemplar’]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/tijucas-tera-guarda-municipal-anuncia-prefeito-apos-ataque-em-itapema-resposta-exemplar/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 14:57:23 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171720</guid>
<description><![CDATA[O prefeito de Tijucas, Maickon Sgrott, anunciou nesta quinta-feira (4) a criação da Guarda Municipal no município, como resposta aos episódios de violência registrados na BR-101, em Itapema, onde uma briga entre torcidas organizadas resultou em feridos e 10 torcedores detidos. O comunicado foi feito em pronunciamento oficial, destacando a necessidade urgente de uma estrutura própria de segurança para proteger os moradores de Tijucas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Copa 2026: Intêligencia Artificial simula sorteio dos grupos; Brasil terá caminho tranquilo na primeira fase]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/copa-2026-inteligencia-artificial-simula-sorteio-dos-grupos-brasil-tera-caminho-tranquilo-na-primeira-fase/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 14:51:25 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129175</guid>
<description><![CDATA[A Copa do Mundo de 2026 está tomando forma com o aumento para 48 seleções e a nova configuração de 12 grupos. O sorteio simulado pela equipe revelou as equipes distribuídas entre as chaves do Mundial, que será realizado nos Estados Unidos, México e Canadá.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Identificados: veja quem são os torcedores presos por ataque brutal em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/identificados-veja-quem-sao-os-torcedores-presos-por-ataque-brutal-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 13:23:32 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171707</guid>
<description><![CDATA[Um ataque violento entre torcidas organizadas na manhã de quinta-feira (4) em Itapema (SC) evoluiu para um caso de tentativa de homicídio, roubo e vandalismo, de acordo com informações oficiais da Polícia Militar de Santa Catarina. O incidente ocorreu no km 148 da BR-101 e resultou na condução de 10 torcedores do Santos Futebol Clube à Delegacia, incluindo um menor de idade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Vereador propõe criação de cartões para priorizar o embarque de moradores no transporte gratuito de BC]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/vereador-propoe-criacao-de-cartoes-para-priorizar-o-embarque-de-moradores-no-transporte-gratuito-de-bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 12:53:15 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129144</guid>
<description><![CDATA[O vereador Guilherme Cardoso, do Partido Liberal (PL), apresentou uma indicação à Prefeitura de Balneário Camboriú propondo a criação de dois cartões digitais destinados aos usuários do BC Bus: um para residentes locais e outro para turistas. A proposta visa organizar o fluxo nos ônibus, aumentar a segurança no transporte gratuito e priorizar o acesso dos moradores à cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motorista que provocou tragédia em Tijucas é solta em audiência de custódia]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/motorista-que-provocou-tragedia-em-tijucas-e-solta-em-audiencia-de-custodia/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 12:17:56 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171701</guid>
<description><![CDATA[A motorista envolvida no acidente que resultou na morte do motociclista Robson Dias da Silva, de 20 anos, na noite do último domingo, 30, em Tijucas, foi liberada após audiência de custódia realizada na manhã de segunda-feira, 1º. A condutora, que não teve seu nome divulgado por ainda não ter sido formalmente indiciada, foi presa em flagrante por se recusar a realizar o teste do bafômetro e apresentar sinais de embriaguez.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[POLÍCIA CIVIL INVESTIGA CONFRONTO ENTRE TORCIDAS ORGANIZADAS NA BR]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/05/policia-civil-investiga-confronto-entre-torcidas-organizadas-na-br-101-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 11:50:05 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20240</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina, por meio da Delegacia de Itapema, está investigando a confusão ocorrida entre integrantes de duas torcidas organizadas na manhã desta quinta-feira (04/12), na BR-101, altura do km 148, em Itapema. A ocorrência foi inicialmente atendida pela Polícia Rodoviária Federal (PRF) e pela Polícia Militar (PM) por volta das 11h30, após um grupo de torcedores do Santos interceptar o ônibus que transportava torcedores do Internacional, resultando em um confronto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>