<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
  >

<channel>
	<title>Evo Web News</title>
	<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
	<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
	<lastBuildDate>Fri, 12 Dec 2025 15:12:11 GMT</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>

	<image>
		<url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
		<title>Evo Web News</title>
		<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
		<width>32</width>
		<height>32</height>
	</image>
	<item>
		<title><![CDATA[Problemas em obra interrompem abastecimento de água em bairro de Porto Belo]]></title>
		<link>https://visornoticias.com.br/bairro-de-porto-belo-tem-abastecimento-de-agua-prejudicado-devido-a-problema-na-rede/</link>
		<comments>https://visornoticias.com.br/bairro-de-porto-belo-tem-abastecimento-de-agua-prejudicado-devido-a-problema-na-rede/#respond</comments>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 14:22:33 +0000</pubDate>
		<category><![CDATA[Região]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=315941</guid>

		<description><![CDATA[Moradores do bairro em Porto Belo enfrentam falta de água após danos na rede causados por obras de instalação de gás na Rua Rudy Arnaldo Hintz, afetando o fornecimento local.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>O abastecimento de água em um bairro de Porto Belo foi prejudicado nesta semana devido a um problema na rede decorrente de obras para implantação de gás na Rua Rudy Arnaldo Hintz.</p><p>Durante os trabalhos, houve danos na estrutura da rede de distribuição de água, o que provocou interrupção no fornecimento para os moradores da região. A concessionária responsável já foi acionada para realizar os reparos necessários.</p><p>O incidente afetou diretamente a rotina dos moradores, que ficaram sem acesso ao abastecimento por tempo indeterminado enquanto as equipes atuam para solucionar o problema.</p><p>Autoridades locais recomendam que a população fique atenta aos comunicados oficiais para acompanhar a retomada do serviço e adotem medidas de economia de água, contribuindo para amenizar os impactos até a normalização do fornecimento.</p>]]></content:encoded>
		<wfw:commentRss>https://visornoticias.com.br/bairro-de-porto-belo-tem-abastecimento-de-agua-prejudicado-devido-a-problema-na-rede/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	</item>

	<item>
		<title><![CDATA[Discussão por aluguel termina em morte a tiros em Blumenau]]></title>
		<link>https://jornalrazao.com/seguranca/dono-de-kitnet-mata-inquilino-em-blumenau-apos-discussao-por-aluguel-atrasado/</link>
		<comments>https://jornalrazao.com/seguranca/dono-de-kitnet-mata-inquilino-em-blumenau-apos-discussao-por-aluguel-atrasado/#respond</comments>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 14:19:59 +0000</pubDate>
		<category><![CDATA[Região]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172353</guid>

		<description><![CDATA[Um homem de 38 anos foi morto a tiros na noite de quinta-feira em Blumenau, após uma discussão sobre aluguel atrasado em uma kitnet no bairro Fortaleza. O suspeito segue foragido e a polícia investiga as circunstâncias do crime.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>O homicídio ocorreu por volta da noite de quinta-feira em uma servidão na Rua Edmundo Goldacker, bairro Fortaleza, em Blumenau, no Vale do Itajaí. A vítima, identificada como Joel Ramos de Morais, de 38 anos, foi encontrada com ferimentos de arma de fogo.</p><p>Segundo relatos de moradores, uma discussão envolvendo Joel e o proprietário do imóvel, Johannes Winter Neto, teve início durante o dia, motivada pelo atraso no pagamento do aluguel. Alguns moradores confirmaram ter ouvido a briga pouco antes dos disparos.</p><p>Quando a Polícia Militar chegou ao local, Joel estava caído e ferido. Equipes do Corpo de Bombeiros e do SAMU realizaram manobras de reanimação, mas ele não resistiu aos ferimentos. Foram encontrados dois tiros, um no ombro esquerdo e outro no abdômen.</p><p>Na cena do crime, a polícia apreendeu um revólver calibre .38 com três cápsulas deflagradas, além de uma faca de cozinha próxima ao corpo da vítima. As autoridades também encontraram munição e coldre no apartamento do suspeito Johannes, que não foi localizado e é considerado foragido.</p><p>Na manhã do mesmo dia, Johannes havia registrado boletim de ocorrência relatando supostas ameaças feitas por Joel, descrevendo variações de humor e problemas com álcool por parte do inquilino, e mencionando até a possibilidade de transtorno mental.</p><p>A Polícia Civil, com o apoio da Polícia Científica, está responsável pelas investigações e analisando evidências recolhidas para esclarecer a dinâmica do crime e a motivação exata. O caso segue sob apuração, com a busca pelo suspeito em andamento.</p>]]></content:encoded>
		<wfw:commentRss>https://jornalrazao.com/seguranca/dono-de-kitnet-mata-inquilino-em-blumenau-apos-discussao-por-aluguel-atrasado/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	</item>

	<item>
		<title><![CDATA[Motorista embriagado causa acidente com ciclista na Marginal Oeste em Balneário Camboriú]]></title>
		<link>https://portalmenina.com.br/motorista-embriagado-se-envolve-em-acidente-com-ciclista-na-marginal-oeste-em-balneario-camboriu/</link>
		<comments>https://portalmenina.com.br/motorista-embriagado-se-envolve-em-acidente-com-ciclista-na-marginal-oeste-em-balneario-camboriu/#respond</comments>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 14:05:22 +0000</pubDate>
		<category><![CDATA[Região]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129980</guid>

		<description><![CDATA[Um motorista sob efeito de álcool atingiu um ciclista na Marginal Oeste, esquina com a Rua Canelinha, em Balneário Camboriú, na noite de quinta-feira (11). Apesar da gravidade aparente, o ciclista sofreu apenas ferimentos leves e não precisou ser hospitalizado.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>O acidente aconteceu por volta das 21h, envolvendo um Jeep Compass e um ciclista que trafegava pela Marginal Oeste. Segundo a Guarda Municipal, o motorista recusou o teste do bafômetro no local.</p><p>Imagens feitas por testemunhas mostram o veículo com uma roda destruída e danos à estrutura da ciclovia, indicando a força da colisão. Apesar disso, o ciclista teve apenas ferimentos leves e não necessitou de atendimento médico emergencial.</p><p>O carro foi rapidamente removido pela concessionária Arteris e encaminhado ao pátio conveniado da BC Trânsito. A Guarda Municipal prestou apoio durante toda a ocorrência, garantindo a segurança no local e o fluxo do trânsito na região.</p><p>Este episódio reforça a importância da direção responsável nas vias de Balneário Camboriú, especialmente em áreas com alta circulação de ciclistas e pedestres, como as marginais que cortam o Litoral Norte de Santa Catarina.</p>]]></content:encoded>
		<wfw:commentRss>https://portalmenina.com.br/motorista-embriagado-se-envolve-em-acidente-com-ciclista-na-marginal-oeste-em-balneario-camboriu/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	</item>

	<item>
		<title><![CDATA[Motorista de aplicativo invade casa e tenta estupro em Itajaí; suspeito é preso em operação rápida da PM]]></title>
		<link>https://jornalrazao.com/seguranca/obcecado-por-passageira-motorista-de-app-invade-casa-e-tenta-estupra-la-em-itajai/</link>
		<comments>https://jornalrazao.com/seguranca/obcecado-por-passageira-motorista-de-app-invade-casa-e-tenta-estupra-la-em-itajai/#respond</comments>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 13:51:34 +0000</pubDate>
		<category><![CDATA[Região]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172350</guid>

		<description><![CDATA[Uma jovem de 26 anos reagiu a uma tentativa de estupro dentro de sua casa no bairro Limoeiro, em Itajaí, na noite de quarta-feira (10). O agressor, motorista de aplicativo que já havia atendido a vítima, foi localizado e detido pela Polícia Militar poucas horas após o crime.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>O ataque ocorreu por volta das 22h, quando a mulher foi surpreendida na cozinha de sua residência por um homem armado com uma faca. Ele entrou pelo portão dos fundos, que estava aberto, e anunciou a ação, ameaçando matá-la caso não aceitasse manter relações sexuais. A vítima foi levada até a sala, conseguiu se defender com uma faca e feriu o agressor no rosto, mas foi golpeada nas mãos e na perna durante a luta.</p><p>Desistindo do estupro, o suspeito ainda tentou roubar um celular iPhone 15 e fugiu ao saber que familiares da vítima chegariam em breve. Mesmo ferida, a jovem enviou uma mensagem de socorro para uma prima, que prestou auxílio até a chegada da Polícia Militar.</p><p>Imediatamente acionada, a PM iniciou buscas em conjunto com unidades de Brusque, onde o autor foi encontrado com ferimentos compatíveis e portando a arma usada no crime. Identificado como Raygison Vasconcelos, ele foi detido e encaminhado à Central de Plantão Policial de Itajaí.</p><p>Na delegacia, o homem, natural de Manaus, admitiu a invasão e o roubo, alegando ter realizado uma corrida para a vítima anteriormente e motivado pela obsessão. A Polícia Civil continua as investigações e realizou a apreensão da faca usada no ataque.</p><p>O caso reforça a importância da rápida resposta policial e colaboração entre corporações para garantir a segurança dos moradores da região do Litoral Norte catarinense.</p>]]></content:encoded>
		<wfw:commentRss>https://jornalrazao.com/seguranca/obcecado-por-passageira-motorista-de-app-invade-casa-e-tenta-estupra-la-em-itajai/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	</item>

	<item>
		<title><![CDATA[Polícia apreende quase 22 kg de drogas em kitnet no bairro Espinheiros, Itajaí]]></title>
		<link>https://portalmenina.com.br/kitnet-vira-alvo-de-operacao-e-policia-apreende-quase-22-kg-de-maconha-cocaina-e-ecstasy-em-itajai/</link>
		<comments>https://portalmenina.com.br/kitnet-vira-alvo-de-operacao-e-policia-apreende-quase-22-kg-de-maconha-cocaina-e-ecstasy-em-itajai/#respond</comments>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 13:42:17 +0000</pubDate>
		<category><![CDATA[Região]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129973</guid>

		<description><![CDATA[Em operação no bairro Espinheiros, Itajaí, a Polícia Militar encontrou quase 22 kg de maconha, além de cocaína e ecstasy, guardados em uma kitnet, após denúncias sobre tráfico em prostíbulos da região.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Uma ação da Polícia Militar na tarde desta quinta-feira (11) resultou na apreensão de um grande volume de drogas em uma kitnet localizada no bairro Espinheiros, próximo à Rodovia Jorge Lacerda, em Itajaí.</p><p>Por volta das 17h40, equipes atenderam denúncias que apontavam um homem distribuindo entorpecentes em prostíbulos da região, utilizando uma motocicleta Honda CG preta.</p><p>Durante as rondas, os policiais identificaram o endereço indicado pelos moradores e localizaram a motocicleta estacionada em frente ao conjunto de kitnets, com o portão aberto. O suspeito foi avistado no pátio demonstrando nervosismo e tentando esconder algo.</p><p>Na abordagem, foi encontrado um torrão de maconha e dinheiro. Questionado, ele confessou possuir mais drogas na residência e autorizou a entrada da polícia.</p><p>Na kitnet, foram apreendidos 21,014 kg de maconha, 898 g de cocaína, 30 g de skunk, cinco comprimidos de ecstasy, além de duas balanças de precisão, três celulares, uma faca com resíduos de droga e um caderno com anotações que indicam a movimentação do tráfico.</p><p>A motocicleta utilizada para o transporte das drogas também foi apreendida, não só pelo envolvimento no crime como também por pendências administrativas.</p><p>O homem foi preso e encaminhado à delegacia de Itajaí, onde seguirá à disposição da Polícia Civil.</p><p>Este tipo de flagrante reforça a atuação das forças de segurança na região do Litoral Norte catarinense, contribuindo para o combate ao tráfico de drogas e a manutenção da segurança pública local.</p>]]></content:encoded>
		<wfw:commentRss>https://portalmenina.com.br/kitnet-vira-alvo-de-operacao-e-policia-apreende-quase-22-kg-de-maconha-cocaina-e-ecstasy-em-itajai/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	</item>

	<item>
		<title><![CDATA[Homem de 38 anos é morto a tiros após discussão por aluguel em Blumenau]]></title>
		<link>https://visornoticias.com.br/homem-e-morto-a-tiros-apos-discussao-em-sc/</link>
		<comments>https://visornoticias.com.br/homem-e-morto-a-tiros-apos-discussao-em-sc/#respond</comments>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 14:25:45 +0000</pubDate>
		<category><![CDATA[Região]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=315939</guid>

		<description><![CDATA[Um homem de 38 anos foi assassinado a tiros após uma desavença relacionada a aluguel no bairro Fortaleza, em Blumenau. A Polícia Civil investiga o caso e busca pelo suspeito do crime.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>O crime ocorreu no bairro Fortaleza, em Blumenau, onde a vítima de 38 anos foi baleada após uma discussão envolvendo questões de aluguel. Testemunhas acionaram a polícia e o socorro, que chegou ao local rapidamente.</p><p>A vítima não resistiu aos ferimentos e morreu no local. A Motivação da briga está sendo investigada, mas a principal linha de apuração aponta para um conflito financeiro relacionado a valores de aluguel.</p><p>A Polícia Civil já abriu inquérito e está realizando diligências para identificar e localizar o autor dos disparos. Até o momento, o suspeito não foi encontrado.</p><p>O caso gerou preocupação na comunidade local, que acompanha as investigações. A polícia orienta quem tiver informações relevantes a procurar as autoridades para colaborar com o esclarecimento do crime.</p>]]></content:encoded>
		<wfw:commentRss>https://visornoticias.com.br/homem-e-morto-a-tiros-apos-discussao-em-sc/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	</item>

	<item>
		<title><![CDATA[Polícia prende líder do núcleo feminino de organização criminosa em Criciúma]]></title>
		<link>https://visornoticias.com.br/lider-do-nucleo-feminino-criminoso-e-presa/</link>
		<comments>https://visornoticias.com.br/lider-do-nucleo-feminino-criminoso-e-presa/#respond</comments>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 13:34:01 +0000</pubDate>
		<category><![CDATA[Região]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=315929</guid>

		<description><![CDATA[A Polícia Civil realizou a prisão de uma mulher de 46 anos, apontada como líder do núcleo feminino de uma organização criminosa em Criciúma, acusada de praticar punições violentas, incluindo agressões e raspagem de cabelo.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Em uma ação recente, a Polícia Civil de Criciúma deteve uma mulher de 46 anos suspeita de comandar o núcleo feminino de um grupo criminoso na região. De acordo com as investigações, ela aplicava punições internas que envolviam agressões físicas e a raspagem de cabelo das vítimas.</p><p>A prisão faz parte de um esforço continuado das forças de segurança para desarticular organizações que operam no Sul de Santa Catarina e represente ameaça à segurança local. O trabalho contribui para reduzir a violência e aumentar a sensação de segurança na comunidade.</p><p>Embora a ocorrência tenha sido registrada em Criciúma, a ação repercute no estado como um alerta à atuação das polícias no combate a estruturas criminosas que impactam diversas cidades, inclusive no Litoral Norte. A investigação continua em andamento para identificar outras pessoas envolvidas e mapear a abrangência das atividades do grupo.</p>]]></content:encoded>
		<wfw:commentRss>https://visornoticias.com.br/lider-do-nucleo-feminino-criminoso-e-presa/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	</item>

	<item>
		<title><![CDATA[Polícia Civil prende mulher líder de núcleo feminino de facção em Santa Catarina]]></title>
		<link>https://visornoticias.com.br/mulher-apontada-como-lider-de-nucleo-feminino-de-faccao-e-presa-em-santa-catarina/</link>
		<comments>https://visornoticias.com.br/mulher-apontada-como-lider-de-nucleo-feminino-de-faccao-e-presa-em-santa-catarina/#respond</comments>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 13:20:54 +0000</pubDate>
		<category><![CDATA[Região]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=315926</guid>

		<description><![CDATA[Durante operação em Santa Catarina, a Polícia Civil prendeu uma mulher apontada como líder de um núcleo feminino de facção criminosa, responsável por aplicar punições internas com violência, incluindo agressões e raspagem de cabelo.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>A ação que resultou na prisão ocorreu em Santa Catarina e teve como alvo a liderança do núcleo feminino de uma facção criminosa. Segundo as investigações da Polícia Civil, a mulher coordenava punições dentro do grupo, que envolviam agressões físicas e práticas humilhantes, como a raspagem de cabelo das integrantes.</p><p>Essa liderança interna é uma das formas como facções organizam e mantêm o controle sobre suas integrantes, impondo regra e disciplina por meio da violência.</p><p>Operações como essa reforçam o combate ao crime organizado na região, que também envolve outras cidades do Litoral Norte de Santa Catarina, como Balneário Camboriú e Itajaí, onde a presença dessas organizações tem impactado a segurança pública.</p><p>A Polícia Civil mantém o trabalho de investigação e ações de repressão para desarticular grupos criminosos e preservar a segurança da população local.</p>]]></content:encoded>
		<wfw:commentRss>https://visornoticias.com.br/mulher-apontada-como-lider-de-nucleo-feminino-de-faccao-e-presa-em-santa-catarina/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	</item>

	<item>
		<title><![CDATA[26ª edição da campanha Natal sem Fome entrega 43 toneladas de alimentos em Blumenau]]></title>
		<link>https://portalmenina.com.br/campanha-natal-sem-fome-chega-a-26a-edicao-e-realiza-entregas-em-blumenau/</link>
		<comments>https://portalmenina.com.br/campanha-natal-sem-fome-chega-a-26a-edicao-e-realiza-entregas-em-blumenau/#respond</comments>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 13:20:37 +0000</pubDate>
		<category><![CDATA[Região]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129967</guid>

		<description><![CDATA[Blumenau celebra a 26ª edição da campanha Natal sem Fome, que arrecadou 43 toneladas de alimentos para famílias em situação de vulnerabilidade, fortalecendo a solidariedade local no fim de ano.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>O Rotary Hermann Blumenau e o CTG Fogo de Chão realizaram, nesta sexta-feira (12), a entrega das cestas arrecadadas na 26ª edição da campanha Natal sem Fome. A ação distribuiu 43 toneladas de alimentos para famílias em vulnerabilidade na cidade.</p><p>Desde o início da iniciativa, já são cerca de 800 toneladas de alimentos distribuídas em Blumenau, consolidando a campanha como uma das mais relevantes em apoio social na região.</p><p>O objetivo principal da campanha é arrecadar cestas básicas por meio de doações para garantir alimento e dignidade a moradores carentes durante a temporada natalina.</p><p>De acordo com Sérgio Fernando Hess de Souza, um dos coordenadores da ação, o transporte dos alimentos do depósito até os locais de entrega conta com o apoio do 23º Batalhão de Infantaria. Os alimentos são então distribuídos pelos padrinhos da ação diretamente às famílias beneficiadas.</p><p>Esta tradição demonstra o engajamento da comunidade blumenauense em promover solidariedade e cuidado, especialmente em um momento tão significativo como o Natal.</p>]]></content:encoded>
		<wfw:commentRss>https://portalmenina.com.br/campanha-natal-sem-fome-chega-a-26a-edicao-e-realiza-entregas-em-blumenau/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	</item>

	<item>
		<title><![CDATA[Ministério Público de SC avalia legalidade de multa a usuários de drogas em público]]></title>
		<link>https://jornalrazao.com/politica/apos-denuncia-do-pt-mp-vai-avaliar-se-sc-pode-seguir-multando-maconheiros/</link>
		<comments>https://jornalrazao.com/politica/apos-denuncia-do-pt-mp-vai-avaliar-se-sc-pode-seguir-multando-maconheiros/#respond</comments>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 13:08:58 +0000</pubDate>
		<category><![CDATA[Região]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172347</guid>

		<description><![CDATA[O Ministério Público de Santa Catarina abriu procedimento para analisar a constitucionalidade da lei estadual que aplica multa a pessoas flagradas usando drogas em locais públicos, após denúncia da vereadora Carla Ayres (PT) questionar o alinhamento da norma com decisões do STF.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>O Ministério Público de Santa Catarina (MPSC) instaurou uma investigação para verificar se a Lei Estadual 18.987/2024, que prevê multa administrativa a usuários de drogas flagrados em espaços públicos, está em conformidade com a Constituição Federal.</p><p>A apuração teve início após representação da vereadora Carla Ayres (PT), de Florianópolis, que manifestou preocupação sobre o possível conflito da lei com recentes decisões do Supremo Tribunal Federal (STF), que descriminalizou o porte de maconha para uso pessoal dentro de certos parâmetros.</p><p>A legislação, aprovada pela Assembleia Legislativa e sancionada pelo governador Jorginho Mello, estabelece multas destinadas a ações de prevenção e combate ao uso de drogas. No entanto, Carla Ayres argumenta que a norma estadual contraria o posicionamento do STF ao adotar uma medida punitiva em vez de políticas voltadas para a saúde pública.</p><p>Além da análise preliminar, o MPSC pode propor uma Ação Direta de Inconstitucionalidade (ADI) no Tribunal de Justiça de Santa Catarina, caso identifique vícios na norma. O processo não tem prazo para conclusão e poderá resultar na suspensão ou revogação da lei, caso seja considerado incompatível com a Constituição.</p><p>Para os municípios do Litoral Norte catarinense, como Balneário Camboriú, Itajaí e Penha, onde o uso de espaços públicos é intenso durante a alta temporada, a decisão do Ministério Público pode impactar na abordagem e fiscalização de usuários de entorpecentes, influenciando diretamente a rotina das equipes de segurança e saúde pública.</p>]]></content:encoded>
		<wfw:commentRss>https://jornalrazao.com/politica/apos-denuncia-do-pt-mp-vai-avaliar-se-sc-pode-seguir-multando-maconheiros/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	</item>

	</channel>
</rss>