<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 30 Dec 2025 22:36:05 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Moradores de Brusque enfrentam alagamentos na avenida Primeiro de Maio durante obras de macrodrenagem]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/geral/alagamentos-avenida-primeiro-de-maio-obras-macrodrenagem-brusque/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 22:22:43 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173933]]></guid>
    <description><![CDATA[Avenida Primeiro de Maio, em Brusque, registrou alagamentos intensos durante as chuvas de fim de ano, mesmo com obras de macrodrenagem em andamento há mais de dois anos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As obras de macrodrenagem na avenida Primeiro de Maio têm como objetivo reduzir os impactos das cheias em uma das regiões mais afetadas por enxurradas na cidade. Iniciadas em junho de 2023, os trabalhos ainda não foram concluídos, com previsão de término para o primeiro semestre de 2026.</p>
<p>Cerca de 64% da etapa conhecida como Tunnel Liner, que permite escavações subterrâneas com menor impacto na superfície, já foi executada. A fase de execução das galerias de concreto, que exige a retirada do asfalto, está com aproximadamente 29% concluída.</p>
<p>Atualmente, os trabalhos estão concentrados no trecho entre a Dokassa e o Senai, com previsão de avanço em direção à curva de acesso à rua José Wanka. Durante as chuvas recentes, moradores relataram que o escoamento da água ainda não apresentou melhora significativa.</p>
<p>A administração municipal atribui os atrasos a problemas técnicos relacionados à complexidade do solo, como presença de rochas e material argiloso instável, além de interferências em redes subterrâneas existentes. Um engenheiro civil foi designado para elaborar relatórios técnicos que orientem as próximas etapas.</p>
<p>Os trabalhos foram interrompidos no dia 23 de dezembro e devem ser retomados em 2 de janeiro, com a avenida Primeiro de Maio totalmente interditada até 31 de janeiro para acelerar a execução das obras durante o período de férias escolares.</p>
<p>Em um trecho entre o Senai e a rua Gustavo Halfpap, foi realizada a perfilagem da pista e aplicada uma camada provisória de asfalto para reduzir poeira e melhorar as condições de tráfego. A pavimentação definitiva será feita após a conclusão total da drenagem.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Casal e duas crianças são resgatados após ficarem ilhados em rio durante cabeça d’água em Joinville]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/casal-criancas-resgatados-ilhados-rio-cabeca-dagua-joinville/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 22:08:41 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173930]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma família foi resgatada após ficar ilhada em um rio devido a uma cabeça d’água no bairro Rio Bonito, em Joinville.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu na tarde de terça-feira, quando o nível do rio localizado nos fundos do Restaurante Tia Martha subiu rapidamente em decorrência de chuvas intensas em áreas mais altas da bacia.</p>
<p>A força da correnteza impediu o retorno seguro da família, composta por um casal e duas crianças, que ficaram isolados na região.</p>
<p>Equipes de resgate foram acionadas e utilizaram cordas e coletes salva-vidas para realizar a retirada dos envolvidos, devido ao risco elevado apresentado pela correnteza.</p>
<p>Todos foram resgatados com segurança e não houve registro de feridos durante a operação.</p>
<p>O caso destaca os riscos associados a temporais e a elevação súbita do nível de rios, especialmente em áreas próximas a cursos d’água.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Cinco irmãos são adotados juntos na Serra Catarinense]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/cinco-irmaos-sao-adotados-juntos-e-encontram-nova-familia-na-serra-catarinense/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 22:05:02 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322466]]></guid>
    <description><![CDATA[Cinco irmãos foram adotados em conjunto na Serra Catarinense, em um caso raro no Judiciário local.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A adoção conjunta dos cinco irmãos foi confirmada pela Vara da Infância de Lages.</p>
<p>O processo garantiu que as crianças permanecessem unidas, sem separação.</p>
<p>O caso representa uma situação incomum no sistema judiciário catarinense.</p>
<p>A nova família passa a cuidar dos irmãos na região da Serra Catarinense.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Helicóptero realiza resgate no Costão do Moçambique, em Florianópolis]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/helicoptero-arcanjo-faz-resgate-no-costao-do-mocambique-em-florianopolis/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 21:35:59 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322448]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem foi resgatado de uma área de risco no Norte da Ilha de Santa Catarina com apoio aéreo.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O resgate ocorreu no Costão do Moçambique, região conhecida por sua vegetação densa e terrenos acidentados.</p>
<p>O homem ficou preso em uma área considerada de risco, o que dificultou o acesso terrestre.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros utilizou um helicóptero para realizar a retirada com segurança.</p>
<p>A operação aérea foi fundamental para o sucesso do resgate, garantindo agilidade e segurança.</p>
<p>Após o resgate, o homem foi encaminhado para atendimento médico.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
