<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 07 Nov 2025 19:30:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Itajaí realiza Dia D de combate à dengue neste sábado]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/itajai-realiza-dia-d-de-combate-a-dengue-neste-sabado/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Itajaí]]></category>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<category><![CDATA[Realiza]]></category>
<category><![CDATA[Dia]]></category>
<category><![CDATA[D]]></category>
<category><![CDATA[Combate]]></category>
<category><![CDATA[Dengue]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 19:23:46 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126172</guid>
<description><![CDATA[A Secretaria Municipal de Saúde de Itajaí realizará no sábado, dia 8, o Dia D de combate à dengue, em comemoração ao Dia Nacional de Combate à Dengue e ao mosquito Aedes aegypti. A ação, em parceria com o grupo de escoteiros do bairro Imaruí, tem como propósito eliminar possíveis focos de proliferação, orientar a população e reforçar as medidas de prevenção à doença.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Secretaria Municipal de Saúde de Itajaí realizará no sábado, dia 8, o Dia D de combate à dengue, em comemoração ao Dia Nacional de Combate à Dengue e ao mosquito Aedes aegypti. A ação, em parceria com o grupo de escoteiros do bairro Imaruí, tem como propósito eliminar possíveis focos de proliferação, orientar a população e reforçar as medidas de prevenção à doença. Um total de 40 agentes de endemias e escoteiros visitarão residências das 8h às 12h, com ponto de encontro na Rua Arnoldo Lopes Gonzaga, 250, no bairro Barra do Rio, para inspecionar e eliminar locais propícios à reprodução do mosquito. Em caso de condições climáticas desfavoráveis, a atividade poderá ser suspensa. Segundo o coordenador do Programa da Dengue de Itajaí, Lúcio Vieira, é essencial intensificar os cuidados devido à chegada do verão e às condições climáticas favoráveis à proliferação do mosquito.</strong><br/><br/>O Aedes aegypti é vetor de doenças como dengue, zika e chikungunya, com um ciclo de desenvolvimento que varia de sete a dez dias em condições adequadas. Casos graves de dengue podem levar a complicações como sangramentos, dificuldades respiratórias e falência de órgãos. A Prefeitura de Itajaí tem implementado desde novembro um cronograma de ações preventivas, incluindo atividades em instituições de ensino, mutirões de limpeza e orientações à comunidade, visando combater a propagação do mosquito transmissor. (<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bem]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bem-vindos-a-canario-empresa-brasileira-cria-game-inspirado-em-balneario-camboriu-e-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 18:58:56 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126158</guid>
<description><![CDATA[A cidade de Balneário Camboriú será transformada em um cenário digital nos games. A startup brasileira 2nibble está desenvolvendo o jogo de mundo aberto "IMPUNES", inspirado nas paisagens urbanas e naturais da cidade catarinense.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>