<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Wed, 07 Jan 2026 12:36:17 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Jovem morre em acidente na BR-101 em Itajaí]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/identificada-jovem-morta-em-acidente-na-br/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 12:21:27 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324546]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma jovem de 18 anos morreu em um acidente envolvendo uma motocicleta e uma carreta na BR-101 em Itajaí.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A vítima estava na garupa da motocicleta no momento da colisão com a carreta na rodovia.</p>
<p>O acidente resultou na morte da jovem, que foi identificada posteriormente.</p>
<p>As circunstâncias que levaram à colisão ainda estão sendo apuradas pelas autoridades competentes.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Denúncia de venda de atestados médicos em Santa Catarina é investigada]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/empresario-denuncia-suposta-venda-de-atestados-medicos-em-santa-catarina/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 12:15:12 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324553]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma clínica médica em Santa Catarina está sob investigação após denúncia de emissão irregular de atestados médicos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A denúncia aponta que a clínica estava fechada na data em que os atestados foram emitidos.</p>
<p>O Conselho Regional de Medicina de Santa Catarina iniciou uma apuração sobre o caso.</p>
<p>As autoridades avaliam a autenticidade dos documentos e as circunstâncias da emissão.</p>
<p>O caso envolve possíveis irregularidades que podem comprometer a validade dos atestados.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Rompimento de rede compromete abastecimento de água em Porto Belo]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/rompimento-afeta-abastecimento-de-agua/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 12:09:56 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324554]]></guid>
    <description><![CDATA[O fornecimento de água no bairro Jardim Dourado, em Porto Belo, apresenta baixa pressão devido ao rompimento de uma rede.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente afetou a distribuição de água na região do bairro Jardim Dourado.</p>
<p>Moradores enfrentam redução na pressão da água desde o ocorrido.</p>
<p>Equipes técnicas atuam para identificar o ponto de ruptura e realizar os reparos necessários.</p>
<p>A normalização do abastecimento dependerá da conclusão dos serviços de manutenção.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Aposta de Santa Catarina acerta os 15 números da Lotofácil e recebe prêmio de mais de R$ 535 mil]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/aposta-de-sc-crava-os-15-numeros-da-lotofacil-e-divide-premio-milionario/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 12:07:17 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324551]]></guid>
    <description><![CDATA[Um jogo simples realizado em Santa Catarina acertou todas as dezenas do concurso 3580 da Lotofácil, resultando em um prêmio superior a R$ 535 mil.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O apostador de Santa Catarina acertou as 15 dezenas sorteadas no concurso 3580 da Lotofácil.</p>
<p>O prêmio recebido pela aposta ultrapassou R$ 535 mil.</p>
<p>O valor corresponde à divisão do prêmio milionário entre os ganhadores do concurso.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Decoração e atrações de Natal permanecem abertas no Parque Vila Germânica até domingo]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/decoracao-e-atracoes-de-natal-seguem-abertas-no-parque-vila-germanica-ate-domingo/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 11:50:42 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132341]]></guid>
    <description><![CDATA[A programação natalina no Parque Vila Germânica, em Blumenau, segue com atividades e atrações disponíveis ao público até o dia 11 de janeiro.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Vila de Natal está aberta diariamente das 8h à meia-noite, oferecendo decoração temática e opções de lazer para todas as idades.</p>
<p>A Casa do Papai Noel recebe visitantes de segunda a sexta-feira, das 17h às 21h45, e aos finais de semana, das 10h às 21h45.</p>
<p>Oficinas de artesanato, o Mercado de Natal e a praça de alimentação funcionam em horários similares, com venda de produtos artesanais e alimentos.</p>
<p>O parque de diversões opera durante as férias escolares, com brinquedos como roda-gigante, carrossel e carrinho bate-bate, aberto de segunda a sexta-feira das 17h às 22h, e aos finais de semana das 10h às 22h.</p>
<p>A programação cultural acontece no palco do Setor 2 às 20h, com apresentações musicais previstas até o dia 11 de janeiro.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Incêndio em residência na Serra de Santa Catarina deixa três mortos]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/tragedia-na-serra-incendio-mata-casal-e-filha-adolescente-durante-a-madrugada/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 11:50:08 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174555]]></guid>
    <description><![CDATA[Um incêndio ocorrido na madrugada em Painel, na Serra de Santa Catarina, resultou na morte de três pessoas, incluindo um casal e a filha adolescente.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O fogo teve início por volta das 2h30 em uma casa de madeira localizada na Rua Major Serafim, no centro de Painel. A residência onde o incêndio começou tinha cerca de 150 metros quadrados.</p>
<p>As vítimas foram encontradas carbonizadas dentro do imóvel principal, que fazia parte de um terreno com três casas. Entre os mortos estão um homem de 36 anos, sua companheira e a filha do casal, de 17 anos.</p>
<p>As chamas se espalharam rapidamente e atingiram as outras duas casas no mesmo terreno. Moradores de outras residências conseguiram deixar o local antes que o fogo se alastrasse.</p>
<p>Bombeiros utilizaram aproximadamente 12 mil litros de água para controlar o incêndio, que foi extinto após várias horas de trabalho. Uma quarta casa vizinha teve parte da lateral atingida, mas estava desocupada no momento.</p>
<p>A área foi isolada para os procedimentos legais e equipes da Polícia Científica realizaram perícia para apurar as causas do incêndio. A Polícia Militar e a Polícia Civil também atuaram na ocorrência.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Mulher de 25 anos morre após agressão em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/mulher-espancada-pelo-ex-companheiro-morre-no-hospital-em-santa-catarina/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 11:40:32 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324540]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma mulher de 25 anos faleceu em hospital após ser agredida pelo ex-companheiro no estado de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A vítima havia registrado ameaças e solicitado medidas protetivas contra o agressor.</p>
<p>O ex-companheiro da mulher morreu após uma tentativa de suicídio.</p>
<p>As circunstâncias do caso estão sendo investigadas pelas autoridades locais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Incêndio provocado por explosão de botijão de gás destrói duas casas em Blumenau]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/homem-em-surto-explode-botijao-de-gas-e-incendeia-duas-casas-em-blumenau/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 11:19:05 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132330]]></guid>
    <description><![CDATA[Um incêndio causado pela explosão de um botijão de gás resultou na destruição total de duas residências em Blumenau. O incidente envolveu um homem de 32 anos que apresentava comportamento alterado no momento dos fatos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O homem danificou a mangueira de gás e provocou a explosão ao acender um fósforo, iniciando o incêndio que consumiu sua casa e uma residência vizinha.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros enfrentou dificuldades para combater as chamas devido ao difícil acesso ao local, situado no final de uma escadaria.</p>
<p>As equipes conseguiram impedir que o fogo atingisse outras três casas próximas, preservando essas residências.</p>
<p>O homem não sofreu ferimentos físicos, foi atendido pelo Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU) e encaminhado a um hospital sob escolta.</p>
<p>Após o atendimento, ele foi colocado sob custódia da Polícia Civil para responder pelos danos causados.</p>
<p>No combate ao incêndio, foram utilizados 14 mil litros de água, com apoio de um caminhão-pipa do Serviço Autônomo Municipal de Água e Esgoto (SAMAE).</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
