<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 10 Dec 2025 19:40:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Flamengo sofre, mas vence o Cruz Azul e tem páreo duro na semifinal do Intercontinental]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/flamengo-sofre-mas-vence-o-cruz-azul-e-tem-pareo-duro-na-semifinal-do-intercontinental/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE 1]]></category>
<category><![CDATA[Esporte]]></category>
<category><![CDATA[Flamengo]]></category>
<category><![CDATA[Sofre]]></category>
<category><![CDATA[Mas]]></category>
<category><![CDATA[Vence]]></category>
<category><![CDATA[Cruz]]></category>
<category><![CDATA[Azul]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 19:37:15 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129762</guid>
<description><![CDATA[O Flamengo assegurou sua vaga na semifinal do Intercontinental da Fifa 2025 ao derrotar o Cruz Azul, do México, nesta quarta-feira, 10, no Estádio Ahmad bin Ali, em Al Rayyan, no Qatar, por 2 a 1, em um confronto emocionante conhecido como Derby das Américas. A partida teve início com o Flamengo buscando impor seu ritmo, porém enfrentando dificuldades para superar a defesa adversária.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O Flamengo assegurou sua vaga na semifinal do Intercontinental da Fifa 2025 ao derrotar o Cruz Azul, do México, nesta quarta-feira, 10, no Estádio Ahmad bin Ali, em Al Rayyan, no Qatar, por 2 a 1, em um confronto emocionante conhecido como Derby das Américas. A partida teve início com o Flamengo buscando impor seu ritmo, porém enfrentando dificuldades para superar a defesa adversária. A equipe brasileira abriu o placar no primeiro tempo, aproveitando uma falha defensiva mexicana, com Arrascaeta recebendo passe de Piovi, driblando o goleiro Gudiño e finalizando para o gol. O Cruz Azul empatou com um belo gol de Jorge Sánchez.</strong><br/><br/>Na segunda etapa, o Rubro-Negro retornou mais organizado, criou mais oportunidades e conquistou a vitória com um belo gol de Arrascaeta, após assistência de Cebolinha, que tentou cruzar antes de finalizar por cobertura na saída do goleiro, garantindo o placar de 2 a 1 e a classificação para a semifinal. Com esse resultado, o Flamengo avança para a próxima fase do torneio, que será disputada no sábado, 13, enfrentando o Pyramids FC, do Egito, na Challenger Cup, semifinal da competição da Fifa, mantendo viva a esperança de conquistar mais um título internacional.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Ciclone em SC: criança escapa, mas cavalo morre eletrocutado no Vale do Rio Tijucas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/crianca-escapa-mas-cavalo-morre-eletrocutado/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 19:28:47 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172238</guid>
<description><![CDATA[Na tarde desta quarta-feira, dia 10, uma ocorrência envolvendo duas crianças e um cavalo mobilizou equipes de atendimento no bairro Papagaios, em Canelinha. O animal veio a óbito após receber uma descarga elétrica, porém as crianças não ficaram feridas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Apagão deixa mais de 16 mil unidades sem energia em Itajaí e Balneário Camboriú; ventos chegaram a 67 km/h]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/apagao-deixa-mais-de-16-mil-unidades-sem-energia-em-itajai-e-balneario-camboriu-ventos-chegaram-a-67-km-h/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 19:19:14 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129758</guid>
<description><![CDATA[Um apagão afetou a região de Itajaí na tarde desta quarta-feira, 10, deixando mais de 15 mil imóveis sem energia no município e outros 1,3 mil em Balneário Camboriú. A interrupção no fornecimento de energia ocorreu por volta das 14h40, coincidindo com rajadas de vento que atingiram 67 km/h.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Rádio Menina recebe moção de congratulação pelos seus 36 anos na Câmara de Vereadores de Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/radio-menina-recebe-mocao-de-congratulacao-pelos-seus-36-anos-na-camara-de-vereadores-de-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 18:37:18 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129738</guid>
<description><![CDATA[A Rádio Menina recebeu uma moção de congratulação da vereadora Inalda do Carmo (PSD) durante a sessão da Câmara de Vereadores de Camboriú, realizada na noite de terça-feira, 9. A vereadora destacou os 15 anos de atuação na emissora e ressaltou a importância do papel social desempenhado pela Rádio Menina na comunidade local, sendo reconhecida por sua credibilidade e trajetória na radiocomunicação regional em informação, serviço e entretenimento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Trabalhadores terão aumento de R$ 103 no salário mínimo em 2026]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/economia/salario-minimo-2026-reajuste-r1621/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 17:13:12 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">EWN::https://jornalrazao.com/?p=172206</guid>
<description><![CDATA[Governo confirma novo valor do salário mínimo para o próximo ano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú é selecionada pelo Novo PAC para construir nova Estação de Tratamento de Esgoto]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/balneario-camboriu-e-selecionada-pelo-novo-pac-para-construir-nova-estacao-de-tratamento-de-esgoto/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 17:07:10 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129717</guid>
<description><![CDATA[Balneário Camboriú, município localizado em Santa Catarina, foi confirmado nesta quarta-feira, 10, como um dos contemplados pelo Novo PAC, programa de investimentos do Governo Federal. O anúncio foi feito pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva e inclui o projeto apresentado pela Prefeitura, por meio da Empresa Municipal de Água e Saneamento (Emasa), para a implantação de uma nova Estação de Tratamento de Esgoto (ETE) modular.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú selecionada para construir nova Estação de Tratamento de Esgoto]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/balneario-camboriu-e-selecionada-pelo-novo-pac-para-construir-nova-estacao-de-tratamento-de-esgoto/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 17:07:10 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">EWN::https://portalmenina.com.br/?p=129717</guid>
<description><![CDATA[Balneário Camboriú está entre os municípios contemplados pelo Novo PAC para construção de ETE modular.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Defesa Civil aponta causa da falha no Dique Santa Clara em Blumenau]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/defesa-civil-aponta-causa-da-falha-no-bombeamento-do-dique-santa-clara-em-blumenau/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 16:55:08 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">EWN::https://portalmenina.com.br/?p=129714</guid>
<description><![CDATA[Defesa Civil de Blumenau identifica falha no dique Santa Clara como causa de alagamentos em bairro durante chuva intensa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[PM CUMPRE MANDADO DE PRISÃO EM ITAPEMA]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/10/pm-cumpre-mandado-de-prisao-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 16:50:34 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20311</guid>
<description><![CDATA[Na noite desta terça-feira (09), por volta das 23h, a guarnição do Pelotão de Patrulhamento Tático (PPT) realizou o cumprimento de um mandado de prisão no bairro Meia Praia, em Itapema. Segundo informações recebidas, um homem de 27 anos estava com mandado de prisão ativo pelo crime de tráfico de drogas (Art.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[PM PRENDE HOMEM POR TRÁFICO DE DROGAS E PORTE ILEGAL DE MUNIÇÃO]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/10/pm-prende-homem-por-trafico-de-drogas-e-porte-ilegal-de-municao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 16:46:32 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20306</guid>
<description><![CDATA[Na terça-feira (09), por volta das 18h, uma guarnição da Polícia Militar foi informada sobre um homem que estaria realizando tele-entrega de entorpecentes em um conjunto de casas de aluguel na Servidão das Calhas, no bairro Várzea, em Itapema. Após receber a denúncia, os policiais iniciaram diligências e localizaram uma residência nos fundos do terreno.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>