<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Thu, 08 Jan 2026 21:36:06 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Fiscalização interdita cozinha clandestina e apreende carrinhos irregulares em Florianópolis]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/fiscalizacao-interdita-cozinha-clandestina-e-apreende-carrinhos-irregulares-em-florianopolis/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 21:29:22 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325306]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma operação conjunta interditou uma cozinha clandestina e apreendeu carrinhos irregulares na orla de Florianópolis devido a falhas graves de higiene e armazenamento de alimentos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A fiscalização realizada na orla de Florianópolis identificou condições inadequadas de higiene em uma cozinha utilizada para preparo de alimentos.</p>
<p>Além da interdição da cozinha, foram apreendidos carrinhos que operavam de forma irregular no local.</p>
<p>As irregularidades encontradas envolviam o armazenamento inadequado dos alimentos, comprometendo a segurança alimentar.</p>
<p>A ação faz parte de um esforço para garantir o cumprimento das normas sanitárias e a segurança dos consumidores na região.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[AMOP convoca Assembleia Geral Extraordinária]]></title>
    <link>https://horadeportobelo.com.br/2026/01/08/amop-edital-de-convocacao-da-assembleia-geral-extraordinaria/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 21:25:07 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://horadeportobelo.com.br/?p=20635]]></guid>
    <description><![CDATA[A Associação dos Municípios do Oeste de Santa Catarina (AMOP) anunciou a convocação de uma Assembleia Geral Extraordinária.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Assembleia Geral Extraordinária foi convocada para tratar de assuntos relevantes à associação e aos municípios associados.</p>
<p>A reunião tem como objetivo discutir temas de interesse coletivo e deliberar sobre questões administrativas.</p>
<p>A data, horário e local da assembleia serão comunicados aos membros da AMOP.</p>
<p>A participação dos representantes municipais é fundamental para as decisões que impactam a região.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Corpo de empresário desaparecido em acidente com moto aquática é encontrado em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://horadeportobelo.com.br/2026/01/08/apos-4-dias-de-buscas-intensas-corpo-de-empresario-e-encontrado-pelas-equipes-do-cbmsc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 21:09:44 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://horadeportobelo.com.br/?p=20631]]></guid>
    <description><![CDATA[Após quatro dias de buscas, o corpo de um empresário de 35 anos foi localizado próximo à orla da praia do Estaleirinho, em Balneário Camboriú, no Litoral Norte de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O empresário estava desaparecido desde a noite do dia 4 de janeiro, quando sofreu um acidente com uma moto aquática na região do Caixa D’Aço, em Balneário Camboriú.</p>
<p>Durante o acidente, duas pessoas caíram da embarcação e não conseguiram retornar a ela. Uma das vítimas foi resgatada com vida ainda na mesma noite, a cerca de 400 metros da costa.</p>
<p>As buscas foram conduzidas pelo Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina, que coordenou uma operação integrada envolvendo equipes terrestres, marítimas e aéreas, incluindo o uso de helicópteros, drones com câmeras térmicas e cães farejadores.</p>
<p>A operação contou também com o apoio da Marinha do Brasil e de voluntários civis, mobilizando recursos especializados para a varredura em trilhas, costões e áreas de mata próximas ao local do acidente.</p>
<p>O corpo foi encontrado na tarde desta quinta-feira, 8, e a identidade será confirmada pela polícia científica.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem investigado por homicídios é preso em Itajaí ao deixar velório]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/homem-pgc-preso-durante-velorio-em-itajai/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 20:42:41 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174722]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 20 anos, suspeito de envolvimento em assassinatos e integrante de grupo criminoso, foi detido pela Polícia Civil ao sair de um velório em Itajaí.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A prisão ocorreu no cemitério do bairro Fazenda, quando o suspeito deixava o velório de um conhecido. Ele estava foragido da Justiça e era monitorado por policiais no local.</p>
<p>Durante a abordagem, o homem tentou fugir, mas foi alcançado e detido na avenida Sete de Setembro, em frente ao cemitério. Ele é investigado por pelo menos dois homicídios registrados em Itajaí no ano anterior.</p>
<p>Um dos crimes ocorreu no bairro Cidade Nova, envolvendo uma vítima atingida por disparos de pistola calibre 9 milímetros. O outro homicídio também aconteceu em via pública no município.</p>
<p>O suspeito teria sido contratado por membros do grupo criminoso para executar rivais. Após a prisão, foi encaminhado ao presídio local, onde permanece à disposição da Justiça.</p>
<p>Os corpos de duas pessoas que morreram em confronto com a Polícia Militar do Paraná foram trazidos para Itajaí para velório e sepultamento. O confronto ocorreu na cidade de Palmeira, região metropolitana de Curitiba.</p>
<p>Durante a ação policial, os suspeitos teriam atirado contra os agentes e foram baleados. As armas utilizadas foram apreendidas no local.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Assalto a agência bancária mobiliza forças de segurança em Benedito Novo]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/assalto-a-banco-em-sc-mobiliza-forcas/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 20:35:57 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174724]]></guid>
    <description><![CDATA[Dois assaltantes armados roubaram uma agência da cooperativa de crédito Cressol no Centro de Benedito Novo, no Vale do Itajaí, na tarde desta quinta-feira.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Os criminosos renderam dois funcionários durante o abastecimento do cofre da agência. Ninguém ficou ferido durante a ação.</p>
<p>Os assaltantes fugiram em uma motocicleta preta sem placa. Um deles estava armado com arma curta e o outro com arma longa.</p>
<p>Há suspeitas de que veículos de apoio tenham sido usados na fuga, mas essa informação ainda não foi confirmada.</p>
<p>As buscas envolvem guarnições da Polícia Militar e o helicóptero Águia, com foco em uma área de mata de difícil acesso próxima a uma reserva indígena que abrange várias regiões.</p>
<p>A investigação está em andamento e novas informações serão divulgadas</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
