<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 01 Nov 2025 19:51:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Saiba qual cidade catarinense desbancou Balneário Camboriú e Itapema nas vendas de imóveis novos]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/saiba-qual-cidade-catarinense-desbancou-balneario-camboriu-e-itapema-nas-vendas-de-imoveis-novos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[Destaque]]></category>
<category><![CDATA[Saiba]]></category>
<category><![CDATA[Qual]]></category>
<category><![CDATA[Cidade]]></category>
<category><![CDATA[Catarinense]]></category>
<category><![CDATA[Desbancou]]></category>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 18:53:26 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125437</guid>
<description><![CDATA[Porto Belo, localizada no Litoral Norte de Santa Catarina, foi a cidade brasileira com o maior volume de vendas de imóveis novos em 2021, de acordo com informações da plataforma de Inteligência de Mercado da DWV, especializada no ramo imobiliário. Esse desempenho evidencia o crescimento do município, que tem se destacado como um dos principais centros do mercado imobiliário nacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Porto Belo, localizada no Litoral Norte de Santa Catarina, foi a cidade brasileira com o maior volume de vendas de imóveis novos em 2021, de acordo com informações da plataforma de Inteligência de Mercado da DWV, especializada no ramo imobiliário. Esse desempenho evidencia o crescimento do município, que tem se destacado como um dos principais centros do mercado imobiliário nacional.</strong><br/><br/>Os dados apontam que Porto Belo se destaca no cenário nacional como um polo em ascensão no setor imobiliário, atraindo investidores e compradores em busca de novas oportunidades. A região tem sido alvo de atenção devido ao aumento significativo nas transações imobiliárias, refletindo a confiança dos consumidores no mercado local.<br/><br/>A tendência de crescimento do mercado imobiliário em Porto Belo demonstra a consolidação da cidade como um polo atrativo para investimentos no setor, impulsionando a economia local e fortalecendo a sua posição no cenário nacional. Fonte: Portal Menina<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Pescador some misteriosamente e é encontrado morto às margens de rio em Santa Catarina]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/pescador-some-misteriosamente-e-e-encontrado-morto-as-margens-de-rio/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 18:47:50 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168244</guid>
<description><![CDATA[O corpo de um pescador desaparecido foi encontrado por volta das 11h30 por outros pescadores que participavam das buscas às margens de um rio em Santa Catarina. A descoberta ocorreu após o pescador ter sumido misteriosamente, levando seus colegas a iniciarem uma operação de busca.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Trio é condenado após matar colega com mais de 30 facadas em Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/trio-e-condenado-apos-matar-colega-com-mais-de-30-facadas-em-santa-catarina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 18:27:09 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=299758</guid>
<description><![CDATA[Três indivíduos foram condenados por homicídio após desentendimento, resultando na morte de um colega em Santa Catarina. O crime ocorreu em data não especificada, e as penas aplicadas variam de 20 a 30 anos em regime fechado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Casal de motociclistas fica gravemente ferido em acidente na Transbeto, em Penha]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/casal-sofre-acidente-apos-perder-controle-em-curva-na-transbeto-em-penha/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 18:22:11 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168236</guid>
<description><![CDATA[Um casal de motociclistas ficou gravemente ferido após perder o controle em uma curva na rodovia Transbeto, em Penha. O acidente ocorreu recentemente, resultando em ferimentos graves para ambos os envolvidos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Incêndio em apartamento mobiliza 14 bombeiros e provoca evacuação de prédio em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/incendio-em-apartamento-mobiliza-14-bombeiros-e-provoca-evacuacao-de-predio-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 17:56:53 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=299755</guid>
<description><![CDATA[Um incêndio em um apartamento mobilizou 14 bombeiros e provocou a evacuação de um prédio em Santa Catarina. O fogo teve início na cozinha do imóvel e foi controlado pelo Sistema Hidráulico Preventivo do edifício, evitando a propagação das chamas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homens decidem conversar no meio da rua em SC e o inesperado acontece: ‘não vi o caminhão’]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/homens-decidem-conversar-no-meio-da-rua-e-inesperado-acontece/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 17:56:40 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168227</guid>
<description><![CDATA[Dois homens foram flagrados parados no meio da via, em Santa Catarina, enquanto conversavam. O inusitado ocorreu quando um deles afirmou não ter visto um caminhão se aproximando.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Cemitério da Barra tem horário estendido no fim de semana de Finados em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/cemiterio-da-barra-tem-horario-estendido-no-fim-de-semana-de-finados-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[Cemitério]]></category>
<category><![CDATA[Barra]]></category>
<category><![CDATA[Tem]]></category>
<category><![CDATA[Horário]]></category>
<category><![CDATA[Estendido]]></category>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 17:53:21 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125433</guid>
<description><![CDATA[O Cemitério Municipal da Barra, localizado em Balneário Camboriú, terá seu horário de funcionamento estendido neste fim de semana devido ao feriado de Finados. Nos dias 1º e 2 de novembro, o cemitério estará aberto das 7h às 18h, buscando atender à demanda de visitantes que desejam prestar homenagens aos seus entes queridos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O Cemitério Municipal da Barra, localizado em Balneário Camboriú, terá seu horário de funcionamento estendido neste fim de semana devido ao feriado de Finados. Nos dias 1º e 2 de novembro, o cemitério estará aberto das 7h às 18h, buscando atender à demanda de visitantes que desejam prestar homenagens aos seus entes queridos.</strong><br/><br/>A medida visa possibilitar que um maior número de pessoas tenha acesso ao local durante o feriado de Finados, facilitando a visita e as homenagens aos falecidos. Com o horário estendido, os visitantes terão mais tempo para dedicar suas lembranças e preces aos entes queridos sepultados no cemitério da Barra.<br/><br/>É importante ressaltar que a extensão do horário de funcionamento do Cemitério Municipal da Barra em Balneário Camboriú ocorre em função da demanda esperada para o feriado de Finados, proporcionando um ambiente propício para as homenagens e momentos de recordação. Fonte: Portal Menina<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Caminhão com carga de laranjas em decomposição é apreendido em Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/01/caminhao-com-carga-de-laranjas-em-decomposicao-e-apreendido-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Policial]]></category>
<category><![CDATA[Caminhão]]></category>
<category><![CDATA[Carga]]></category>
<category><![CDATA[Laranjas]]></category>
<category><![CDATA[Decomposição]]></category>
<category><![CDATA[Apreendido]]></category>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 17:47:49 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19843</guid>
<description><![CDATA[O Governo de Porto Belo, através da Fundação do Meio Ambiente (FAMAP), apreendeu um caminhão com carga de laranjas em decomposição. A ação ocorreu no município de Porto Belo, em data não especificada, com o objetivo de combater o descarte irregular de resíduos orgânicos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O Governo de Porto Belo, através da Fundação do Meio Ambiente (FAMAP), apreendeu um caminhão com carga de laranjas em decomposição. A ação ocorreu no município de Porto Belo, em data não especificada, com o objetivo de combater o descarte irregular de resíduos orgânicos.</strong><br/><br/>A apreensão do caminhão foi realizada pelas autoridades competentes após denúncias sobre o transporte de carga em condições inadequadas. A Fundação do Meio Ambiente (FAMAP) agiu em conformidade com as leis ambientais vigentes, visando preservar o equilíbrio e a saúde do ecossistema local.<br/><br/>A carga de laranjas em decomposição foi recolhida e destinada adequadamente, evitando possíveis impactos negativos ao meio ambiente. A ação demonstra o comprometimento das autoridades de Porto Belo com a fiscalização e a proteção ambiental na região. Fonte: Hora de Porto Belo.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Aneel mantém bandeira vermelha 1 e conta de luz segue mais cara em novembro]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/aneel-mantem-bandeira-vermelha-1-e-conta-de-luz-segue-mais-cara-em-novembro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 17:37:53 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=299751</guid>
<description><![CDATA[A Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel) decidiu manter a bandeira tarifária vermelha 1 para o mês de novembro. A justificativa da Aneel é o baixo nível de reservatórios e o aumento do uso de termelétricas, o que impacta diretamente no custo da energia elétrica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motorista de app é preso dirigindo carro furtado entre Itajaí e Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/motorista-de-app-e-preso-dirigindo-carro-furtado-entre-itajai-e-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Motorista]]></category>
<category><![CDATA[App]]></category>
<category><![CDATA[Preso]]></category>
<category><![CDATA[Dirigindo]]></category>
<category><![CDATA[Carro]]></category>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 17:23:06 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=299747</guid>
<description><![CDATA[Um motorista de aplicativo foi preso por receptação após ser interceptado enquanto dirigia um veículo com registro de furto entre as cidades de Itajaí e Balneário Camboriú. A prisão ocorreu nesta terça-feira, sem maiores detalhes sobre a identidade do condutor.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um motorista de aplicativo foi preso por receptação após ser interceptado enquanto dirigia um veículo com registro de furto entre as cidades de Itajaí e Balneário Camboriú. A prisão ocorreu nesta terça-feira, sem maiores detalhes sobre a identidade do condutor.</strong><br/><br/>O veículo em questão, que estava em circulação entre as duas cidades, foi identificado como furtado e levou à prisão do motorista de aplicativo. As autoridades não divulgaram informações adicionais sobre o caso, que segue em investigação para esclarecer os detalhes do ocorrido.<br/><br/>A prisão do motorista de aplicativo por receptação ao ser flagrado dirigindo um carro furtado entre Itajaí e Balneário Camboriú foi realizada sem incidentes, com a colaboração das autoridades locais. Mais informações sobre o desdobramento do caso serão divulgadas conforme avançarem as investigações. Fonte: Visor Notícias.<br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2FCarro-furtado-e-interceptado-e-recuperado-entre-Itajai-e-Balneario-Camboriu.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

</channel>
</rss>