<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 16 Dec 2025 15:30:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[“Teremos um grande show nacional no Carnaval em Balneário Camboriú”, afirma Juliana Pavan em coletiva de imprensa]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/teremos-um-grande-show-nacional-no-carnaval-em-balneario-camboriu-afirma-juliana-pavan-em-coletiva-de-imprensa/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cultura]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Teremos]]></category>
<category><![CDATA[Um]]></category>
<category><![CDATA[Grande]]></category>
<category><![CDATA[Show]]></category>
<category><![CDATA[Nacional]]></category>
<category><![CDATA[Carnaval]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 15:04:00 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130434</guid>
<description><![CDATA[Balneário Camboriú se prepara para receber um grande show nacional durante o Carnaval. A informação foi divulgada pela prefeita Juliana Pavan em coletiva de imprensa realizada nesta terça-feira, 16, onde foram apresentados os planos para a temporada de verão e Réveillon, abrangendo áreas como segurança, turismo, saúde e a Emasa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Balneário Camboriú se prepara para receber um grande show nacional durante o Carnaval. A informação foi divulgada pela prefeita Juliana Pavan em coletiva de imprensa realizada nesta terça-feira, 16, onde foram apresentados os planos para a temporada de verão e Réveillon, abrangendo áreas como segurança, turismo, saúde e a Emasa. A atração, que será de uma artista feminina de renome nacional, terá entrada gratuita, será aberta ao público e não utilizará recursos públicos. O local do show será na Praia Central, porém a data e o nome da artista ainda não foram revelados.</strong><br/><br/>Juliana Pavan explicou que a confirmação do show aconteceu pouco antes da coletiva, após articulação da Secretaria de Turismo. A prefeita ressaltou que o evento fará parte da programação oficial do Carnaval, que já inclui desfiles de blocos e outras atrações tradicionais. Questionada sobre o estilo musical ou a identidade da artista, Juliana manteve o suspense, apenas adiantando que não se trata da cantora Shakira. A expectativa é de que o show nacional traga uma movimentação significativa para a cidade durante o período carnavalesco, que já atrai um grande número de visitantes. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[PM viraliza com gargalhada após traficante ‘trapalhão’ levar a pior em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/pm-viraliza-com-gargalhada-apos-traficante-trapalhao-levar-a-pior-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 13:53:58 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172691</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar de Santa Catarina ganhou destaque em Balneário Camboriú após a prisão de um traficante em uma ação cinematográfica no bairro Nova Esperança. A ocorrência teve início durante um procedimento de trânsito, quando uma motocicleta com indícios de adulteração desobedeceu à ordem de parada de uma guarnição da ROCAM, acelerando bruscamente e colocando em risco a vida dos policiais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Tele]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/tele-entrega-de-drogas-foragidos-presos-e-apreensoes-em-sequencia-no-litoral-norte/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 12:40:48 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172684</guid>
<description><![CDATA[Forças de segurança realizaram ações distintas que resultaram em prisões por tráfico de drogas, cumprimento de mandados judiciais e apreensão de entorpecentes nos municípios do Litoral Norte de Santa Catarina. As ocorrências ocorreram entre a madrugada e a tarde dos últimos dias em Itapema, Bombinhas e São João Batista, além de uma prisão durante patrulhamento da Guarda Municipal na orla central.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mais uma tragédia anunciada: motorista bêbado atinge pai e filha em Itajaí]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/mais-uma-tragedia-anunciada-motorista-bebado-atinge-pai-e-filha-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 12:14:59 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172680</guid>
<description><![CDATA[Na noite desta segunda-feira (15), um caso de embriaguez ao volante resultou em prisão e vítimas feridas em Itajaí. Por volta das 21h45, um motorista de 52 anos foi detido em flagrante após se envolver em um acidente de trânsito na Avenida Paulo Cantídio da Silva, no bairro Santa Regina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem bêbado colide com motocicleta e deixa duas pessoas feridas em Itajaí; ele foi preso em flagrante]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/homem-bebado-colide-com-motocicleta-e-deixa-duas-pessoas-feridas-em-itajai-ele-foi-preso-em-flagrante/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 12:11:42 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130401</guid>
<description><![CDATA[Um condutor embriagado, de 52 anos, foi detido em flagrante após provocar um acidente de trânsito na Avenida Paulo Cantídio da Silva, no bairro Santa Regina, em Itajaí. O incidente ocorreu por volta das 21h45 de segunda-feira, 15.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Pescador de 67 anos morre enquanto pescava em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/pescador-de-67-anos-morre-enquanto-pescava-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 11:40:21 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172677</guid>
<description><![CDATA[Um pescador profissional de 67 anos faleceu durante uma pescaria na segunda-feira (15), em Itapema, no Litoral Norte de Santa Catarina. A vítima, identificada como Ailton, residente de Laguna, estava na cidade em um momento de lazer quando o incidente ocorreu.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Carro com para]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/carro-com-para-brisa-trincado-e-mais-de-r11-mil-em-debitos-e-apreendido-no-centro-de-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 11:22:29 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130395</guid>
<description><![CDATA[Durante uma abordagem realizada na segunda-feira, 15, na Rua Síria, em Balneário Camboriú, um veículo com mais de R$11 mil em débitos foi removido ao pátio. Equipes de fiscalização identificaram que o carro estava em mau estado de conservação, com o para-brisa trincado em diversos pontos, o que motivou a abordagem.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Patinetes elétricos estacionados irregularmente em calçadas são removidos após fiscalização]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/patinetes-eletricos-estacionados-irregularmente-em-calcadas-sao-removidos-apos-fiscalizacao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 11:00:01 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130391</guid>
<description><![CDATA[A fiscalização dos patinetes elétricos ofertados em Balneário Camboriú segue em andamento. Na segunda-feira, 15, aproximadamente oito patinetes elétricos foram apreendidos por estacionamento irregular na Avenida Brasil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bolsa de Empregos – 16/12/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bolsa-de-empregos-16-12-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 09:53:23 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130386</guid>
<description><![CDATA[**Vagas de emprego disponíveis em Itapema** Diversas oportunidades de emprego estão disponíveis na cidade de Itapema. Estão sendo procurados profissionais para diferentes funções, tais como auxiliar de serviços gerais, diarista, ajudante de operações, motorista de betoneira, mecânico, balanceiro para área de logística, estoquista, analista de departamento pessoal, assistente de recursos humanos, auxiliar de laboratório de concreto, atendente de café e operador de usina de concreto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[‘Chega de goteiras’: Tijutelhas vira referência após tempestades violentas em SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/economia/tempestades-sc-aumentam-procura-telhas-metalicas-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 16 Dec 2025 01:45:52 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172673</guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina tem enfrentado uma série de tempestades intensas, com ventos fortes e chuvas volumosas, resultando em danos significativos que se repetem em diversas cidades. Telhados arrancados, infiltrações em residências e famílias em busca de soluções emergenciais tornaram-se comuns em várias regiões do estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>