<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 01 Dec 2025 11:50:44 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Tragédia em Tijucas: motociclista morre após moto “entrar” em carro na BR]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/tragedia-em-tijucas-motociclista-morre-apos-moto-entrar-em-carro-na-br-101/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Tijucas]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Acidente]]></category>
<category><![CDATA[beatriz]]></category>
<category><![CDATA[Tragédia]]></category>
<category><![CDATA[Motociclista]]></category>
<category><![CDATA[Morre]]></category>
<category><![CDATA[Após]]></category>
<category><![CDATA[Moto]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 11:40:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171252</guid>
<description><![CDATA[Um grave acidente registrado na noite de domingo, 30, na BR-101, em Tijucas, resultou na morte do motociclista Robson Dias da Silva. A colisão ocorreu no km 163, sentido sul, próximo à Cerâmica Portobello, e provocou um cenário de destruição na pista.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um grave acidente registrado na noite de domingo, 30, na BR-101, em Tijucas, resultou na morte do motociclista Robson Dias da Silva. A colisão ocorreu no km 163, sentido sul, próximo à Cerâmica Portobello, e provocou um cenário de destruição na pista. Robson foi resgatado das ferragens pelo Corpo de Bombeiros Militar e encaminhado ao Hospital São José, em Tijucas, onde chegou em parada cardiorrespiratória devido ao impacto de alta cinemática. Apesar das tentativas de reanimação, ele não resistiu, vindo a óbito. A jovem que o acompanhava na moto, identificada como Beatriz por testemunhas, foi encontrada caída na pista e transferida para o Hospital Regional de São José devido à gravidade dos ferimentos.</strong><br/><br/>A equipe médica prestou atendimento à motorista do carro envolvido na colisão, que estava consciente. A Polícia Rodoviária Federal (PRF) assumiu a ocorrência e realizará o levantamento oficial para determinar a dinâmica do acidente, que resultou na moto ficando prensada na lateral do veículo. A tragédia causou comoção e levantou questões sobre a segurança viária na região, reforçando a importância da prudência e do respeito às normas de trânsito. A comunidade local aguarda por mais informações sobre as circunstâncias que levaram a esse trágico desfecho.<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Acidente entre dois carros deixa mulher grávida ferida e muro de casa destruído em Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/acidente-entre-dois-carros-deixa-mulher-gravida-ferida-e-muro-de-casa-destruido-em-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 10:52:23 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128574</guid>
<description><![CDATA[Uma colisão lateral entre dois veículos foi registrada na tarde de domingo, 30 de maio, em Camboriú, resultando em danos materiais e ferimentos leves em uma mulher grávida. O acidente ocorreu por volta das 14h50, na Rua Luxemburgo, no bairro Santa Regina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mensagem do Dia – 01/12/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/mensagem-do-dia-01-12-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 09:37:14 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128571</guid>
<description><![CDATA[**Acidente na BR-101 deixa duas pessoas feridas em Tijucas nesta segunda-feira** Na manhã desta segunda-feira, 1º de novembro, um acidente envolvendo uma caminhonete e um caminhão resultou em duas pessoas feridas na BR-101, no município de Tijucas, em Santa Catarina. As vítimas foram socorridas e encaminhadas para atendimento médico, enquanto as circunstâncias do acidente estão sendo investigadas pelas autoridades competentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Gestante de 30 semanas passa mal após acidente que destruiu portão de casa em Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/gestante-de-30-semanas-passa-mal-apos-acidente-que-destruiu-portao-de-casa-em-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 01 Dec 2025 08:15:44 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171245</guid>
<description><![CDATA[Um acidente de trânsito ocorrido na tarde deste domingo (30) deixou uma gestante ferida no bairro Santa Regina, em Camboriú. A colisão entre um Nissan Livina e um Fiat Argo aconteceu por volta das 14h53 na Rua Luxemburgo, resultando em danos a uma residência local, com parte do muro e o portão da garagem derrubados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[HB20 ‘empaca’ em subida na frente de uma Ferrari e o inesperado acontece em BC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/transito/hb20-empaca-em-frente-a-ferrari-na-subida-bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 21:52:53 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171231</guid>
<description><![CDATA[Um vídeo viralizado nas redes sociais mostra um momento de tensão envolvendo um condutor de um HB20 na subida da Estrada da Rainha, em Balneário Camboriú. O veículo perdeu força no aclive, impedindo seu avanço, enquanto uma Ferrari vermelha seguia logo atrás.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Natal mais seguro do Brasil”: Balneário Camboriú recebe reforço histórico da PMSC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/balneario-camboriu-recebe-reforco-historico-da-pmsc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 19:02:43 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171213</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar de Santa Catarina realizou uma operação de grande porte em Balneário Camboriú neste sábado, com o objetivo de assegurar a segurança dos moradores e turistas. O 12º Batalhão, com reforço direto do Comando-Geral da corporação, mobilizou mais de 80 policiais adicionais nas ruas ao longo do dia, com foco especial no Desfile de Natal e nos eventos paralelos que ocorreram na cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Duas pessoas ficam feridas após caminhonete ser atingida por caminhão na BR]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/duas-pessoas-ficam-feridas-apos-caminhonete-ser-atingida-por-caminhao-na-br-101-em-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 18:10:25 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128554</guid>
<description><![CDATA[Um acidente ocorrido na manhã deste domingo, 30, na BR-101, em Tijucas, envolvendo uma caminhonete e um caminhão, resultou em duas pessoas feridas. O Corpo de Bombeiros foi acionado às 11h37 para atender a ocorrência, que aconteceu próximo à Rua Rudy Bayer.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Brasil atinge recorde histórico e expectativa de vida chega a 76,6 anos; mortalidade masculina permanece acima da feminina]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/brasil-atinge-recorde-historico-e-expectativa-de-vida-chega-a-766-anos-mortalidade-masculina-permanece-acima-da-feminina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 17:08:58 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128550</guid>
<description><![CDATA[**Expectativa de vida no Brasil atinge 76,6 anos em 2024, aponta IBGE** Segundo dados oficiais divulgados em 2024 pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE), a expectativa de vida ao nascer no Brasil atingiu o patamar de 76,6 anos, o maior valor registrado desde o início da série histórica em 1940. Esse avanço representa um ganho de 2,5 meses em relação ao ano anterior.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[URGENTE: Forças de segurança fazem buscas por banhista levado pelo mar em Navegantes]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/forcas-de-seguranca-fazem-buscas-por-banhista-levado-pelo-mar/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 16:38:02 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171203</guid>
<description><![CDATA[Equipes de resgate do Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina estão em ação neste domingo (30), às 13h30, em uma ocorrência de afogamento na região da Avenida Prefeito Cirino Adolfo Cabral, em Meia Praia, Navegantes. Três homens foram resgatados com vida do mar, após uma intensa operação que envolveu guarda-vidas, socorristas do CBMSC e apoio aéreo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Centro de Diagnose é desativado em Balneário Camboriú; exames de imagem passam a ser descentralizados]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/centro-de-diagnose-e-desativado-em-balneario-camboriu-exames-de-imagem-passam-a-ser-descentralizados/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 30 Nov 2025 16:25:23 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128540</guid>
<description><![CDATA[O Centro de Diagnose de Balneário Camboriú, localizado junto ao Hospital Ruth Cardoso, encerrou suas atividades na última sexta-feira, 28, após a transferência da estrutura para o Estado. A mudança suscitou preocupações entre profissionais da saúde e pacientes, especialmente em relação ao local de realização dos exames de imagem anteriormente oferecidos no Centro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>