<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Mon, 22 Dec 2025 00:38:21 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Homem de 68 anos condenado por estupro de vulnerável é preso em Gaspar]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/idoso-de-68-anos-condenado-a-14-anos-de-prisao-por-estupro-de-vulneravel-e-preso-em-gaspar/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=130980]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 68 anos foi preso em Gaspar após ser localizado pela Polícia Militar em cumprimento a um mandado de prisão.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A prisão ocorreu em um imóvel no bairro Alto Gasparinho, onde a Polícia Militar encontrou o homem que estava foragido da Justiça.</p>
<p>O mandado de prisão em aberto foi expedido em razão de uma condenação de 14 anos de reclusão pelo crime previsto no artigo 217 do Código Penal.</p>
<p>Após a confirmação da identidade, o homem recebeu voz de prisão e foi conduzido ao Presídio Regional de Blumenau para o início do cumprimento da pena.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem em situação de rua é morto a facadas no Centro de Brusque]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/esfaqueado-em-praca-morador-de-rua-busca-abrigo-em-loja/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 23:39:00 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173206]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem em situação de rua foi assassinado a facadas na Praça Barão de Schneeburg, no Centro de Brusque, durante a tarde de domingo.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A vítima, conhecida como Anderson, era morador de rua e costumava circular pela praça com um carrinho de supermercado e um ursinho de pelúcia preso ao peito.</p>
<p>Testemunhas relataram que Anderson se envolveu em uma discussão com outro homem em situação de rua na manhã do mesmo dia, que evoluiu para agressões físicas.</p>
<p>O agressor teria deixado o local, mas retornou à tarde e atacou Anderson com uma faca na praça movimentada por atividades natalinas.</p>
<p>Após ser ferido, Anderson buscou abrigo em uma loja próxima, onde caiu e não resistiu aos ferimentos, morrendo antes de receber atendimento hospitalar.</p>
<p>A Polícia Militar isolou a área e iniciou as buscas pelo suspeito. O Serviço de Atendimento Móvel de Urgência confirmou o óbito no local.</p>
<p>A Polícia Científica realizou a perícia e o corpo foi recolhido para os procedimentos legais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
