<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 04 Dec 2025 21:00:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Petistas pedem investigação contra empresário de SC após foto de avião com faixa ‘Lula Ladrão’]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/petistas-pedem-investigacao-contra-empresario-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Tijucas]]></category>
<category><![CDATA[Política]]></category>
<category><![CDATA[Petistas]]></category>
<category><![CDATA[Pedem]]></category>
<category><![CDATA[Investigação]]></category>
<category><![CDATA[Contra]]></category>
<category><![CDATA[Empresário]]></category>
<category><![CDATA[Sc]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 20:58:23 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171663</guid>
<description><![CDATA[Petistas do diretório estadual do PT em Santa Catarina estão demandando uma investigação por parte das autoridades após o empresário Felipe Lemos, presidente do Partido Liberal em São João Batista, compartilhar nas redes sociais uma foto de um avião exibindo a faixa "Lula Ladrão" enquanto supostamente sobrevoava a região do Vale do Rio Tijucas. A publicação foi feita na tarde de quinta-feira (04) e gerou repercussão entre os aliados do presidente Luiz Inácio Lula da Silva.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Petistas do diretório estadual do PT em Santa Catarina estão demandando uma investigação por parte das autoridades após o empresário Felipe Lemos, presidente do Partido Liberal em São João Batista, compartilhar nas redes sociais uma foto de um avião exibindo a faixa "Lula Ladrão" enquanto supostamente sobrevoava a região do Vale do Rio Tijucas. A publicação foi feita na tarde de quinta-feira (04) e gerou repercussão entre os aliados do presidente Luiz Inácio Lula da Silva. Os integrantes do PT alegam que o caso pode ser interpretado como um ataque à honra do chefe do Executivo, solicitando a apuração da origem da aeronave e de possíveis financiamentos da ação.</strong><br/><br/>O empresário Lemos compartilhou a imagem como forma de crítica ao Supremo Tribunal Federal (STF) e ironizou a fiscalização do espaço aéreo. Nos comentários, seguidores apoiaram a ação e elogiaram a iniciativa da faixa. Lemos, figura conhecida na política regional, provocou na legenda da foto, questionando se o STF teria anotado a placa da aeronave e fazendo um deboche ao afirmar que gostaria de pagar uma picanha e uma cerveja ao dono. A repercussão do caso levou membros do PT a recordarem que um incidente semelhante resultou em condenação judicial no passado, quando o empresário Luciano Hang, da rede Havan, foi obrigado a indenizar o presidente Lula por faixas ofensivas levadas por aviões durante o período eleitoral, em 2025, com o valor fixado em R$ 33.333,33 por danos morais. A legenda petista poderá formalizar um pedido para que o Ministério Público investigue se houve crime contra a honra, embora a investigação ainda não tenha sido confirmada pelas autoridades.<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Carro derruba poste após colisão na Avenida das Arapongas, em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/carro-derruba-poste-apos-colisao-na-avenida-das-arapongas-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 19:36:28 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129108</guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo um Fiat Fiorino resultou na derrubada de um poste de energia elétrica na manhã desta quinta-feira, 4, por volta das 9h40, na Avenida das Arapongas, em Balneário Camboriú. O veículo, conduzido por um homem de 30 anos, colidiu com impacto na estrutura, que se partiu ao meio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Cabeçudas passa por melhorias na orla em preparação para a temporada de verão]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/cabecudas-passa-por-melhorias-na-orla-em-preparacao-para-a-temporada-de-verao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 17:46:40 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129075</guid>
<description><![CDATA[A Praia de Cabeçudas, localizada em Itajaí, iniciou nesta quarta-feira, 3, uma série de intervenções estruturais promovidas pela Secretaria de Obras do município. As ações incluem a revitalização de 16 bancos ao longo da orla, além da construção de novas passarelas e rampas de acesso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Ataque terrorista em Itapema: motivo da fúria dos torcedores é inacreditável, revela PMSC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/ataque-torcidas-santos-inter-itapema-pmsc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 17:29:25 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171637</guid>
<description><![CDATA[O subcomandante-geral da Polícia Militar de Santa Catarina (PMSC), coronel Jofrey dos Santos Silva, concedeu entrevista exclusiva ao Jornal Razão, revelando detalhes sobre o ataque violento entre torcedores do Santos e do Internacional ocorrido na manhã desta quinta-feira (4), na BR-101, em Itapema (SC). Segundo o coronel, o confronto teve início devido a um encontro inesperado entre as caravanas das duas torcidas, causado pelo trânsito lento no local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Vídeo: Vândalos roubam placas de alumínio do pórtico da entrada de Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/video-vandalos-roubam-placas-de-aluminio-do-portico-da-entrada-de-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 17:24:43 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129031</guid>
<description><![CDATA[O pórtico de entrada de Camboriú, localizado na Avenida Santa Catarina, foi alvo de vandalismo mais uma vez. No final da tarde de ontem, 3, vândalos furtaram diversas placas de alumínio que compõem a estrutura, deixando partes do monumento expostas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Exclusivo: emboscada a ônibus de torcedores colorados pode ter sido planejada com monitoramento do veículo desde São Paulo]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/exclusivo-emboscada-a-onibus-de-torcedores-colorados-pode-ter-sido-planejada-com-monitoramento-do-veiculo-desde-sao-paulo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 16:58:36 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129050</guid>
<description><![CDATA[Na manhã de hoje, uma cena de guerra foi presenciada na BR-101, em Itapema. O incidente se tratou de uma emboscada da torcida do Santos ao ônibus de torcedores do Internacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Seis feridos e 10 pessoas são presas em emboscada da Torcida do Santos contra torcedores do Internacional]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/seis-feridos-e-10-pessoas-sao-presas-em-emboscada-da-torcida-do-santos-contra-torcedores-do-internacional/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 16:58:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129049</guid>
<description><![CDATA[Mais de 300 pessoas foram abordadas pelas Forças de Segurança de Santa Catarina após uma emboscada envolvendo a torcida organizada do Santos na BR-101, em Itapema, na manhã desta quinta-feira, 4. O incidente ocorreu quando pedras e barras de ferro foram utilizadas para atacar um ônibus com torcedores do Internacional, resultando na apreensão de uma arma de fogo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Com 900 estudantes, Proerd celebra formatura anual no Expocentro de Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/com-900-estudantes-proerd-celebra-formatura-anual-no-expocentro-de-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 16:40:07 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129039</guid>
<description><![CDATA[A formatura anual do Programa Educacional de Resistência às Drogas e à Violência (Proerd) reuniu cerca de 900 estudantes do 5º ano no Expocentro Júlio Tedesco, na tarde desta quarta-feira, 3, em Balneário Camboriú. O evento marcou o encerramento das atividades de 2024 do programa preventivo desenvolvido pela Polícia Militar, contando com a participação de alunos de sete unidades da rede municipal e particular: CEM Armando César Ghislandi, CAIC Ayrton Senna da Silva, CEM Presidente Médici, CEM Governador Ivo Silveira, CEM Dona Lili, CEM Nova Esperança e CEM Taquaras.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Torcedor armado impediu tragédia na emboscada em Itapema: ‘queriam matar todo mundo’]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/torcedor-armado-impediu-tragedia-na-emboscada-em-itapema-queriam-matar-todo-mundo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 16:06:05 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171629</guid>
<description><![CDATA[Um torcedor do Internacional, ainda não identificado, é apontado por testemunhas como o responsável por impedir uma tragédia maior durante a emboscada promovida por torcedores do Santos, na manhã desta quinta-feira (4), em Itapema (SC). A ação criminosa aconteceu na altura do km 148 da BR-101 e deixou pelo menos três feridos, sendo um deles com lesão grave causada por um foguete.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Aproveitem o Sol de Itapema”: prefeito ironiza torcedores ajoelhados após ataques criminosos]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/itapema-briga-torcidas-prefeito-xepa-policia/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 15:45:06 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171626</guid>
<description><![CDATA[Em coletiva de imprensa realizada nesta quinta-feira (4), o prefeito de Itapema, Alexandre Xepa (PL), se pronunciou sobre a violenta briga entre torcidas que paralisou a cidade. Durante a entrevista ao Jornal Razão, Xepa defendeu a atuação das forças de segurança e ironizou os criminosos detidos, declarando: "Não estamos com pressa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>