<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 05 Nov 2025 18:25:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Homem é preso por ameaçar companheira com arma de fogo e posse ilegal em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/homem-e-preso-por-ameacar-companheira-com-arma-de-fogo-e-posse-ilegal-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Homem]]></category>
<category><![CDATA[É]]></category>
<category><![CDATA[Preso]]></category>
<category><![CDATA[Ameaçar]]></category>
<category><![CDATA[Companheira]]></category>
<category><![CDATA[Arma]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 18:23:22 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125868</guid>
<description><![CDATA[Na noite da última terça-feira, 04 de janeiro, a Polícia Militar de Santa Catarina foi acionada para atender a uma ocorrência relacionada à Lei Maria da Penha, no Bairro Nova Esperança, em Balneário Camboriú. O chamado foi motivado por denúncias de ameaças de morte feitas por um homem de 49 anos à sua companheira, de 50 anos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Na noite da última terça-feira, 04 de janeiro, a Polícia Militar de Santa Catarina foi acionada para atender a uma ocorrência relacionada à Lei Maria da Penha, no Bairro Nova Esperança, em Balneário Camboriú. O chamado foi motivado por denúncias de ameaças de morte feitas por um homem de 49 anos à sua companheira, de 50 anos. Ao chegar ao local, os policiais foram recebidos pela vítima, que relatou ter sido ameaçada após uma discussão motivada por ciúmes, na qual o suspeito proferiu xingamentos e ameaçou arremessar um telefone celular na filha da mulher, de 10 anos.</strong><br/><br/>Durante a vistoria no imóvel, os policiais encontraram dois revólveres, um calibre .32 e outro .38, além de 12 munições, escondidos entre roupas em um armário do quarto do casal. As armas não possuíam registro e o homem não tinha autorização para a posse. Diante dos fatos, o suspeito foi encaminhado à Delegacia de Polícia sem lesões, sendo acusado dos crimes de ameaça no âmbito de violência doméstica, injúria e posse ilegal de arma de fogo e munição. O indivíduo já possuía antecedentes criminais por crimes semelhantes, incluindo ameaça e posse ilegal de arma de fogo, em um caso anterior registrado em 2021 envolvendo o filho da companheira. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Vídeo: carro capota após batida na BR]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/video-carro-capota-apos-batida-na-br-101-e-transito-fica-lento-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 18:02:19 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125860</guid>
<description><![CDATA[Um acidente ocorrido na manhã desta quarta-feira, 5, provocou congestionamento na BR-101, em Itajaí. A colisão traseira entre um automóvel e um caminhão aconteceu por volta das 10h, no km 114,7 da rodovia, no sentido Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil de Itapema alerta para novo golpe telefônico que usa a voz da própria vítima]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/policia-civil-de-itapema-alerta-para-novo-golpe-telefonico-que-usa-a-voz-da-propria-vitima/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 17:03:19 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168670</guid>
<description><![CDATA[Criminosos têm sido alertados pela Polícia Civil de Itapema sobre a prática do "golpe do telefone mudo", um novo tipo de golpe telefônico. A ação consiste em realizar ligações silenciosas com o intuito de capturar trechos da voz da vítima para serem utilizados em fraudes futuras.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Benefício escolar de Balneário Camboriú terá aumento e nova licitação para emissão dos cartões]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/beneficio-escolar-de-balneario-camboriu-tera-aumento-e-nova-licitacao-para-emissao-dos-cartoes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 16:40:23 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125846</guid>
<description><![CDATA[Foi divulgado, nesta terça-feira, 4, o edital de licitação para a contratação da empresa responsável pela emissão, distribuição e gerenciamento do Cartão Material Escolar (CME) em 2026. O benefício é destinado aos alunos do ensino fundamental da rede municipal, visando facilitar a aquisição de materiais escolares e estimular o comércio local por meio de estabelecimentos credenciados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Ponto de apoio de Saúde do Estaleiro seguirá aberto e passará por adequações afirma Secretária de Saúde]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/ponto-de-apoio-de-saude-do-estaleiro-seguira-aberto-e-passara-por-adequacoes-afirma-secretaria-de-saude/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 15:45:40 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125840</guid>
<description><![CDATA[A Secretaria de Saúde de Balneário Camboriú esclareceu que o Ponto de Apoio de Saúde do Estaleiro não será fechado. O espaço continuará em funcionamento e passará por adequações e melhorias para atender às exigências da Vigilância Sanitária e proporcionar mais conforto à comunidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Eu não aguento mais”: menino de 6 anos desabafa após flagrante chocante em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/eu-nao-aguento-mais-menino-de-6-anos-desabafa-apos-flagrante-chocante-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 14:11:55 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168628</guid>
<description><![CDATA[A Guarda Municipal de Itapema (SC) realizou um resgate comovente na noite de terça-feira (4) no bairro Morretes. Um menino de 6 anos foi encontrado em situação de abandono e vulnerabilidade extrema, cercado por lixo e objetos utilizados para o consumo de drogas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Prêmio reconhece empreendedorismo feminino em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/premio-mulher-destaque-celebra-empreendedorismo-feminino/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 14:07:22 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=301000</guid>
<description><![CDATA[Angela Freire e Patrícia Ferreira foram as vencedoras do Prêmio de Empreendedorismo Feminino em Balneário Camboriú. Angela recebeu o prêmio na categoria Trajetória Empreendedora, enquanto Patrícia foi premiada na categoria Impacto Social Positivo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Veículo com pneus carecas e R$ 4,5 mil em débitos é apreendido em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/veiculo-com-pneus-carecas-e-r-45-mil-em-debitos-e-apreendido-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 13:18:21 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125820</guid>
<description><![CDATA[Na manhã desta terça-feira, 4, um veículo em mau estado de conservação foi removido na Avenida Atlântica, em Balneário Camboriú. A ação ocorreu por volta das 10h, nas proximidades da Avenida Alvin Bauer.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem sofre queda de autopropelido na Avenida Normando Tedesco]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/homem-sofre-queda-de-autopropelido-na-avenida-normando-tedesco/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 12:59:11 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125814</guid>
<description><![CDATA[Um homem de 51 anos ficou ferido após cair do veículo autopropelido que conduzia na manhã desta terça-feira, 4, na Avenida Normando Tedesco, em Balneário Camboriú. O acidente ocorreu por volta das 7h45, quando o condutor perdeu o controle e caiu sozinho no meio da via.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Hilux furtada é recuperada e suspeitos de associação criminosa são detidos em BC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/hilux-furtada-e-recuperada-e-suspeitos-de-associacao-criminosa-sao-detidos-em-bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 05 Nov 2025 12:48:43 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168612</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar, em operação conjunta com a Guarda Municipal, recuperou uma caminhonete Hilux furtada e desarticulou um grupo suspeito de integrar uma associação criminosa na tarde de terça-feira (4), no bairro Nova Esperança, em Balneário Camboriú. A ação teve início após denúncia indicar que o veículo estaria escondido em uma residência na Rua Boa Vista.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>