<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sun, 21 Dec 2025 20:38:20 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Motorista morre após acidente grave na SC-108 em São João Batista]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/morte-motorista-acidente-sc-108-sao-joao-batista/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 20:34:43 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173196]]></guid>
    <description><![CDATA[Um motorista de 46 anos faleceu após sofrer um acidente grave na rodovia SC-108, em São João Batista.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu na tarde de sexta-feira, envolvendo três veículos: um Toyota Corolla, um caminhão Ford Cargo e uma caminhonete Volkswagen Saveiro.</p>
<p>O motorista do Toyota Corolla foi socorrido em estado grave e encaminhado ao hospital, onde veio a falecer dias depois.</p>
<p>A colisão aconteceu por volta das 17h no trecho da SC-108 próximo ao bairro Krequer, nas proximidades do acesso ao bairro Indaiá, no sentido Nova Trento.</p>
<p>Equipes de resgate atenderam a ocorrência e a rodovia teve lentidão durante os trabalhos de socorro e segurança.</p>
<p>As circunstâncias e causas do acidente ainda estão sendo investigadas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Incêndio destrói embarcação atracada em Navegantes durante a madrugada]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/incendio-consome-embarcacao-atracada-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 19:40:09 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319929]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma embarcação de madeira foi consumida pelo fogo enquanto estava atracada em Navegantes durante a madrugada.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incêndio teve início possivelmente devido a um curto-circuito na rede elétrica da embarcação.</p>
<p>As chamas atingiram principalmente o convés do barco, causando danos significativos.</p>
<p>Não há informações sobre feridos ou sobre a extensão total dos prejuízos materiais.</p>
<p>Equipes de emergência atuaram no local para controlar o fogo e evitar que se espalhasse para outras embarcações próximas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem é preso por importunação sexual no bairro Itoupavazinha, em Blumenau]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/policia-prende-homem-que-perseguiu-e-tentou-tocar-mulher-na-itoupavazinha-em-blumenau/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 21 Dec 2025 19:34:16 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=130978]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 33 anos foi detido após perseguir e tentar tocar uma mulher em via pública no bairro Itoupavazinha, em Blumenau.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O caso ocorreu na manhã de sábado, quando a vítima caminhava em direção a um ponto de ônibus e percebeu que estava sendo seguida pelo suspeito, que estava com as partes íntimas expostas.</p>
<p>A mulher gritou por socorro e correu até um estabelecimento comercial próximo, onde pediu ajuda para escapar da abordagem.</p>
<p>Um funcionário do comércio acionou a Polícia Militar Rodoviária, que passava pelo local e conseguiu localizar e abordar o homem nas imediações.</p>
<p>O suspeito apresentava sinais de embriaguez e foi encaminhado à Delegacia de Polícia Civil para os procedimentos legais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
