<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 06 Nov 2025 17:20:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Idoso é preso em flagrante por embriaguez e desobediência após acidente em Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/idoso-e-preso-em-flagrante-por-embriaguez-e-desobediencia-apos-acidente-em-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Idoso]]></category>
<category><![CDATA[É]]></category>
<category><![CDATA[Preso]]></category>
<category><![CDATA[Flagrante]]></category>
<category><![CDATA[Embriaguez]]></category>
<category><![CDATA[Desobediência]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 17:18:31 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125983</guid>
<description><![CDATA[Um idoso de 71 anos foi detido em flagrante após se envolver em um acidente de trânsito e se recusar a realizar o teste do bafômetro, na Rua Santo Amaro, em Camboriú. O indivíduo, que apresentava sinais evidentes de embriaguez, será responsabilizado também por desobediência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um idoso de 71 anos foi detido em flagrante após se envolver em um acidente de trânsito e se recusar a realizar o teste do bafômetro, na Rua Santo Amaro, em Camboriú. O indivíduo, que apresentava sinais evidentes de embriaguez, será responsabilizado também por desobediência. De acordo com informações da Polícia Militar, o condutor foi encontrado debaixo do veículo, com uma das rodas sobre o pé, sendo prontamente socorrido pelos policiais. Mesmo ferido e demonstrando claros indícios de embriaguez, o homem resistia em permanecer no chão, tentando se levantar e caindo repetidamente, além de se recusar a seguir as orientações das autoridades.</strong><br/><br/>Durante a abordagem, o idoso tentou retornar ao carro, sendo necessário o uso de força física e algemas para contê-lo. O Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU) prestou assistência no local e liberou o indivíduo em seguida. Segundo relatos da ocorrência, o motorista colidiu com um veículo estacionado, que foi arremessado contra uma árvore, resultando em danos no para-choque. Como não havia outro condutor habilitado presente, o automóvel foi removido para o pátio, e o idoso foi encaminhado à Delegacia de Polícia para os procedimentos legais necessários.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Dois veículos furtados são recuperados em menos de um dia na mesma rua em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/dois-veiculos-furtados-sao-recuperados-em-menos-de-um-dia-na-mesma-rua-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 16:20:37 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125977</guid>
<description><![CDATA[A Guarda Municipal de Balneário Camboriú recuperou dois veículos com registro de furto em menos de 24 horas. As ocorrências ocorreram na Rua Corupá, no Bairro dos Municípios, entre a noite de terça-feira, 4, e a manhã desta quarta-feira, 5.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[2° corpo é encontrado em Itapema após irmãos se afogarem no mar]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/destaques/2-corpo-e-encontrado-em-itapema-apos-irmaos-se-afogarem-no-mar/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 14:59:53 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168757</guid>
<description><![CDATA[Um corpo foi encontrado na manhã desta quinta-feira (6) nas imediações da Praia do Estaleirinho, em Itapema, no Litoral Norte de Santa Catarina. A vítima é suspeita de ser Leandro Nascimento Pereira, de 29 anos, que estava desaparecido desde o último domingo (2), quando entrou no mar junto com seu irmão mais novo, Cícero Nascimento Pereira, de 19 anos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Adolescentes são apreendidos com motos furtadas após tentativa de fuga em Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/adolescentes-sao-apreendidos-com-motos-furtadas-apos-tentativa-de-fuga-em-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 13:16:18 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125967</guid>
<description><![CDATA[Quatro adolescentes, com idades entre 15 e 17 anos, foram apreendidos na manhã desta quarta-feira, 5, em Camboriú, após serem flagrados com duas motocicletas furtadas. A ação ocorreu na Rua José João Custódio, em uma área de mata, realizada pela Polícia Militar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Sequestro relâmpago: motorista de aplicativo é obrigada a fazer PIX, desviar rota e é resgatada pela PM]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/sequestro-relampago-motorista-de-aplicativo-e-obrigada-a-fazer-pix-desviar-rota-e-e-resgatada-pela-pm/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 12:46:45 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125957</guid>
<description><![CDATA[Uma motorista de aplicativo de 42 anos foi vítima de sequestro relâmpago durante uma corrida na tarde de quarta-feira, 5, em Itajaí. O incidente ocorreu quando a condutora aceitou uma chamada para buscar um passageiro em uma barbearia no Centro de Itajaí, com destino final à Penha.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem morre após sofrer choque elétrico em Piçarras; Brasil registrou quase 760 mortes desse tipo em 2024]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/homem-morre-apos-sofrer-choque-eletrico-em-picarras-brasil-registrou-quase-760-mortes-desse-tipo-em-2024/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 12:10:01 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125943</guid>
<description><![CDATA[Um homem veio a óbito após sofrer um choque elétrico na tarde de quarta-feira, 5, no bairro Itacolomi, em Balneário Piçarras. O incidente ocorreu por volta das 15h50, quando a vítima recebeu atendimento médico das equipes de socorro, que o encontraram sem sinais vitais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Justiça decide o futuro de menino de 6 anos encontrado em meio ao lixo e drogas em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/justica-decide-o-futuro-de-menino-de-6-anos-encontrado-em-meio-ao-lixo-e-drogas-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 12:05:11 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168733</guid>
<description><![CDATA[A Guarda Municipal de Itapema resgatou um menino de 6 anos em situação de maus-tratos e uso de drogas em uma casa insalubre no bairro Morretes. Segundo informações obtidas pelo Jornal Razão, os pais do menino foram liberados em audiência de custódia após o flagrante.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Trabalhador sofre ferimentos graves ao ficar preso em betoneira durante manutenção em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/trabalhador-sofre-ferimentos-graves-ao-ficar-preso-em-betoneira-durante-manutencao-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 11:38:10 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125934</guid>
<description><![CDATA[Um trabalhador ficou gravemente ferido em um acidente ocorrido na tarde de quarta-feira, dia 5, em Itajaí. O homem estava realizando a manutenção de um caminhão betoneira na Rodovia Antônio Heil, km 12, no bairro Arraial dos Cunhas, quando o equipamento foi acionado acidentalmente, prendendo-o no interior da estrutura.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Ciclofaixa da Avenida Atlântica recebe manutenção em 80 trechos danificados]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/ciclofaixa-da-avenida-atlantica-recebe-manutencao-em-80-trechos-danificados/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 10:58:00 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125928</guid>
<description><![CDATA[A recuperação de trechos danificados da ciclofaixa da Avenida Atlântica, em Balneário Camboriú, teve início nesta semana. Os trabalhos, coordenados pela Secretaria de Obras, começaram na Barra Sul e seguirão até o Pontal Norte.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[IFC e prefeituras de BC e Camboriú estudam criação de novo reservatório para garantir abastecimento de água]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/ifc-e-prefeituras-de-bc-e-camboriu-estudam-criacao-de-novo-reservatorio-para-garantir-abastecimento-de-agua/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 10:49:23 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125924</guid>
<description><![CDATA[Em discussão a construção de novo reservatório de água bruta para atender Balneário Camboriú e Camboriú. A proposta prevê a utilização de uma área de aproximadamente 170 hectares pertencente ao campus do Instituto Federal Catarinense (IFC), em Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>