<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 08 Dec 2025 17:41:22 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú registra aumento nas abordagens sociais e soma 1.872 atendimentos em novembro]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/balneario-camboriu-registra-aumento-nas-abordagens-sociais-e-soma-1-872-atendimentos-em-novembro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[abordagem social]]></category>
<category><![CDATA[Balneário]]></category>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Registra]]></category>
<category><![CDATA[Aumento]]></category>
<category><![CDATA[Abordagens]]></category>
<category><![CDATA[Sociais]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:33:10 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129420</guid>
<description><![CDATA[Balneário Camboriú, em Santa Catarina, registrou um total de 1.872 abordagens sociais no mês de novembro, conforme relatório divulgado pela Secretaria de Assistência Social, Mulher e Família nesta segunda-feira, 8. O número representa um aumento de 13,3% em relação ao mês de outubro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Balneário Camboriú, em Santa Catarina, registrou um total de 1.872 abordagens sociais no mês de novembro, conforme relatório divulgado pela Secretaria de Assistência Social, Mulher e Família nesta segunda-feira, 8. O número representa um aumento de 13,3% em relação ao mês de outubro. Durante o período, 492 pessoas em situação de rua foram abordadas em diferentes pontos da cidade, sendo que 405 delas aceitaram algum tipo de acolhimento, o que representa um crescimento de 4,95% em comparação ao mês anterior. Além disso, 126 indivíduos receberam auxílio pela primeira vez, mantendo o mesmo índice registrado em outubro. O secretário Omar Tomalih destacou que 60% das pessoas foram abordadas no máximo duas vezes, sugerindo que a maioria permanece pouco tempo no município.</strong><br/><br/>O relatório também aponta um aumento de 10% na média diária de abordagens e de 4,7% nos acolhimentos realizados pela Casa do Migrante. As avenidas Atlântica, Brasil e Estado Dalmo Vieira foram identificadas como os locais com maior número de atendimentos. De janeiro a novembro, o serviço de Abordagem Social realizou um total de 23 mil ações na cidade, com as solicitações sendo feitas principalmente via telefone/aplicativo 156 e WhatsApp (47 98839-7075), que juntos representaram 64% das abordagens do mês, além das buscas ativas realizadas pelas equipes. (<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[?Cadeirada nas costas e bambuzada?: briga generalizada em praia de Porto Belo mobiliza GM]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/cadeirada-e-bambuzada-porto-belo-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:25:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://jornalrazao.com/?p=171992</guid>
<description><![CDATA[Uma briga generalizada em uma praia de Porto Belo mobilizou a Guarda Municipal, com ?nimos inflamados e tentativas de reatar conflitos mesmo com a chegada das autoridades.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Claudir Maciel recebe título de Cidadão Honorário e destaca trajetória em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/claudir-maciel-recebe-titulo-de-cidadao-honorario-e-destaca-trajetoria-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[balneário camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Claudir]]></category>
<category><![CDATA[Maciel]]></category>
<category><![CDATA[Recebe]]></category>
<category><![CDATA[Título]]></category>
<category><![CDATA[Cidadão]]></category>
<category><![CDATA[Honorário]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:17:59 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129395</guid>
<description><![CDATA[O secretário da Pessoa Idosa de Balneário Camboriú, Claudir Maciel, foi homenageado com o título de Cidadão Honorário pela Câmara de Vereadores, em reconhecimento à sua trajetória pessoal e pública na cidade. A entrega da honraria ocorreu durante cerimônia realizada na última quinta-feira (15), na sede da Câmara Municipal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O secretário da Pessoa Idosa de Balneário Camboriú, Claudir Maciel, foi homenageado com o título de Cidadão Honorário pela Câmara de Vereadores, em reconhecimento à sua trajetória pessoal e pública na cidade. A entrega da honraria ocorreu durante cerimônia realizada na última quinta-feira (15), na sede da Câmara Municipal. Claudir, que chegou a Balneário Camboriú em 1979, aos 12 anos, vendendo picolés na Praia Central, destacou a importância do título como um marco em sua vida dedicada ao município.</strong><br/><br/>Com quase quatro décadas de atuação pública e empresarial em Balneário Camboriú, Claudir Maciel acumula experiência como vereador por quatro mandatos, secretário de Assistência Social e candidato a prefeito. Em entrevista ao Canal 100, da Rádio Menina, o secretário ressaltou a relevância da pasta da Pessoa Idosa, destacando o trabalho de acolhimento e resgate de vidas realizado no Lar São Vicente de Paula. Além disso, ele enfatizou a necessidade de políticas públicas direcionadas aos mais de 30 mil idosos residentes na cidade, abordando também temas como a evolução administrativa e política local, investimentos no Hospital Ruth Cardoso e propostas para o rebaixamento da BR-101. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balne?rio Cambori? tem 170 criminosos foragidos da Justi?a; saiba os nomes]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/justica/balneario-camboriu-tem-170-criminosos-foragidos-da-justica-saiba-os-nomes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:47:04 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://jornalrazao.com/?p=171986</guid>
<description><![CDATA[Balne?rio Cambori? registra 170 criminosos foragidos da Justi?a, conforme levantamento do Bnmp.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Jovem de 18 anos recém]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/jovem-de-18-anos-recem-habilitada-morre-em-colisao-entre-moto-e-carreta-em-cruzamento-de-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Itajaí]]></category>
<category><![CDATA[Trânsito]]></category>
<category><![CDATA[Jovem]]></category>
<category><![CDATA[Anos]]></category>
<category><![CDATA[Recém]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:45:36 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129403</guid>
<description><![CDATA[Uma jovem de 18 anos faleceu no início da tarde desta segunda-feira, 8, em decorrência de um acidente envolvendo a motocicleta que conduzia e uma carreta, no cruzamento da avenida Irineu Bornhausen (Caninana) com a rua José Cândido, em Itajaí. O incidente ocorreu por volta das 12h30 e mobilizou equipes do SAMU, Corpo de Bombeiros, Polícia Militar e Polícia Científica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Uma jovem de 18 anos faleceu no início da tarde desta segunda-feira, 8, em decorrência de um acidente envolvendo a motocicleta que conduzia e uma carreta, no cruzamento da avenida Irineu Bornhausen (Caninana) com a rua José Cândido, em Itajaí. O incidente ocorreu por volta das 12h30 e mobilizou equipes do SAMU, Corpo de Bombeiros, Polícia Militar e Polícia Científica. Segundo informações obtidas no local, a motociclista estava parada no semáforo atrás de um veículo de autoescola. Ao sinal abrir, o carro à frente demorou a se movimentar, levando a jovem a tentar ultrapassá-lo pela esquerda para prosseguir. Neste momento, uma carreta transitava pela avenida, resultando na colisão fatal.</strong><br/><br/>Testemunhas relataram que a vítima, recém-habilitada, aguardava no semáforo atrás do veículo da autoescola e, ao tentar contornar pela esquerda, foi atingida pela carreta. A Polícia Científica realizou os procedimentos periciais no local do acidente para investigar as circunstâncias. A interdição parcial da via durante o atendimento causou congestionamentos na região. A jovem foi declarada morta no local do acidente.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Alerta vermelho em SC: ciclone perigoso eleva risco de tornados e enxurradas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/meioambiente/alerta-vermelho-em-sc-ciclone-perigoso/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:10:35 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://jornalrazao.com/?p=171983</guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina est? sob alerta vermelho devido a um ciclone at?pico que traz consigo a amea?a de tornados, ventos intensos e chuvas fortes em diversas ?reas do estado. Com previs?o de ventos acima de 100 km/h, a popula??o enfrenta dias de extremo perigo. A]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Formada em nutri??o, ga?cha morre aos 42 anos em SC ap?s sofrer infarto fulminante]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/ela-era-muito-querida-e-deixa-filha-familiares-e-amigos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:02:47 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://jornalrazao.com/?p=171979</guid>
<description><![CDATA[Uma nutricionista ga?cha, de 42 anos, faleceu em Santa Catarina ap?s um infarto fulminante, deixando familiares e amigos consternados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Nota de falecimento de Otil?a Margarida Mendes]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/obituario/nota-de-falecimento-de-otilia-margarida-mendes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 15:53:40 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://jornalrazao.com/?p=171975</guid>
<description><![CDATA[Com profundo pesar, a SC Funer?ria de Tijucas comunicam o falecimento de Otil?a Margarida Mendes, aos 93 anos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Condutora de moto morre em grave acidente com caminh?o em Itaja?]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/jovem-morre-acidente-moto-carreta-caninana-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 15:43:57 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://jornalrazao.com/?p=171971</guid>
<description><![CDATA[Uma jovem motociclista faleceu em um grave acidente envolvendo uma carreta em Itaja?.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Porto Belo tem 51 criminosos foragidos da justi?a; saiba quem s?o]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/justica/porto-belo-tem-51-criminosos-foragidos-da-justica-saiba-quem-sao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 15:30:59 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://jornalrazao.com/?p=171963</guid>
<description><![CDATA[Porto Belo registra 51 criminosos foragidos da justi?a, conforme levantamento do Bnmp. Os nomes dos fugitivos agora fazem parte de uma lista p?blica, visando transpar?ncia e seguran?a. A iniciativa busca colaborar com as autoridades na captura dessas pessoas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>