<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 10 Dec 2025 12:01:02 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Dilsinho está confirmado no Réveillon de Itajaí; cidade terá shows musicais e queima de fogos]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/dilsinho-esta-confirmado-no-reveillon-de-itajai-cidade-tera-shows-musicais-e-queima-de-fogos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Dilsinho]]></category>
<category><![CDATA[Está]]></category>
<category><![CDATA[Confirmado]]></category>
<category><![CDATA[Réveillon]]></category>
<category><![CDATA[Itajaí]]></category>
<category><![CDATA[Cidade]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 11:56:49 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129653</guid>
<description><![CDATA[O cantor Dilsinho foi confirmado como atração do Réveillon de Itajaí, conforme informado pelo secretário de Turismo, Ronaldo Jansson Junior. O evento está previsto para a virada do ano e promete atrair um grande público para a cidade, que também terá queima de fogos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O cantor Dilsinho foi confirmado como atração do Réveillon de Itajaí, conforme informado pelo secretário de Turismo, Ronaldo Jansson Junior. O evento está previsto para a virada do ano e promete atrair um grande público para a cidade, que também terá queima de fogos. A localização exata e a programação completa ainda não foram divulgadas pela Secretaria de Turismo, que deve anunciar todos os detalhes na sexta-feira, 12.</strong><br/><br/>Dilsinho é um cantor e compositor brasileiro de pagode romântico, nascido no Rio de Janeiro, que ganhou destaque nacional a partir dos anos 2010. Iniciando sua carreira compondo para outros artistas e participando de grupos de pagode, ele logo seguiu carreira solo. Com um estilo que combina letras apaixonadas, melodias leves e arranjos modernos, o artista se tornou rapidamente um dos principais nomes do gênero. Sucessos como “Refém”, “Péssimo Negócio” e parcerias com artistas renomados o consolidaram como um dos representantes da nova geração do pagode romântico brasileiro. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Nota de falecimento Teotônio José Teles]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/obituario/nota-de-falecimento-teotonio-jose-teles/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 11:46:22 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172171</guid>
<description><![CDATA[A SC Funerária de Tijucas e o Jornal Razão comunicam, com profundo pesar, o falecimento de Teotônio José Teles, ocorrido na terça-feira (9), aos 87 anos. Teotônio deixa esposa, um filho, três netos, além de demais familiares e amigos que lamentam sua partida.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Caravana de Natal da Coca]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/caravana-de-natal-da-coca-cola-passa-por-balneario-camboriu-e-camboriu-confira-a-data-e-a-rota/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 11:09:39 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129644</guid>
<description><![CDATA[A tradicional Caravana de Natal da Coca-Cola retornará este ano a Balneário Camboriú e Camboriú. O evento está agendado para a sexta-feira, 19 de dezembro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Atleta de Itapema conquista bicampeonato brasileiro de bodyboard e encerra 2025 com temporada histórica]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/09/atleta-de-itapema-conquista-bicampeonato-brasileiro-de-bodyboard-e-encerra-2025-com-temporada-historica/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 22:57:06 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20298</guid>
<description><![CDATA[O bodyboarder itapemense Éder Luciano conquistou, neste final de semana, o bicampeonato brasileiro na etapa decisiva do Circuito Brasileiro, realizada na Praia de Geribá, em Armação de Búzios (RJ). O título nacional, que ele não alcançava desde 2011, consolida um dos anos mais consistentes de sua carreira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Atletas de vôlei de praia de Itapema conquistam o título do Estadual CCVP Sub]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/09/atletas-de-volei-de-praia-de-itapema-conquistam-o-titulo-do-estadual-ccvp-sub-23-masculino-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 22:53:45 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20292</guid>
<description><![CDATA[Os atletas Tiago Momm e Vinicius Scoz, da equipe de vôlei de praia de Itapema, sagraram-se campeões do Estadual CCVP Sub-23 Masculino 2025. A competição, promovida pela Federação Catarinense de Voleibol, ocorreu no último domingo (07) em uma única etapa sediada em Itapema, proporcionando intensidade à disputa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Homem do tempo” receberá moção da Câmara]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/09/homem-do-tempo-recebera-mocao-da-camara/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 21:55:20 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20286</guid>
<description><![CDATA[Desde 2013, Paulinho Serpa mantém uma estação meteorológica em sua residência, localizada no centro de Porto Belo. O taxista aposentado se tornou conhecido por enviar alertas sobre as variações atmosféricas em um grupo de WhatsApp, contribuindo para a previsibilidade do clima na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[CRECI]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/creci-sc-procon-autuam-construtora-anuncio-ilegal-imoveis-sem-incorporacao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 21:12:37 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172133</guid>
<description><![CDATA[O Conselho Regional de Corretores de Imóveis de Santa Catarina (CRECI-SC) e o PROCON-SC realizaram uma operação conjunta que resultou na autuação de uma construtora em Balneário Camboriú nesta terça-feira (9). A empresa foi penalizada por anunciar oito empreendimentos sem incorporação em seu site e redes sociais, o que configura crime segundo a Lei de Incorporação Imobiliária (nº 4.591/64).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Resenha FC levanta a taça do Campeonato Municipal de Futebol de Campo de Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/08/resenha-fc-levanta-a-taca-do-campeonato-municipal-de-futebol-de-campo-de-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 19:08:12 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20279</guid>
<description><![CDATA[O Campo do Vila Nova, em Porto Belo, foi palco de uma final memorável do Campeonato Municipal de Futebol de Campo no último domingo (07). Sob um sol escaldante e com uma torcida entusiasmada, o Resenha FC e o Santa Cruz protagonizaram um jogo emocionante que culminou na conquista do título pela equipe do Resenha FC nos pênaltis, com placar final de 5 a 4.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[EDITAL PLATAFORMA]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/08/edital-plataforma-55/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 18:54:20 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20276</guid>
<description><![CDATA[A plataforma digital "Hora de Porto Belo" divulgou um edital em sua postagem mais recente. O anúncio foi feito sem maiores detalhes sobre o conteúdo do edital, apenas indicando a presença da plataforma como fonte da informação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Confusão após bola atingir criança termina em tumulto em Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/08/confusao-apos-bola-atingir-crianca-termina-em-tumulto-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:54:28 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20267</guid>
<description><![CDATA[No fim da tarde deste domingo, uma briga envolvendo diversas pessoas mobilizou a Guarda Municipal de Porto Belo. Por volta das 17h24, a guarnição foi acionada para intervir em uma situação de vias de fato no píer da cidade, onde uma grande aglomeração de indivíduos exaltados foi identificada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>