<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 07 Nov 2025 13:40:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Operação Choque de Ordem fiscaliza 14 estabelecimentos e faz limpeza no Centro de Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/operacao-choque-de-ordem-fiscaliza-14-estabelecimentos-e-faz-limpeza-no-centro-de-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Operação]]></category>
<category><![CDATA[Choque]]></category>
<category><![CDATA[Ordem]]></category>
<category><![CDATA[Fiscaliza]]></category>
<category><![CDATA[Estabelecimentos]]></category>
<category><![CDATA[Faz]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 13:38:03 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126108</guid>
<description><![CDATA[Uma nova ação da Operação Choque de Ordem foi realizada na noite de quinta-feira, 6, em Balneário Camboriú, com foco na região central da cidade. A iniciativa contou com a participação da Guarda Municipal, Agentes de Trânsito, Polícia Militar e diversas secretarias municipais, como Obras, Meio Ambiente, Planejamento Urbano, Saúde, Assistência Social e Fazenda, por meio do Procon.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Uma nova ação da Operação Choque de Ordem foi realizada na noite de quinta-feira, 6, em Balneário Camboriú, com foco na região central da cidade. A iniciativa contou com a participação da Guarda Municipal, Agentes de Trânsito, Polícia Militar e diversas secretarias municipais, como Obras, Meio Ambiente, Planejamento Urbano, Saúde, Assistência Social e Fazenda, por meio do Procon. O objetivo da ação conjunta foi reforçar a segurança, fiscalização e manutenção dos espaços públicos, especialmente durante a temporada de verão.</strong><br/><br/>Durante a operação, 14 estabelecimentos comerciais foram vistoriados, resultando na lavratura de dois autos de intimação e na apreensão de duas bebidas armazenadas de forma irregular. Além disso, foram realizadas abordagens a moradores em situação de rua em diferentes avenidas da cidade, com dois deles aceitando encaminhamento para a Casa de Passagem. Na orla da Praia Central, equipes da ROMU e da Polícia Militar patrulharam a região entre as ruas 2500 e 1131, sem registrar irregularidades. Um caminhão de entulhos também foi recolhido durante a ação de limpeza urbana. A Secretaria de Segurança e Ordem Pública informou que as operações terão continuidade e serão intensificadas nos próximos meses, com foco na presença das forças de segurança nas ruas e no ordenamento urbano. (<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Após quatro dias de buscas, corpo de homem é encontrado em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/07/apos-quatro-dias-de-buscas-corpo-de-homem-e-encontrado-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 11:38:45 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19871</guid>
<description><![CDATA[O corpo de um rapaz desaparecido desde o último domingo, 2, foi localizado na manhã desta quinta-feira, 6, na ponta esquerda da Praia do Estaleirinho, em Balneário Camboriú. A vítima foi identificada como Leandro Nascimento, de 29 anos, natural do Maranhão, irmão de Cícero Nascimento, de 19 anos, cujo corpo foi encontrado na Praia da Ilhota, em Itapema, no dia seguinte ao desaparecimento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú conclui conferência de revisão do Plano Diretor; minuta final será divulgada em novembro]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/balneario-camboriu-conclui-conferencia-de-revisao-do-plano-diretor-minuta-final-sera-divulgada-em-novembro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 10:49:02 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126069</guid>
<description><![CDATA[A Conferência de revisão do Plano Diretor de Balneário Camboriú foi finalizada na noite de quinta-feira, 7, em reunião realizada na Câmara de Vereadores do município. O encontro marcou o encerramento das votações das emendas ao documento que irá guiar o desenvolvimento urbano da região nos próximos anos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mensagem do Dia – 07/11/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/mensagem-do-dia-07-11-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 09:20:58 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126062</guid>
<description><![CDATA[Dois adolescentes foram apreendidos em Camboriú após serem flagrados com motos furtadas e tentarem fugir. A ação ocorreu nesta sexta-feira, 7, na cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bolsa de Empregos – 07/11/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bolsa-de-empregos-07-11-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 09:17:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126060</guid>
<description><![CDATA[**VAGAS DISPONÍVEIS EM BALNEÁRIO CAMBORIÚ E REGIÃO** Empresas da região de Balneário Camboriú e Camboriú estão com vagas abertas em diferentes áreas. Há oportunidades para vendedor/consultor técnico, vendedor de gelo comissionado pracista, auxiliar de serviços gerais, vendedor interno com experiência em vendas de autopeças, motorista para caminhão caçamba, entre outras.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Utilidade Pública – 07/11/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/utilidade-publica-07-11-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 09:14:50 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126058</guid>
<description><![CDATA[O Portal Menina traz informações sobre documentos perdidos e encontrados na região. Rafael Silva Dos Santos, Vinícius Eduardo Pessoa Mori, Wilson dos Santos e Juliane de Oliveira perderam seus documentos e estão em busca de ajuda, enquanto Helisson Sanches encontrou documentos e está disponível para devolvê-los.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Nota de falecimento de Valci Luiz Rocha]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/obituario/nota-de-falecimento-de-valci-luiz-rocha/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 07:14:06 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168804</guid>
<description><![CDATA[A SC Funerária de Tijucas e o Jornal Razão informam, com pesar, sobre o falecimento de Valci Luiz Rocha, de 72 anos. O óbito ocorreu na quinta-feira (6), no Hospital Azambuja, em Tijucas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Câmara abre inscrições para o projeto Câmara Mirim 2026 em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/camara-abre-inscricoes-para-o-projeto-camara-mirim-2026-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 00:54:42 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126054</guid>
<description><![CDATA[Estão abertas as inscrições para adesão das escolas ao projeto Câmara Mirim 2026 em Itajaí. Podem participar escolas públicas e privadas que ofereçam o 9º ano do ensino fundamental no período matutino.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Vão carregar a bandeira de Tijucas com orgulho”: prefeitura vai patrocinar atletas tijuquenses]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/prefeitura-vai-patrocinar-atletas-tijuquenses/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 06 Nov 2025 23:15:43 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168798</guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Tijucas enviou oficialmente, nesta quinta-feira (6), à Câmara de Vereadores o projeto de lei que institui os programas Bolsa Atleta e Bolsa Técnico. A medida visa fornecer suporte financeiro a atletas e treinadores que representam o município em competições regionais, estaduais, nacionais e internacionais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>