<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 17:36:11 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Santa Catarina permanece em alerta para tempestades após passagem de ciclone]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/santa-catarina-segue-em-alerta-para-tempestades-apos-passagem-de-ciclone/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 17:27:16 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326399]]></guid>
    <description><![CDATA[O litoral de Santa Catarina continua sob alerta laranja devido à previsão de chuva intensa e ventos fortes após a passagem de um ciclone.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O Instituto Nacional de Meteorologia mantém o alerta laranja para o litoral de Santa Catarina, além de São Paulo e Paraná.</p>
<p>As condições meteorológicas indicam possibilidade de chuvas intensas e ventos que podem atingir até 100 km/h na região.</p>
<p>As autoridades recomendam atenção redobrada para os moradores das áreas afetadas devido ao risco de tempestades.</p>
<p>A passagem do ciclone contribuiu para a instabilidade climática que permanece sobre o estado.</p>
<p>As previsões indicam que as condições adversas podem continuar nos próximos dias, exigindo monitoramento constante.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Trabalhador morre após queda de aproximadamente 15 metros em telhado em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/trabalhador-morre-queda-15-metros-coronel-freitas/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 17:17:02 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=175046]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 53 anos morreu após cair de uma altura estimada em 15 metros enquanto realizava serviços em um telhado no Oeste de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu no município de Coronel Freitas, onde o trabalhador realizava atividades em um imóvel.</p>
<p>Equipes de resgate foram acionadas pouco antes das 14h e, ao chegarem ao local, constataram que a vítima não apresentava sinais vitais.</p>
<p>O homem sofreu múltiplas fraturas em decorrência da queda e a área foi isolada para os procedimentos necessários.</p>
<p>A Polícia Científica realizou os levantamentos técnicos para apurar as circunstâncias do acidente.</p>
<p>O corpo foi velado na noite do sábado e sepultado no domingo à tarde no cemitério da Linha Monte Alegre, em Chapecó.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Mulher acusada de violar túmulo esfaqueia morador de rua em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/acusada-de-violar-tumulo-e-lamber-cranio/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 17:13:09 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326384]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma mulher suspeita de violar sepulturas em um cemitério de Santa Catarina esfaqueou um morador de rua na cidade.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A suspeita já havia sido apontada por envolvimento em furtos de objetos em túmulos, incluindo um crânio.</p>
<p>O incidente ocorreu em uma área urbana da cidade, onde a mulher atacou o morador de rua com uma faca.</p>
<p>As circunstâncias que levaram ao ataque ainda estão sendo apuradas pelas autoridades locais.</p>
<p>A polícia investiga o caso para esclarecer os fatos e identificar as motivações do crime.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Suspeito é preso após ataque dentro de elevador em Itapema]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/policia-diz-nao-haver-relacao-entre-autor-e-vitima-ataque-itapema/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 17:12:22 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326375]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem foi detido no prédio onde ocorreu um ataque dentro de um elevador em Itapema. A vítima permanece fora de risco.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O suspeito foi preso no mesmo edifício onde o incidente aconteceu.</p>
<p>A vítima do ataque não apresenta risco à vida.</p>
<p>Não há relação conhecida entre o autor do ataque e a vítima.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Santa Catarina registra prisão de 29 prefeitos desde 2020, equivalente a quase 10% dos municípios]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/santa-catarina-registra-prisao-de-29-prefeitos-desde-2020-indice-chega-a-quase-10-dos-municipios/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 17:07:35 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132808]]></guid>
    <description><![CDATA[Desde agosto de 2020, 29 prefeitos de Santa Catarina foram presos em investigações relacionadas a contratos públicos e suspeitas de corrupção, representando cerca de 9,81% dos municípios do estado.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O número de prefeitos detidos corresponde a aproximadamente um em cada dez municípios catarinenses. O caso mais recente envolveu o prefeito de Garopaba, preso em operação que investiga suposto esquema de fraudes em contratos públicos, especialmente na coleta de lixo.</p>
<p>A primeira prisão registrada nesse período foi a do prefeito de Major Vieira, detido durante a segunda fase de uma operação que apurou crimes como corrupção, fraude em licitações e lavagem de dinheiro. Desde então, diversas operações resultaram em prisões de gestores municipais em diferentes regiões do estado.</p>
<p>Alguns prefeitos foram soltos posteriormente, outros foram condenados, renunciaram ou foram reeleitos após a prisão. Uma das operações com maior número de detenções foi a Operação Mensageiro, que concentrou 17 prisões relacionadas a irregularidades em contratos públicos na área de coleta de resíduos.</p>
<p>Entre os partidos com prefeitos presos, o MDB lidera com oito casos, seguido pelo PP com seis, PL com cinco e PSD com quatro. Outros partidos também tiveram representantes detidos em investigações conduzidas por forças de segurança estaduais e federais, com acompanhamento do Ministério Público.</p>
<p>As operações que resultaram nas prisões incluem Mensageiro, Et Pater Filium, Travessia, Limpeza Urbana, Terra Nostra, Fundraising, Caronte e Coleta Seletiva. Os dados indicam a frequência de investigações envolvendo gestores municipais em Santa Catarina nos últimos anos, principalmente relacionadas à gestão de contratos públicos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Fazzenda Park Resort registra aumento de 30% no faturamento e alcança 96% de ocupação em 2025]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/fazzenda-park-resort-fatura-30-a-mais/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 16:47:11 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326374]]></guid>
    <description><![CDATA[O Fazzenda Park Resort apresentou crescimento significativo no faturamento e alta taxa de ocupação no ano de 2025.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O resort registrou um aumento de 30% no faturamento em comparação a períodos anteriores.</p>
<p>A taxa de ocupação alcançou 96% ao longo do ano, refletindo a demanda pelo empreendimento.</p>
<p>O desempenho destaca o resort no segmento de hotelaria de lazer nacional.</p>
<p>A estrutura e a experiência oferecidas pelo resort foram fatores determinantes para os resultados obtidos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
