<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 27 Nov 2025 15:40:44 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Komprão “derruba” preços com campanha de Black Friday que inclui salto de paraquedas e descontos de até 50%]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/komprao-derruba-precos-com-campanha-de-black-friday-que-inclui-salto-de-paraquedas-e-descontos-de-ate-50/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[balneário camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Komprão]]></category>
<category><![CDATA[Derruba]]></category>
<category><![CDATA[Preços]]></category>
<category><![CDATA[Campanha]]></category>
<category><![CDATA[Black]]></category>
<category><![CDATA[Friday]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 15:31:03 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128232</guid>
<description><![CDATA[O Komprão Atacadista lançou, nesta quarta-feira, 26, o Blackzão 2025, uma campanha inovadora que contou com um salto de paraquedistas a 14 mil pés de altitude para simbolizar a queda dos preços na Black Friday. A ação, realizada com o avião PT-ZPN, considerado o mais rápido do país para lançamentos, foi divulgada nas redes sociais destacando que as ofertas "despencam de verdade".]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O Komprão Atacadista lançou, nesta quarta-feira, 26, o Blackzão 2025, uma campanha inovadora que contou com um salto de paraquedistas a 14 mil pés de altitude para simbolizar a queda dos preços na Black Friday. A ação, realizada com o avião PT-ZPN, considerado o mais rápido do país para lançamentos, foi divulgada nas redes sociais destacando que as ofertas "despencam de verdade". O Blackzão 2025 amplia o número de categorias com desconto e inclui um dia extra de ofertas, que já teve início nesta quarta-feira.</strong><br/><br/>Entre as promoções oferecidas estão descontos de até 50% em vinhos de importação própria, 40% em fraldas e lenços umedecidos Mili, 30% em diversos produtos como azeites, leites UHT, empanados, molhos e cremes de avelã Nutella, além de descontos em lava-roupas em pó e amaciantes concentrados e diluídos. O diretor-geral do Grupo Koch, Alexandre Quadros, explicou que a proposta da campanha foi inovar no varejo supermercadista, apostando em uma comunicação ousada, baseada em storytelling, humor e adrenalina. A empresa também lançou a promoção "Dá Teus Pulos!", onde os clientes que comprarem durante a campanha concorrem a um salto de paraquedas, participando através do site do Blackzão.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Vazamento de amônia é registrado no bairro Cidade Nova em Itajaí; Bombeiros foram acionados]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/vazamento-de-amonia-e-registrado-no-bairro-cidade-nova-em-itajai-bombeiros-foram-acionados/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 14:11:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128225</guid>
<description><![CDATA[Um vazamento de amônia ocorreu na manhã desta quinta-feira, 27, em uma indústria localizada no bairro Cidade Nova, em Itajaí. A Defesa Civil foi acionada para lidar com a situação, devido aos possíveis riscos à saúde que o gás pode representar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Adolescente de 14 anos e outros dois homens são flagrados furtando motocicleta em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/adolescente-de-14-anos-e-outros-dois-homens-sao-flagrados-furtando-motocicleta-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 13:22:13 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128214</guid>
<description><![CDATA[Uma ocorrência de furto de motocicleta foi registrada na madrugada desta quinta-feira, 27, no Centro de Balneário Camboriú. O incidente envolveu um adolescente de 14 anos e dois homens, de 21 e 39 anos, que foram flagrados pela Guarda Municipal por volta das 1h30, na Rua 990, tentando fugir com o veículo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Papai Noel com GPS? Balneário Camboriú testa sistema em tempo real para acompanhar desfiles de Natal]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/papai-noel-com-gps-balneario-camboriu-testa-sistema-em-tempo-real-para-acompanhar-desfiles-de-natal/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 13:16:52 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128212</guid>
<description><![CDATA[A população de Balneário Camboriú terá a oportunidade de acompanhar, em tempo real pelo celular, o percurso dos desfiles do evento "Minha Noite de Natal". A iniciativa foi desenvolvida pela Secretaria de Governo, Inovação e Orçamento (Segov) com o objetivo de facilitar a experiência dos espectadores do Viva o Natal BC 2025, evitando longas esperas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Fundador da Green Valley é encontrado morto em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/fundador-da-green-valley-e-encontrado-morto-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 10:32:06 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170887</guid>
<description><![CDATA[O empresário Ricardo Fiuza Flores, figura proeminente na cena eletrônica de Santa Catarina, foi encontrado sem vida na manhã desta quarta-feira, dia 26, em seu apartamento localizado na região central de Balneário Camboriú. Flores estava desaparecido desde a última segunda-feira, o que gerou preocupação entre familiares e amigos próximos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bolsa de Empregos – 27/11/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bolsa-de-empregos-27-11-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 10:25:16 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128180</guid>
<description><![CDATA[**Vagas de emprego disponíveis na região de Balneário Camboriú** Diversas oportunidades de trabalho estão sendo oferecidas na região de Balneário Camboriú. Estão abertas vagas para auxiliar de produção para disk gelo, auxiliar de limpeza em condomínio, diarista, assistente de Recursos Humanos, auxiliar de obras, motorista de caminhão betoneira, auxiliar de serviços gerais, zelador(a), meia oficial, servente e pedreiro de produção contra piso bombeado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Vídeo: aeroporto de Navegantes recebe primeiro voo cargueiro internacional da história]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/video-aeroporto-de-navegantes-recebe-primeiro-voo-cargueiro-internacional-da-historia/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 21:56:41 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128167</guid>
<description><![CDATA[O Aeroporto Internacional de Navegantes recebeu, na manhã desta quarta-feira, um marco histórico com o pouso do primeiro voo cargueiro internacional em suas instalações. Operado pela Bringer Air Cargo em aeronave da Latam Cargo, o Boeing 767-300 BCF aterrissou às 8h15, inaugurando uma rota semanal entre Miami e Navegantes, com foco exclusivo na importação de mercadorias.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motociclista morre após colisão com carreta na BR]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/motociclista-morre-apos-colisao-com-carreta-na-br-470-em-navegantes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 21:29:06 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128160</guid>
<description><![CDATA[Uma motociclista veio a óbito em decorrência de um acidente envolvendo uma carreta, ocorrido no início da tarde desta quarta-feira, 26, na BR-470, em Navegantes. O incidente ocorreu por volta das 13h, no km 4 da rodovia, próximo à empresa Garten.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Tijucas recebe 7ª etapa da Adventure Cup Baja com etapa cheia de adrenalina]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/esporte/adventure-cup-baja-tijucas-29-novembro-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 20:14:31 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170856</guid>
<description><![CDATA[A 7ª etapa da Adventure Cup Baja, um dos maiores campeonatos de Rally Baja do Brasil, está marcada para acontecer em Tijucas no dia 29 de novembro de 2025. O evento reunirá motos, quadriciclos, big trails e UTVs em um percurso técnico e desafiador dentro do município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Carreata de Natal Havan passará, pela primeira vez, no Vale do Rio Tijucas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/especiais/carreata-natal-havan-vale-do-rio-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 19:40:37 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170850</guid>
<description><![CDATA[O Vale do Rio Tijucas será incluído no percurso da Carreata de Natal Havan pela primeira vez nesta edição. As cidades de Tijucas, Canelinha, São João Batista e Nova Trento receberão os caminhões iluminados e decorados com LED, juntamente com a presença do Papai Noel em um palco lateral montado em um dos veículos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>