<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 14 Dec 2025 13:10:39 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Morre querida costureira de Tijucas aos 66 anos]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/obituario/falecimento-beatriz-espindola-adriano-nota-de-pesar/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 12:52:24 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172522</guid>
<description><![CDATA[A cidade de Tijucas está de luto com o falecimento de Beatriz Espíndola Adriano, aos 66 anos, ocorrido neste sábado (13). Beatriz, conhecida por seu profissionalismo e generosidade como costureira, deixa um legado marcado pelo amor à família e pelo carinho com todos ao seu redor.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Vídeo: resgate de vaca mobiliza 20 bombeiros e termina com desfecho triste em Porto Belo]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/video-resgate-de-vaca-mobiliza-20-bombeiros-e-termina-com-desfecho-triste-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[corpo de bombeiros]]></category>
<category><![CDATA[Vídeo]]></category>
<category><![CDATA[Resgate]]></category>
<category><![CDATA[Vaca]]></category>
<category><![CDATA[Mobiliza]]></category>
<category><![CDATA[Bombeiros]]></category>
<category><![CDATA[Termina]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 12:48:22 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130178</guid>
<description><![CDATA[Uma operação de resgate mobilizou equipes do Corpo de Bombeiros Militar na manhã de sábado, 13 de novembro, em Porto Belo. O chamado envolveu uma vaca que havia caído em um barranco de difícil acesso, localizado às margens da Avenida José Neoli Cruz, no bairro Sertão de Santa Luzia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Uma operação de resgate mobilizou equipes do Corpo de Bombeiros Militar na manhã de sábado, 13 de novembro, em Porto Belo. O chamado envolveu uma vaca que havia caído em um barranco de difícil acesso, localizado às margens da Avenida José Neoli Cruz, no bairro Sertão de Santa Luzia. O animal, com cerca de 350 quilos, estava desaparecido há aproximadamente dois dias, e a situação exigiu a intervenção especializada dos bombeiros devido à complexidade do resgate.</strong><br/><br/>Para chegar até a vaca, os bombeiros tiveram que percorrer cerca de 500 metros morro acima a pé, enfrentando um terreno íngreme e de difícil acesso. Com a utilização de cabos de salvamento, equipamentos de tração, cintas, lona e sistemas de redução de força, aproximadamente 20 bombeiros, entre instrutores e alunos, atuaram na operação que durou cerca de seis horas. Apesar dos esforços da equipe, o animal não resistiu e veio a óbito após ser retirado do local. Após o término da operação, a vaca foi entregue aos cuidados do proprietário.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balsas começam a ser montadas para o show pirotécnico de Réveillon em Itapema]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/balsas-comecam-a-ser-montadas-para-o-show-pirotecnico-de-reveillon-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130157</guid>
<description><![CDATA[A preparação para o show pirotécnico de Réveillon em Itapema já está em andamento. Na última sexta-feira, 12, teve início a montagem das balsas que serão utilizadas na tradicional queima de fogos que marcará a virada para o ano de 2025.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Centro de Saúde Bem Viver Dia já está atendendo na Praia dos Amores, em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/centro-de-saude-bem-viver-dia-ja-esta-atendendo-na-praia-dos-amores-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 11:36:32 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130168</guid>
<description><![CDATA[O Centro de Saúde Bem Viver Dia iniciou suas atividades na Praia dos Amores, em Balneário Camboriú, oferecendo um modelo de cuidado intensivo em saúde mental sem internação integral. A proposta, baseada no conceito de Hospital Dia, consiste em atividades realizadas durante o dia, com foco em dependência química, prevenção de recaídas e tratamento de transtornos mentais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Cerimônia de hasteamento da Bandeira Azul será no Estaleirinho nesta segunda]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/cerimonia-de-hasteamento-da-bandeira-azul-sera-no-estaleirinho-nesta-segunda-feira/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 04:17:03 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130151</guid>
<description><![CDATA[Balneário Camboriú, cidade litorânea de Santa Catarina, deu início à temporada de verão 2025/2026 com a conquista da Bandeira Azul em três de suas praias. A certificação internacional, que reconhece a qualidade da água, segurança, infraestrutura e gestão ambiental, foi hasteada nas praias de Taquaras, Estaleiro e Estaleirinho a partir desta segunda-feira, 15.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[‘Janelas que Cantam’: Tijucas vive a magia do Natal e expectativa do Réveillon na praia]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/destaques/tijucas-vive-a-magia-do-natal-e-expectativa-do-reveillon/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 22:13:30 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172487</guid>
<description><![CDATA[O Casarão Gallotti foi palco de uma noite encantadora durante mais uma celebração de Natal em Tijucas. O evento Janelas que Cantam reuniu moradores, famílias e músicos, promovendo uma atmosfera marcada por emoção e participação comunitária.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Moto com escapamento alterado avança sinal vermelho na Avenida Brasil e acaba sendo apreendida]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/moto-com-escapamento-alterado-avanca-sinal-vermelho-na-avenida-brasil-e-acaba-sendo-apreendida/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 22:09:34 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130142</guid>
<description><![CDATA[Uma motocicleta foi apreendida na madrugada deste sábado, 13, na Avenida Brasil, em Balneário Camboriú, após o condutor ser flagrado avançando o sinal vermelho do semáforo. A abordagem ocorreu por volta das 3h50, nas proximidades da Rua 2300, durante uma operação de fiscalização realizada pelas autoridades locais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Tocar aqui faz a diferença”: show de Vitor Kley reúne multidão no Pontal Norte para celebrar os 5 anos da roda]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/tocar-aqui-faz-a-diferenca-show-de-vitor-kley-reune-multidao-no-pontal-norte-para-celebrar-os-5-anos-da-roda-gigante-de-bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 21:38:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130125</guid>
<description><![CDATA[O aniversário de 5 anos da roda-gigante de Balneário Camboriú foi celebrado em grande estilo nesta sexta-feira, 12, com uma festa realizada nas areias do Pontal Norte, em frente ao atrativo turístico. O evento contou com diversas apresentações, incluindo shows de Vitor Kley e um teste de queima de fogos para o Réveillon 2025/2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[‘Enfiar no porta]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/enfiar-no-porta-malas-e-usar-de-aterro-mulher-debocha-apos-quase-atropelar-ciclistas-em-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 21:03:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172484</guid>
<description><![CDATA[Uma série de stories publicados no Instagram por uma influenciadora gerou intensa repercussão entre ciclistas e moradores do interior de Tijucas no último sábado (13). Nos vídeos, gravados em uma estrada rural do município, a influenciadora é vista dirigindo sem cinto de segurança, proferindo palavras ofensivas, debochando de praticantes de ciclismo e fazendo declarações interpretadas como ameaça grave.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Itajaí reforça segurança: Guarda Municipal recebe 12 carabinas de alto desempenho]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/itajai-reforca-seguranca-guarda-municipal-recebe-12-carabinas-de-alto-desempenho/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:32:22 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130121</guid>
<description><![CDATA[A Guarda Municipal de Itajaí (GMI) recebeu, nesta sexta-feira, 12, um total de 12 carabinas modelo Taurus T9, calibre 9x19 mm, adquiridas por meio de emenda parlamentar. As novas armas letais têm como objetivo ampliar a capacidade de resposta dos agentes no atendimento às ocorrências na cidade, sendo utilizadas exclusivamente por agentes devidamente capacitados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>