<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 30 Dec 2025 11:36:19 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[BC Bus terá horários especiais na virada do ano em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/bc-bus-tera-horarios-especiais-na-virada-do-ano-em-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 11:30:15 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131709]]></guid>
    <description><![CDATA[O serviço de transporte público gratuito BC Bus terá funcionamento diferenciado durante as comemorações de Réveillon em Balneário Camboriú.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>No dia 31 de dezembro, as viagens ocorrerão normalmente ao longo do dia, com o serviço sendo encerrado às 20h.</p>
<p>No dia 1º de janeiro, o transporte coletivo municipal retomará os horários regulares de operação, com as primeiras saídas previstas para as 5h40 e 6h, dependendo da linha.</p>
<p>A alteração no funcionamento do BC Bus foi determinada pela Prefeitura de Balneário Camboriú por meio da Autarquia Municipal de Trânsito (BC Trânsito), em razão das festividades de fim de ano.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Vazamento de esgoto na Meia Praia é causado por ligações clandestinas]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/vazamento-de-esgoto-e-ligacao-clandestina/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 11:27:42 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322311]]></guid>
    <description><![CDATA[A Companhia responsável pelo saneamento identificou que o vazamento de esgoto na região da Meia Praia resulta de ligações clandestinas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A companhia responsável pelo saneamento</p>
<p>A empresa</p>
<p>Foi solicitada a intervenção do Poder Público para que sejam tomadas medidas de fiscalização e controle.</p>
<p>O problema afeta a qualidade ambiental da região e demanda ações coordenadas para sua resolução.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Colisão entre três veículos na BR-470 resulta em uma morte e quatro feridos]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/colisao-entre-tres-carros-deixa-uma-pessoa-morta-e-quatro-feridas-na-br-470/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 11:20:34 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131700]]></guid>
    <description><![CDATA[Um acidente envolvendo três carros na BR-470, em Trombudo Central, causou a morte de uma pessoa e deixou outras quatro feridas na manhã desta terça-feira.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu no quilômetro 155 da rodovia, por volta das 5h49. Equipes de socorro foram acionadas para atender as vítimas no local.</p>
<p>Uma pessoa morreu em decorrência da colisão, enquanto quatro outras foram encaminhadas para atendimento médico com ferimentos de diferentes gravidades.</p>
<p>A Polícia Rodoviária Federal está controlando o tráfego e registrando a ocorrência no local do acidente.</p>
<p>O Instituto Geral de Perícias foi acionado para realizar os levantamentos periciais e o recolhimento do corpo.</p>
<p>O trecho da rodovia apresenta lentidão devido à gravidade do acidente e à movimentação das equipes de resgate. As causas da colisão ainda estão sendo investigadas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Motorista embriagado colide com dois veículos e capota em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/motorista-embriagado-bate-em-dois-carros-de-luxo-e-capota-veiculo-em-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 11:17:37 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131701]]></guid>
    <description><![CDATA[Um motorista embriagado perdeu o controle do , colidiu com dois carros e capotou na madrugada em Balneário Camboriú.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu por volta das 1h na Rua 980, entre a Marginal Leste e a 4ª Avenida.</p>
<p>O condutor, de 26 anos, dirigia uma Honda CR-V quando colidiu com uma BMW 118i e um Volvo C30 antes de capotar o .</p>
<p>Apesar do capotamento, o motorista não sofreu ferimentos e foi preso em flagrante por embriaguez ao volante.</p>
<p>Equipes da BC Trânsito e da Polícia Militar foram acionadas para controlar o tráfego e atender a ocorrência.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Polícia Militar detém grupo e recupera motocicletas em Balneário Camboriú e Camboriú]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/desmanche-placas-adulteradas-e-motos-furtadas-pm-detem-grupo-em-bc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 11:12:40 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173861]]></guid>
    <description><![CDATA[Cinco adultos foram presos e um adolescente apreendido em ações da Polícia Militar que resultaram na recuperação de três motocicletas com registro de furto ou roubo nas cidades de Balneário Camboriú e Camboriú.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Durante a manhã, uma residência na Rua Monte Torço Curi foi alvo de fiscalização após informações sobre um possível desmanche de veículos. No local, dois homens foram flagrados trocando a placa de uma motocicleta, enquanto um terceiro indivíduo foi encontrado no interior do imóvel, onde foram apreendidas ferramentas, peças e placas automotivas.</p>
<p>Um homem de 24 anos se apresentou como suposto proprietário da motocicleta abordada, porém o apresentava adulteração no número do chassi e não estava registrado em seu nome. Os quatro adultos foram conduzidos à delegacia e responderão por adulteração de sinal identificador de automotor e associação criminosa.</p>
<p>Em outra ação, uma motocicleta Honda CG Fan 160 preta, furtada em dezembro, foi localizada escondida em uma área de mata na Avenida João Acácio Simas e encaminhada à delegacia.</p>
<p>À noite, um adolescente foi abordado na Rua João Maurício Pereira conduzindo uma motocicleta com placa falsa e sinais de adulteração no chassi e motor. O jovem foi apreendido por ato infracional análogo aos crimes de receptação e adulteração de sinal identificador de automotor.</p>
<p>Ainda no período noturno, uma motocicleta Yamaha Factor furtada na região da Barra Sul foi encontrada estacionada no bairro Monte Alegre e apreendida para devolução à vítima.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Temporal causa enxurrada, alagamentos e danos em vias de cidade de SC]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/temporal-provoca-enxurrada-alagamentos-e-danos-estruturais-em-cidade-de-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 11:01:28 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322286]]></guid>
    <description><![CDATA[Um temporal provocou enxurrada e alagamentos, além de causar danos estruturais em vias de uma cidade de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A enxurrada teve força suficiente para arrancar o asfalto e expor o solo em algumas ruas da cidade.</p>
<p>Os alagamentos afetaram áreas residenciais e vias públicas, comprometendo a mobilidade local.</p>
<p>Equipes de manutenção foram acionadas para avaliar os danos e iniciar os reparos necessários.</p>
<p>O temporal também causou transtornos para os moradores, que enfrentaram dificuldades no trânsito e no acesso a serviços.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Acidente na BR-470 resulta em uma morte e três feridos em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/acidente-na-br-470-mata-uma-pessoa-e-deixa-tres-feridos-em-santa-catarina/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 10:45:37 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322282]]></guid>
    <description><![CDATA[Um acidente na BR-470 causou a morte de uma pessoa e deixou três feridos. O trânsito ficou comprometido durante o atendimento da ocorrência.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu na BR-470, envolvendo múltiplas vítimas.</p>
<p>Uma pessoa não resistiu aos ferimentos e faleceu no local.</p>
<p>Três pessoas ficaram feridas e foram encaminhadas para atendimento médico.</p>
<p>O trânsito na rodovia foi afetado enquanto as equipes realizavam o atendimento da ocorrência.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
