<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 05 Dec 2025 00:40:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Feirão do Jeans começa nesta sexta em Tijucas com peças a preço de fábrica]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/economia/feirao-do-jeans-comeca-nesta-sexta-em-tijucas-com-pecas-a-preco-de-fabrica/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Tijucas]]></category>
<category><![CDATA[Economia]]></category>
<category><![CDATA[adec]]></category>
<category><![CDATA[compras de fim de ano]]></category>
<category><![CDATA[Feirão]]></category>
<category><![CDATA[Jeans]]></category>
<category><![CDATA[Começa]]></category>
<category><![CDATA[Nesta]]></category>
<category><![CDATA[Sexta]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 00:31:31 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171683</guid>
<description><![CDATA[O Feirão do Jeans da Lei Atual terá início em Tijucas no dia 05 de dezembro, estendendo-se até o dia 12 do mesmo mês. O evento, que acontecerá na ADEC, antigo galpão da Physical, é um dos mais aguardados do calendário comercial da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O Feirão do Jeans da Lei Atual terá início em Tijucas no dia 05 de dezembro, estendendo-se até o dia 12 do mesmo mês. O evento, que acontecerá na ADEC, antigo galpão da Physical, é um dos mais aguardados do calendário comercial da cidade. Com mais de quinze anos de experiência em confecção própria, a Lei Atual promete atrair um grande público com variedade de peças, preços diretos da fábrica e horário estendido de atendimento.</strong><br/><br/>A expectativa é de forte demanda, considerando as filas registradas em edições passadas e a proposta de grande volume de peças com preços competitivos. O Feirão do Jeans da Lei Atual é uma alternativa econômica para famílias que desejam renovar o guarda-roupa e se preparar para as festas de fim de ano, oferecendo parcelamento facilitado em até três vezes no cartão, com parcela mínima de 50 reais. A organização orienta os clientes a chegarem cedo para evitar filas, especialmente nos primeiros dias, e destaca o retorno oficial do feirão ao calendário da cidade após um período sem realização. (<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Criminoso da Bahia é neutralizado em confronto com a PMSC em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/escobar-integrante-do-comando-vermelho-morre-em-confronto-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[balneario-camboriu]]></category>
<category><![CDATA[comando-vermelho]]></category>
<category><![CDATA[Criminoso]]></category>
<category><![CDATA[Bahia]]></category>
<category><![CDATA[É]]></category>
<category><![CDATA[Neutralizado]]></category>
<category><![CDATA[Confronto]]></category>
<category><![CDATA[Pmsc]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 00:30:28 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171680</guid>
<description><![CDATA[Um indivíduo identificado como Deyvid William Cerqueira Nascimento, conhecido como “Escobar”, faleceu em um confronto com a Polícia Militar na noite de quinta-feira (4), no bairro da Barra, em Balneário Camboriú. Ele era apontado pelas autoridades como membro do Comando Vermelho e responsável pela gestão do tráfico na região conhecida como “brejo”, na Vila Fortaleza.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um indivíduo identificado como Deyvid William Cerqueira Nascimento, conhecido como “Escobar”, faleceu em um confronto com a Polícia Militar na noite de quinta-feira (4), no bairro da Barra, em Balneário Camboriú. Ele era apontado pelas autoridades como membro do Comando Vermelho e responsável pela gestão do tráfico na região conhecida como “brejo”, na Vila Fortaleza. Segundo informações da Polícia Militar, a ação foi desencadeada após investigações que indicavam que o suspeito, de 22 anos, estava ativamente envolvido no comércio ilegal de drogas e portava uma arma de fogo para proteger os pontos de venda. Durante o monitoramento, os agentes observaram a colocação de barricadas improvisadas em um corredor de acesso, possivelmente para dificultar a entrada das forças de segurança, além do trânsito frequente do suspeito em locais utilizados para o tráfico.</strong><br/><br/>No momento da abordagem, conforme relato oficial, Deyvid teria desconsiderado as ordens de parada e avançado armado com um revólver contra os policiais. Em resposta à ameaça, os agentes reagiram, resultando na fatalidade do suspeito no local. A Polícia Militar informou que o indivíduo possuía 32 registros policiais, a maioria relacionada ao tráfico de entorpecentes. A área do confronto foi isolada para os procedimentos necessários, com a presença da Polícia Civil e do Instituto Geral de Perícias. (<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motociclista se arrepende após fugir de blitz ‘dando grau’ em Itapema “só tenha a me redimir”]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/motociclista-foge-blitz-pede-desculpas-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 23:45:39 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171672</guid>
<description><![CDATA[Um motociclista que fugiu de uma blitz na Meia Praia, em Itapema (SC), causando indignação entre os moradores, decidiu voltar atrás em sua atitude e gravou um vídeo pedindo desculpas públicas. O episódio ocorreu recentemente, quando o indivíduo foi flagrado empinando a moto, avançando na contramão e desrespeitando a ordem de parada dos agentes de trânsito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Petistas pedem investigação contra empresário de SC após foto de avião com faixa ‘Lula Ladrão’]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/petistas-pedem-investigacao-contra-empresario-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 20:58:23 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171663</guid>
<description><![CDATA[Petistas do diretório estadual do PT em Santa Catarina estão demandando uma investigação por parte das autoridades após o empresário Felipe Lemos, presidente do Partido Liberal em São João Batista, compartilhar nas redes sociais uma foto de um avião exibindo a faixa "Lula Ladrão" enquanto supostamente sobrevoava a região do Vale do Rio Tijucas. A publicação foi feita na tarde de quinta-feira (04) e gerou repercussão entre os aliados do presidente Luiz Inácio Lula da Silva.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Carro derruba poste após colisão na Avenida das Arapongas, em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/carro-derruba-poste-apos-colisao-na-avenida-das-arapongas-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 19:36:28 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129108</guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo um Fiat Fiorino resultou na derrubada de um poste de energia elétrica na manhã desta quinta-feira, 4, por volta das 9h40, na Avenida das Arapongas, em Balneário Camboriú. O veículo, conduzido por um homem de 30 anos, colidiu com impacto na estrutura, que se partiu ao meio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Cabeçudas passa por melhorias na orla em preparação para a temporada de verão]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/cabecudas-passa-por-melhorias-na-orla-em-preparacao-para-a-temporada-de-verao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 17:46:40 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129075</guid>
<description><![CDATA[A Praia de Cabeçudas, localizada em Itajaí, iniciou nesta quarta-feira, 3, uma série de intervenções estruturais promovidas pela Secretaria de Obras do município. As ações incluem a revitalização de 16 bancos ao longo da orla, além da construção de novas passarelas e rampas de acesso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Ataque terrorista em Itapema: motivo da fúria dos torcedores é inacreditável, revela PMSC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/ataque-torcidas-santos-inter-itapema-pmsc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 17:29:25 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171637</guid>
<description><![CDATA[O subcomandante-geral da Polícia Militar de Santa Catarina (PMSC), coronel Jofrey dos Santos Silva, concedeu entrevista exclusiva ao Jornal Razão, revelando detalhes sobre o ataque violento entre torcedores do Santos e do Internacional ocorrido na manhã desta quinta-feira (4), na BR-101, em Itapema (SC). Segundo o coronel, o confronto teve início devido a um encontro inesperado entre as caravanas das duas torcidas, causado pelo trânsito lento no local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Vídeo: Vândalos roubam placas de alumínio do pórtico da entrada de Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/video-vandalos-roubam-placas-de-aluminio-do-portico-da-entrada-de-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 17:24:43 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129031</guid>
<description><![CDATA[O pórtico de entrada de Camboriú, localizado na Avenida Santa Catarina, foi alvo de vandalismo mais uma vez. No final da tarde de ontem, 3, vândalos furtaram diversas placas de alumínio que compõem a estrutura, deixando partes do monumento expostas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Exclusivo: emboscada a ônibus de torcedores colorados pode ter sido planejada com monitoramento do veículo desde São Paulo]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/exclusivo-emboscada-a-onibus-de-torcedores-colorados-pode-ter-sido-planejada-com-monitoramento-do-veiculo-desde-sao-paulo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 16:58:36 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129050</guid>
<description><![CDATA[Na manhã de hoje, uma cena de guerra foi presenciada na BR-101, em Itapema. O incidente se tratou de uma emboscada da torcida do Santos ao ônibus de torcedores do Internacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Seis feridos e 10 pessoas são presas em emboscada da Torcida do Santos contra torcedores do Internacional]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/seis-feridos-e-10-pessoas-sao-presas-em-emboscada-da-torcida-do-santos-contra-torcedores-do-internacional/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 16:58:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129049</guid>
<description><![CDATA[Mais de 300 pessoas foram abordadas pelas Forças de Segurança de Santa Catarina após uma emboscada envolvendo a torcida organizada do Santos na BR-101, em Itapema, na manhã desta quinta-feira, 4. O incidente ocorreu quando pedras e barras de ferro foram utilizadas para atacar um ônibus com torcedores do Internacional, resultando na apreensão de uma arma de fogo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>