<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sat, 20 Dec 2025 13:38:28 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Florianópolis proíbe uso de caixas de som nas praias com multa de R$ 500]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/politica/multa-de-r-500-florianopolis-proibe-caixas-de-som-nas-praias/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 13:37:50 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173107]]></guid>
    <description><![CDATA[Entrou em vigor em Florianópolis a proibição do uso de caixas de som nas praias do município, com multa prevista de R$ 500 para quem descumprir a norma.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A proibição abrange toda a faixa de areia e os acessos às praias. A fiscalização está a cargo da Guarda Municipal, da Fiscalização de Posturas Municipais e de órgãos conveniados à prefeitura.</p>
<p>Os agentes estão autorizados a atuar nas áreas abrangidas pela proibição, incluindo entradas e saídas das praias. O uso de caixas de som fora das situações autorizadas resulta em multa e apreensão imediata do equipamento.</p>
<p>A devolução do aparelho apreendido ocorre somente após o pagamento da penalidade. Há um prazo de 15 dias para apresentação de defesa ou pedido de restituição; caso não haja manifestação, o equipamento poderá ser doado ou descartado pelo município.</p>
<p>Em casos de reincidência, o valor da multa é dobrado. Quando o equipamento estiver em posse de menor de idade, a penalidade será aplicada aos responsáveis legais.</p>
<p>O uso de caixas de som é permitido apenas em eventos públicos, shows ou festas com autorização prévia da prefeitura. Denúncias podem ser feitas pelo canal oficial da prefeitura.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Três pessoas morrem em acidente na BR-470 em Apiúna]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/tragedia-na-br-470-tres-vitimas-sao-identificadas-apos-acidente-em-apiuna/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 13:17:40 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173104]]></guid>
    <description><![CDATA[Um acidente envolvendo quatro veículos na BR-470, em Apiúna, resultou na morte de três pessoas na madrugada desta sexta-feira.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A colisão ocorreu por volta das 5h40 no quilômetro 94 da rodovia. Entre os veículos envolvidos estavam dois carros de passeio, um caminhão e outro automóvel.</p>
<p>Fábio Camargo de Souza, de 36 anos, conduzia um dos veículos e morreu no local. As outras duas vítimas estavam em uma Chevrolet Montana e também não resistiram aos ferimentos.</p>
<p>O caminhão envolvido tombou após a colisão, mas o motorista e o passageiro não ficaram feridos. A condutora do outro carro de passeio também saiu ilesa.</p>
<p>As causas do acidente ainda não foram divulgadas pelas autoridades, que registraram o caso como acidente de trânsito com vítimas fatais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Lindomar Castilho, conhecido como 'Rei do Bolero', morre aos 85 anos]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/lindomar-castilho-o-rei-do-bolero-morre-aos-85-anos/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 13:01:20 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319713]]></guid>
    <description><![CDATA[Lindomar Castilho, cantor popular nos anos 1970, faleceu aos 85 anos. Ele teve uma carreira marcada por sucessos musicais e um episódio criminal que chamou atenção nacional.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Lindomar Castilho foi um dos artistas mais reconhecidos do gênero bolero durante a década de 1970.</p>
<p>Sua trajetória musical incluiu diversos sucessos que contribuíram para sua popularidade no Brasil.</p>
<p>Além da carreira artística, Lindomar Castilho esteve envolvido em um crime que teve grande repercussão no país.</p>
<p>O cantor faleceu aos 85 anos, encerrando uma trajetória marcada por altos e baixos na música e na vida pessoal.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Motociclista morre após colisão com poste na Avenida Osvaldo Reis]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/motociclista-de-23-morre-apos-colidir-contra-poste-na-avenida-osvaldo-reis/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 12:55:01 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=130881]]></guid>
    <description><![CDATA[Um motociclista de 23 anos faleceu após colidir contra o canteiro central e um poste de iluminação na Avenida Osvaldo Reis.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu por volta das 18h15 na sexta-feira, envolvendo um motociclista que trafegava no sentido Itajaí/Balneário Camboriú.</p>
<p>O colidiu com o canteiro central e um poste próximo ao número 1371 da avenida.</p>
<p>Equipes de emergência foram acionadas, mas o óbito foi confirmado no local.</p>
<p>A Polícia Militar atendeu a ocorrência, enquanto a Polícia Científica realizou a perícia no local.</p>
<p>O Instituto Geral de Perícias efetuou a remoção do corpo.</p>
<p>A dinâmica do acidente ainda está sendo investigada pelas autoridades competentes.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Motorista fica ferido após atropelar vaca na SC-390]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/motorista-atropela-vaca-e-fica-ferido-na-sc-390/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 12:42:26 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319702]]></guid>
    <description><![CDATA[Um motorista sofreu ferimentos após o que conduzia atingir uma vaca que invadiu a pista da SC-390.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu quando o animal entrou na rodovia, causando a colisão com o .</p>
<p>O condutor do carro sofreu lesões em decorrência do impacto.</p>
<p>Não há informações sobre o estado de saúde do animal após o acidente.</p>
<p>As circunstâncias que levaram a vaca a invadir a pista ainda não foram esclarecidas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
