<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 11:35:55 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Ciclone extratropical mantém risco de temporais e chuva intensa em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/ciclone-extratropical-mantem-risco-de-temporais-e-chuva-intensa-em-santa-catarina/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 11:25:59 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325908]]></guid>
    <description><![CDATA[Santa Catarina segue sob influência de um ciclone extratropical que mantém o risco de temporais, chuva intensa e ventos fortes em várias regiões do estado.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A instabilidade atmosférica permanece em Santa Catarina, com possibilidade de tempestades severas e ocorrência de granizo em algumas áreas.</p>
<p>Os ventos continuam fortes, contribuindo para a sensação de tempo instável em grande parte do estado.</p>
<p>Apesar das condições adversas, o calor permanece elevado em determinadas regiões, mantendo temperaturas acima da média para o período.</p>
<p>As condições meteorológicas exigem atenção da população devido ao potencial de eventos climáticos intensos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Acidente na BR-470 deixa mulher presa às ferragens em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/acidente-na-br-470-deixa-mulher-presa-as-ferragens-em-santa-catarina/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 11:24:37 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325910]]></guid>
    <description><![CDATA[Colisão entre carro de passeio e caminhão estacionado na BR-470 resultou em ferimentos em passageiros, incluindo crianças.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo um carro de passeio e um caminhão parado no acostamento ocorreu na BR-470 em Santa Catarina.</p>
<p>A colisão deixou uma mulher presa às ferragens do de passeio.</p>
<p>Crianças que estavam no carro sofreram ferimentos leves.</p>
<p>Equipes de resgate foram acionadas para atender as vítimas no local do acidente.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Líder de facção foge durante operação policial em Florianópolis e abandona armas de uso restrito]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/lider-de-faccao-foge-por-mata-e-abandona-pistolas-de-uso-restrito-em-operacao-na-capital/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 11:17:27 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174875]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma operação conjunta da Polícia Civil e Polícia Militar foi realizada no bairro Monte Verde, em Florianópolis, para cumprir mandados de busca e prisão contra um suspeito ligado a organização criminosa.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A ação ocorreu nas proximidades das ruas Caminho da Cruz e Engenho Velho e envolveu diversas unidades policiais especializadas.</p>
<p>Durante o cumprimento dos mandados, o suspeito conseguiu fugir por uma área de mata, abandonando uma mochila com duas pistolas de uso restrito e munições.</p>
<p>As armas encontradas foram uma pistola calibre 9x19mm e outra calibre .45 ACP, além de 54 munições e três carregadores.</p>
<p>As equipes policiais continuam realizando buscas na região para localizar e prender o indivíduo.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
