<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Fri, 19 Dec 2025 12:38:29 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Adolescente de 16 anos é sequestrada, torturada e assassinada no Sul de Santa Catarina]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/adolescente-de-16-anos-foi-sequestrada-torturada-e-assasinada-em-sc-diz-policia/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 12:31:28 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173008]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma adolescente de 16 anos foi vítima de sequestro, tortura e assassinato no Sul do estado. O caso mobiliza as autoridades locais, que seguem em busca dos suspeitos e do corpo da vítima.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A jovem desapareceu na noite de 20 de novembro, após sair de casa em Araranguá sem levantar suspeitas. Familiares acreditavam que se tratava de uma saída comum, mas a ausência da adolescente gerou preocupação.</p>
<p>As investigações indicam que ela foi levada por um utilizado para corridas particulares até Balneário Rincão, onde teria se encontrado com um grupo de pessoas. O motorista do confirmou o transporte e o destino informado pela vítima.</p>
<p>Ela foi submetida a tortura e assassinada, e o corpo teria sido enterrado em uma área de difícil acesso.</p>
<p>Três homens, com idades entre 20 e 23 anos, foram identificados como suspeitos e possuem mandados de prisão preventiva. Eles estão foragidos e são investigados por possível ligação com uma facção criminosa da região.</p>
<p>Mandados de busca e apreensão foram cumpridos em cidades próximas, com recolhimento de objetos e documentos para análise. Até o momento, nem os suspeitos nem o corpo da vítima foram localizados.</p>
<p>As autoridades continuam as diligências para esclarecer as motivações do crime, localizar o corpo da adolescente e capturar os envolvidos. Informações que possam ajudar nas investigações podem ser repassadas de forma anônima.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem invade casa noturna e fere gravemente duas mulheres em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/homem-com-martelo-invade-casa-noturna-e-deixa-duas-mulheres-gravemente-feridas-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 12:05:07 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319115]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem armado com um martelo invadiu uma casa noturna na madrugada, deixando duas mulheres gravemente feridas. O suspeito fugiu do local e está sendo procurado pela polícia.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O ataque ocorreu durante a madrugada em uma casa noturna no estado de Santa Catarina.</p>
<p>Duas mulheres foram gravemente feridas durante a ação do suspeito.</p>
<p>Após o incidente, o homem fugiu do local e permanece foragido.</p>
<p>A Polícia Civil está conduzindo as buscas para localizar o suspeito.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Quatro ex-prefeitos de Santa Catarina viram réus em investigação da Operação Mensageiro]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/politica/escandalo-em-sc-prefeito-condenado-a-22-anos-e-outros-quatro-no-banco-dos-reus/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 11:56:53 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173000]]></guid>
    <description><![CDATA[Quatro ex-prefeitos de Santa Catarina passaram a responder a ações penais por suspeitas de fraudes em licitações, pagamento de propinas e favorecimento em contratos públicos, no âmbito da Operação Mensageiro.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Operação Mensageiro investiga um esquema de corrupção envolvendo prefeituras catarinenses, empresas prestadoras de serviços e intermediários, com foco em contratos de coleta de lixo, abastecimento de água e iluminação pública.</p>
<p>Os ex-prefeitos José Thomé, de Rio do Sul; Adriano Poffo, de Ibirama; Antônio Ceron, de Lages; e Júlio Ronconi, de Rio Negrinho, foram formalmente denunciados e passaram à condição de réus.</p>
<p>As denúncias apontam fraudes em contratos públicos, superfaturamento, manipulação de processos licitatórios, recebimento de propinas e favorecimento de empresas, especialmente do grupo Serrana.</p>
<p>Em Rio Negrinho, o ex-prefeito Júlio Ronconi é acusado de receber aproximadamente R$ 1,46 milhão relacionados a favorecimento em licitações entre 2017 e 2020.</p>
<p>Além das ações contra os ex-prefeitos, o prefeito de Imaruí, Patrick Corrêa, foi condenado a 22 anos e 10 meses de prisão, com cassação do mandato, em sentença relacionada à mesma operação.</p>
<p>As investigações continuam em andamento, sem avanços formais em relação à possível citação de um deputado estadual mencionada nos bastidores.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Adolescente fica presa sob cabine após capotamento de caminhão em SC]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/adolescente-fica-presa-sob-cabine-caminhao/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 11:50:06 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319111]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma adolescente ficou presa sob a cabine de um caminhão após o capotar em Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O resgate da jovem durou cerca de uma hora e exigiu o uso de ferramentas hidráulicas para a retirada.</p>
<p>Equipes de emergência atuaram no local para garantir a segurança e prestar os primeiros socorros.</p>
<p>As circunstâncias que levaram ao capotamento do caminhão ainda não foram divulgadas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Pedágios da BR-101 em Santa Catarina terão limite para filas no verão]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/pedagios-da-br-101-em-sc-terao-limite-de-filas-durante-o-verao/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 11:34:04 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319101]]></guid>
    <description><![CDATA[Concessionárias estabeleceram limites máximos para o tamanho e duração das filas nas praças de pedágio da BR-101 durante o período de verão.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As concessionárias responsáveis pela BR-101 em Santa Catarina definiram medidas para controlar o congestionamento nas praças de pedágio durante a alta temporada.</p>
<p>Os limites estabelecidos abrangem tanto a extensão máxima das filas quanto o tempo que os veículos podem permanecer parados nas cabines de cobrança.</p>
<p>O objetivo é minimizar os transtornos para os motoristas e garantir maior fluidez no tráfego ao longo da rodovia durante o verão.</p>
<p>As medidas serão aplicadas nas principais praças de pedágio da BR-101 no estado, onde o fluxo de veículos costuma aumentar significativamente nessa época do ano.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Acidente envolvendo quatro veículos deixa três mortos na BR-470 em Apiúna]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/acidente-envolvendo-quatro-veiculos-deixa-tres-mortos-na-br-470-em-apiuna/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 11:17:14 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=130825]]></guid>
    <description><![CDATA[Um acidente envolvendo quatro veículos na BR-470, em Apiúna, resultou na morte de três pessoas na manhã desta sexta-feira.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A colisão ocorreu por volta das 5h40 no trecho da rodovia em Apiúna, no Médio Vale do Itajaí.</p>
<p>O acidente envolveu um caminhão, um Ford Ka, uma Chevrolet Montana e um quarto automóvel de passeio.</p>
<p>Duas pessoas que estavam na Chevrolet Montana e o condutor do Ford Ka morreram no local.</p>
<p>O motorista e o passageiro do caminhão sofreram ferimentos leves, assim como a condutora do quarto .</p>
<p>Equipes de emergência e a Polícia Rodoviária Federal atuaram no local, onde o trânsito ficou parcialmente comprometido para remoção das vítimas e limpeza da pista.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
