<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 23:35:55 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Cachorra perdida é acolhida por moradores em Itapema]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/moradores-acolhem-cachorra-perdida-e-buscam-tutores-em-itapema/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 22:55:51 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326014]]></guid>
    <description><![CDATA[Animal encontrado próximo a via movimentada foi resgatado para evitar atropelamento e busca por tutores está em andamento.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Uma cachorra foi encontrada solta nas proximidades de uma via movimentada em Itapema.</p>
<p>Moradores da região acolheram o animal para evitar riscos de atropelamento.</p>
<p>Atualmente, esforços estão sendo feitos para localizar os tutores da cachorra.</p>
<p>O resgate ocorreu em uma área com intenso tráfego de veículos, aumentando a preocupação com a segurança do animal.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Acidente envolvendo três carros e caminhão deixa um morto e seis feridos na BR-470]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/acidente-entre-tres-carros-e-caminhao-deixa-um-morto-e-seis-feridos-na-br-470/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 22:44:18 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326011]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma colisão entre três veículos de passeio e um caminhão resultou em uma morte e seis feridos na BR-470, no Vale do Itajaí.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu na rodovia BR-470 e mobilizou equipes de resgate para atendimento das vítimas.</p>
<p>A colisão provocou a interdição da via, causando transtornos no trânsito local.</p>
<p>As vítimas foram encaminhadas para atendimento médico, sendo que uma pessoa não resistiu aos ferimentos.</p>
<p>As circunstâncias que levaram à colisão ainda estão sendo apuradas pelas autoridades competentes.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Criminoso com mais de 10 anos de prisão morre em confronto com a polícia em Tijucas]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/confronto-policial-tijucas-criminoso-morre-acao-tatico-2026/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 22:36:40 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174936]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem com histórico criminal extenso foi morto durante uma ação policial em Tijucas, após reagir a uma abordagem e entrar em confronto com a polícia.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O confronto ocorreu na Rua Antônio Apolônio Vargas durante uma operação do Pelotão de Patrulhamento Tático do 31º Batalhão da Polícia Militar de Santa Catarina.</p>
<p>O homem, de 37 anos, portava uma pistola semiautomática e reagiu de forma violenta à abordagem, resultando em sua neutralização no local.</p>
<p>O Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU) foi acionado, mas o óbito foi constatado ainda na cena. Nenhum policial ficou ferido.</p>
<p>O indivíduo possuía uma extensa ficha criminal, incluindo crimes como roubo à mão armada, disparo de arma de fogo, posse ilegal de arma, furto e tráfico de drogas, e estava em livramento condicional.</p>
<p>Há mais de uma década, ele esteve envolvido em uma tentativa de assalto que resultou no ferimento a tiros de um jovem de 22 anos em Porto Belo.</p>
<p>Após deixar o sistema prisional, o homem chegou a conseguir emprego, mas voltou a se envolver com atividades criminosas antes do confronto fatal.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
