<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Wed, 24 Dec 2025 01:38:18 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Homem é esfaqueado após invasão domiciliar em Florianópolis]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/homem-invade-casa-e-da-facada-nas-costas-de-morador-em-florianopolis/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 01:11:01 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173377]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem foi esfaqueado nas costas durante uma invasão em sua residência no bairro Rio Tavares, em Florianópolis.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu na noite de terça-feira, quando a vítima foi atendida após dar entrada ferida no estacionamento de um supermercado às margens da Rodovia Francisco Magno Vieira.</p>
<p>A vítima estava consciente e orientada no momento do atendimento inicial pelo Corpo de Bombeiros Militar, sendo posteriormente encaminhada ao Hospital Celso Ramos para cuidados médicos.</p>
<p>A vítima conseguiu caminhar até o supermercado para pedir ajuda e não reconhece o autor do ataque.</p>
<p>Imagens de videomonitoramento registraram a entrada e saída do suspeito na residência, mas ele ainda não foi localizado.</p>
<p>O caso foi registrado como tentativa de homicídio doloso e está sob investigação.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Véspera de Natal terá calor intenso e risco de temporais em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/vespera-de-natal-tera-calor-intenso-e-risco-de-temporais-em-santa-catarina/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 24 Dec 2025 00:37:03 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320979]]></guid>
    <description><![CDATA[Santa Catarina deve registrar calor intenso e aumento da instabilidade no dia da véspera de Natal, com possibilidade de temporais.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A instabilidade atmosférica deve se intensificar ao longo do dia, elevando o risco de temporais em diversas regiões do estado.</p>
<p>As condições climáticas podem provocar alagamentos e enxurradas, especialmente em áreas urbanas e com drenagem comprometida.</p>
<p>Há também a possibilidade de danos na rede elétrica devido à intensidade dos ventos e precipitações.</p>
<p>O calor intenso registrado durante o dia contribui para a formação de nuvens carregadas e aumento da instabilidade.</p>
<p>Recomenda-se atenção às condições climáticas e adoção de medidas preventivas para minimizar impactos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
