<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Fri, 02 Jan 2026 09:36:00 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Esclarecimentos sobre o uso do protetor solar]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/8-mitos-e-verdades-sobre-o-uso-do-protetor-solar/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 09:00:55 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/8-mitos-e-verdades-sobre-o-uso-do-protetor-solar/]]></guid>
    <description><![CDATA[Dúvidas comuns sobre o uso do protetor solar podem afetar a eficácia da proteção da pele.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O uso correto do protetor solar é fundamental para a proteção contra os danos causados pela radiação ultravioleta.</p>
<p>Alguns mitos sobre o produto podem levar a práticas inadequadas, comprometendo sua eficácia.</p>
<p>É importante entender as características do protetor solar, como o fator de proteção e a necessidade de reaplicação.</p>
<p>A proteção deve ser mantida mesmo em dias nublados ou durante atividades diárias fora do sol direto.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Afta: orientações para aliviar o desconforto e acelerar a recuperação]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/afta-veja-como-aliviar-o-desconforto-e-acelerar-a-recuperacao/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 09:00:46 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/afta-veja-como-aliviar-o-desconforto-e-acelerar-a-recuperacao/]]></guid>
    <description><![CDATA[Afta é uma pequena lesão dolorosa que aparece na mucosa da boca e pode ter diversas causas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A afta é caracterizada por uma ferida superficial que provoca dor e incômodo ao falar ou se alimentar.</p>
<p>Diversos fatores podem contribuir para o surgimento da afta, incluindo traumas locais, estresse e alterações no sistema imunológico.</p>
<p>O tratamento visa aliviar a dor e acelerar a cicatrização, podendo incluir o uso de medicamentos tópicos e cuidados com a higiene bucal.</p>
<p>Manter uma alimentação equilibrada e evitar alimentos irritantes pode ajudar na recuperação da lesão.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Simpatia para atrair um relacionamento amoroso em 2026]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/ritual-poderoso-para-atrair-o-amor-em-2026/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 09:00:15 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/ritual-poderoso-para-atrair-o-amor-em-2026/]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma simpatia simples pode ser realizada com o objetivo de atrair um relacionamento amoroso verdadeiro e recíproco.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A prática envolve um conjunto de ações simbólicas que buscam influenciar a vida afetiva das pessoas.</p>
<p>O ritual é realizado com elementos acessíveis e pode ser feito individualmente.</p>
<p>A intenção principal é promover a atração de um amor genuíno e equilibrado.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[1/1/1 marca início de novo ciclo energético em 2026]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/portal-1-1-1-inicio-de-um-novo-ciclo-energetico-em-2026/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 09:00:08 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/portal-1-1-1-inicio-de-um-novo-ciclo-energetico-em-2026/]]></guid>
    <description><![CDATA[A data 1 de janeiro de 2026 é apontada como o início de um novo ciclo energético, trazendo mudanças significativas para o período.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O dia 1 de janeiro de 2026 representa um marco importante para o início de um ciclo energético renovado.</p>
<p>Esse novo ciclo pode influenciar diferentes aspectos relacionados à energia e ao desenvolvimento sustentável.</p>
<p>A data simboliza uma transição que poderá impactar políticas e práticas no setor energético.</p>
<p>Espera-se que o período a partir de 2026 traga avanços e transformações no uso e gestão de recursos energéticos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
