<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 01:38:20 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Acidente na BR-470 em Indaial resulta na morte de jovem mãe]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/jovem-mae-morre-acidente-br-470/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 01:14:15 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173307]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma colisão entre dois veículos na BR-470, em Indaial, causou a morte de uma mulher de 23 anos, deixando duas filhas pequenas órfãs de mãe.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu no domingo à noite e envolveu um Chevrolet Prisma e um Ford Ka. A vítima, que completaria 24 anos no dia seguinte ao Natal, estava no Ford Ka com o marido e as duas filhas pequenas.</p>
<p>O casal ficou preso às ferragens e foi socorrido pelos bombeiros, sendo encaminhado a hospitais de Indaial e Blumenau com ferimentos de média gravidade. A criança de dois anos, que estava na cadeirinha, não sofreu ferimentos graves, mas foi levada para observação.</p>
<p>A mulher, natural de Lages e residente em Navegantes, não resistiu aos ferimentos. A Polícia Rodoviária Federal atendeu a ocorrência, mas não divulgou informações sobre as causas do acidente.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem é baleado no abdômen durante tentativa de homicídio em Brusque]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/briga-de-bar-em-brusque-termina-com-homem-baleado/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 00:51:35 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173304]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 36 anos foi gravemente ferido após ser baleado no bairro Azambuja, em Brusque, durante uma tentativa de homicídio registrada na tarde de domingo.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu em via pública e foi registrado por câmeras de segurança, que mostram o momento em que um homem armado chega ao local e discute com a vítima antes de efetuar um disparo.</p>
<p>Após o tiro, que atingiu o abdômen da vítima, o autor roubou uma bicicleta de um dos presentes e fugiu do local pedalando o .</p>
<p>A vítima foi socorrida pelo Corpo de Bombeiros e encaminhada ao Hospital Azambuja, onde permanece internada em estado grave.</p>
<p>A Polícia Militar realizou buscas na região, mas o suspeito não foi localizado. A Polícia Civil está conduzindo as investigações com base nas imagens de segurança e depoimentos de testemunhas.</p>
<p>O crime aconteceu em uma área movimentada do bairro Azambuja, gerando preocupação entre os moradores. Até o momento, não houve prisões relacionadas ao caso.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Santa Catarina terá calor intenso e possibilidade de temporais isolados na terça-feira]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/terca-feira-tera-calor-intenso-e-risco-de-temporais-isolados-em-santa-catarina/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 00:44:03 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320435]]></guid>
    <description><![CDATA[A terça-feira em Santa Catarina será marcada por temperaturas elevadas e a ocorrência de instabilidades a partir da tarde.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As condições climáticas indicam calor intenso durante o dia em várias regiões do estado.</p>
<p>A partir da tarde, há previsão de instabilidades que podem provocar temporais isolados.</p>
<p>Esses eventos podem causar alagamentos pontuais, ventos fortes e queda de energia em algumas áreas.</p>
<p>A população deve estar atenta às condições do tempo e tomar precauções diante dos possíveis transtornos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
