<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 11 Dec 2025 17:00:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Ação integrada reforça monitoramento e cuidado nas madrugadas em Itapema]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/11/acao-integrada-reforca-monitoramento-e-cuidado-nas-madrugadas-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Região]]></category>
<category><![CDATA[Ação]]></category>
<category><![CDATA[Integrada]]></category>
<category><![CDATA[Reforça]]></category>
<category><![CDATA[Monitoramento]]></category>
<category><![CDATA[Cuidado]]></category>
<category><![CDATA[Madrugadas]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 16:59:34 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20321</guid>
<description><![CDATA[Equipes realizam ação integrada para monitorar vulnerabilidades e fortalecer proteção social em Itapema Na madrugada desta quinta-feira (11), equipes da Assistência Social, Segurança Pública, Fiscalização e Saúde de Itapema se uniram em uma ação integrada com o objetivo de monitorar pontos da cidade, identificar situações de vulnerabilidade e garantir a presença ativa do poder público durante a madrugada. A operação, que ocorre semanalmente, resultou em aproximadamente 12 abordagens técnicas a pessoas em situação de rua, sem necessidade de encaminhamentos emergenciais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Equipes realizam ação integrada para monitorar vulnerabilidades e fortalecer proteção social em Itapema</strong><br/><br/>Na madrugada desta quinta-feira (11), equipes da Assistência Social, Segurança Pública, Fiscalização e Saúde de Itapema se uniram em uma ação integrada com o objetivo de monitorar pontos da cidade, identificar situações de vulnerabilidade e garantir a presença ativa do poder público durante a madrugada. A operação, que ocorre semanalmente, resultou em aproximadamente 12 abordagens técnicas a pessoas em situação de rua, sem necessidade de encaminhamentos emergenciais. As equipes percorreram áreas estratégicas, verificaram condições de permanência, mapearam demandas e registraram informações que contribuem para o planejamento das políticas públicas.<br/><br/>A secretária de Assistência Social, Íris Bispo, ressaltou a importância do monitoramento regular, destacando que as ações permitem compreender o movimento da cidade durante a madrugada e auxiliam na construção de estratégias que atendam às necessidades da população em situação de rua. O secretário de Segurança Pública, Ley Dias, enfatizou o papel preventivo da operação, mencionando que a presença das equipes em horários sensíveis traz mais segurança e organização para a cidade, evitando riscos e reduzindo conflitos. A secretária Vera, responsável pela área de Fiscalização, destacou a força da ação integrada ao garantir ordem e respeito às normas nos espaços públicos, enquanto o secretário de Saúde, Fabrício Lazzari, explicou a importância do monitoramento preventivo para agir com assertividade diante de demandas de saúde. Com novas edições previstas para as próximas semanas, a operação segue fortalecendo a integração entre as secretarias e garantindo cuidado contínuo nas madrugadas de Itapema.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Camboriú recebe etapa internacional de padel e torneio amador em fim de semana de competições no Delta Padel]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/camboriu-recebe-etapa-internacional-de-padel-e-torneio-amador-em-fim-de-semana-de-competicoes-no-delta-padel/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 16:44:25 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129868</guid>
<description><![CDATA[O Delta Padel, renomado clube de padel localizado em Camboriú, será sede de dois eventos simultâneos entre os dias 12 e 14 de dezembro. A programação contará com a participação de atletas amadores e profissionais, incluindo a elite sul-americana da modalidade, consolidando a cidade como um dos principais centros esportivos em dezembro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Trabalhador conhecido em Camboriú morre após queda grave em obra]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/trabalhador-conhecido-em-camboriu-morre-apos-queda-grave-em-obra/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 16:41:44 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172298</guid>
<description><![CDATA[Lindomar Marcos de Oliveira, 51 anos, conhecido como Patrola, ex-servidor da Prefeitura de Camboriú e trabalhador da construção civil, faleceu em decorrência de um grave acidente ocorrido na última quarta-feira, dia 10, durante a execução de uma laje em uma obra no município. Segundo relatos de testemunhas, Lindomar estava realizando atividades na estrutura quando caiu e ficou preso em ferragens, sofrendo ferimentos profundos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Caminhão bate em poste de fios de alta tensão, complica trânsito e deixa bairro sem energia na Reinaldo Schmithausen, em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/caminhao-bate-em-poste-de-fios-de-alta-tensaocomplica-transito-e-deixa-bairro-sem-energia-na-reinaldo-schmithausen-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 15:42:41 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129858</guid>
<description><![CDATA[Um caminhão colidiu com um poste de fios de alta tensão, ocasionando a interrupção do fornecimento de energia para moradores e comércios do bairro, na Avenida Dr. Reinaldo Schmithausen, em Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Prefeito de Itapema é absolvido pelo TRE]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/prefeito-de-itapema-e-absolvido-pelo-tre-sc-em-caso-de-suposta-propaganda-em-templo-religioso/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 14:11:02 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172283</guid>
<description><![CDATA[O prefeito de Itapema, Alexandre Xepa (PL), foi absolvido pelo Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina (TRE-SC) em relação à acusação de suposta propaganda eleitoral em um templo religioso durante a campanha de 2024. A decisão foi proferida durante sessão plenária da Corte, que considerou não ter havido irregularidades na conduta do prefeito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Um tema que não é adequado para crianças”, diz deputado após aprovação de lei que proíbe Halloween em escolas públicas de SC]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/um-tema-que-nao-e-adequado-para-criancas-diz-deputado-apos-aprovacao-de-lei-que-proibe-halloween-em-escolas-publicas-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 13:09:54 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129835</guid>
<description><![CDATA[O deputado Marcos da Rosa (União Brasil) afirmou que o Halloween não possui função pedagógica ou cultural, após a aprovação de um projeto de lei de sua autoria na Assembleia Legislativa de Santa Catarina. O documento, que proíbe a comemoração do Halloween em escolas públicas do estado, foi debatido durante a votação e surgiu em meio a denúncias de moradores sobre atividades em uma escola de Penha que teriam causado medo em crianças devido a cenas de morte e violência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Terror na madrugada em Tijucas: criminosos invadem casas, espancam família e executam morador]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/terror-na-madrugada-em-tijucas-criminosos-invadem-casas-espancam-familia-e-executam-morador/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 12:45:12 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129826</guid>
<description><![CDATA[Um homem de 34 anos foi assassinado a tiros durante a madrugada desta quinta-feira, 11, após a invasão de duas residências por dois criminosos armados. O crime ocorreu na Rua Osvaldo Argino Cordeiro, no bairro Jardim Progresso, em Tijucas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Prefeito de Itapema é absolvido em processo por propaganda em templo religioso, mas pedido de cassação segue em julgamento; entenda]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/prefeito-de-itapema-e-absolvido-em-processo-por-propaganda-em-templo-religioso-mas-pedido-de-cassacao-segue-em-julgamento-entenda/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 12:44:22 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129825</guid>
<description><![CDATA[O prefeito de Itapema, Alexandre Xepa (PL), foi absolvido pelo Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina (TRE-SC) em processo que questionava suposta propaganda eleitoral em templo religioso durante a campanha de 2024. A decisão foi tomada no plenário da Corte por 5 votos a 2, anulando a condenação de primeira instância e afastando integralmente a penalidade que havia sido aplicada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Foragidos por homicídio qualificado são presos em ação da Polícia Civil em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/foragidos-por-homicidio-qualificado-sao-presos-em-acao-da-policia-civil-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 11:50:23 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172267</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil efetuou, na manhã desta quarta-feira (11), a prisão de um homem e uma mulher procurados por homicídio qualificado em cumprimento a dois mandados de prisão. A ação ocorreu em Itapema e contou com a participação de equipes da Delegacia de Polícia local e do Departamento de Capturas da Diretoria Estadual de Investigações Criminais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Justiça confirma que área da Nova Divinéia, na Praia Brava, em Itajaí, é pública e nega 57 ações de usucapião]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/justica-confirma-que-area-da-nova-divineia-na-praia-brava-em-itajai-e-publica-e-nega-57-acoes-de-usucapiao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 11:33:11 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129815</guid>
<description><![CDATA[A Vara da Fazenda Pública de Itajaí negou 57 ações de usucapião referentes à área conhecida como Nova Divinéia, localizada no bairro Praia Brava. A decisão, proferida recentemente, reconhece que o terreno em questão é um bem público, não passível de aquisição por particulares.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>