<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 21 Nov 2025 11:40:40 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Tijucas investe mais de R$ 2 milhões para ampliar a Escola Santa Terezinha]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/tijucas-investe-mais-de-r-2-milhoes-para-ampliar-a-escola-santa-terezinha/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 11:21:55 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170317</guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Tijucas autorizou oficialmente, nesta quarta-feira (19), a ampliação da Escola de Educação Fundamental Santa Terezinha, situada na Rua Mato Grosso, no Centro. A Ordem de Serviço nº 006/PMT/2025 marca o início de uma obra considerada estratégica para a rede municipal de ensino, em virtude do aumento contínuo no número de matrículas devido ao crescimento populacional da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Limpeza no Rio das Ostras remove um caminhão de resíduos em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/limpeza-no-rio-das-ostras-remove-um-caminhao-de-residuos-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[Limpeza]]></category>
<category><![CDATA[Rio]]></category>
<category><![CDATA[Ostras]]></category>
<category><![CDATA[Remove]]></category>
<category><![CDATA[Um]]></category>
<category><![CDATA[Caminhão]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 11:21:46 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127554</guid>
<description><![CDATA[A Secretaria de Obras da Região Sul realizou uma operação de limpeza no Rio das Ostras, em Balneário Camboriú, na quarta-feira, 19. A ação resultou na retirada de um caminhão de aproximadamente 5 m³ de resíduos, com o objetivo de prevenir alagamentos, melhorar o escoamento das águas e evitar processos erosivos ao longo das margens do rio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Secretaria de Obras da Região Sul realizou uma operação de limpeza no Rio das Ostras, em Balneário Camboriú, na quarta-feira, 19. A ação resultou na retirada de um caminhão de aproximadamente 5 m³ de resíduos, com o objetivo de prevenir alagamentos, melhorar o escoamento das águas e evitar processos erosivos ao longo das margens do rio. O trabalho, que contou com apoio de máquinas, foi executado de forma manual para garantir a remoção completa dos materiais.</strong><br/><br/>Segundo informações da prefeitura, a limpeza periódica contribui para a conservação ambiental e para aumentar a segurança da população que reside nas proximidades do Rio das Ostras. A subprefeita da Região Sul, Grasiela Martins, destacou a importância do envolvimento da comunidade para garantir resultados duradouros na manutenção do rio. A colaboração da população, evitando descarte de lixo nas margens e cuidando da limpeza ao redor das residências, é fundamental para proteger o meio ambiente e prevenir transtornos.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Incêndio em residência mobiliza o Corpo de Bombeiros em Itapema]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/incendio-em-residencia-mobiliza-o-corpo-de-bombeiros-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 11:04:57 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127550</guid>
<description><![CDATA[Um incêndio em uma residência mobilizou equipes do Corpo de Bombeiros em Itapema, na tarde de quarta-feira, 19. A ocorrência foi registrada por volta das 16h50, na Rua 816-A, ao lado do ginásio municipal, no bairro Casa Branca.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Tijucas entrega praça que homenageia Seu Alfredo no Dia da Consciência Negra]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/especiais/tijucas-entrega-praca-que-homenageia-seu-alfredo-no-dia-da-consciencia-negra/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 10:52:39 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170314</guid>
<description><![CDATA[No feriado nacional do Dia da Consciência Negra, celebrado em 20 de novembro, a cidade de Tijucas vivenciou uma manhã marcada por memória, identidade e reconhecimento histórico. A Administração Municipal realizou a entrega oficial da Praça Alfredo Brás de Souza Junior, um espaço revitalizado que presta homenagem a uma das figuras mais expressivas da cultura, do civismo e da resistência negra local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mensagem do Dia – 21/11/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/mensagem-do-dia-21-11-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 09:50:35 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127541</guid>
<description><![CDATA[**LIDE:** O diretor artístico do evento "Minha Noite de Natal em Balneário Camboriú" destacou a singularidade do desfile que ocorrerá no Brasil. Com uma nova estrutura, o Atracadouro Barra Sul será utilizado como ponto de embarque e desembarque pela primeira vez.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bolsa de Empregos – 21/11/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bolsa-de-empregos-21-11-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 09:44:54 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127539</guid>
<description><![CDATA[**Vagas de Emprego Disponíveis em Diversas Áreas e Localidades** O mercado de trabalho na região de Brusque, Barra Velha, Tijucas, Porto Belo, São João Batista, Balneário Piçarras e Bombinhas oferece diversas oportunidades de emprego em diferentes áreas. Estão abertas vagas para cargos como Assistente de Atendimento ao Cliente, Técnico Externo de Infraestrutura, Técnico de Instalação, Auxiliar de Instalação, Auxiliar de Infraestrutura, Auxiliar de Atendimento (Suporte Técnico), Vendedor Empresas, Vendedor Interno, Auxiliar Administrativo (Atendimento ao Cliente), Auxiliar Financeiro, Supervisor Externo de Operações e Vendedor Externo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bombeiros conseguem conter fogo que avançava sobre residências e assustou moradores em Tijucas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/incendio-de-grandes-proporcoes-em-tijucas-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 01:01:34 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170298</guid>
<description><![CDATA[Um incêndio de grandes proporções mobilizou o Corpo de Bombeiros e colocou moradores de Tijucas em alerta na noite desta quinta-feira. O fogo teve início em uma área de pasto e mato nas proximidades do Mercado Compre Fácil, ganhando força rapidamente e ameaçando casas próximas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Pescador de Piçarras está desaparecido; embarcação foi encontrada em Balneário Barra do Sul]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/pescador-de-picarras-esta-desaparecido-embarcacao-foi-encontrada-em-balneario-barra-do-sul/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 18:20:00 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127528</guid>
<description><![CDATA[Um pescador encontra-se desaparecido desde a tarde de quarta-feira, 19, após não retornar para casa, tendo sua embarcação sido localizada em Balneário Barra do Sul. O homem saiu de Balneário Piçarras e não foi mais visto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Lula indica Jorge Messias para vaga de Barroso no STF]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/lula-indica-jorge-messias-para-vaga-de-barroso-no-stf/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 17:56:34 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127533</guid>
<description><![CDATA[O advogado-geral da União, Jorge Messias, foi indicado pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva (PT) para ocupar a vaga deixada por Luís Roberto Barroso no Supremo Tribunal Federal (STF). A escolha foi oficializada nesta quarta-feira, 19.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“É um desfile diferente de todos que o Brasil tem”, diz diretor artístico sobre Minha Noite de Natal em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/e-um-desfile-diferente-de-todos-que-o-brasil-tem-diz-diretor-artistico-sobre-minha-noite-de-natal-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 20 Nov 2025 17:34:31 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127487</guid>
<description><![CDATA[Milhares de espectadores lotaram a orla da Praia Central de Balneário Camboriú na noite de quarta-feira, 19 de dezembro, para prestigiar o primeiro desfile "Minha Noite de Natal". O evento, que ocorrerá sempre às quartas-feiras e aos sábados, às 20h, até o dia 27 de dezembro, com exceção do dia 24, véspera de Natal, foi idealizado durante a transição de gestão, a pedido da prefeita Juliana, com o intuito de posicionar o Natal de Balneário Camboriú como um destino turístico competitivo a nível nacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>