<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 23 Dec 2025 10:38:19 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Bebê de 11 meses permanece em estado grave na UTI após intoxicação por anfetamina em Florianópolis]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/bebe-intoxicado-por-anfetamina-segue-em-estado-grave-na-uti-em-florianopolis/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 10:17:19 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320531]]></guid>
    <description><![CDATA[Criança segue entubada na unidade de terapia intensiva após ingestão de drogas sintéticas. Pai está detido preventivamente e investigação está em andamento.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Um bebê de 11 meses está internado em estado grave na UTI de um hospital em Florianópolis após intoxicação por anfetamina.</p>
<p>A criança permanece entubada e recebe cuidados intensivos devido à gravidade do quadro clínico.</p>
<p>O pai do bebê foi preso preventivamente em decorrência do caso.</p>
<p>As autoridades continuam investigando as circunstâncias que levaram à ingestão das substâncias pela criança.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Dupla é presa por tráfico de drogas e abandono de incapaz em Camboriú]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/dupla-e-presa-por-trafico-de-drogas-e-abandono-de-incapaz-em-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 10:02:44 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320528]]></guid>
    <description><![CDATA[Dois indivíduos foram detidos em Camboriú por envolvimento com tráfico de drogas e abandono de incapaz após uma criança de 11 anos ser encontrada sozinha em uma residência com entorpecentes.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Uma criança de 11 anos foi localizada sozinha em um imóvel onde foram encontrados materiais relacionados ao tráfico de drogas.</p>
<p>As autoridades foram acionadas para atender à situação envolvendo o abandono da criança e a presença de drogas no local.</p>
<p>Os dois suspeitos foram presos em decorrência das investigações que apontaram o envolvimento deles com o tráfico e o abandono do menor.</p>
<p>O Conselho Tutelar também participou da ação para garantir a proteção da criança encontrada na residência.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Fiscalização identifica impurezas em ao menos 14 marcas de café em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/fiscalizacao-identifica-ao-menos-14-marcas-de-cafe-com-impurezas-em-santa-catarina/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 23 Dec 2025 09:45:29 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320522]]></guid>
    <description><![CDATA[Lotes de café foram desclassificados e recolhidos após identificação de impurezas em Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Uma fiscalização realizada em Santa Catarina identificou impurezas em ao menos 14 marcas de café comercializadas no estado.</p>
<p>O Ministério da Agricultura determinou a desclassificação dos produtos que apresentaram adulterações durante a análise.</p>
<p>Além da desclassificação, foi ordenado o recolhimento dos lotes considerados irregulares para garantir a segurança dos consumidores.</p>
<p>As ações fazem parte do monitoramento contínuo da qualidade dos alimentos comercializados na região.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
