<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description><![CDATA[Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News]]></description>
<lastBuildDate>Wed, 10 Dec 2025 14:55:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Gaspar alerta sobre golpe de multas falsas por e-mail]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/condutores-de-gaspar-sao-alvo-de-golpe-com-multas-enviadas-por-e-mail/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 14:32:32 +0000</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://evoweb.app.br/news-sc-1/item/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2F%3Fp%3D129689</guid>
<description><![CDATA[Prefeitura de Gaspar reforça que não envia multas pela internet e orienta motoristas a desconsiderar cobranças online.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Gaspar alerta motoristas sobre um golpe que envolve o envio de falsas multas de trânsito por e-mail, acompanhadas de boletos irregulares. O município reforça que não envia multas pela internet e que qualquer cobrança online deve ser desconsiderada.</p><p>Nesta terça-feira (9), a Superintendência de Trânsito (Ditran) registrou seis relatos de cobranças indevidas visualizadas no sistema de Débito Direto Autorizado (DDA). Os valores – R$ 85,74, R$ 550,00 e R$ 575,00 – usavam indevidamente o nome da Prefeitura e um CNPJ falso. Após análise, foi confirmado que não correspondem à tabela oficial de multas.</p><p>O município orienta que o cidadão verifique a autenticidade de qualquer cobrança antes de pagar. Em caso de dúvida, o atendimento é prestado pelo WhatsApp do DETRAN/SC no número (48) 3664-1800 ou pela Ditran de Gaspar pelo telefone (47) 3091-2016.</p><p>O DDA apenas exibe boletos vinculados ao CPF ou CNPJ do usuário, e o pagamento só ocorre com sua autorização. Para consultar multas com segurança, recomenda-se acessar os serviços oficiais do trânsito.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Radialista encontrado morto em apartamento de Concórdia]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/radialista-e-achado-morto-com-chuveiro-ligado-em-apartamento-de-concordia/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 14:22:29 +0000</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://evoweb.app.br/news-sc-1/item/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2F%3Fp%3D172194</guid>
<description><![CDATA[Profissional de rádio será sepultado no Paraná após ser achado sem vida em sua residência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>O radialista Adriel Gonçalves, de 45 anos, foi encontrado morto em seu apartamento em Concórdia, com sinais de vômito e o chuveiro ligado. A causa da morte ainda é desconhecida, mas há suspeita de infarto do miocárdio devido a uma lesão cerebral identificada no laudo preliminar. Adriel, que trabalhava como radialista e coordenador de marketing, estava há seis anos na área e deixou uma filha. O velório ocorreu em Concórdia e o sepultamento será em Guarapuava (PR).</p><p>No dia anterior à sua morte, Adriel havia relatado desconfortos a amigos e familiares e buscava atendimento médico. Após tentativas de contato sem sucesso, seu corpo foi encontrado por colegas no apartamento, onde residia sozinho. O caso segue em investigação pela Polícia Científica.</p><p>Com informações de Oeste Mais.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Nova moeda de descontos 'Reino' chega ao Garcia em Blumenau]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/reino-saiba-como-vai-funcionar-a-nova-moeda-de-descontos-do-garcia-em-blumenau/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 14:19:11 +0000</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://evoweb.app.br/news-sc-1/item/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2F%3Fp%3D129651</guid>
<description><![CDATA[Vouchers de R$ 10,00 circularão em bairros da região, promovendo economia local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>A partir de janeiro, os cinco bairros do Grande Garcia, em Blumenau, terão o 'Reino', um voucher de R$ 10,00 para incentivar o consumo local e fortalecer a economia da região. A iniciativa é da Câmara Empresarial do Grande Garcia em parceria com a CDL Blumenau, visando promover o comércio local.</p><p>Diferente de cartões fidelidade, o 'Reino' poderá ser utilizado em diferentes lojas da região, estimulando a circulação do dinheiro entre os estabelecimentos participantes. Para adquirir o voucher, o cliente deve realizar compras em um dos 29 comércios envolvidos e solicitar o cupom de desconto.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[GTI inicia operação Natal Seguro em presídios de SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/sem-peru-de-natal-gti-invade-presidios-de-sc-e-manda-recado-as-faccoes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 13:43:01 +0000</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://evoweb.app.br/news-sc-1/item/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2F%3Fp%3D172191</guid>
<description><![CDATA[Grupo Tático de Intervenção realiza ações ostensivas para conter articulações criminosas nas festas de fim de ano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>O Grupo Tático de Intervenção (GTI), unidade de elite do sistema prisional catarinense, iniciou a operação Natal Seguro com ações ostensivas em diversas penitenciárias do estado. A ofensiva, que ocorre às vésperas das festas de fim de ano, tem o objetivo de conter articulações criminosas e evitar qualquer movimentação irregular durante o período festivo.</p><p>As ações já passaram pelas regionais Sul e Norte e, nesta semana, estão concentradas na região Oeste. Até o Natal, o GTI deve percorrer todas as regiões de Santa Catarina, atuando com incursões, revistas em massa e ações de monitoramento.</p><p>Os policiais penais estão deixando um recado duro às lideranças criminosas que ainda tentam exercer influência de dentro das cadeias. A presença do GTI nos presídios serve como alerta preventivo para motins, fugas, articulações de atentados ou qualquer ação ligada a facções.</p><p>Criado em 2017, o GTI é composto por policiais penais especializados em controle de crises, com treinamento tático avançado e atuação rápida em cenários de alta complexidade. São esses profissionais que intervêm em motins, escoltas de alta periculosidade e situações de fuga.</p><p>Durante todo o fim de ano e o início de 2026, o grupo estará de prontidão em regime especial. Segundo a SEJURI, o objetivo é manter a ordem no sistema penitenciário e garantir a segurança da população catarinense em um dos períodos mais sensíveis do calendário.</p><p>Em meio às tensões causadas pela atuação de organizações criminosas em todo o Brasil nos últimos anos, a mensagem do GTI é clara: não haverá trégua para o crime, nem dentro, nem fora dos muros.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Atendimento presencial para retirada do IPTU começa em 12 de janeiro em Blumenau]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/atendimento-presencial-para-retirada-do-iptu-comeca-em-12-de-janeiro-em-blumenau-confira-os-locais/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 13:25:32 +0000</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://evoweb.app.br/news-sc-1/item/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2F%3Fp%3D129675</guid>
<description><![CDATA[Carnês do IPTU de Blumenau serão emitidos digitalmente a partir de 1º de janeiro de 2026, com pontos de atendimento presencial a partir de 12 de janeiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>A partir de 1º de janeiro de 2026, os carnês do IPTU de Blumenau serão emitidos exclusivamente de forma digital, pelo Portal do Cidadão. Para contribuintes sem acesso à internet, seis pontos de atendimento presencial estarão disponíveis a partir de 12 de janeiro.</p><p>Os endereços são: Praça do Cidadão – Prefeitura (Praça Victor Konder, 2, Centro), Praça do Cidadão – Garcia (Rua Progresso, 167), Praça do Cidadão – Vila Itoupava (Rua Henrique Conrad, 730), Praça do Cidadão – Norte (Dr. Pedro Zimmermann, 1.001, Salto do Norte), Praça do Empreendedor (Shopping Park Europeu) e Pró-Família (Rua Itapiranga, 386, atendimento de 15/1 a 27/2).</p><p>Opções de pagamento:</p><p>Cota de doação social: à vista, 5% para o Fundo Municipal de Assistência Social, vencimento 10/2</p><p>Cota única: à vista, 5% de desconto, vencimento 10/2</p><p>Cota única: à vista, 3% de desconto, vencimento 10/3</p><p>Parcelamento: até 11 vezes, sem desconto, mínimo R$ 40</p><p>Todas as guias poderão ser emitidas pelo Portal do Cidadão ou nos pontos de atendimento.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Fim do período educativo para radares da Panorâmica e Martin Luther em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/fim-do-periodo-educativo-radares-da-panoramica-e-martin-luther-passam-a-multar-nesta-quarta/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 13:24:51 +0000</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://evoweb.app.br/news-sc-1/item/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2F%3Fp%3D129674</guid>
<description><![CDATA[Período educativo termina e radares começam a multar quem ultrapassar limite de velocidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>O período educativo dos novos controladores de velocidade instalados nas avenidas Martin Luther e Panorâmica, em Balneário Camboriú, termina nesta quarta-feira, 10. A partir de agora, condutores que ultrapassarem o limite de velocidade poderão ser multados.</p><p>Na Avenida Panorâmica, o radar está instalado na descida, próximo à Rua Aqueduto. Já na Avenida Martin Luther, a fiscalização ocorre no novo trecho da via, nas proximidades da Rua Mergulhão.</p><p>Segundo a BC Trânsito, os equipamentos foram realocados de outras regiões da cidade após um estudo técnico apontar maior necessidade nesses pontos. O diretor-presidente da autarquia, Beto Castilho, afirma que a intenção é reduzir riscos de acidentes.</p><p>O diretor também informou que o objetivo dos controladores não é punir, e sim prevenir acidentes.</p><p>A autarquia destaca que os motoristas devem ficar atentos à sinalização para evitar infrações e garantir mais segurança no trânsito.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Casa abandonada usada como ponto de tráfico é alvo da Rocam em Blumenau]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/casa-abandonada-usada-como-ponto-de-trafico-e-alvo-da-rocam-no-bairro-itoupava-norte-em-blumenau/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 13:21:56 +0000</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://evoweb.app.br/news-sc-1/item/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2F%3Fp%3D129650</guid>
<description><![CDATA[Residência em ruínas no bairro Itoupava Norte era refúgio para consumo e venda de drogas; suspeito resistiu à prisão]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Uma residência semidemolida e abandonada na Rua Vereador Romário da Conceição Badia, no bairro Itoupava Norte, em Blumenau, vinha servindo de refúgio para consumo e venda de drogas. O local foi alvo de uma ação da Ronda Ostensiva com Apoio de Motocicletas (Rocam) nesta terça-feira (09), após alertas repassados pela própria comunidade.</p><p>Ao entrarem no imóvel, os policiais encontraram três pessoas. Uma mulher de 37 anos e um homem de 57 alegaram ser apenas usuários de entorpecentes. Com eles, nada de ilícito foi encontrado.</p><p>A situação mudou ao revistarem o terceiro ocupante, um homem de 36 anos. Com ele, a equipe encontrou evidências claras de comércio ilegal: Porções de crack (3,5g) e maconha (10g) já fracionadas para venda; R$ 148,00 em notas variadas, além de um caderno com anotações suspeitas sobre a contabilidade do tráfico.</p><p>Ao receber voz de prisão, o suspeito reagiu e desobedeceu às ordens dos policiais, sendo necessário o uso de força para contê-lo e algemá-lo.</p><p>O homem preso, juntamente com o casal de usuários e o material apreendido, foi encaminhado à Central de Plantão da Polícia Civil para os procedimentos legais.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Ex-gerente da Sicredi preso por golpes milionários em SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/justica/ex-gerente-da-sicredi-e-preso-em-operacao-por-golpes-milionarios-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 13:08:13 +0000</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://evoweb.app.br/news-sc-1/item/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2F%3Fp%3D172187</guid>
<description><![CDATA[Ele usava nomes de amigos e inventava empresas para esconder esquema que causou prejuízo de mais de R$ 3 milhões.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>A manhã de quarta-feira (10) marcou o desfecho de uma investigação que resultou na prisão preventiva de Iago Luiz Bretzke, ex-gerente da cooperativa de crédito Sicredi, em Guabiruba, Santa Catarina. Ele é acusado de liderar um esquema milionário de estelionato, falsidade ideológica e lavagem de dinheiro, prejudicando Guabiruba e Brusque em mais de R$ 3 milhões.</p><p>A operação, chamada de 'Confiança Quebrada', foi realizada às 6h com apoio da Delegacia de Investigação Criminal (DIC) de Brusque. Além da prisão de Iago, foram cumpridos mandados de busca e apreensão em sua residência e de pessoas ligadas a ele, resultando na apreensão de diversos itens que podem ajudar a rastrear o dinheiro desviado.</p><p>O delegado Fernando Farias revelou que o esquema de Iago Bretzke envolvia manipulação emocional das vítimas, explorando a confiança conquistada ao longo do tempo como gerente da cooperativa. Utilizando informações privilegiadas, ele convencia clientes a fornecerem senhas e autorizações bancárias para realizar fraudes estruturadas, causando prejuízos que ultrapassam os R$ 3 milhões.</p><p>As investigações apontam para a participação de terceiros e estratégias de ocultação do dinheiro ilícito, com Iago utilizando contas de familiares e operações comerciais simuladas. Após sua prisão, as vítimas relatam não apenas os danos financeiros, mas também emocionais, buscando reparação e justiça contra um dos maiores casos de estelionato da região.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Juiz de Blumenau que atacava a Lava-Jato é afastado por suspeita de furto]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/lul22-juiz-de-blumenau-que-atacava-a-lava-jato-e-afastado-do-cargo-por-suspeita-de-furto/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 12:50:52 +0000</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://evoweb.app.br/news-sc-1/item/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2F%3Fp%3D172182</guid>
<description><![CDATA[Processo disciplinar investiga retirada de garrafas sem pagamento em supermercado de Blumenau.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>O juiz federal Eduardo Appio, que admitiu ter usado a senha 'LUL22' em sistemas internos da Justiça Federal e fazia críticas públicas à Operação Lava Jato, foi afastado do cargo após a abertura de um processo administrativo disciplinar no Tribunal Regional Federal da 4ª Região (TRF4). O magistrado é investigado pela suposta retirada de duas garrafas de champanhe sem pagamento em um supermercado do Centro de Blumenau.</p><p>A apuração começou após o estabelecimento registrar duas ocorrências, em setembro e outubro de 2025, relatando o desaparecimento de garrafas Moët. Nos boletins, o suspeito é descrito como homem idoso que deixou o local dirigindo um Jeep Compass Longitude D. A placa registrada levou a Polícia Civil ao nome de Appio. Imagens do circuito interno e depoimentos de funcionários foram anexados ao inquérito, encaminhado posteriormente ao TRF4.</p><p>O magistrado já estava afastado provisoriamente desde outubro, quando o caso se tornou público em reportagem do colunista Ânderson Silva. Antes disso, ele atuava na área previdenciária. Em 2023, chegou a assumir processos da Lava Jato, mas acabou retirado pelo Conselho Nacional de Justiça (CNJ) e, depois, transferido da função.</p><p>O TRF4 confirmou a abertura do processo disciplinar e informou que o afastamento está mantido. A Justiça Federal do Paraná declarou que não comentará a investigação. O delegado-geral da Polícia Civil de Santa Catarina, Ulisses Gabriel, rebateu falas de Appio sobre suposta motivação política e disse não conhecer nenhum delegado candidato pelo União Brasil em 2026.</p><p>Appio nega o crime. Em nota, afirmou que o tribunal foi 'induzido em erro por um delegado de Blumenau' e classificou a investigação como 'fake news política'. Disse confiar na análise do TRF4.</p><p>O magistrado ganhou notoriedade ao assumir temporariamente a vara antes comandada por Sérgio Moro, ocasião em que criticou procedimentos da Lava Jato. Na mesma época, admitiu ter utilizado a senha 'LUL22', que, segundo ele, representava um 'protesto individual' contra a prisão do presidente Luiz Inácio Lula da Silva — prisão que seria posteriormente anulada pelo Supremo Tribunal Federal. Embora negue filiação partidária, o uso da senha gerou questionamentos sobre neutralidade.</p><p>A investigação disciplinar segue em andamento sob sigilo. O TRF4 analisa a conduta do magistrado e as circunstâncias dos registros de furto.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Desfile natalino em Blumenau nesta quarta-feira]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/natal-em-blumenau-rua-15-de-novembro-recebe-desfile-natalino-nesta-quarta-feira/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 10 Dec 2025 12:45:18 +0000</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://evoweb.app.br/news-sc-1/item/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2F%3Fp%3D129665</guid>
<description><![CDATA[Desfile natalino com tema 'O reino mágico dos guardiões do Natal' marca retorno à Rua 15 de Novembro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Os desfiles natalinos retornam à Rua 15 de Novembro, em Blumenau, nesta quarta-feira (10), a partir das 20h30, marcando a reabertura do tradicional percurso após vários anos. O desfile, que vai da Rua Floriano Peixoto até a Rua Namy Deeke, traz o tema “O reino mágico dos guardiões do Natal”, com carros alegóricos, personagens e músicas natalinas. Em caso de chuva, o evento será cancelado uma hora antes.</p><p>O Natal em Blumenau 2025 segue até 11 de janeiro de 2026, com programação gratuita que inclui Casa do Papai Noel, espetáculo de luzes, oficinas e apresentações culturais.</p><p>Os próximos desfiles estão programados para os dias 13 de dezembro, na Rua Alberto Stein; 17 de dezembro, novamente na Rua 15 de Novembro; 20 e 22 de dezembro, na Rua Alberto Stein, sempre às 20h30.</p><p>Trânsito: A partir das 19h, haverá bloqueio na Rua Nereu Ramos e no trecho da Rua 15 de Novembro até a Floriano Peixoto. Às 19h30, a Rua 15 será totalmente fechada para o desfile. A recomendação é usar rotas alternativas; a liberação ocorre após o evento, de forma gradual.</p>]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>