<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
>

<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Fri, 12 Dec 2025 12:33:11 +0000</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <generator>Evo Web News RSS</generator>

  <item>
    <title><![CDATA[Colisão entre carro e moto resulta em duas mortes na SC-108 em Guaramirim]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/batida-violenta-entre-carro-e-moto-deixa-dois-mortos-na-sc-108-em-guaramirim/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:09:26 +0000</pubDate>
    <category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=172340]]></guid>
    <description><![CDATA[Um acidente na SC-108, em Guaramirim, resultou na morte de duas pessoas na manhã desta sexta-feira (12). A colisão envolveu um automóvel e uma motocicleta.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[<p>Um acidente na SC-108, em Guaramirim, resultou na morte de duas pessoas na manhã desta sexta-feira (12). A colisão envolveu um automóvel e uma motocicleta.</p><p>A batida ocorreu no trecho que corta o bairro Barro Branco e mobilizou equipes de resgate, impactando o fluxo de veículos na rodovia.</p><p>Informações preliminares indicam que a motocicleta transportava duas pessoas. Após a colisão, o carro tombou sobre a pista, evidenciando a gravidade do impacto.</p><p>O motociclista morreu no local antes da chegada do socorro, enquanto a mulher que estava na garupa foi levada ao hospital com ferimentos graves. O condutor do carro também ficou gravemente ferido e não resistiu, falecendo no local.</p><p>Os Bombeiros Voluntários foram acionados por volta das 7h30 para atender as vítimas e realizar a sinalização da via durante a ocorrência.</p><p>Devido ao acidente e ao trabalho das equipes, o trânsito ficou lento na SC-108, especialmente na área do bairro Barro Branco. As circunstâncias do acidente ainda serão investigadas pelas autoridades competentes.</p>]]></content:encoded>
    <slash:comments>0</slash:comments>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Santa Catarina em alerta para temporais, granizo e ventania]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/meioambiente/tempo/santa-catarina-entra-em-alerta-com-risco-de-temporais-granizo-e-ventania/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 11:48:14 +0000</pubDate>
    <category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=172337]]></guid>
    <description><![CDATA[Santa Catarina enfrenta instabilidade climática nesta sexta-feira, com previsão de chuvas fortes e risco de temporais isolados em diversas regiões do estado.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[<p>Santa Catarina enfrenta instabilidade climática nesta sexta-feira, com previsão de chuvas fortes e risco de temporais isolados em diversas regiões do estado.</p><p>A previsão indica pancadas de chuva moderadas a fortes desde as primeiras horas do dia, com atenção especial para o Oeste e Extremo-Oeste do estado.</p><p>Os ventos nessas áreas podem variar entre 40 e 70 km/h, com possibilidade de rajadas mais intensas devido às altas temperaturas.</p><p>A combinação de calor e umidade eleva o risco de temporais localizados, que podem incluir queda de granizo em pontos isolados.</p><p>Em estados vizinhos, como o Paraná, o alerta é maior no sudoeste, com risco de microexplosões e tornados, enquanto no Rio Grande do Sul, chuvas intensas podem afetar várias regiões.</p><p>As condições meteorológicas estão sendo monitoradas, e é recomendado atenção a possíveis mudanças rápidas, especialmente em áreas propensas a alagamentos.</p>]]></content:encoded>
    <slash:comments>0</slash:comments>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Desfile de Natal acontece na Rua Alberto Stein neste sábado]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/rua-alberto-stein-recebe-mais-um-desfile-de-natal-neste-fim-de-semana/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 11:36:04 +0000</pubDate>
    <category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=129948]]></guid>
    <description><![CDATA[Neste sábado, dia 13, às 20h30, a Rua Alberto Stein em Blumenau receberá o terceiro desfile de Natal, com o tema &#39;O reino mágico dos guardiões do Natal&#39;.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[<p>Neste sábado, dia 13, às 20h30, a Rua Alberto Stein em Blumenau receberá o terceiro desfile de Natal, com o tema &#39;O reino mágico dos guardiões do Natal&#39;.</p><p>O evento contará com cerca de 250 figurantes, seis carros alegóricos e sete tripés. Em caso de chuva, o desfile será cancelado uma hora antes do início.</p><p>Outras datas do desfile incluem 17/12 e 20/12, ambas às 20h30 na Rua 15 de Novembro e na Rua Alberto Stein, respectivamente, além de 22/12 na Rua Alberto Stein.</p><p>A partir das 19h30, o trânsito no entorno do Parque Vila Germânica terá bloqueios, incluindo a Rua Itapiranga e trechos das ruas Humberto de Campos, Alberto Stein e Herbert Wehmuth.</p><p>O espaço para pessoas com deficiência estará disponível sob o portal do Parque Vila Germânica, com serviços de Libras e audiodescrição.</p>]]></content:encoded>
    <slash:comments>0</slash:comments>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homicídio por desavenças sobre aluguel em Blumenau]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/briga-por-aluguel-de-quitinete-termina-em-homicidio-a-tiros-no-bairro-fortaleza-em-blumenau/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 11:33:33 +0000</pubDate>
    <category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=129945]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma discussão entre vizinhos sobre o aluguel de uma quitinete resultou na morte de um homem de 38 anos no bairro Fortaleza, em Blumenau.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[<p>Uma discussão entre vizinhos sobre o aluguel de uma quitinete resultou na morte de um homem de 38 anos no bairro Fortaleza, em Blumenau.</p><p>O incidente ocorreu na Rua Edmundo Goldacker, onde a vítima foi atingida por tiros após um confronto com um jovem de 22 anos, seu vizinho.</p><p>A Polícia Militar foi chamada após moradores ouvirem gritos e disparos. Ao chegarem, encontraram a vítima caída, ainda viva, mas com ferimentos graves.</p><p>Equipes de emergência tentaram reanimar o homem, mas ele não sobreviveu. A perícia identificou duas perfurações, uma no ombro e outra no abdômen.</p><p>No local, foi encontrado um revólver calibre .38 com três cartuchos deflagrados e uma faca de cozinha sob o corpo da vítima.</p><p>Testemunhas informaram que a briga estava relacionada a uma rixa sobre o aluguel da quitinete. O suspeito fugiu para uma área de mata e ainda não foi localizado.</p>]]></content:encoded>
    <slash:comments>0</slash:comments>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Deck do Pontal Norte reabre após reformas e implementa reconhecimento facial]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/deck-do-pontal-norte-e-reaberto-apos-dez-meses-de-obras-em-bc-local-passa-a-contar-com-reconhecimento-facial/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 11:22:38 +0000</pubDate>
    <category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=129942]]></guid>
    <description><![CDATA[O Deck do Pontal Norte foi reaberto em 12 de outubro após dez meses de reformas, oferecendo novas funcionalidades e melhorias para visitantes.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[<p>O Deck do Pontal Norte foi reaberto em 12 de outubro após dez meses de reformas, oferecendo novas funcionalidades e melhorias para visitantes.</p><p>Fechado desde janeiro, o deck passou por reformas que incluíram nova iluminação, bancos, lixeiras e câmeras de segurança com reconhecimento facial.</p><p>As obras foram divididas em duas etapas, com melhorias em segurança, mobilidade e preservação ambiental ao longo de mais de 800 metros do passeio.</p><p>A primeira fase envolveu a troca da base e do assoalho, enquanto a segunda fase incluiu a construção de muros de contenção e a instalação de mobiliário urbano.</p><p>Agora, o local conta com dez totens de segurança e 30 câmeras para monitoramento, permitindo interfonia com as forças de segurança e consulta a dados de procurados.</p><p>Além disso, melhorias no acesso foram realizadas, como a substituição de um trecho de madeira por concreto e a instalação de um portal escultórico na entrada.</p>]]></content:encoded>
    <slash:comments>0</slash:comments>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Acidente com viatura deixa dois policiais feridos em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/acidente-com-viatura-deixa-dois-policiais-feridos-em-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 11:07:12 +0000</pubDate>
    <category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=172334]]></guid>
    <description><![CDATA[Dois policiais militares ficaram feridos em um acidente com uma viatura na madrugada de sexta-feira (12) em Balneário Camboriú, Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[<p>Dois policiais militares ficaram feridos em um acidente com uma viatura na madrugada de sexta-feira (12) em Balneário Camboriú, Santa Catarina.</p><p>A colisão ocorreu na Avenida Santa Catarina, nas proximidades da Rua 10. As vítimas foram socorridas e levadas ao Hospital Regional Ruth Cardoso.</p><p>Os policiais apresentaram fraturas no braço e no quadril, além de escoriações. Ambos estão internados em estado estável, aguardando procedimentos cirúrgicos.</p><p>Não há confirmação se a viatura estava em atendimento a uma ocorrência no momento do acidente, e a dinâmica da colisão ainda não foi esclarecida.</p><p>Testemunhas relataram que uma policial foi encontrada desacordada dentro da viatura e foi retirada por moradores que ouviram o impacto. O outro policial tinha fratura em um dos braços.</p><p>As causas do acidente ainda não foram divulgadas, e as autoridades estão investigando as circunstâncias que levaram à colisão.</p>]]></content:encoded>
    <slash:comments>0</slash:comments>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Acidente com viatura da Polícia Militar deixa dois policiais feridos em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/policiais-sofrem-fraturas-apos-acidente-com-viatura-da-policia-militar-em-balneario-camboriu-carro-ficou-destruido/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 10:01:35 +0000</pubDate>
    <category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=129937]]></guid>
    <description><![CDATA[Dois policiais ficaram feridos em um acidente com uma viatura da Polícia Militar na madrugada de sexta-feira, 12, em Balneário Camboriú. Eles foram levados ao hospital com fraturas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[<p>Dois policiais ficaram feridos em um acidente com uma viatura da Polícia Militar na madrugada de sexta-feira, 12, em Balneário Camboriú. Eles foram levados ao hospital com fraturas.</p><p>O acidente ocorreu na Avenida Santa Catarina, próximo à Rua 10. Os policiais foram socorridos e encaminhados ao Hospital Regional Ruth Cardoso.</p><p>Um dos policiais apresentava fratura no braço, enquanto a outra policial estava desacordada e foi retirada da viatura por populares que ouviram o impacto da colisão.</p><p>Ambos os oficiais receberam atendimento médico e apresentavam escoriações pelo corpo. Eles estão estáveis e aguardam cirurgias.</p>]]></content:encoded>
    <slash:comments>0</slash:comments>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Mensagem do Dia – 12 de dezembro de 2025]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/mensagem-do-dia-12-12-2025/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 09:21:28 +0000</pubDate>
    <category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=129934]]></guid>
    <description><![CDATA[Osmar Fernandes apresenta a Mensagem do Dia nesta sexta-feira, 12 de dezembro de 2025.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[<p>Osmar Fernandes apresenta a Mensagem do Dia nesta sexta-feira, 12 de dezembro de 2025.</p><p>A mensagem é uma reflexão sobre temas atuais e relevantes.</p><p>O programa é transmitido diariamente, oferecendo insights e motivação.</p><p>Os ouvintes são convidados a sintonizar e acompanhar a mensagem.</p>]]></content:encoded>
    <slash:comments>0</slash:comments>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Vagas de Emprego Disponíveis em Itapema e Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/bolsa-de-empregos-12-12-2025/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 09:17:09 +0000</pubDate>
    <category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=129932]]></guid>
    <description><![CDATA[Diversas oportunidades de emprego estão abertas em Itapema e Balneário Camboriú, com vagas em diferentes áreas e funções.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[<p>Diversas oportunidades de emprego estão abertas em Itapema e Balneário Camboriú, com vagas em diferentes áreas e funções.</p><p>Estão disponíveis vagas para auxiliar de serviços gerais (feminino) em condomínio em Itapema, com contato pelo telefone 99241-5305.</p><p>Outras oportunidades incluem ajudante de operações, motorista de betoneira, mecânico e balanceiro para área de logística, com contato pelo telefone (48) 3298-0776.</p><p>Em Balneário Camboriú, há uma vaga para estoquista em loja de elétrica e hidráulica (masculino), com contato pelo telefone 99909-9105, e uma vaga para babá em período integral, com contato pelo telefone (54) 98116-5959.</p><p>Além disso, estão abertas vagas para analista de departamento pessoal, assistente de recursos humanos e auxiliar de laboratório de concreto, com currículos a serem enviados pelo WhatsApp 98498-1214.</p><p>Pessoas também estão se oferecendo para trabalho, como Regina para faxinas (contato 48 99163-1466) e Joci como cuidadora (contato 99665-9427).</p>]]></content:encoded>
    <slash:comments>0</slash:comments>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Utilidade Pública – 12/12/2025]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/utilidade-publica-12-12-2025/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 09:14:05 +0000</pubDate>
    <category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=129930]]></guid>
    <description><![CDATA[Anúncios de documentos perdidos e encontrados foram divulgados, além de um comunicado sobre objetos perdidos na região.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[<p>Anúncios de documentos perdidos e encontrados foram divulgados, além de um comunicado sobre objetos perdidos na região.</p><p>Foram reportados documentos perdidos pertencentes a Josoel Camargo Alves, telefone (21) 98049-7390, e Leonardo Vinicius dos Santos, telefone 99600-3650.</p><p>Fagner Costa Pereira também teve documentos perdidos, com contato pelo número 98815-9153.</p><p>Entre os documentos encontrados, estão os de Mauricio Eduardo Barbosa, Antônio Paulo Antunes de Oliveira, Neusa Antunes de Oliveira e Maria do Rosário Mendonça Faleiro Antunes, todos com contato na Recepção da Rádio Menina.</p><p>Um comunicado informa sobre a perda de uma chave de carro da marca BYD nas proximidades do bairro São Francisco, com contato pelo número 99937-4343.</p><p>Além disso, uma mochila com ferramentas foi encontrada em frente à Unimed, com contato na Recepção da Rádio Menina.</p>]]></content:encoded>
    <slash:comments>0</slash:comments>
  </item>

</channel>
</rss>