<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 18 Dec 2025 00:25:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[‘Paraíso do Job’; Balneário Camboriú proíbe ‘naturalismo’ na Praia do Pinho]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/fim-naturismo-praia-do-pinho-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<category><![CDATA[naturismo]]></category>
<category><![CDATA[Paraíso]]></category>
<category><![CDATA[Job]]></category>
<category><![CDATA[Balneário]]></category>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Proíbe]]></category>
<category><![CDATA[Naturalismo]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 23:36:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172857</guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Balneário Camboriú encerrou oficialmente o naturismo na Praia do Pinho, localizada no Litoral Norte de Santa Catarina. A decisão foi anunciada pela prefeita Juliana Pavan (PSD) e será formalizada por decreto, a ser publicado junto à sanção do novo Plano Diretor do município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Prefeitura de Balneário Camboriú encerrou oficialmente o naturismo na Praia do Pinho, localizada no Litoral Norte de Santa Catarina. A decisão foi anunciada pela prefeita Juliana Pavan (PSD) e será formalizada por decreto, a ser publicado junto à sanção do novo Plano Diretor do município. O encerramento do naturismo na Praia do Pinho ocorre em decorrência de reiteradas reclamações de moradores das praias agrestes, como Taquaras, Estaleiro e Estaleirinho, e alertas feitos pela Polícia Militar de Santa Catarina, que apontava dificuldades na fiscalização e desvio da finalidade original da praia.</strong><br/><br/>Segundo a prefeitura, a Praia do Pinho deixou de ser utilizada para o naturismo e passou a ser explorada para práticas ilegais em espaço público, especialmente relacionadas à produção de conteúdo adulto. A prefeitura afirma que o local passou a ser divulgado nas redes sociais não como uma praia naturista, mas como um cenário para gravações, ensaios explícitos e encontros organizados, muitas vezes com fins comerciais por meio de conteúdo adulto. Exemplos desse uso indevido são facilmente encontrados nas redes sociais, com publicações que marcam explicitamente a Praia do Pinho como local de gravação, anunciam datas e horários para produção de conteúdo, convidam seguidores para ações em grupo e divulgam links pagos associados a vídeos gravados no local.<br/><br/>Moradores e a Polícia Militar de Santa Catarina relataram constrangimento, insegurança e perturbação decorrentes das atividades ilegais na Praia do Pinho, levando à decisão da prefeitura de encerrar definitivamente o naturismo no local. A mudança no Plano Diretor, que não prevê mais a reserva para o naturismo, visa restabelecer a ordem, a legalidade e a segurança, além de proteger a imagem da cidade. Com a revogação, o município pretende eliminar a permissividade que transformou a Praia do Pinho em um ambiente incompatível com o uso público regular. (<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fcontrole.jornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F12%2Fbf52f8a6-3109-4bae-b9d7-c14cef0e2617.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Porto Belo adere ao Consórcio PROPESC SC para fortalecer políticas públicas voltadas à pesca e aquicultura]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/17/porto-belo-adere-ao-consorcio-propesc-sc-para-fortalecer-politicas-publicas-voltadas-a-pesca-e-aquicultura/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 22:35:32 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20432</guid>
<description><![CDATA[O município de Porto Belo oficializou sua adesão ao Consórcio PROPESC SC, por meio da Secretaria de Pesca e Aquicultura, em uma iniciativa que reúne municípios catarinenses. O objetivo do consórcio é fortalecer políticas públicas voltadas à pesca, à aquicultura e ao desenvolvimento sustentável das comunidades pesqueiras em Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[CRECI]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/17/creci-sc-encaminha-ao-ministerio-publico-dossie-sobre-venda-ilegal-de-empreendimentos-imobiliarios-sem-registro-de-incorporacao-no-litoral-norte/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 21:59:19 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20427</guid>
<description><![CDATA[O Conselho Regional de Corretores de Imóveis de Santa Catarina (CRECI-SC) está tomando medidas legais em relação à venda ilegal de oito empreendimentos sem registro de incorporação imobiliária no litoral norte do estado. O dossiê completo com os documentos comprobatórios foi encaminhado ao Ministério Público nas cidades de Balneário Camboriú, Porto Belo, Barra Velha e Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Caminhão frigorífico pega fogo na SC-157 e deixa motorista ferido]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/caminhao-frigorifico-pega-fogo-na-sc-157-e-deixa-motorista-ferido/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 21:31:56 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=318256</guid>
<description><![CDATA[Um caminhão frigorífico que transportava carga de carne pegou fogo na SC-157, resultando em ferimentos no motorista.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Natal Encanto de Itajaí estreia Show das Águas nesta sexta-feira]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/natal-encanto-de-itajai-estreia-show-das-aguas-nesta-sexta-feira/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 21:13:06 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=318245</guid>
<description><![CDATA[O espetáculo com águas dançantes, luzes e projeções será apresentado diariamente na Beira Rio até o dia 1º de janeiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motociclista fica gravemente ferido após colisão com poste em Gaspar]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/motociclista-fica-gravemente-ferido-apos-bater-em-poste-no-bairro-belchior-alto-em-gaspar/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 21:10:58 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130651</guid>
<description><![CDATA[Um motociclista sofreu ferimentos graves após bater contra um poste na Rua Bonifácio Haendchen, no bairro Belchior Alto, em Gaspar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Suspeito de perseguir atriz por mais de 20 anos é preso em Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/apos-duas-decadas-de-perseguicao-suspeito-e-preso-e-isis-valverde-agradece-acao-policial/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 21:07:58 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=318246</guid>
<description><![CDATA[Um homem foi detido após confessar ter acompanhado a atriz Isis Valverde por mais de duas décadas, incluindo a contratação de um detetive para obter informações pessoais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Autor de sequência de assaltos em farmácias é identificado e estava preso]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/autor-de-sequencia-de-assaltos-em-farmacias-e-identificado-e-ja-estava-preso/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 20:37:42 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=318242</guid>
<description><![CDATA[Um homem foi identificado como autor de uma série de assaltos a farmácias ocorridos entre setembro e outubro em diferentes bairros da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[PSG vence Flamengo nos pênaltis e conquista Copa Intercontinental 2025]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/flamengo-perde-nos-penaltis-para-o-psg/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 20:02:43 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=318220</guid>
<description><![CDATA[O Paris Saint-Germain conquistou o título da Copa Intercontinental 2025 após empate em 1 a 1 no tempo normal contra o Flamengo e vitória na disputa por pênaltis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Precisão na fabricação de molas contribui para expansão do Pilates no Brasil]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/engenharia-de-precisao-sustenta-o-crescimento-de-277-do-pilates-segunda-atividade-mais-praticada-no-brasil/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 17 Dec 2025 19:57:04 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=318216</guid>
<description><![CDATA[A precisão milimétrica das molas utilizadas em equipamentos de Pilates tem sido fundamental para garantir a segurança e a eficácia da prática, que apresenta crescimento significativo no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>