<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 13 Dec 2025 21:10:41 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[‘Enfiar no porta]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/enfiar-no-porta-malas-e-usar-de-aterro-mulher-debocha-apos-quase-atropelar-ciclistas-em-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Tijucas]]></category>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<category><![CDATA[Enfiar]]></category>
<category><![CDATA[Porta]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 21:03:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172484</guid>
<description><![CDATA[Uma série de stories publicados no Instagram por uma influenciadora gerou intensa repercussão entre ciclistas e moradores do interior de Tijucas no último sábado (13). Nos vídeos, gravados em uma estrada rural do município, a influenciadora é vista dirigindo sem cinto de segurança, proferindo palavras ofensivas, debochando de praticantes de ciclismo e fazendo declarações interpretadas como ameaça grave.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Uma série de stories publicados no Instagram por uma influenciadora gerou intensa repercussão entre ciclistas e moradores do interior de Tijucas no último sábado (13). Nos vídeos, gravados em uma estrada rural do município, a influenciadora é vista dirigindo sem cinto de segurança, proferindo palavras ofensivas, debochando de praticantes de ciclismo e fazendo declarações interpretadas como ameaça grave. O conteúdo viralizou nas redes sociais, causando imediata indignação. O caso se desenrola em um momento em que o interior de Tijucas (SC) tem se destacado como rota de turismo rural e de cicloturismo, com as estradas locais sendo frequentadas por moradores, agricultores, trabalhadores, visitantes e ciclistas, tanto para deslocamento quanto para lazer. Foi nesse contexto de convivência no trânsito rural que as declarações foram feitas, levando moradores a compartilhar os vídeos e exigir providências diante do tom considerado como ultrapassando a crítica para adentrar no campo da violência verbal e ameaça explícita.</strong><br/><br/>As falas da influenciadora provocaram reações imediatas, com moradores e ciclistas expressando sua indignação diante do conteúdo dos vídeos. Até o momento, não há confirmação oficial sobre a abertura de boletim de ocorrência ou investigação relacionada ao caso. Contudo, os stories continuam repercutindo nas redes sociais, recebendo críticas de diversos usuários que clamam por respeito, responsabilidade e fiscalização no trânsito rural de Tijucas. A postura da influenciadora, que quase atropelou ciclistas e fez comentários considerados ameaçadores, gerou um debate sobre a segurança e o respeito mútuo entre os diferentes usuários das estradas do município, destacando a importância da conscientização e do cumprimento das normas de trânsito.<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Itajaí reforça segurança: Guarda Municipal recebe 12 carabinas de alto desempenho]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/itajai-reforca-seguranca-guarda-municipal-recebe-12-carabinas-de-alto-desempenho/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:32:22 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130121</guid>
<description><![CDATA[A Guarda Municipal de Itajaí (GMI) recebeu, nesta sexta-feira, 12, um total de 12 carabinas modelo Taurus T9, calibre 9x19 mm, adquiridas por meio de emenda parlamentar. As novas armas letais têm como objetivo ampliar a capacidade de resposta dos agentes no atendimento às ocorrências na cidade, sendo utilizadas exclusivamente por agentes devidamente capacitados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[URGENTE: Veículo atropela e mata mulher em Tijucas e condutor foge do local]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/veiculo-atropela-e-mata-mulher-em-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:28:58 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172477</guid>
<description><![CDATA[Uma mulher veio a óbito após ser atropelada na tarde deste sábado (13) em um trecho da BR-101 que atravessa o município de Tijucas. O motorista envolvido no acidente fugiu do local sem prestar assistência à vítima.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>