<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 12 Dec 2025 12:41:14 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[MEI em Ação: Governo lança pacote com novo app, rede integrada e soluções digitais para fortalecer 16 milhões de microempreendedores]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/12/mei-em-acao-governo-lanca-pacote-com-novo-app-rede-integrada-e-solucoes-digitais-para-fortalecer-16-milhoes-de-microempreendedores/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Brasil]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[GERAL]]></category>
<category><![CDATA[Mei]]></category>
<category><![CDATA[Ação]]></category>
<category><![CDATA[Governo]]></category>
<category><![CDATA[Lança]]></category>
<category><![CDATA[Pacote]]></category>
<category><![CDATA[Novo]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:34:42 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20353</guid>
<description><![CDATA[O Governo Federal apresentou o pacote "MEI em Ação - do lado dos 16 milhões de MEIs do Brasil" às vésperas dos 17 anos do Microempreendedor Individual (MEI), celebrados em 19 de dezembro. O conjunto de iniciativas estruturantes marca uma nova etapa da política pública criada pela Lei Complementar nº 128/2008.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O Governo Federal apresentou o pacote "MEI em Ação - do lado dos 16 milhões de MEIs do Brasil" às vésperas dos 17 anos do Microempreendedor Individual (MEI), celebrados em 19 de dezembro. O conjunto de iniciativas estruturantes marca uma nova etapa da política pública criada pela Lei Complementar nº 128/2008. Atualmente, o Brasil conta com 16,8 milhões de microempreendedores individuais distribuídos por todas as regiões do país, com maior concentração no Sudeste (52%) e Nordeste (18%), além de uma presença predominante feminina (55%). Esses trabalhadores atuam em áreas como beleza, varejo, alimentação, transporte, construção civil e serviços administrativos, impulsionando a economia real.</strong><br/><br/>O objetivo do pacote é atender ao crescente universo de microempreendedores e às novas demandas do cotidiano empreendedor, por meio de um conjunto integrado de tecnologia, governança, capacitação e apoio direto. O lançamento do aplicativo Meu MEI Digital proporciona aos microempreendedores uma nova porta de entrada, reunindo serviços como emissão de documentos, consulta ao Domicílio Tributário Eletrônico, novas opções de pagamento do DAS, acesso a dados cadastrais, acompanhamento da situação fiscal, entre outros. Além disso, a chegada da assistente virtual Meire, baseada em inteligência artificial, amplia o acesso à orientação pública em escala nacional, respondendo dúvidas em tempo real e simplificando a vida do empreendedor. A Rede MEI, que integra órgãos federais, estaduais e municipais, também foi lançada para melhorar a coordenação das políticas públicas voltadas aos microempreendedores. (<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motorista de BMW é flagrado bêbado, para sobre ciclovia e cai ao sair do veículo em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/motorista-de-bmw-e-flagrado-bebado-para-sobre-ciclovia-e-cai-ao-sair-do-veiculo-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Trânsito]]></category>
<category><![CDATA[Motorista]]></category>
<category><![CDATA[Bmw]]></category>
<category><![CDATA[É]]></category>
<category><![CDATA[Flagrado]]></category>
<category><![CDATA[Bêbado]]></category>
<category><![CDATA[Sobre]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:33:32 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129957</guid>
<description><![CDATA[Um motorista foi flagrado dirigindo embriagado na rua Síria, próximo à Avenida Martin Luther, em Balneário Camboriú. O incidente ocorreu na tarde de quinta-feira, dia 11, e chamou a atenção dos Agentes de Trânsito que atenderam a ocorrência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um motorista foi flagrado dirigindo embriagado na rua Síria, próximo à Avenida Martin Luther, em Balneário Camboriú. O incidente ocorreu na tarde de quinta-feira, dia 11, e chamou a atenção dos Agentes de Trânsito que atenderam a ocorrência. Moradores que passavam pelo local relataram que o condutor de um veículo BMW/118i estava parado sobre a ciclovia, apresentando sinais visíveis de embriaguez.</strong><br/><br/>Durante a abordagem, o motorista demonstrava dificuldade de comunicação, desorientação, fala arrastada e aparente mal-estar. Além disso, o homem apresentava alguns ferimentos, indicando que havia caído ao tentar sair do veículo. O Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu) foi acionado e, após avaliação, encaminhou o condutor para atendimento na Unidade de Pronto Atendimento (UPA) das Nações. A Polícia Militar foi acionada e assumiu a ocorrência. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Dois homens ficam gravemente feridos em colisão frontal na SC]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/dois-homens-ficam-gravemente-feridos-em-colisao-frontal-na-sc-414-em-luiz-alves-veiculo-capotou-na-via/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Trânsito]]></category>
<category><![CDATA[capotou ]]]></category>
<category><![CDATA[Dois]]></category>
<category><![CDATA[Homens]]></category>
<category><![CDATA[Ficam]]></category>
<category><![CDATA[Gravemente]]></category>
<category><![CDATA[Feridos]]></category>
<category><![CDATA[Colisão]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:28:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129956</guid>
<description><![CDATA[Dois homens ficaram gravemente feridos em uma colisão frontal na SC-414, no km 19,750, no Bairro Vila Nova, em Luiz Alves. O acidente ocorreu no início da tarde de quinta-feira, 11, por volta das 12h51, mobilizando equipes de emergência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Dois homens ficaram gravemente feridos em uma colisão frontal na SC-414, no km 19,750, no Bairro Vila Nova, em Luiz Alves. O acidente ocorreu no início da tarde de quinta-feira, 11, por volta das 12h51, mobilizando equipes de emergência. Um dos veículos tombou e o outro capotou na via. Segundo informações da Polícia Militar Rodoviária, a batida envolveu uma Toyota Hilux, conduzida por um homem de 28 anos, e um Chevrolet Celta, dirigido por um homem de 38 anos. Ambos os condutores foram encaminhados ao hospital de Luiz Alves, sendo que o motorista do Celta apresentava lesões graves e o da Hilux, ferimentos leves.</strong><br/><br/>A dinâmica do acidente ainda não foi esclarecida, mas conforme o relatório da Polícia Militar Rodoviária, os veículos seguiam em sentidos opostos, com a Hilux de Luiz Alves a Navegantes e o Celta na direção contrária, resultando na colisão. Os danos nos dois automóveis foram significativos, incluindo estragos no capô, portas, teto e para-brisas. O trecho da SC-414 onde ocorreu o acidente é de pista simples, com sinalização visível e velocidade permitida de 80 km/h. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Colisão entre carro e moto resulta em duas mortes na SC-108 em Guaramirim]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/batida-violenta-entre-carro-e-moto-deixa-dois-mortos-na-sc-108-em-guaramirim/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:09:26 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172340</guid>
<description><![CDATA[Um acidente na SC-108, em Guaramirim, resultou na morte de duas pessoas na manhã desta sexta-feira (12). A colisão envolveu um automóvel e uma motocicleta.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[POLÍCIA CIVIL DE ITAPEMA PRENDE FORAGIDOS POR HOMICÍDIO QUALIFICADO EM AÇÃO CONJUNTA COM A DEIC]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/12/policia-civil-de-itapema-prende-foragidos-por-homicidio-qualificado-em-acao-conjunta-com-a-deic/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Policial]]></category>
<category><![CDATA[Polícia]]></category>
<category><![CDATA[Civil]]></category>
<category><![CDATA[Prende]]></category>
<category><![CDATA[Foragidos]]></category>
<category><![CDATA[Homicídio]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:02:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20348</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina, por meio da Delegacia de Polícia de Itapema, realizou uma operação na manhã de quinta-feira (11) que resultou na prisão de um homem e uma mulher investigados por homicídio qualificado. A ação, que contou com o apoio do Departamento de Capturas da Diretoria Estadual de Investigações Criminais (DEIC/SC), cumpriu mandados de prisão expedidos pela Justiça do Estado do Rio Grande do Norte, onde o crime ocorreu.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Polícia Civil de Santa Catarina, por meio da Delegacia de Polícia de Itapema, realizou uma operação na manhã de quinta-feira (11) que resultou na prisão de um homem e uma mulher investigados por homicídio qualificado. A ação, que contou com o apoio do Departamento de Capturas da Diretoria Estadual de Investigações Criminais (DEIC/SC), cumpriu mandados de prisão expedidos pela Justiça do Estado do Rio Grande do Norte, onde o crime ocorreu. Os foragidos, ambos de 23 anos, estavam escondidos no bairro Alto São Bento, em Itapema, na tentativa de evitar a localização pelas forças de segurança. As equipes policiais realizaram diligências estratégicas que permitiram identificar e abordar os investigados sem incidentes. Após a detenção, ambos foram conduzidos à Delegacia de Polícia para os procedimentos legais e, posteriormente, encaminhados ao Presídio de Itapema, onde aguardam decisão da Justiça potiguar.</strong><br/><br/>A cooperação entre unidades especializadas e estados foi destacada pela Polícia Civil como fundamental para o combate a crimes graves e para garantir a localização e responsabilização de foragidos, independentemente de onde tentem se esconder. A ação conjunta entre a Delegacia de Itapema e a DEIC/SC resultou na prisão dos suspeitos, que agora estão à disposição da Justiça para responderem pelo crime de homicídio qualificado. A polícia ressalta a importância da atuação integrada para o sucesso de operações desse tipo, reforçando o compromisso com a segurança e a justiça.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina em alerta para temporais, granizo e ventania]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/meioambiente/tempo/santa-catarina-entra-em-alerta-com-risco-de-temporais-granizo-e-ventania/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 11:48:14 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172337</guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina enfrenta instabilidade climática nesta sexta-feira, com previsão de chuvas fortes e risco de temporais isolados em diversas regiões do estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Desfile de Natal acontece na Rua Alberto Stein neste sábado]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/rua-alberto-stein-recebe-mais-um-desfile-de-natal-neste-fim-de-semana/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 11:36:04 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129948</guid>
<description><![CDATA[Neste sábado, dia 13, às 20h30, a Rua Alberto Stein em Blumenau receberá o terceiro desfile de Natal, com o tema &#39;O reino mágico dos guardiões do Natal&#39;.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homicídio por desavenças sobre aluguel em Blumenau]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/briga-por-aluguel-de-quitinete-termina-em-homicidio-a-tiros-no-bairro-fortaleza-em-blumenau/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 11:33:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129945</guid>
<description><![CDATA[Uma discussão entre vizinhos sobre o aluguel de uma quitinete resultou na morte de um homem de 38 anos no bairro Fortaleza, em Blumenau.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Câmara celebra alunos Nota 10]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/12/camara-celebra-alunos-nota-10/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Região]]></category>
<category><![CDATA[Câmara]]></category>
<category><![CDATA[Celebra]]></category>
<category><![CDATA[Alunos]]></category>
<category><![CDATA[Nota]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 11:30:58 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20342</guid>
<description><![CDATA[Legislativo de Porto Belo entrega diplomas a estudantes com melhor desempenho em 2025 Na tarde desta quarta-feira (10), a Câmara de Vereadores de Porto Belo realizou a entrega dos diplomas Aluno Nota 10 aos estudantes de 5º e 9º anos da rede pública municipal que se destacaram por seu desempenho em 2025. O ato contou com a presença dos vereadores, do prefeito Joel Lucinda (MDB), da secretária municipal de Educação, Adriana Schimiguel, equipes pedagógicas, gestoras das unidades escolares, professores e responsáveis pelos alunos premiados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Legislativo de Porto Belo entrega diplomas a estudantes com melhor desempenho em 2025</strong><br/><br/>Na tarde desta quarta-feira (10), a Câmara de Vereadores de Porto Belo realizou a entrega dos diplomas Aluno Nota 10 aos estudantes de 5º e 9º anos da rede pública municipal que se destacaram por seu desempenho em 2025. O ato contou com a presença dos vereadores, do prefeito Joel Lucinda (MDB), da secretária municipal de Educação, Adriana Schimiguel, equipes pedagógicas, gestoras das unidades escolares, professores e responsáveis pelos alunos premiados. A iniciativa, proposta pelo vereador Professor Juliano (Progressistas) em 2021, tem como objetivo reconhecer o mérito e esforço dos estudantes, valorizando seu desempenho acadêmico.<br/><br/>Durante a cerimônia, o vereador Professor Juliano ressaltou a importância da presença dos familiares no desempenho escolar dos alunos, bem como o papel fundamental dos professores no processo educacional. O presidente da Câmara, vereador Willian Ismael dos Santos, destacou que os estudantes premiados são referência na escola e enfatizou a contribuição da comunidade escolar e dos pais para o sucesso dos jovens. A secretária municipal de Educação, Adriana Schimiguel, destacou que o mérito dos estudantes reflete o trabalho realizado pela rede municipal de ensino, parabenizando também os pais e responsáveis pelo apoio na trajetória escolar de seus filhos. <br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Deck do Pontal Norte reabre após reformas e implementa reconhecimento facial]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/deck-do-pontal-norte-e-reaberto-apos-dez-meses-de-obras-em-bc-local-passa-a-contar-com-reconhecimento-facial/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 11:22:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129942</guid>
<description><![CDATA[O Deck do Pontal Norte foi reaberto em 12 de outubro após dez meses de reformas, oferecendo novas funcionalidades e melhorias para visitantes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>