<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Mon, 29 Dec 2025 11:36:05 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Corpo é encontrado dentro de mala na Praia do Santinho, em Florianópolis]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/corpo-e-encontrado-em-mala-em-florianopolis/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 11:27:40 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321990]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma mala contendo um corpo em decomposição foi localizada entre pedras na Praia do Santinho, em Florianópolis.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O objeto foi encontrado por banhistas durante a tarde de domingo.</p>
<p>O corpo estava em avançado estado de decomposição no interior da mala.</p>
<p>As circunstâncias da morte e a identidade da vítima ainda não foram divulgadas.</p>
<p>As autoridades foram acionadas para realizar a perícia e os procedimentos necessários.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Árvore cai sobre condomínio em Blumenau e mobiliza Corpo de Bombeiros]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/queda-de-arvore-atinge-condominio-em-blumenau-e-mobiliza-corpo-de-bombeiros/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 11:20:08 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131572]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma árvore caiu sobre um condomínio residencial em Blumenau, causando danos materiais, mas sem feridos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Uma grevílea de aproximadamente 20 metros de altura caiu sobre a garagem de um prédio de três pavimentos na Rua Heinz Scheidemantel, bairro Testo Salto.</p>
<p>O incidente ocorreu na noite anterior, em decorrência da chuva e dos fortes ventos que atingiram a região.</p>
<p>A árvore ficou apoiada na parede lateral da edificação, provocando danos na cobertura da garagem, na parte superior da parede do condomínio e em uma janela do</p>
<p>A remoção da árvore exigiu trabalho técnico devido à posição de escoramento contra o prédio e durou cerca de duas horas e trinta minutos.</p>
<p>A operação mobilizou quatro bombeiros e duas viaturas, incluindo uma Auto Escada Mecânica.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Colisão entre motociclistas e caminhonete estacionada deixa dois feridos em Itapema]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/acidente-com-moto-deixa-dois-feridos/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 11:19:07 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321985]]></guid>
    <description><![CDATA[Dois motociclistas ficaram feridos após colidirem contra uma caminhonete estacionada no bairro Morretes, em Itapema.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu no bairro Morretes, envolvendo dois motociclistas e uma caminhonete que estava estacionada.</p>
<p>Os motociclistas sofreram ferimentos e receberam atendimento no local.</p>
<p>As circunstâncias que levaram à colisão ainda não foram detalhadas pelas autoridades.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Corpo de jovem desaparecido é encontrado no litoral de Santa Catarina após sete dias de buscas]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/corpo-de-jovem-desaparecido-na-praia-de-palmas-e-encontrado-em-praia-de-florianopolis/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 11:17:24 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173733]]></guid>
    <description><![CDATA[O corpo de um jovem de 21 anos foi localizado no litoral de Santa Catarina após uma semana de buscas realizadas por equipes especializadas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O corpo resgatado no mar foi identificado como o de Ítalo Gomes dos Santos, natural de Minas Gerais, que estava desaparecido desde o dia 22 de dezembro.</p>
<p>Ele desapareceu após entrar no mar na Praia de Palmas, em Governador Celso Ramos, no Litoral Norte do estado.</p>
<p>O corpo foi encontrado no fim da tarde de domingo em uma praia de Florianópolis, após um pescador avistar e comunicar as autoridades.</p>
<p>Equipes do Grupamento de Busca e Salvamento e do Batalhão de Operações Aéreas confirmaram visualmente e realizaram o resgate do corpo.</p>
<p>As buscas duraram sete dias consecutivos e envolveram cerca de 20 bombeiros militares, além de familiares e amigos, utilizando diversos equipamentos e recursos.</p>
<p>Após o resgate, o corpo foi encaminhado à Polícia Científica para os procedimentos legais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Jovem de 24 anos morre em acidente na BR-470 em Curitibanos]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/tragedia-na-br-470-jovem-de-24-anos-morre-apos-carro-capotar/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 11:10:11 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173730]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma mulher de 24 anos morreu após o carro que dirigia capotar em um acidente envolvendo dois veículos na BR-470, em Curitibanos, Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu próximo ao trevo de acesso à cidade e envolveu um Volkswagen Gol e um Volkswagen Golf.</p>
<p>Após a colisão, o Gol saiu da pista e capotou, prendendo a motorista às ferragens do .</p>
<p>A vítima, identificada como Maria Eduarda Peretto Carniel, sofreu politraumatismo e teve a morte confirmada no local.</p>
<p>O condutor do Volkswagen Golf, de 27 anos, não sofreu ferimentos.</p>
<p>O corpo da vítima foi encaminhado para Curitibanos, onde ocorreu o velório e o sepultamento no Cemitério São Francisco de Assis.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
