<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 13 Nov 2025 19:40:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[“Balneário Camboriú será um dos maiores destinos de Natal”, afirma secretário de Turismo]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/balneario-camboriu-sera-um-dos-maiores-destinos-de-natal-afirma-secretario-de-turismo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Entretenimento]]></category>
<category><![CDATA[Balneário]]></category>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Será]]></category>
<category><![CDATA[Um]]></category>
<category><![CDATA[Maiores]]></category>
<category><![CDATA[Destinos]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 19:31:35 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126829</guid>
<description><![CDATA[A abertura oficial da programação do Viva o Natal BC está marcada para este sábado, 15, às 20h, na Praça Almirante Tamandaré, em Balneário Camboriú. O evento marca o início da temporada natalina na cidade, que contará com iluminação especial, desfiles e atrações artísticas ao longo das próximas semanas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A abertura oficial da programação do Viva o Natal BC está marcada para este sábado, 15, às 20h, na Praça Almirante Tamandaré, em Balneário Camboriú. O evento marca o início da temporada natalina na cidade, que contará com iluminação especial, desfiles e atrações artísticas ao longo das próximas semanas. Em entrevista ao programa Bote a Boca no Trombone, da Rádio Menina, o secretário de Turismo, Evandro Neiva, ressaltou a importância do Natal para o turismo e a economia local.</strong><br/><br/>Neiva destacou que o Natal é uma data comemorativa de grande relevância no calendário tradicional de eventos turísticos em todo o mundo. Ele enfatizou que Balneário Camboriú busca consolidar-se como um destino natalino, apostando na decoração, atrações culturais e na participação do setor privado. Os testes de iluminação já foram realizados nos molhes e praças da cidade, com uma proposta de iluminação moderna e lúdica, especialmente na Praça Almirante Tamandaré, local frequentado por famílias e crianças. A programação inclui 11 desfiles natalinos na Avenida Atlântica, com início em 19 de dezembro, e atividades infantis aos finais de semana nas praças da Barra e Almirante Tamandaré. O secretário ressaltou que o projeto visa transformar o Natal em uma nova temporada turística para Balneário Camboriú, com a perspectiva de se tornar um dos principais destinos natalinos em alguns anos.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homens são flagrados limpando telhado de vidro sem proteção em prédio de Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/homens-sao-flagrados-limpando-telhado-de-vidro-sem-protecao-em-predio-de-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 19:22:05 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126834</guid>
<description><![CDATA[Dois homens foram flagrados nesta quinta-feira, dia 13, realizando a limpeza do telhado de vidro de um prédio localizado na Rua 2400, esquina com a Avenida Brasil, em Balneário Camboriú. A cena chamou a atenção de pessoas que estavam em um apartamento vizinho, uma vez que os trabalhadores não utilizavam equipamentos de segurança nem estavam presos a qualquer sistema de ancoragem.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[‘Pra aposentar o Tijolão’: loja de Tijucas antecipa Black Friday de eletrônicos]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/empreendedorismo/esquenta-black-rews-descontos-antecipados-em-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 18:53:31 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169532</guid>
<description><![CDATA[A loja de eletrônicos Rews Eletrônicos, localizada no Centro de Tijucas, antecipou a Black Friday e deu início ao Esquenta Black Rews. A iniciativa visa atender aos consumidores que desejam adquirir celulares e eletrônicos com descontos de 20 a 60% antes do período tradicional de promoções.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Shows Internacionais? Balneário Camboriú têm interesse em sediar apresentações globais, diz secretário de Turismo]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/shows-internacionais-balneario-camboriu-tem-interesse-em-sediar-apresentacoes-globais-diz-secretario-de-turismo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 18:39:22 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126822</guid>
<description><![CDATA[Balneário Camboriú pode se tornar palco de shows internacionais na Praia Central. A informação foi divulgada pelo secretário de Turismo, Evandro Neiva, em entrevista à Rádio Menina nesta quinta-feira, 13.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú dá início ao Viva o Natal BC 2025 com desfile na Avenida Atlântica]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/cultura/balneario-camboriu-da-inicio-ao-viva-o-natal-bc-2025-com-desfile-na-avenida-atlantica/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 17:30:43 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169517</guid>
<description><![CDATA[A cidade de Balneário Camboriú se prepara para a abertura do Viva o Natal BC 2025, que acontecerá no próximo sábado, dia 15, às 20h, na Praça Almirante Tamandaré. O evento gratuito marca o início da programação temática do município e contará com a apresentação da Orquestra Filarmônica, espetáculo natalino e o primeiro desfile da temporada, que seguirá da Praça Almirante Tamandaré até a Barra Norte.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Temporada 2025/2026: Porto Belo terá oito paradas de navios de cruzeiro]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/temporada-2025-2026-porto-belo-tera-oito-paradas-de-navios-de-cruzeiro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 17:12:01 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126804</guid>
<description><![CDATA[A cidade de Porto Belo, em Santa Catarina, receberá oito escalas de navios de cruzeiro entre novembro de 2025 e abril de 2026. A primeira parada está agendada para o dia 29 de novembro, com a chegada do Costa Favolosa, que trará aproximadamente 3,4 mil passageiros e mais de mil tripulantes a bordo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Águas de Camboriú assume nova Estação de Tratamento de Esgoto no bairro Rio Pequeno]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/aguas-de-camboriu-assume-nova-estacao-de-tratamento-de-esgoto-no-bairro-rio-pequeno/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 16:17:43 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126798</guid>
<description><![CDATA[A concessionária Águas de Camboriú assumiu a gestão de mais uma Estação de Tratamento de Esgoto (ETE) no município. A nova estrutura, localizada no Jardim Veneza, bairro Rio Pequeno, passa a ser a sétima ETE sob responsabilidade da empresa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem é agredido na cabeça com barra de ferro após discussão por caminhão estacionado em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/homem-e-agredido-na-cabeca-com-barra-de-ferro-apos-discussao-por-estacionamento-de-um-caminhao-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 15:52:45 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126794</guid>
<description><![CDATA[Um motorista de caminhão procurou a Polícia Militar em Itajaí, alegando ter sido agredido com uma barra de ferro no rosto e no pescoço. O incidente ocorreu em um galpão localizado nos fundos de um posto de combustíveis no bairro Cidade Nova, na manhã do dia X.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Fake News: Barra não está contratando volante Rodrigo Dourado, ex]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/fake-news-barra-nao-esta-contratando-volante-rodrigo-dourado-ex-internacional/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 15:03:30 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126782</guid>
<description><![CDATA[Uma brincadeira de torcedores nas redes sociais causou confusão em diversos veículos de imprensa, os quais divulgaram a informação de que o volante Rodrigo Dourado, campeão olímpico com a Seleção Brasileira nos Jogos do Rio 2016, ex-jogador do Internacional e atualmente no San Luís, do México, estaria sendo contratado pelo Barra para a temporada de 2026. A Central do Barra, em uma postagem no antigo Twitter, alimentou a especulação, levando os veículos de comunicação a compartilharem a notícia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem é preso pela Guarda Municipal após agredir e ameaçar mulher no centro de Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/homem-e-preso-pela-guarda-municipal-apos-agredir-e-ameacar-mulher-no-centro-de-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 14:59:32 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126784</guid>
<description><![CDATA[Um homem foi preso pela Guarda Municipal na noite da última quarta-feira, dia 12, no centro de Balneário Camboriú, por crimes de lesão corporal e ameaça. A ação ocorreu após a Guarda Municipal ser acionada por uma testemunha que denunciou uma ocorrência de violência doméstica, através do telefone 153.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>