<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 14 Nov 2025 19:50:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Alunos promovem ação “Dia de Neto” para levar acolhimento a idosos do Asilo Dom Bosco; arrecadação de itens já começou]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/alunos-promovem-acao-dia-de-neto-para-levar-acolhimento-a-idosos-do-asilo-dom-bosco-arrecadacao-de-itens-ja-comecou/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Educação]]></category>
<category><![CDATA[Itajaí]]></category>
<category><![CDATA[Alunos]]></category>
<category><![CDATA[Promovem]]></category>
<category><![CDATA[Ação]]></category>
<category><![CDATA[Dia]]></category>
<category><![CDATA[Neto]]></category>
<category><![CDATA[Levar]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 19:42:39 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126952</guid>
<description><![CDATA[Alunos do Centro Educacional de Cordeiros deram início, nesta quinta-feira (13), à campanha de arrecadação de itens de higiene e alimentos destinados a quase 100 idosos do Asilo Dom Bosco, localizado em Itajaí. A ação, intitulada "Dia de Neto", tem como propósito promover o acolhimento e o bem-estar dos idosos, fortalecendo os laços afetivos entre as crianças e os residentes do asilo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Alunos do Centro Educacional de Cordeiros deram início, nesta quinta-feira (13), à campanha de arrecadação de itens de higiene e alimentos destinados a quase 100 idosos do Asilo Dom Bosco, localizado em Itajaí. A ação, intitulada "Dia de Neto", tem como propósito promover o acolhimento e o bem-estar dos idosos, fortalecendo os laços afetivos entre as crianças e os residentes do asilo. A iniciativa visa estimular a prática da escuta ativa, considerada fundamental para a melhoria das relações sociais e a prevenção de conflitos.</strong><br/><br/>A atividade envolve a adoção de um idoso por cada aluno, que realizará uma visita no dia 26 de novembro para entregar um presente pessoal, cantar uma música preparada para a ocasião e participar de atividades como bingo e jogos. Os impactos positivos da ação incluem a redução da solidão e ansiedade entre os idosos, assim como o fortalecimento da autoestima. Por sua vez, as crianças têm a oportunidade de aprender sobre empatia, convivência e valorização da experiência dos mais velhos. A idealização do "Dia de Neto" partiu da percepção da professora Terezinha de Carvalho sobre a crescente distância das crianças em relação à convivência familiar, buscando resgatar a prática de ouvir e se conectar com o próximo. As doações podem ser feitas na Prefeitura de Itajaí, no Centro Educacional de Cordeiros e na Secretaria Municipal de Educação.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Porto Belo instala novas lixeiras como forma de incentivo à limpeza de vias públicas]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/14/porto-belo-instala-novas-lixeiras-como-forma-de-incentivo-a-limpeza-de-vias-publicas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Região]]></category>
<category><![CDATA[Porto]]></category>
<category><![CDATA[Belo]]></category>
<category><![CDATA[Instala]]></category>
<category><![CDATA[Novas]]></category>
<category><![CDATA[Lixeiras]]></category>
<category><![CDATA[Como]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 19:41:28 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20018</guid>
<description><![CDATA[O Governo do Município de Porto Belo iniciou, nesta semana, a instalação de novas lixeiras em importantes vias da cidade, com o objetivo de reforçar a importância da limpeza urbana e conservação dos espaços públicos. As primeiras unidades estão sendo colocadas na Avenida Atílio Fontana, onde serão instaladas 22 lixeiras.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O Governo do Município de Porto Belo iniciou, nesta semana, a instalação de novas lixeiras em importantes vias da cidade, com o objetivo de reforçar a importância da limpeza urbana e conservação dos espaços públicos. As primeiras unidades estão sendo colocadas na Avenida Atílio Fontana, onde serão instaladas 22 lixeiras. A equipe responsável já concluiu aproximadamente metade da instalação, sendo que a finalização ficará para a próxima semana devido à reposição de materiais utilizados no processo de fixação, uma vez que as lixeiras precisam ser chumbadas. Paralelamente, as instalações também tiveram início na Avenida Governador Celso Ramos.</strong><br/><br/>As novas lixeiras, produzidas com material 100% ecológico e reciclado, são feitas em madeira plástica maciça, própria para mobiliário urbano. O produto é ecologicamente correto, de alta durabilidade, resistente ao sol, maresia, cupins, reciclável e não tóxico. A iniciativa tem como propósito incentivar a destinação correta do lixo, evitando assim que o mesmo seja descartado nas vias públicas, entupindo bueiros e contribuindo para a ocorrência de enchentes em períodos de fortes chuvas. A instalação das lixeiras nas ruas de Porto Belo visa promover a conscientização da população quanto à importância da limpeza e preservação do ambiente urbano.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Briga sob efeito de álcool termina em tentativa de feminicídio em Itajaí; homem é detido pela PM]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/briga-sob-efeito-de-alcool-termina-em-tentativa-de-feminicidio-em-itajai-homem-e-detido-pela-pm/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 19:17:14 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126944</guid>
<description><![CDATA[Uma mulher foi vítima de uma tentativa de feminicídio na noite de quinta-feira, 13 de dezembro, no bairro São João, em Itajaí. A Polícia Militar foi acionada após denúncia de violência doméstica e encontrou, na residência, sinais de luta e marcas de sangue.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú interna primeiros moradores de rua e promete “fazer a limpa”]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/balneario-camboriu-interna-primeiros-moradores-de-rua-e-promete-fazer-a-limpa/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 18:36:27 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169650</guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Balneário Camboriú realizou, entre a noite de quinta-feira (13) e a madrugada desta sexta-feira (14), as primeiras internações involuntárias de pessoas em situação de rua após a retomada desse tipo de medida no município. A ação foi integrada entre as secretarias de Assistência Social, Mulher e Família, Saúde e Segurança e Ordem Pública, sendo viabilizada após a homologação da contratação de vagas em uma clínica credenciada de reabilitação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Paradas de ônibus de Balneário Camboriú receberão sinalização]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/paradas-de-onibus-de-balneario-camboriu-receberao-sinalizacao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 18:31:51 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126939</guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Balneário Camboriú iniciará em dezembro a implementação de placas de identificação em todas as paradas do transporte público gratuito, visando aprimorar a fluidez do trânsito e garantir maior segurança aos usuários. A ação, conduzida pela Autarquia Municipal de Trânsito (BC Trânsito), terá início nas avenidas Atlântica e Brasil e abrangerá a sinalização de 100% dos pontos da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Será que só lembram de nós para pedir votos?”, diz morador sobre falta de limpeza em vala no Tabuleiro; Secretaria de Obras responde]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/sera-que-so-lembram-de-nos-para-pedir-votos-diz-morador-sobre-falta-de-limpeza-em-vala-no-tabuleiro-secretaria-de-obras-responde/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 18:16:01 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126934</guid>
<description><![CDATA[Um morador de Camboriú denunciou à reportagem da Rádio Menina a situação de uma vala no bairro Tabuleiro, ao lado do portal de entrada da cidade, que está constantemente alagada e sem manutenção adequada. O problema, que inclui acúmulo de lixo e vegetação no local, foi relatado pelo morador como uma questão antiga que necessita de providências por parte do município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Feira de Verão passa a integrar programação natalina a partir deste sábado em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/feira-de-verao-passa-a-integrar-programacao-natalina-a-partir-deste-sabado-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 17:47:50 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126928</guid>
<description><![CDATA[A Feira de Verão na Praça da Bíblia, em Balneário Camboriú, terá uma edição temática de Natal a partir deste sábado, 15. O evento faz parte da programação do Viva o Natal BC 2025 e ocorrerá até 27 de dezembro, de quarta a sábado, das 16h às 22h.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Obra da Escola Ondina Maria Dias, após anos de atraso, finalmente avança em Tijucas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/obra-da-escola-ondina-maria-dias-apos-anos-de-atraso-finalmente-avanca-em-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 16:45:51 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169627</guid>
<description><![CDATA[A reconstrução e ampliação da Escola Ondina Maria Dias, uma das principais instituições de ensino de Tijucas, que se arrastava há anos por paralisações e atrasos, finalmente teve seu reinício oficializado. A obra, que gerou frustrações e expectativas na comunidade escolar, foi retomada pela nova administração municipal, que assumiu o compromisso de concluir o projeto de forma definitiva.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Shakira “estava com grande vontade de se apresentar” em Balneário Camboriú, afirma secretário de Turismo]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/shakira-estava-com-grande-vontade-de-se-apresentar-em-balneario-camboriu-afirma-secretario-de-turismo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 14:40:49 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126902</guid>
<description><![CDATA[A cantora colombiana Shakira esteve próxima de se apresentar no Réveillon de 2025/2026 em Balneário Camboriú. A informação foi confirmada pelo Secretário de Turismo do município, Evandro Neiva, que revelou que a artista demonstrou interesse em realizar um show na Praia Central.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Praia de Tijucas terá queima de fogos no Réveillon, confirma prefeito]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/especiais/praia-de-tijucas-tera-queima-de-fogos-no-reveillon-confirma-prefeito/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 14 Nov 2025 14:35:26 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169616</guid>
<description><![CDATA[A cidade de Tijucas se prepara para uma virada de ano especial em 2025. A Praia do Pontal Norte, que por décadas esteve esquecida e desvalorizada, passa por um processo de revitalização e sediará sua primeira queima de fogos oficial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>