<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 16:35:51 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Motocicletas são apreendidas por irregularidades em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/motociclista-e-flagrado-cortando-giro-e-tem-moto-apreendida-em-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 15:42:10 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132667]]></guid>
    <description><![CDATA[Duas motocicletas foram removidas ao pátio em Balneário Camboriú durante ação de fiscalização por irregularidades como adulteração do escapamento e documentação vencida.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Agentes de trânsito realizaram abordagens em duas motocicletas em diferentes pontos da cidade. A primeira ocorrência ocorreu na Avenida do Estado, onde uma Yamaha/XJ6 foi parada após o ruído excessivo ser ouvido a distância.</p>
<p>Durante a verificação, foi constatado que a motocicleta estava sem paralama traseiro, o que contraria as normas de segurança. O foi autuado e removido ao pátio.</p>
<p>A segunda abordagem aconteceu na Avenida Martin Luther, onde uma Honda/CG 150 Titan foi flagrada cortando giro em frente à guarnição. O condutor foi abordado após ordem de parada.</p>
<p>Foi verificado que o condutor possuía a CNH vencida e que a motocicleta apresentava licenciamento irregular. Além disso, o escapamento do estava adulterado.</p>
<p>Diante das irregularidades, a motocicleta também foi removida ao pátio para regularização.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem é preso em Balneário Camboriú por descumprir medida protetiva]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/apos-descumprimir-medida-protetiva-homem-e-preso-em-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 14:44:29 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132662]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 43 anos foi detido na madrugada deste sábado em Balneário Camboriú por descumprir uma medida protetiva.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Guarda Municipal atendeu a ocorrência por volta da 1h após uma mulher acionar a Central relatando que o ex-marido estava na mesma via pública onde ela se encontrava.</p>
<p>A guarnição realizou buscas e localizou o homem no endereço informado, que confirmou ser ex-companheiro da vítima.</p>
<p>Diante da situação, ele foi detido e encaminhado à Central de Plantão Policial para os procedimentos legais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
