<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 13 Dec 2025 20:30:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[URGENTE: Veículo atropela e mata mulher em Tijucas e condutor foge do local]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/veiculo-atropela-e-mata-mulher-em-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Tijucas]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[acidente de trânsito]]></category>
<category><![CDATA[atropelamento]]></category>
<category><![CDATA[Urgente]]></category>
<category><![CDATA[Veículo]]></category>
<category><![CDATA[Atropela]]></category>
<category><![CDATA[Mata]]></category>
<category><![CDATA[Mulher]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:28:58 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172477</guid>
<description><![CDATA[Uma mulher veio a óbito após ser atropelada na tarde deste sábado (13) em um trecho da BR-101 que atravessa o município de Tijucas. O motorista envolvido no acidente fugiu do local sem prestar assistência à vítima.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Uma mulher veio a óbito após ser atropelada na tarde deste sábado (13) em um trecho da BR-101 que atravessa o município de Tijucas. O motorista envolvido no acidente fugiu do local sem prestar assistência à vítima. Segundo informações preliminares, a mulher foi atingida por uma caminhonete de cor prata, identificada como uma L200, em uma área de intenso tráfego de veículos. Após o impacto, a vítima caiu na pista e sofreu ferimentos graves, vindo a falecer no local mesmo após os procedimentos de resgate realizados pelas equipes da concessionária responsável pela rodovia. A identidade da mulher ainda não foi divulgada.</strong><br/><br/>A Polícia Rodoviária Federal encontra-se no local para registrar a ocorrência, controlar o tráfego e iniciar as investigações que esclarecerão as circunstâncias do atropelamento. Imagens das câmeras de monitoramento da BR-101 e de estabelecimentos próximos serão utilizadas para identificar o veículo e o condutor envolvidos no acidente. A fuga do motorista após um acidente com vítima fatal pode configurar crime, de acordo com a legislação de trânsito vigente. O desfecho trágico do ocorrido em Tijucas ressalta a importância da responsabilidade e da prudência no trânsito.<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

</channel>
</rss>