<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Thu, 08 Jan 2026 09:35:56 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Frente fria provoca temporais e ventos fortes em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/calor-intenso-da-lugar-a-temporais-e-ventos-fortes-em-santa-catarina/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 09:11:26 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324859]]></guid>
    <description><![CDATA[Santa Catarina enfrenta mudança no clima com a chegada de uma frente fria e sistema de baixa pressão, que aumentam o risco de temporais entre quinta e domingo.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A região deve registrar queda nas temperaturas após período de calor intenso.</p>
<p>A combinação da frente fria com um sistema de baixa pressão eleva a possibilidade de alagamentos e destelhamentos.</p>
<p>Ventos fortes também são esperados durante o período, podendo causar transtornos à população.</p>
<p>As condições climáticas adversas devem se estender até o final do domingo.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Raças de cães pequenas e brancas ganham popularidade entre famílias]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/dose-de-fofura-7-racas-de-cachorro-pequenas-e-brancas/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 09:10:34 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/dose-de-fofura-7-racas-de-cachorro-pequenas-e-brancas/]]></guid>
    <description><![CDATA[Cães de porte pequeno e pelagem branca são reconhecidos pela aparência delicada e personalidade marcante.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Esses cães são frequentemente escolhidos por famílias devido ao tamanho compacto e ao temperamento amigável.</p>
<p>A pelagem branca confere um aspecto elegante e delicado, que agrada a muitos tutores.</p>
<p>Além da aparência, esses cães apresentam características que os tornam companheiros ideais para ambientes domésticos.</p>
<p>A popularidade dessas raças tem crescido em diversas regiões, refletindo a preferência por animais de estimação com essas características.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Protetor solar: momento adequado para reaplicação]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/protetor-solar-saiba-o-momento-certo-de-reaplicar/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 09:10:12 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/protetor-solar-saiba-o-momento-certo-de-reaplicar/]]></guid>
    <description><![CDATA[A reaplicação correta do protetor solar é fundamental para garantir proteção eficaz contra os danos causados pelo sol durante o verão.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O uso adequado do protetor solar contribui para a prevenção de problemas dermatológicos relacionados à exposição solar.</p>
<p>Reaplicar o produto no momento certo mantém a eficácia da proteção ao longo do dia.</p>
<p>Especialistas recomendam atenção ao tempo de exposição e à atividade realizada para determinar a frequência da reaplicação.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
