<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 04 Dec 2025 09:30:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Som&Sol encerra o ano com edição especial em Tijucas neste domingo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/04/somsol-encerra-o-ano-com-edicao-especial-em-tijucas-neste-domingo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Região]]></category>
<category><![CDATA[Tijucas]]></category>
<category><![CDATA[Somsol]]></category>
<category><![CDATA[Encerra]]></category>
<category><![CDATA[Ano]]></category>
<category><![CDATA[Edição]]></category>
<category><![CDATA[Especial]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 09:26:42 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20231</guid>
<description><![CDATA[O projeto Som&Sol, que teve início na cidade há oito anos, está percorrendo o estado para comemorar mais de 80 edições realizadas. A celebração da história do projeto, que teve início de forma independente em Tijucas em 2017, culminará em um evento especial no próximo domingo (7) no Casarão Gallotti.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O projeto Som&Sol, que teve início na cidade há oito anos, está percorrendo o estado para comemorar mais de 80 edições realizadas. A celebração da história do projeto, que teve início de forma independente em Tijucas em 2017, culminará em um evento especial no próximo domingo (7) no Casarão Gallotti. O dia será marcado por atrações culturais gratuitas para toda a família, incluindo música, feira criativa, intervenções artísticas e gastronomia.</strong><br/><br/>O evento, que terá início ao meio-dia e se estenderá até às 22h, contará com uma programação diversificada. O palco Música na Rua receberá apresentações musicais, como o forró da dupla Flor de Cacto, os alunos da Musicalize Escola de Música, a banda Mangavas, os Reis do Nada, o humor do Mané Darci, a banda Starfix com participação de Moriel Costa e o DJ Bruno Juliano. Além disso, a feira da economia criativa reunirá cerca de 50 marcas autorais e o Espaço Plural oferecerá oficinas gratuitas ao público. O evento também terá atrações voltadas para as crianças, como intervenções artísticas e o Auto do Boi de Mamão. O projeto Som&Sol é realizado pela ABP Eventos, com apoio do Governo do Estado de Santa Catarina, Fundação Catarinense de Cultura, Brasil Atacadista, Supermercados Imperatriz, Usina Cultural e Prefeitura de Tijucas. (<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Utilidade Pública – 04/12/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/utilidade-publica-04-12-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Utilidade Pública]]></category>
<category><![CDATA[portal menina]]></category>
<category><![CDATA[rádio menina]]></category>
<category><![CDATA[Utilidade]]></category>
<category><![CDATA[Pública]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 09:21:20 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128954</guid>
<description><![CDATA[Um comunicado importante foi emitido pela Rádio Menina informando sobre documentos perdidos e encontrados, além de uma mochila com ferramentas. Nereu Rodrigues da Silva pode ser contatado pelo número 99709-1233 para recuperar seus documentos perdidos, enquanto Mauricio Eduardo Barbosa, responsável pelos documentos encontrados, pode ser encontrado na recepção da Rádio Menina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um comunicado importante foi emitido pela Rádio Menina informando sobre documentos perdidos e encontrados, além de uma mochila com ferramentas. Nereu Rodrigues da Silva pode ser contatado pelo número 99709-1233 para recuperar seus documentos perdidos, enquanto Mauricio Eduardo Barbosa, responsável pelos documentos encontrados, pode ser encontrado na recepção da Rádio Menina. A mochila com ferramentas foi encontrada em frente à Unimed e pode ser recuperada na recepção da Rádio Menina. O ocorrido foi divulgado através do portal da rádio.</strong><br/><br/>A comunicação sobre os documentos perdidos e encontrados, bem como a mochila com ferramentas, foi feita pela Rádio Menina, proporcionando a divulgação dos contatos para recuperação dos pertences. Nereu Rodrigues da Silva e Mauricio Eduardo Barbosa são os envolvidos nessa situação, com informações de contato disponibilizadas para facilitar a devolução dos objetos. A iniciativa visa auxiliar na localização e restituição dos itens perdidos, reforçando a importância da colaboração da comunidade para resolver esse tipo de situação.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Foragido por homicídio em Pernambuco é preso tentando se esconder em SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/foragido-homicidio-pernambuco-preso-obra-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 00:42:40 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171567</guid>
<description><![CDATA[A guarnição do Tático da Polícia Militar realizou a prisão de um homem foragido do estado de Pernambuco, condenado por homicídio, na tarde desta quarta-feira (3), em uma obra localizada em Porto Belo. Cleivan Odilio da Silva, natural de Pernambuco, estava trabalhando no momento da abordagem.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Atriz pornô e amiga são expulsas de shopping em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/atriz-porno-e-amiga-sao-expulsas-de-shopping-em-bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 22:47:46 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171555</guid>
<description><![CDATA[Duas jovens que produzem conteúdo adulto para plataformas de assinatura foram retiradas por seguranças de um shopping em Balneário Camboriú. O incidente ocorreu quando as jovens estavam gravando vídeos dentro do estabelecimento, sendo abordadas pela equipe de segurança e conduzidas para fora.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Credenciamento pode ampliar número de patinetes elétricos em BC; empresas deverão oferecer contrapartidas ao município]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/credenciamento-pode-ampliar-numero-de-patinetes-eletricos-em-bc-empresas-deverao-oferecer-contrapartidas-ao-municipio/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 22:00:00 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128933</guid>
<description><![CDATA[O credenciamento para a operação de patinetes por mais de uma empresa em Balneário Camboriú teve início em 3 de novembro, podendo resultar no aumento do número de equipamentos circulando pelas ruas da cidade. O processo de credenciamento inclui contrapartidas para a ocupação e uso do espaço público, como o pagamento de um valor ao município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Hang confirma abertura da 1ª loja Havan em Tijucas: ‘cidade que está crescendo muito’]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/empreendedorismo/havan-anuncia-megaloja-em-tijucas-com-inauguracao-em-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 21:25:16 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171547</guid>
<description><![CDATA[A rede de varejo Havan confirmou oficialmente a instalação de uma megaloja em Tijucas, no Vale do Rio Tijucas, em um dos trechos mais movimentados da BR-101. A unidade será construída no bairro Sul do Rio, no sentido Norte da rodovia, na altura do km 165, com previsão de inauguração para o primeiro semestre de 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Deputado que quer mudar o hino de SC tenta virar desembargador, mas é rejeitado pelo TJ]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/ivan-naatz-fora-lista-triplice-tjsc-e-controversias/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 20:19:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171536</guid>
<description><![CDATA[O deputado estadual Ivan Naatz (PL) não obteve votos suficientes para integrar a lista tríplice do Tribunal de Justiça de Santa Catarina (TJSC), fase crucial para o preenchimento da vaga de desembargador decorrente da aposentadoria de Sebastião César Evangelista. A votação, realizada de maneira sigilosa, selecionou William Medeiros de Quadros (65 votos), Márcio Luiz Fogaça Vicari (59 votos) e Giane Brusque Bello (59 votos) como os candidatos mais votados para compor a lista que será enviada ao governador Jorginho Mello (PL).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Águas de Camboriú acelera obras de rede para garantir abastecimento no verão]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/aguas-de-camboriu-acelera-obras-de-rede-para-garantir-abastecimento-no-verao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 18:20:02 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128916</guid>
<description><![CDATA[A concessionária Águas de Camboriú ampliou, nesta semana, as frentes de trabalho para reforçar a rede de abastecimento em vários bairros da cidade, em preparação para a alta demanda do verão. As obras, que incluem a implantação de novas redes de água em pontos estratégicos do Centro, Areias, Santa Regina e Monte Alegre, têm como objetivo garantir mais segurança, regularidade e eficiência no fornecimento nos meses mais quentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Dez ruas no bairro Cedros serão pavimentadas; ordem de serviço será assinada nesta sexta]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/dez-ruas-no-bairro-cedros-serao-pavimentadas-ordem-de-servico-sera-assinada-nesta-sexta-feira/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 18:17:27 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128915</guid>
<description><![CDATA[O bairro Cedros, em Camboriú, terá o início das obras de pavimentação de dez vias oficializado nesta sexta-feira, 5. A assinatura da ordem de serviço está marcada para as 16h, em frente à Secretaria de Obras, situada na Alameda Capitão Ernesto Nunes, nº 862.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Rio Pequeno está abandonado”, dizem moradores sobre mato alto e calçadas tomadas]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/rio-pequeno-esta-abandonado-dizem-moradores-sobre-mato-alto-e-calcadas-tomadas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 03 Dec 2025 17:47:43 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128907</guid>
<description><![CDATA[Moradores do bairro Rio Pequeno, em Camboriú, denunciaram à Rádio Menina a falta de manutenção em algumas vias da região. De acordo com os relatos, a Rua Rio Carreiro é uma das mais afetadas, com a calçada praticamente desaparecida e o meio-fio coberto pelo mato alto, o que tem gerado insegurança e dificuldade de circulação, especialmente para pedestres.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>