<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 29 Nov 2025 12:50:40 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Sol e altas temperaturas: confira a previsão do tempo para o fim de semana em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/sol-e-altas-temperaturas-confira-a-previsao-do-tempo-para-o-fim-de-semana-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<category><![CDATA[Sol]]></category>
<category><![CDATA[Altas]]></category>
<category><![CDATA[Temperaturas]]></category>
<category><![CDATA[Confira]]></category>
<category><![CDATA[Previsão]]></category>
<category><![CDATA[Tempo]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 12:47:36 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128449</guid>
<description><![CDATA[A previsão do tempo para o fim de semana aponta sol e temperaturas elevadas na região de Balneário Camboriú. Não há expectativa de chuva nos próximos dias.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A previsão do tempo para o fim de semana aponta sol e temperaturas elevadas na região de Balneário Camboriú. Não há expectativa de chuva nos próximos dias. Neste sábado, 29, a temperatura mínima deverá ser de 21°C, podendo chegar a 30°C. No domingo, 30, as mínimas devem ficar em torno de 20°C, com máximas de até 28°C. A previsão indica que o tempo permanecerá estável até a tarde de segunda-feira, 1º, quando são previstas pancadas fracas de chuva.</strong><br/><br/>A previsão meteorológica aponta um cenário de sol e calor para Balneário Camboriú e região durante o fim de semana, com temperaturas elevadas e sem previsão de chuva. No sábado, 29, as temperaturas oscilarão entre 21°C e 30°C, enquanto no domingo, 30, as mínimas deverão atingir 20°C e as máximas 28°C. A estabilidade climática se manterá até a tarde de segunda-feira, 1º, quando são esperadas pancadas de chuva de intensidade fraca. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Acusado de matar policial no RS é preso pela Guarda Municipal de Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/acusado-de-matar-policial-no-rs-e-preso-pela-guarda-municipal-de-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 12:09:32 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171130</guid>
<description><![CDATA[A Guarda Municipal de Itapema efetuou a prisão de um homem foragido da Justiça do Rio Grande do Sul, suspeito de envolvimento no homicídio de um policial naquele estado, na sexta-feira (28). A captura ocorreu após dois dias de diligências articuladas entre equipes de segurança de Santa Catarina e do Rio Grande do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Nota de falecimento Ivo Sestren Junior]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/obituario/nota-de-falecimento-ivo-sestren-junior/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 29 Nov 2025 11:49:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171127</guid>
<description><![CDATA[A SC Funerária de Tijucas e o Jornal Razão informam, com pesar, sobre o falecimento de Ivo Sestren Junior, de 44 anos, ocorrido na sexta-feira (28). O velório ocorreu na Capela da SC Funerária de Tijucas, a partir das 23h30 do mesmo dia, e o sepultamento está agendado para este sábado, às 16h, no Cemitério Municipal de Tijucas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Câmara concede medalhas de Excelência em Ensino]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/28/camara-concede-medalhas-de-excelencia-em-ensino/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 22:13:34 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20198</guid>
<description><![CDATA[Na noite de quinta-feira (27), a Câmara Municipal de Porto Belo realizou uma sessão solene para a entrega da medalha Excelência em Ensino Professora Márcia Aparecida Machado Domingos, honraria inédita instituída por um projeto de lei aprovado em outubro. O evento contou com a presença do prefeito Joel Lucinda, da primeira-dama Roseli, do vice-prefeito Ailto de Souza (PL) e da secretária municipal de Educação, Adriana Aparecida Schimiguel, e teve como objetivo reconhecer profissionais da educação que se destacaram em suas atividades educativas em Porto Belo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Catamarã entre Balneário Camboriú e Ilha de Porto Belo começa a operar nesta sexta]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/28/catamara-entre-balneario-camboriu-e-ilha-de-porto-belo-comeca-a-operar-nesta-sexta-feira/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 21:53:34 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20192</guid>
<description><![CDATA[O Grupo Barco Pirata inaugurou a nova atração turística nesta sexta-feira, 28, com a entrada em operação do Catamarã Rota Costa Esmeralda. O passeio marítimo partirá do Píer Barra Sul, em Balneário Camboriú, com destino à Ilha de Porto Belo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bombeiros são acionados para atender queda de moto em Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/28/bombeiros-sao-acionados-para-atender-queda-de-moto-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:58:58 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20189</guid>
<description><![CDATA[Os bombeiros foram acionados por volta das 17h34 para um atendimento pré-hospitalar na Avenida José Neoli Cruz, próximo ao Residencial Águas de Porto Belo, localizado no bairro Alto Perequê, em Porto Belo. No local, a guarnição encontrou uma mulher que havia sofrido uma queda de motocicleta.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[PM DE BOMBINHAS RECUPERA MOTOCICLETA FURTADA]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/28/pm-de-bombinhas-recupera-motocicleta-furtada/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:54:31 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20186</guid>
<description><![CDATA[Na manhã desta sexta-feira (28/11), por volta das 07h30, a Polícia Militar foi acionada para atender uma ocorrência de encontro de objeto furtado na Rua Merluza, localizada no Centro de Bombinhas. A ação policial foi motivada por uma tentativa de furto ocorrida durante a madrugada em um shopping da região, onde o suspeito utilizou uma motocicleta furtada no dia 26 de novembro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[A ação mais agressiva de Tijucas: Black Exclusiva libera 60% off e pagamento em até 24x só em 2026]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/destaques/a-acao-mais-agressiva-de-tijucas-black-exclusiva/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:22:08 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171065</guid>
<description><![CDATA[A Exclusiva Colchões e Sofás, localizada na entrada de Tijucas, promove o maior feirão do ano, com descontos reais de até 60% e condições de pagamento diferenciadas. O evento ocorre a partir de hoje e se estende até o próximo domingo, oferecendo aos clientes a oportunidade de adquirir móveis e itens de decoração para renovar suas casas com preços atrativos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Desfile de Natal desta sexta está garantido e público poderá seguir rota do Papai Noel em tempo real]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/desfile-de-natal-desta-sexta-esta-garantido-e-publico-podera-seguir-rota-do-papai-noel-em-tempo-real/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 20:06:11 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128423</guid>
<description><![CDATA[O desfile "Minha Noite de Natal" está confirmado para esta sexta-feira (28), às 20h, na Avenida Atlântica, em Balneário Camboriú. Uma novidade desta edição será o GPS do Papai Noel, desenvolvido pela Secretaria de Governo, Inovação e Orçamento, que permitirá ao público acompanhar em tempo real o deslocamento da caravana.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Vitor Kley será a atração principal dos 5 anos da FG Big Wheel com show gratuito em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/vitor-kley-sera-a-atracao-principal-dos-5-anos-da-fg-big-wheel-com-show-gratuito-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 19:33:04 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128417</guid>
<description><![CDATA[A FG Big Wheel anunciou que o cantor Vitor Kley será a atração principal do evento "Magia BC 2025", em comemoração aos cinco anos da roda-gigante localizada no Pontal Norte, em Balneário Camboriú. O show gratuito está marcado para o dia 12 de dezembro e apresentará a nova turnê do artista, intitulada "As Pequenas Grandes Coisas".]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>