<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sat, 03 Jan 2026 22:35:53 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Venezuelanos em Blumenau realizam manifestação após prisão de Nicolás Maduro]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/geral/venezuelanos-refugiados-em-sc-respondem-jornalista/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 21:53:56 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174247]]></guid>
    <description><![CDATA[Imigrantes venezuelanos em Blumenau, Santa Catarina, realizaram uma manifestação pacífica em resposta à da prisão de Nicolás Maduro, expressando alívio e esperança.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Dezenas de venezuelanos se reuniram em via pública no município de Blumenau para manifestar-se após a da prisão do presidente da Venezuela, Nicolás Maduro, em uma operação conduzida pelos Estados Unidos.</p>
<p>O grupo expressou emoções como alívio e esperança, repetindo frases como “caiu Maduro” e “somos livres” durante o ato, que ocorreu de forma pacífica e contou com apoio de brasileiros que passavam pelo local.</p>
<p>Participantes relataram experiências de fuga forçada, fome e perseguição política na Venezuela, destacando que muitos deixaram o país às pressas e enfrentaram dificuldades ao chegar ao Brasil.</p>
<p>Santa Catarina foi mencionada como um estado que ofereceu oportunidades de trabalho e recomeço para os imigrantes, especialmente na construção civil, contribuindo para a integração dessas pessoas.</p>
<p>O sentimento predominante entre os manifestantes foi de liberdade e esperança, com a prisão de Maduro sendo vista como um marco para o fim do medo e a possibilidade de reconstrução do país.</p>
<p>Registros semelhantes foram observados em outras cidades brasileiras e no exterior, indicando reações imediatas entre comunidades venezuelanas diante da .</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Acidente entre caminhão e ônibus na BR-116 em Pelotas deixa 11 mortos]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/identificadas-as-11-vitimas-de-acidente-entre-caminhao-e-onibus-na-br-116-em-pelotas/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 21:35:00 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323360]]></guid>
    <description><![CDATA[Um acidente envolvendo um caminhão e um ônibus na BR-116, em Pelotas, resultou na morte de 11 pessoas e deixou outras 11 feridas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu no sul do Rio Grande do Sul, envolvendo um caminhão e um ônibus na rodovia BR-116.</p>
<p>Onze pessoas morreram em decorrência da colisão entre os veículos.</p>
<p>Outras 11 pessoas ficaram feridas e receberam atendimento médico.</p>
<p>As autoridades trabalham para identificar as vítimas e prestar assistência aos feridos.</p>
<p>As circunstâncias que levaram ao acidente ainda estão sendo investigadas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
