<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 04 Dec 2025 15:10:44 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Foguete explode na cabeça de torcedor atacado em Itapema; três estão hospitalizados]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/foguete-explode-na-cabeca-de-torcedor-atacado-em-itapema-tres-estao-hospitalizados/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[destaque]]></category>
<category><![CDATA[Foguete]]></category>
<category><![CDATA[Explode]]></category>
<category><![CDATA[Cabeça]]></category>
<category><![CDATA[Torcedor]]></category>
<category><![CDATA[Atacado]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 15:04:37 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171614</guid>
<description><![CDATA[Violência entre torcidas organizadas do Santos e do Internacional deixa saldo grave em confronto em Itapema Pelo menos três torcedores do Internacional estão hospitalizados, um deles em estado preocupante, após serem alvos de ataques durante um confronto entre torcidas organizadas do Santos e do Internacional. O incidente ocorreu na manhã desta quinta-feira (4), na altura do km 148 da BR-101, em Itapema.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Violência entre torcidas organizadas do Santos e do Internacional deixa saldo grave em confronto em Itapema</strong><br/><br/>Pelo menos três torcedores do Internacional estão hospitalizados, um deles em estado preocupante, após serem alvos de ataques durante um confronto entre torcidas organizadas do Santos e do Internacional. O incidente ocorreu na manhã desta quinta-feira (4), na altura do km 148 da BR-101, em Itapema. Segundo apuração do Jornal Razão, um grupo de torcedores do Santos emboscou o ônibus que transportava a torcida rival, resultando em ferimentos graves, incluindo um torcedor atingido na cabeça por um foguete que explodiu durante a confusão.<br/><br/>Imagens do confronto mostram o momento de desespero e correria, com veículos danificados, tumulto na pista e torcedores tentando fugir. A Polícia Militar, com apoio da PRF e da Guarda Municipal, deteve dezenas de envolvidos, que foram colocados de joelhos no canteiro da rodovia. A PRF informou que a pista chegou a ser totalmente bloqueada por causa da ocorrência, mas foi liberada por volta das 11h45, ainda com trânsito lento no trecho. As autoridades devem instaurar inquéritos para responsabilizar os autores das agressões e identificar quem portava material explosivo. <br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Aii, meu joelho”: torcedores criminosos reclamam após serem presos em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/aii-meu-joelho-torcedores-criminosos-reclamam-apos-serem-presosem-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 14:38:45 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171611</guid>
<description><![CDATA[Na manhã desta quinta-feira (4), torcedores do Santos protagonizaram cenas de violência ao emboscar um ônibus com integrantes da torcida do Internacional na BR-101, em Itapema, Santa Catarina. A ação resultou em destruição de veículos, feridos e pânico entre os envolvidos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Itapema não é terra sem lei”: prefeito anuncia prisão de torcedores após ataque criminoso na BR‑101]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/itapema-nao-e-terra-sem-lei-prefeito-anuncia-prisao-de-torcedores-apos-ataque-criminoso-na-br-101/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 13:58:46 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171599</guid>
<description><![CDATA[O prefeito de Itapema, Alexandre Xepa, reagiu à violenta briga entre torcidas organizadas do Santos e do Internacional na BR‑101, registrada no km 148 da rodovia, sentido sul, na tarde de ontem. Dezenas de envolvidos foram detidos pela Polícia Militar de Santa Catarina, com apoio da Polícia Rodoviária Federal e da Guarda Municipal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[URGENTE: Briga de torcidas organizadas causa pânico e fecha a BR]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/urgente-briga-de-torcidas-organizadas-causa-panico-e-fecha-a-br-101-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 13:30:03 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171593</guid>
<description><![CDATA[A BR-101 foi completamente bloqueada na manhã desta quinta-feira em Itapema, Santa Catarina, devido a uma violenta briga entre torcidas organizadas. O confronto resultou na destruição de um ônibus, causando temor entre os motoristas e levando a Polícia Rodoviária Federal a interromper o tráfego para evitar novas agressões.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Ciclomotor estacionado irregularmente em vaga para PCD é apreendido em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/ciclomotor-estacionado-irregularmente-em-vaga-para-pcd-e-apreendido-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 13:06:14 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128983</guid>
<description><![CDATA[Agentes de Trânsito removeram um ciclomotor estacionado de forma irregular em uma vaga destinada a pessoas com deficiência, na manhã de quarta-feira, 3, por volta das 8h50, na Avenida do Estado, em Balneário Camboriú. O veículo não possuía credencial para estacionamento na vaga especial, além de não apresentar emplacamento e utilizar uma placa falsa, o que configurou novas infrações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem ameaça ex]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/homem-ameaca-ex-companheira-dirige-bebado-desobedece-ordem-de-parada-e-acaba-preso-pela-guarda-municipal/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 13:02:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128980</guid>
<description><![CDATA[Um homem de 37 anos foi preso na madrugada desta quarta-feira, 3, em Balneário Camboriú, após ameaçar sua ex-companheira, fugir de uma abordagem da Guarda Municipal e dirigir sob efeito de álcool. A ocorrência ocorreu na rua 2870, após a vítima relatar estar recebendo mensagens de ameaça.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Casal é flagrado com arsenal de drogas após disparos em Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/casal-e-flagrado-com-arsenal-de-drogas-apos-disparos-em-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 12:34:15 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171587</guid>
<description><![CDATA[Quatro indivíduos foram detidos por tráfico de drogas na noite de quarta-feira (3) em Camboriú e Balneário Camboriú, em ações distintas realizadas pelo 12º Batalhão da Polícia Militar de Santa Catarina. As ocorrências ocorreram após denúncias e patrulhamento em áreas conhecidas pelo comércio de entorpecentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Identificado motociclista que morreu após colidir em para]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/identificado-motociclista-que-morreu-apos-colidir-em-para-choque-na-br-101-em-itajai-vitima-era-pastor/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 11:14:10 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128962</guid>
<description><![CDATA[O motociclista identificado como Everton Nunes faleceu na tarde de quarta-feira, 3, no km 113 (sentido Norte) da BR-101, em Itajaí. Everton era pastor na Igreja Geração Profética, localizada em Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[AÇÃO INTEGRADA: POLÍCIA CIVIL DE ITAPEMA CUMPRE MANDADO EM APOIO À PC DE SÃO PAULO E APREENDE FERRARI AVALIADA EM MAIS DE R$ 5 MILHÕES]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/04/acao-integrada-policia-civil-de-itapema-cumpre-mandado-em-apoio-a-pc-de-sao-paulo-e-apreende-ferrari-avaliada-em-mais-de-r-5-milhoes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 09:38:16 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20234</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Itapema realizou, na tarde de quarta-feira (03), a execução de um mandado de busca e apreensão em colaboração com a Polícia Civil do Estado de São Paulo. A ação resultou na apreensão de um veículo de luxo, uma Ferrari avaliada em mais de R$ 5 milhões.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Som&Sol encerra o ano com edição especial em Tijucas neste domingo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/04/somsol-encerra-o-ano-com-edicao-especial-em-tijucas-neste-domingo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 04 Dec 2025 09:26:42 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20231</guid>
<description><![CDATA[O projeto Som&Sol, que teve início na cidade há oito anos, está percorrendo o estado para comemorar mais de 80 edições realizadas. A celebração da história do projeto, que teve início de forma independente em Tijucas em 2017, culminará em um evento especial no próximo domingo (7) no Casarão Gallotti.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>