<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 11 Dec 2025 17:51:21 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil de Itapema prende casal foragido por homicídio qualificado do Rio Grande do Norte]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/policia-civil-de-itapema-prende-casal-foragido-por-homicidio-qualificado-do-rio-grande-do-norte/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Polícia]]></category>
<category><![CDATA[Civil]]></category>
<category><![CDATA[Prende]]></category>
<category><![CDATA[Casal]]></category>
<category><![CDATA[Foragido]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 17:30:13 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129875</guid>
<description><![CDATA[Um casal de 23 anos, procurado pela prática de homicídio qualificado no Rio Grande do Norte, foi detido pela Polícia Civil de Santa Catarina na manhã desta quinta-feira, 11. Os indivíduos foram capturados no bairro Alto São Bento, em Itapema, durante uma operação conjunta entre a Delegacia de Polícia local e o Departamento de Capturas da DEIC/SC.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um casal de 23 anos, procurado pela prática de homicídio qualificado no Rio Grande do Norte, foi detido pela Polícia Civil de Santa Catarina na manhã desta quinta-feira, 11. Os indivíduos foram capturados no bairro Alto São Bento, em Itapema, durante uma operação conjunta entre a Delegacia de Polícia local e o Departamento de Capturas da DEIC/SC. Os mandados de prisão, expedidos pela Justiça potiguar, levaram as autoridades a encontrar o casal, que se escondia na cidade catarinense para evitar a ação policial.</strong><br/><br/>Após investigações, as equipes conseguiram identificar e abordar os suspeitos sem resistência. Os detidos foram encaminhados à Delegacia de Polícia de Itapema para os procedimentos legais e, em seguida, transferidos para o Presídio local, onde aguardam as determinações da Justiça do Rio Grande do Norte. A Polícia Civil destaca a importância da cooperação entre unidades especializadas e estados para localizar e responsabilizar indivíduos foragidos de crimes graves.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Alesc aprova programa de R$ 1 bilhão para impulsionar crédito e competitividade no agronegócio catarinense]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/alesc-aprova-programa-de-r-1-bilhao-para-impulsionar-credito-e-competitividade-no-agronegocio-catarinense/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Tijucas]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<category><![CDATA[Santa Catarina]]></category>
<category><![CDATA[Alesc]]></category>
<category><![CDATA[Aprova]]></category>
<category><![CDATA[Programa]]></category>
<category><![CDATA[R]]></category>
<category><![CDATA[Bilhão]]></category>
<category><![CDATA[Impulsionar]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 17:19:25 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129872</guid>
<description><![CDATA[A Assembleia Legislativa de Santa Catarina aprovou, nesta terça-feira, 9, o Programa Coopera Agro SC, iniciativa enviada pelo Governo do Estado por meio da Secretaria de Estado da Agricultura e Pecuária (Sape). O programa, considerado uma das mais amplas políticas de estímulo ao agronegócio já estruturadas no estado, prevê a criação de até 10 linhas de crédito, totalizando R$ 1 bilhão em financiamentos destinados a agricultores vinculados a cooperativas e integradoras.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Assembleia Legislativa de Santa Catarina aprovou, nesta terça-feira, 9, o Programa Coopera Agro SC, iniciativa enviada pelo Governo do Estado por meio da Secretaria de Estado da Agricultura e Pecuária (Sape). O programa, considerado uma das mais amplas políticas de estímulo ao agronegócio já estruturadas no estado, prevê a criação de até 10 linhas de crédito, totalizando R$ 1 bilhão em financiamentos destinados a agricultores vinculados a cooperativas e integradoras. As condições de contratação serão diferenciadas, com juros próximos de 9% ao ano, prazo de 10 anos para pagamento e dois anos de carência.</strong><br/><br/>Segundo projeções do governo, o Coopera Agro SC tem potencial para gerar R$ 26 bilhões em impacto econômico, criar cerca de 40 mil empregos diretos e indiretos e beneficiar mais de 120 mil produtores rurais em todas as regiões catarinenses. O programa também tem como objetivo fortalecer cooperativas, ampliar a capacidade produtiva e estimular a modernização de agroindústrias. Para o secretário de Estado da Agricultura e Pecuária, Carlos Chiodini, a aprovação representa um avanço estratégico para o setor, ampliando o acesso ao crédito, fortalecendo cooperativas e agroindústrias, e impulsionando a competitividade do campo em todas as regiões. O Coopera Agro SC seguirá agora para regulamentação e implantação. (<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Tentativa de ataque na orla de Itapema termina com fuga após reação firme da vítima]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/tentativa-de-ataque-na-orla-de-itapema-termina-com-fuga-apos-reacao-firme-da-vitima/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 17:19:06 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172306</guid>
<description><![CDATA[Uma moradora de Meia Praia, localizada em Itapema (SC), passou por momentos de terror na manhã de hoje ao ser abordada por um homem armado com uma faca enquanto preparava seu café na orla. O incidente ocorreu por volta das 6h, momento em que a vítima, que tem o costume de frequentar a praia diariamente para realizar seu devocional e apreciar o nascer do sol, estava sentada de frente para o mar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[PM PRENDE HOMEM POR FURTO EM MERCADO DE BOMBINHAS]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/11/pm-prende-homem-por-furto-em-mercado-de-bombinhas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 17:01:51 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20326</guid>
<description><![CDATA[Na noite da última quarta-feira (10), por volta das 20h, a Polícia Militar foi acionada para atender uma ocorrência de furto em um supermercado situado na Avenida Araçá, no bairro Sertãozinho, em Bombinhas. Segundo informações recebidas durante rondas, um homem teria furtado duas peças de picanha e sete barras de chocolate, em seguida fugindo em direção à Rua Martin Pescador.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Ação integrada reforça monitoramento e cuidado nas madrugadas em Itapema]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/11/acao-integrada-reforca-monitoramento-e-cuidado-nas-madrugadas-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 16:59:34 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20321</guid>
<description><![CDATA[Equipes realizam ação integrada para monitorar vulnerabilidades e fortalecer proteção social em Itapema Na madrugada desta quinta-feira (11), equipes da Assistência Social, Segurança Pública, Fiscalização e Saúde de Itapema se uniram em uma ação integrada com o objetivo de monitorar pontos da cidade, identificar situações de vulnerabilidade e garantir a presença ativa do poder público durante a madrugada. A operação, que ocorre semanalmente, resultou em aproximadamente 12 abordagens técnicas a pessoas em situação de rua, sem necessidade de encaminhamentos emergenciais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Camboriú recebe etapa internacional de padel e torneio amador em fim de semana de competições no Delta Padel]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/camboriu-recebe-etapa-internacional-de-padel-e-torneio-amador-em-fim-de-semana-de-competicoes-no-delta-padel/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 16:44:25 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129868</guid>
<description><![CDATA[O Delta Padel, renomado clube de padel localizado em Camboriú, será sede de dois eventos simultâneos entre os dias 12 e 14 de dezembro. A programação contará com a participação de atletas amadores e profissionais, incluindo a elite sul-americana da modalidade, consolidando a cidade como um dos principais centros esportivos em dezembro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Trabalhador conhecido em Camboriú morre após queda grave em obra]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/trabalhador-conhecido-em-camboriu-morre-apos-queda-grave-em-obra/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 16:41:44 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172298</guid>
<description><![CDATA[Lindomar Marcos de Oliveira, 51 anos, conhecido como Patrola, ex-servidor da Prefeitura de Camboriú e trabalhador da construção civil, faleceu em decorrência de um grave acidente ocorrido na última quarta-feira, dia 10, durante a execução de uma laje em uma obra no município. Segundo relatos de testemunhas, Lindomar estava realizando atividades na estrutura quando caiu e ficou preso em ferragens, sofrendo ferimentos profundos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Caminhão bate em poste de fios de alta tensão, complica trânsito e deixa bairro sem energia na Reinaldo Schmithausen, em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/caminhao-bate-em-poste-de-fios-de-alta-tensaocomplica-transito-e-deixa-bairro-sem-energia-na-reinaldo-schmithausen-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 15:42:41 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129858</guid>
<description><![CDATA[Um caminhão colidiu com um poste de fios de alta tensão, ocasionando a interrupção do fornecimento de energia para moradores e comércios do bairro, na Avenida Dr. Reinaldo Schmithausen, em Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Prefeito de Itapema é absolvido pelo TRE]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/prefeito-de-itapema-e-absolvido-pelo-tre-sc-em-caso-de-suposta-propaganda-em-templo-religioso/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 14:11:02 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172283</guid>
<description><![CDATA[O prefeito de Itapema, Alexandre Xepa (PL), foi absolvido pelo Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina (TRE-SC) em relação à acusação de suposta propaganda eleitoral em um templo religioso durante a campanha de 2024. A decisão foi proferida durante sessão plenária da Corte, que considerou não ter havido irregularidades na conduta do prefeito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Um tema que não é adequado para crianças”, diz deputado após aprovação de lei que proíbe Halloween em escolas públicas de SC]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/um-tema-que-nao-e-adequado-para-criancas-diz-deputado-apos-aprovacao-de-lei-que-proibe-halloween-em-escolas-publicas-de-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 13:09:54 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129835</guid>
<description><![CDATA[O deputado Marcos da Rosa (União Brasil) afirmou que o Halloween não possui função pedagógica ou cultural, após a aprovação de um projeto de lei de sua autoria na Assembleia Legislativa de Santa Catarina. O documento, que proíbe a comemoração do Halloween em escolas públicas do estado, foi debatido durante a votação e surgiu em meio a denúncias de moradores sobre atividades em uma escola de Penha que teriam causado medo em crianças devido a cenas de morte e violência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>