<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 08 Dec 2025 17:51:25 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[?Apaixonada por artes marciais?: jovem morre ao tentar desviar de carro de autoescola em Itaja?]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/julia-fernanda-morre-acidente-moto-carreta-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:46:51 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://jornalrazao.com/?p=171998</guid>
<description><![CDATA[Uma jovem apaixonada por artes marciais perdeu a vida ao tentar desviar de um carro de autoescola em Itaja?.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú registra aumento nas abordagens sociais e soma 1.872 atendimentos em novembro]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/balneario-camboriu-registra-aumento-nas-abordagens-sociais-e-soma-1-872-atendimentos-em-novembro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[abordagem social]]></category>
<category><![CDATA[Balneário]]></category>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Registra]]></category>
<category><![CDATA[Aumento]]></category>
<category><![CDATA[Abordagens]]></category>
<category><![CDATA[Sociais]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:33:10 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129420</guid>
<description><![CDATA[A Secretaria de Assistência Social, Mulher e Família divulgou nesta segunda-feira, 8, um relatório que aponta 1.872 abordagens sociais realizadas em Balneário Camboriú durante o mês de novembro. Esse número representa um aumento de 13,3% em comparação ao mês anterior.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Secretaria de Assistência Social, Mulher e Família divulgou nesta segunda-feira, 8, um relatório que aponta 1.872 abordagens sociais realizadas em Balneário Camboriú durante o mês de novembro. Esse número representa um aumento de 13,3% em comparação ao mês anterior. No período, 492 pessoas em situação de rua foram abordadas em diferentes pontos da cidade, sendo que 405 delas aceitaram algum tipo de acolhimento, o que representa um aumento de 4,95% em relação a outubro. Além disso, 126 pessoas receberam auxílio pela primeira vez, mesmo índice registrado no mês anterior. O secretário Omar Tomalih destacou que 60% das pessoas abordadas foram contatadas no máximo duas vezes, indicando que a maioria permanece pouco tempo no município.</strong><br/><br/>O relatório também apontou um crescimento de 10% na média diária de abordagens e de 4,7% nos acolhimentos realizados pela Casa do Migrante. As avenidas Atlântica, Brasil e Estado Dalmo Vieira foram identificadas como os locais com maior número de atendimentos. De janeiro a novembro, o serviço de Abordagem Social realizou um total de 23 mil ações na cidade, sendo que a maioria das solicitações foi recebida via telefone/aplicativo 156 e WhatsApp (47 98839-7075), que juntos responderam por 64% das abordagens do mês, além das buscas ativas feitas pelas equipes. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[‘Cadeirada nas costas e bambuzada’: briga generalizada em praia de Porto Belo mobiliza GM]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/cadeirada-e-bambuzada-porto-belo-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[briga]]></category>
<category><![CDATA[confusão]]></category>
<category><![CDATA[Cadeirada]]></category>
<category><![CDATA[Costas]]></category>
<category><![CDATA[Bambuzada]]></category>
<category><![CDATA[Briga]]></category>
<category><![CDATA[Generalizada]]></category>
<category><![CDATA[Praia]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:25:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171992</guid>
<description><![CDATA[Na tarde de ontem, uma situação de caos tomou conta do Centro de Porto Belo, em Santa Catarina. O motivo foi uma briga generalizada que eclodiu próximo ao píer, reunindo cerca de 30 pessoas em um confronto que rapidamente saiu de controle.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Na tarde de ontem, uma situação de caos tomou conta do Centro de Porto Belo, em Santa Catarina. O motivo foi uma briga generalizada que eclodiu próximo ao píer, reunindo cerca de 30 pessoas em um confronto que rapidamente saiu de controle. O incidente teve início durante um jogo de bola entre moradores locais, que acabou causando irritação quando a bola atingiu pessoas que estavam na área, desencadeando uma discussão que evoluiu para uma pancadaria.</strong><br/><br/>As equipes da Guarda Municipal foram acionadas para conter a situação, encontrando ânimos exaltados e indivíduos tentando reatar brigas mesmo com a presença das viaturas. A intensidade do conflito exigiu uma ação rápida dos agentes para evitar agressões mais graves. Além disso, uma equipe da Polícia Militar também compareceu ao local para prestar apoio. Após o controle da situação, quatro pessoas foram detidas e encaminhadas à Delegacia para os procedimentos legais, enquanto a motivação inicial, relacionada ao desentendimento gerado pelo jogo de bola, segue sendo investigada por meio dos depoimentos dos envolvidos. (<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Claudir Maciel recebe título de Cidadão Honorário e destaca trajetória em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/claudir-maciel-recebe-titulo-de-cidadao-honorario-e-destaca-trajetoria-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[balneário camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Claudir]]></category>
<category><![CDATA[Maciel]]></category>
<category><![CDATA[Recebe]]></category>
<category><![CDATA[Título]]></category>
<category><![CDATA[Cidadão]]></category>
<category><![CDATA[Honorário]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 17:17:59 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129395</guid>
<description><![CDATA[O secretário da Pessoa Idosa de Balneário Camboriú, Claudir Maciel, foi homenageado com o título de Cidadão Honorário pela Câmara de Vereadores, em reconhecimento à sua trajetória pessoal e pública no município. A entrega do título ocorreu durante cerimônia realizada na última quinta-feira (15), na sede da Câmara Municipal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O secretário da Pessoa Idosa de Balneário Camboriú, Claudir Maciel, foi homenageado com o título de Cidadão Honorário pela Câmara de Vereadores, em reconhecimento à sua trajetória pessoal e pública no município. A entrega do título ocorreu durante cerimônia realizada na última quinta-feira (15), na sede da Câmara Municipal. Claudir, que chegou à cidade em 1979, relembrou sua infância vendendo picolés na Praia Central e trabalhando como empacotador aos 12 anos, destacando sua longa atuação no serviço público e empresarial local.</strong><br/><br/>Com quase quatro décadas de experiência em Balneário Camboriú, Claudir iniciou sua carreira no serviço público aos 17 anos e passou por diversos cargos, incluindo vereador por quatro mandatos e secretário de Assistência Social. Atualmente à frente da Secretaria da Pessoa Idosa, ele enfatiza a importância do trabalho de acolhimento e resgate de vidas no Lar São Vicente de Paula, além da necessidade de políticas públicas voltadas aos mais de 30 mil idosos residentes no município. Durante entrevista ao Canal 100, da Rádio Menina, Claudir também abordou temas como a evolução administrativa e política da cidade, destacando a reforma na estrutura da prefeitura, avanços no Plano Diretor e investimentos previstos para o Hospital Ruth Cardoso. O secretário ressaltou que o título de Cidadão Honorário simboliza o reconhecimento de sua dedicação ao desenvolvimento de Balneário Camboriú. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú tem 170 criminosos foragidos da Justiça; saiba os nomes]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/justica/balneario-camboriu-tem-170-criminosos-foragidos-da-justica-saiba-os-nomes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Justiça]]></category>
<category><![CDATA[especial foragidos sc]]></category>
<category><![CDATA[Balneário]]></category>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Tem]]></category>
<category><![CDATA[Criminosos]]></category>
<category><![CDATA[Foragidos]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:47:04 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171986</guid>
<description><![CDATA[Balneário Camboriú tem 170 criminosos foragidos da Justiça; saiba os nomes Em meio às festas de fim de ano, período em que o fluxo de turistas aumenta de forma significativa no Litoral Norte de Santa Catarina, o Jornal Razão reforça sua iniciativa de transparência e vigilância pública ao divulgar a lista completa de criminosos foragidos da Justiça nas cidades onde o veículo atua. A ação busca ampliar a segurança da população e facilitar o acesso aos dados oficiais do Banco Nacional de Mandados de Prisão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Balneário Camboriú tem 170 criminosos foragidos da Justiça; saiba os nomes</strong><br/><br/>Em meio às festas de fim de ano, período em que o fluxo de turistas aumenta de forma significativa no Litoral Norte de Santa Catarina, o Jornal Razão reforça sua iniciativa de transparência e vigilância pública ao divulgar a lista completa de criminosos foragidos da Justiça nas cidades onde o veículo atua. A ação busca ampliar a segurança da população e facilitar o acesso aos dados oficiais do Banco Nacional de Mandados de Prisão. Nesta reportagem, apresentamos todos os foragidos da Comarca de Balneário Camboriú, com nomes organizados em ordem alfabética e acompanhados das respectivas datas de expedição dos mandados. A consulta foi feita às 13h46 de segunda-feira, 8 de dezembro de 2025.<br/><br/>A lista divulgada pelo Jornal Razão inclui os nomes de 170 criminosos foragidos da Justiça na região de Balneário Camboriú, com mandados de prisão expedidos em diferentes datas. Os foragidos estão sendo procurados pelas autoridades competentes, e a divulgação dos nomes visa colaborar com a segurança pública e possibilitar que a população tenha acesso a informações relevantes sobre a situação criminal na região. A iniciativa do jornal reforça o compromisso com a transparência e a responsabilidade jornalística, fornecendo dados oficiais que podem auxiliar no combate à criminalidade.<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balne?rio Cambori? tem 170 criminosos foragidos da Justi?a; saiba os nomes]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/justica/balneario-camboriu-tem-170-criminosos-foragidos-da-justica-saiba-os-nomes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:47:04 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://jornalrazao.com/?p=171986</guid>
<description><![CDATA[Balne?rio Cambori? registra 170 criminosos foragidos da Justi?a, conforme levantamento do Bnmp.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Jovem de 18 anos recém]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/jovem-de-18-anos-recem-habilitada-morre-em-colisao-entre-moto-e-carreta-em-cruzamento-de-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Itajaí]]></category>
<category><![CDATA[Trânsito]]></category>
<category><![CDATA[Jovem]]></category>
<category><![CDATA[Anos]]></category>
<category><![CDATA[Recém]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:45:36 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129403</guid>
<description><![CDATA[Uma jovem de 18 anos faleceu no início da tarde desta segunda-feira, 8, em decorrência de um acidente envolvendo a motocicleta que conduzia e uma carreta, no cruzamento da avenida Irineu Bornhausen (Caninana) com a rua José Cândido, em Itajaí. O incidente ocorreu por volta das 12h30 e mobilizou equipes do SAMU, Corpo de Bombeiros, Polícia Militar e Polícia Científica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Uma jovem de 18 anos faleceu no início da tarde desta segunda-feira, 8, em decorrência de um acidente envolvendo a motocicleta que conduzia e uma carreta, no cruzamento da avenida Irineu Bornhausen (Caninana) com a rua José Cândido, em Itajaí. O incidente ocorreu por volta das 12h30 e mobilizou equipes do SAMU, Corpo de Bombeiros, Polícia Militar e Polícia Científica. Segundo informações obtidas no local, a motociclista estava parada no semáforo atrás de um veículo de autoescola. Ao sinal abrir, o carro da frente demorou a se movimentar, levando a jovem a tentar ultrapassá-lo pela esquerda. Nesse momento, uma carreta trafegava pela avenida, resultando na colisão fatal.</strong><br/><br/>A testemunha que presenciou o acidente relatou que a jovem, recém-habilitada, estava parada no semáforo atrás do carro da autoescola e, ao tentar contornar o veículo, foi atingida pela carreta que passava pelo local. A Polícia Científica realizou os procedimentos periciais para investigar as circunstâncias do ocorrido, enquanto o local permaneceu parcialmente interditado durante o atendimento, impactando o trânsito na região. A tragédia gerou comoção entre os presentes e evidenciou a importância da prudência no trânsito.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Alerta vermelho em SC: ciclone perigoso eleva risco de tornados e enxurradas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/meioambiente/alerta-vermelho-em-sc-ciclone-perigoso/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:10:35 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://jornalrazao.com/?p=171983</guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina vive momentos de alerta m?ximo devido a um ciclone at?pico que eleva o risco de tornados, enxurradas e ventos acima de 100 km/h. Al?m disso, a previs?o ? de chuvas intensas em diversas regi?es do estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Formada em nutri??o, ga?cha morre aos 42 anos em SC ap?s sofrer infarto fulminante]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/ela-era-muito-querida-e-deixa-filha-familiares-e-amigos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 16:02:47 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">evw-https://jornalrazao.com/?p=171979</guid>
<description><![CDATA[Uma nutricionista ga?cha de 42 anos faleceu em Santa Catarina ap?s um infarto fulminante, deixando familiares e amigos em luto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Nota de falecimento de Otilía Margarida Mendes]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/obituario/nota-de-falecimento-de-otilia-margarida-mendes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Tijucas]]></category>
<category><![CDATA[Obituário]]></category>
<category><![CDATA[Cemitério Municipal de Três Riachos]]></category>
<category><![CDATA[despedida]]></category>
<category><![CDATA[Nota]]></category>
<category><![CDATA[Falecimento]]></category>
<category><![CDATA[Otilía]]></category>
<category><![CDATA[Margarida]]></category>
<category><![CDATA[Mendes]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 08 Dec 2025 15:53:40 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171975</guid>
<description><![CDATA[A SC Funerária de Tijucas e o Jornal Razão informam, com pesar, sobre o falecimento de Otilía Margarida Mendes, ocorrido na segunda-feira (8). Nascida em 6 de outubro de 1932, aos 93 anos, a falecida deixa cinco filhos, quinze netos, dezesseis bisnetos, além de outros familiares e amigos que lamentam sua partida.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A SC Funerária de Tijucas e o Jornal Razão informam, com pesar, sobre o falecimento de Otilía Margarida Mendes, ocorrido na segunda-feira (8). Nascida em 6 de outubro de 1932, aos 93 anos, a falecida deixa cinco filhos, quinze netos, dezesseis bisnetos, além de outros familiares e amigos que lamentam sua partida. O corpo está sendo velado nesta segunda-feira (8), a partir das 14h, na Capela do Cemitério de Fundos, em Biguaçu. O sepultamento ocorrerá ainda hoje, às 17h, no Cemitério Municipal de Três Riachos, com saída da capela em direção ao local do descanso final.</strong><br/><br/>O falecimento de Otilía Margarida Mendes, aos 93 anos, mobiliza familiares, amigos e a comunidade local. O velório teve início às 14h, na Capela do Cemitério de Fundos, em Biguaçu, e o sepultamento está marcado para as 17h, no Cemitério Municipal de Três Riachos. A SC Funerária de Tijucas e o Jornal Razão expressam suas condolências à família enlutada, desejando conforto nesse momento de dor. A comunidade se une em solidariedade diante da perda. <br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

</channel>
</rss>