<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Mon, 22 Dec 2025 21:38:18 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Itapema divulga 12ª chamada do Fila Única para 2026]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/itapema-publica-12a-chamada-do-fila-unica-para-o-ano-letivo-de-2026/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 21:14:47 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320367]]></guid>
    <description><![CDATA[A prefeitura de Itapema publicou a 12ª chamada do Fila Única destinada a crianças dos Grupos V e VI para o ano letivo de 2026.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A convocação contempla crianças que devem ingressar na rede municipal de ensino em 2026.</p>
<p>O processo faz parte do sistema de matrícula Fila Única, que organiza a distribuição de vagas nas escolas da cidade.</p>
<p>Os responsáveis devem acompanhar as orientações para garantir a efetivação da matrícula.</p>
<p>A iniciativa visa garantir o acesso à educação para as crianças dentro dos grupos etários estabelecidos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Cliente recebe mais de R$ 50 mil no programa de indicações da Eranze Investimentos Imobiliários]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/cliente-ganha-mais-de-r-50-mil-no-programa-de-indicacoes-da-eranze-investimentos-imobiliarios/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 21:06:47 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320339]]></guid>
    <description><![CDATA[Evento da Eranze Investimentos Imobiliários reuniu clientes e parceiros para celebrar resultados e discutir valorização dos investimentos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Eranze Investimentos Imobiliários realizou um encontro com clientes e parceiros para promover a conexão e a celebração dos resultados obtidos.</p>
<p>Durante o evento, foi destacada a valorização real dos investimentos realizados por meio da empresa.</p>
<p>Um cliente recebeu mais de R$ 50 mil como parte do programa de indicações da Eranze, que incentiva a participação e o engajamento dos investidores.</p>
<p>O programa tem como objetivo reconhecer e recompensar os clientes que contribuem para o crescimento da base de investidores da empresa.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Bancos terão alterações no atendimento durante o Natal e o Ano Novo]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/bancos-terao-mudancas-no-atendimento-no-natal-e-no-ano-novo/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 20:53:13 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320358]]></guid>
    <description><![CDATA[As instituições financeiras terão mudanças nos horários de funcionamento e atendimento durante o período de Natal e Ano Novo.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Os bancos ajustarão seus horários de atendimento nos dias próximos às festas de fim de ano.</p>
<p>Algumas datas não contarão com atendimento ao público nas agências bancárias.</p>
<p>Os clientes são orientados a utilizar canais digitais para pagamentos e outras operações durante esse período.</p>
<p>As alterações visam garantir a organização dos serviços e a segurança dos usuários e funcionários.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Enchente do Natal completa 30 anos em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/enchente-do-natal-completa-30-anos-e-relembra-maior-tragedia-climatica-de-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 20:37:15 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320334]]></guid>
    <description><![CDATA[A enchente ocorrida em 1995 em Santa Catarina completou 30 anos, sendo considerada a maior tragédia climática do estado.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O desastre resultou em 29 mortes e deixou cerca de 28 mil pessoas desabrigadas.</p>
<p>O evento provocou mudanças significativas nos protocolos de resposta a eventos climáticos em Santa Catarina.</p>
<p>A enchente marcou um ponto de inflexão na gestão de desastres naturais no estado, influenciando medidas preventivas e de emergência.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
