<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 24 Nov 2025 09:40:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Bolsa de Empregos – 24/11/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bolsa-de-empregos-24-11-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Bolsa de empregos]]></category>
<category><![CDATA[bolsa de empregos]]></category>
<category><![CDATA[portal menina]]></category>
<category><![CDATA[Bolsa]]></category>
<category><![CDATA[Empregos]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 09:39:11 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127808</guid>
<description><![CDATA[**Vagas de emprego disponíveis em diversas áreas e cidades da região** Diversas oportunidades de emprego estão disponíveis para diferentes cargos e localidades. Entre as vagas abertas, destacam-se: Assistente de Atendimento ao Cliente, Técnico Externo de Infraestrutura, Técnico de Instalação, Auxiliar de Instalação, Auxiliar de Infraestrutura, Auxiliar de Atendimento (Suporte Técnico), Vendedor Empresas, Vendedor Interno, Auxiliar Administrativo (Atendimento ao Cliente), Auxiliar Financeiro, Supervisor Externo de Operações e Vendedor Externo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>**Vagas de emprego disponíveis em diversas áreas e cidades da região**</strong><br/><br/>Diversas oportunidades de emprego estão disponíveis para diferentes cargos e localidades. Entre as vagas abertas, destacam-se: Assistente de Atendimento ao Cliente, Técnico Externo de Infraestrutura, Técnico de Instalação, Auxiliar de Instalação, Auxiliar de Infraestrutura, Auxiliar de Atendimento (Suporte Técnico), Vendedor Empresas, Vendedor Interno, Auxiliar Administrativo (Atendimento ao Cliente), Auxiliar Financeiro, Supervisor Externo de Operações e Vendedor Externo. As oportunidades abrangem cidades como Brusque, Barra Velha, Tijucas, Porto Belo, São João Batista, Balneário Piçarras e Bombinhas. Os interessados devem entrar em contato pelo telefone (48) 3263-8766.<br/><br/>Além disso, há demanda por profissionais em outras áreas, como auxiliar de limpeza para condomínio em Balneário Camboriú, diarista para Camboriú, Assistente de Recursos Humanos, Auxiliar de Obras e Motorista de Caminhão Betoneira em Camboriú. Para essas vagas específicas, os interessados devem enviar seus currículos pelo WhatsApp para o número 98498-1214. Outras oportunidades incluem auxiliar de serviços gerais para condomínio, zelador(a) e diversas pessoas oferecendo serviços como diarista, caseiro, vigia, zelador e faxineira. Os contatos para essas oportunidades variam, sendo necessário verificar diretamente com os interessados.

**<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Os moradores estão desesperados”: comunidade pede providências sobre valão na Rua Damasco]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/os-moradores-estao-desesperados-comunidade-pede-providencias-sobre-valao-na-rua-damasco/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 21:46:01 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127779</guid>
<description><![CDATA[Moradores do bairro Santa Regina, em Camboriú, enfrentam problemas como cheiro insuportável, proliferação de insetos e alagamentos devido à presença de uma vala a céu aberto na Rua Damasco. A situação tem gerado indignação na comunidade, que se mobiliza em um abaixo-assinado para solicitar o fechamento da vala.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>