<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Not?cias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 09 Dec 2025 17:44:06 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Em Blumenau, ministro da educa??o comenta impasse na federaliza??o da Furb]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/em-blumenau-ministro-da-educacao-comenta-impasse-na-federalizacao-da-furb/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 17:39:18 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129575</guid>
<description><![CDATA[Em visita a Blumenau, o ministro da Educa??o, Camilo Santana, destaca as dificuldades no processo de federaliza??o da Furb, gerando incertezas e expectativas na comunidade acad?mica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>O ministro da Educa??o, Camilo Santana, esteve em Blumenau nesta ter?a-feira (9) para discutir o impasse na federaliza??o da Furb. Em coletiva de imprensa, Santana abordou as complexidades do processo, destacando a natureza municipal da institui??o como principal obst?culo.</p><p>A incorpora??o da Furb ? rede federal de ensino superior est? em an?lise desde 2010, gerando incertezas e expectativas na comunidade acad?mica. Para Santana, a transi??o da institui??o municipal para federal exige etapas burocr?ticas e estruturais que dificultam o avan?o do processo.</p><p>Ap?s sua passagem por Blumenau, o ministro seguiu para Chapec?, onde assinou um acordo de coopera??o t?cnica para a constru??o do Hospital Universit?rio. A visita de Santana ?s universidades catarinenses evidencia a import?ncia do fortalecimento da educa??o superior no estado, mesmo diante dos desafios enfrentados.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Tombamento de caminh?o interdita totalmente a BR-470 em Rodeio]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/tombamento-de-caminhao-interdita-totalmente-a-br-470-em-rodeio/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 14:46:09 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129536</guid>
<description><![CDATA[Um caminh?o tombou na BR-470 em Rodeio, causando interdi??o total da rodovia. Apesar do susto, sem feridos, apenas danos materiais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Um caminh?o tombou no km 86 da BR-470, em Rodeio, Vale do Itaja?, por volta das 11h desta ter?a-feira (9). Segundo a PRF, n?o houve feridos, apenas danos materiais no acidente.</p><p>Mesmo sem v?timas, a rodovia precisou ser totalmente interditada nos dois sentidos, gerando congestionamento de 7 quil?metros em cada dire??o. O bloqueio ocorreu devido ? posi??o do ve?culo, necessitando de trabalho das equipes para a remo??o segura da carga e do caminh?o.</p><p>Ap?s mais de duas horas de interdi??o, o fluxo de ve?culos foi liberado ?s 13h45, restabelecendo a circula??o na BR-470.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Feir?o Limpe Seu Nome segue at? sexta-feira em Blumenau; saiba como participar]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/feirao-limpe-seu-nome-segue-ate-sexta-feira-em-blumenau-saiba-como-participar/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 14:26:53 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129520</guid>
<description><![CDATA[O Feir?o Limpe Seu Nome da CDL Blumenau oferece condi??es especiais para renegocia??o de d?vidas at? sexta-feira. Aproveite para regularizar suas finan?as e come?ar o ano sem pend?ncias!]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>At? sexta-feira (12), o 11? Feir?o Limpe Seu Nome da CDL Blumenau est? em andamento no 4? andar do Shopping H, reunindo mais de 120 empresas credoras representadas pela Central de Cobran?as. O evento ? uma oportunidade para os consumidores negociarem suas d?vidas e limparem seus nomes. Com atendimentos do Procon Blumenau, o feir?o visa facilitar a vida dos endividados, especialmente neste per?odo em que muitos contam com o 13? sal?rio para colocar as contas em dia.</p><p>Para participar, basta comparecer ? sede da CDL com documento com foto e CPF, sendo que boletos e comprovantes podem agilizar o atendimento. A iniciativa ? uma excelente oportunidade para os consumidores que desejam regularizar sua situa??o financeira e come?ar o ano novo sem pend?ncias. Mais informa??es podem ser obtidas pelo telefone (47) 3221-5709.</p><p>Aproveite essa chance e d? o primeiro passo para uma vida financeira mais saud?vel em 2021.</p>]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>