<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 14 Dec 2025 12:10:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Balsas começam a ser montadas para o show pirotécnico de Réveillon em Itapema]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/balsas-comecam-a-ser-montadas-para-o-show-pirotecnico-de-reveillon-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[itapema]]></category>
<category><![CDATA[Balsas]]></category>
<category><![CDATA[Começam]]></category>
<category><![CDATA[Ser]]></category>
<category><![CDATA[Montadas]]></category>
<category><![CDATA[Show]]></category>
<category><![CDATA[Pirotécnico]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 12:00:00 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130157</guid>
<description><![CDATA[A preparação para o show pirotécnico de Réveillon em Itapema já está em andamento. Na última sexta-feira, 12, teve início a montagem das balsas que serão utilizadas na tradicional queima de fogos que marcará a virada para o ano de 2025.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A preparação para o show pirotécnico de Réveillon em Itapema já está em andamento. Na última sexta-feira, 12, teve início a montagem das balsas que serão utilizadas na tradicional queima de fogos que marcará a virada para o ano de 2025. As estruturas estão sendo preparadas no Canto da Praia, próximo ao Trapiche dos Pescadores, onde permanecerão ancoradas até o posicionamento final no dia 31 de dezembro. O trabalho segue um cronograma técnico que inclui montagem, testes e instalação dos equipamentos.</strong><br/><br/>Para este ano, o espetáculo contará com seis balsas distribuídas ao longo da orla de Itapema, sendo quatro na Meia Praia e duas no Centro. A queima de fogos terá duração aproximada de 12 minutos e trará um novo estilo de apresentação, com efeitos inéditos desenvolvidos especialmente para a ocasião. A equipe técnica iniciará a instalação final dos fogos nas balsas a partir da próxima segunda-feira, 15, e no dia 31 as estruturas serão deslocadas para os pontos definidos, visando garantir melhor visibilidade e segurança ao público. Uma novidade desta edição será a inclusão do Bairro Ilhota no evento, que também terá uma queima de fogos terrestre, com disparo realizado do topo de um edifício, ampliando o alcance da celebração. (<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Centro de Saúde Bem Viver Dia já está atendendo na Praia dos Amores, em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/centro-de-saude-bem-viver-dia-ja-esta-atendendo-na-praia-dos-amores-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<category><![CDATA[balneário camboriú]]></category>
<category><![CDATA[portal menina]]></category>
<category><![CDATA[Centro]]></category>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<category><![CDATA[Bem]]></category>
<category><![CDATA[Viver]]></category>
<category><![CDATA[Dia]]></category>
<category><![CDATA[Já]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 11:36:32 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130168</guid>
<description><![CDATA[O Centro de Saúde Bem Viver Dia iniciou suas atividades na Praia dos Amores, em Balneário Camboriú, oferecendo um modelo de cuidado intensivo em saúde mental sem internação integral. A proposta, baseada no conceito de Hospital Dia, consiste em atividades realizadas durante o dia, com foco em dependência química, prevenção de recaídas e tratamento de transtornos mentais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O Centro de Saúde Bem Viver Dia iniciou suas atividades na Praia dos Amores, em Balneário Camboriú, oferecendo um modelo de cuidado intensivo em saúde mental sem internação integral. A proposta, baseada no conceito de Hospital Dia, consiste em atividades realizadas durante o dia, com foco em dependência química, prevenção de recaídas e tratamento de transtornos mentais. O serviço atende pacientes que necessitam de acompanhamento psiquiátrico frequente e organizado, mantendo vínculos familiares, sociais e profissionais. A iniciativa está alinhada com recomendações internacionais de fortalecimento de serviços comunitários de saúde mental, integrando rotina terapêutica, suporte em grupo e abordagem interdisciplinar.</strong><br/><br/>O modelo Dia em saúde mental, também conhecido como psychiatric day hospital ou day treatment, oferece um cuidado intensivo sem internação integral, direcionado a pessoas que necessitam de acompanhamento estruturado e regular, com enfoque em áreas como dependência química, transtornos de humor e prevenção de recaídas. A abordagem interdisciplinar do Centro de Saúde Bem Viver Dia, composta por psiquiatras, psicólogos, terapeutas ocupacionais, equipe de enfermagem e profissionais de atividades físicas e expressivas, favorece a estabilização do humor, melhora do sono e redução de sintomas ansiosos e depressivos. As atividades em grupo, como grupos psicoterapêuticos, oficinas terapêuticas e corporais, psicoeducação e acompanhamento psiquiátrico contínuo, visam promover mudanças reais no funcionamento cerebral, estimulando o córtex pré-frontal e desenvolvendo novos padrões de funcionamento mental.<br/><br/>O Centro de Saúde Bem Viver Dia atende pessoas que necessitam de mais estrutura do que consultas isoladas podem oferecer, porém ainda não têm indicação para internação integral. Entre os perfis atendidos estão pacientes em pós-alta de internação psiquiátrica, pessoas com dependência química, pacientes com depressão, transtorno bipolar, ansiedade intensa, transtornos de personalidade, entre outros. A proposta do Hospital Dia visa reduzir recaídas, melhorar a qualidade de vida e fortalecer fatores de proteção, como apoio social e esperança de mudança. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Cerimônia de hasteamento da Bandeira Azul será no Estaleirinho nesta segunda]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/cerimonia-de-hasteamento-da-bandeira-azul-sera-no-estaleirinho-nesta-segunda-feira/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 14 Dec 2025 04:17:03 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130151</guid>
<description><![CDATA[Balneário Camboriú, cidade litorânea de Santa Catarina, deu início à temporada de verão 2025/2026 com a conquista da Bandeira Azul em três de suas praias. A certificação internacional, que reconhece a qualidade da água, segurança, infraestrutura e gestão ambiental, foi hasteada nas praias de Taquaras, Estaleiro e Estaleirinho a partir desta segunda-feira, 15.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[‘Janelas que Cantam’: Tijucas vive a magia do Natal e expectativa do Réveillon na praia]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/destaques/tijucas-vive-a-magia-do-natal-e-expectativa-do-reveillon/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 22:13:30 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172487</guid>
<description><![CDATA[O Casarão Gallotti foi palco de uma noite encantadora durante mais uma celebração de Natal em Tijucas. O evento Janelas que Cantam reuniu moradores, famílias e músicos, promovendo uma atmosfera marcada por emoção e participação comunitária.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Moto com escapamento alterado avança sinal vermelho na Avenida Brasil e acaba sendo apreendida]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/moto-com-escapamento-alterado-avanca-sinal-vermelho-na-avenida-brasil-e-acaba-sendo-apreendida/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 22:09:34 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130142</guid>
<description><![CDATA[Uma motocicleta foi apreendida na madrugada deste sábado, 13, na Avenida Brasil, em Balneário Camboriú, após o condutor ser flagrado avançando o sinal vermelho do semáforo. A abordagem ocorreu por volta das 3h50, nas proximidades da Rua 2300, durante uma operação de fiscalização realizada pelas autoridades locais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Tocar aqui faz a diferença”: show de Vitor Kley reúne multidão no Pontal Norte para celebrar os 5 anos da roda]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/tocar-aqui-faz-a-diferenca-show-de-vitor-kley-reune-multidao-no-pontal-norte-para-celebrar-os-5-anos-da-roda-gigante-de-bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 21:38:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130125</guid>
<description><![CDATA[O aniversário de 5 anos da roda-gigante de Balneário Camboriú foi celebrado em grande estilo nesta sexta-feira, 12, com uma festa realizada nas areias do Pontal Norte, em frente ao atrativo turístico. O evento contou com diversas apresentações, incluindo shows de Vitor Kley e um teste de queima de fogos para o Réveillon 2025/2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[‘Enfiar no porta]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/enfiar-no-porta-malas-e-usar-de-aterro-mulher-debocha-apos-quase-atropelar-ciclistas-em-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 21:03:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172484</guid>
<description><![CDATA[Uma série de stories publicados no Instagram por uma influenciadora gerou intensa repercussão entre ciclistas e moradores do interior de Tijucas no último sábado (13). Nos vídeos, gravados em uma estrada rural do município, a influenciadora é vista dirigindo sem cinto de segurança, proferindo palavras ofensivas, debochando de praticantes de ciclismo e fazendo declarações interpretadas como ameaça grave.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Itajaí reforça segurança: Guarda Municipal recebe 12 carabinas de alto desempenho]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/itajai-reforca-seguranca-guarda-municipal-recebe-12-carabinas-de-alto-desempenho/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:32:22 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130121</guid>
<description><![CDATA[A Guarda Municipal de Itajaí (GMI) recebeu, nesta sexta-feira, 12, um total de 12 carabinas modelo Taurus T9, calibre 9x19 mm, adquiridas por meio de emenda parlamentar. As novas armas letais têm como objetivo ampliar a capacidade de resposta dos agentes no atendimento às ocorrências na cidade, sendo utilizadas exclusivamente por agentes devidamente capacitados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[URGENTE: Veículo atropela e mata mulher em Tijucas e condutor foge do local]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/veiculo-atropela-e-mata-mulher-em-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 20:28:58 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172477</guid>
<description><![CDATA[Uma mulher veio a óbito após ser atropelada na tarde deste sábado (13) em um trecho da BR-101 que atravessa o município de Tijucas. O motorista envolvido no acidente fugiu do local sem prestar assistência à vítima.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>