<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA no padrão Evo Web News.</description>
<lastBuildDate>Wed, 29 Oct 2025 23:26:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Conferência Renovar: Evento espiritual promete reacender a fé em Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/destaques/conferencia-recomecar-promete-dias-de-renovacao-espiritual/</link>
<dc:creator><![CDATA[EvoWebNews]]></dc:creator>
<category><![CDATA[EvoWebNews]]></category>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 22:05:13 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=167901</guid>
<description><![CDATA[Evento religioso reunirá líderes e cantores pentecostais para momentos de renovação espiritual em Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[Título:
Conferência Renovar: Evento espiritual promete reacender a fé em Camboriú<br><br>Subtítulo:
Evento religioso reunirá líderes e cantores pentecostais para momentos de renovação espiritual em Camboriú.<br><br><b>Evento espiritual reunirá líderes e cantores pentecostais em Camboriú para reacender a fé de quem enfrenta desafios.</b><br><br>A cidade de Camboriú se prepara para receber a Conferência Renovar, promovida pela Igreja Pentecostal Jerusalém de Deus (IPJD), que acontecerá entre os dias 30 de outubro e 2 de novembro, às 19h30, na Rua Roma, 1111, no bairro Santa Regina. Com o tema "Renovar", o evento contará com a presença de renomados pregadores e cantores pentecostais de diferentes regiões do Brasil, prometendo momentos de esperança e fortalecimento da fé.
Entre os preletores confirmados estão Pr. Carlos Fortes (RS), Pr. Edielson Venâncio (RJ) e Ev. Gabriel Santos (SP), enquanto a parte musical será marcada pela presença dos cantores Ezequiel Santos, Israel & Elielandro e Moisés & Geisy, proporcionando momentos de adoração e comunhão. Segundo os líderes locais, Pr. Luciano Rodrigues e Pra. Ruana Rodrigues, a conferência foi idealizada como um espaço de cura e recomeço espiritual para aqueles que enfrentam dificuldades e precisam renovar suas forças.
O evento, que tem como objetivo reacender a chama espiritual daqueles que estão enfrentando momentos desafiadores, destaca a importância de reconectar-se com a presença de Deus em meio às adversidades. Com uma proposta de restauração de vidas e relacionamentos, a Conferência Renovar se apresenta como um convite para aqueles que buscam alento e renovação espiritual em meio às incertezas do cotidiano. <br><br><br><br>Fonte: Jornal Razão.]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/f_auto,q_auto:best,w_1200,h_628,c_fill,e_sharpen:40/https%3A%2F%2Fcontrole.jornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2Fimage-36.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Câmara Mirim de Itapema propõe ações para educação e sustentabilidade]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/camara-mirim-de-itapema-propoe-politicas-focadas-em-educacao-mobilidade-e-sustentabilidade-urbana/</link>
<dc:creator><![CDATA[EvoWebNews]]></dc:creator>
<category><![CDATA[EvoWebNews]]></category>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 22:00:47 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=298666</guid>
<description><![CDATA[Jovens legisladores apresentam projetos para melhorar qualidade de vida na cidade litorânea.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[Título:
Câmara Mirim de Itapema propõe ações para educação e sustentabilidade<br><br>Subtítulo:
Jovens legisladores apresentam projetos para melhorar qualidade de vida na cidade litorânea.<br><br><b>Jovens da Câmara Mirim de Itapema sugeriram 28 propostas para aprimorar a educação, mobilidade, cultura e meio ambiente na região.</b><br><br>Na última quinta-feira (30), a Câmara Mirim de Itapema se destacou ao apresentar uma série de iniciativas para fortalecer a educação, mobilidade e sustentabilidade urbana no município litorâneo. Os participantes propuseram soluções inovadoras visando melhorar a qualidade de vida da população local. Entre as propostas, destacam-se ações focadas em ampliar o acesso à educação de qualidade e promover práticas sustentáveis no ambiente urbano.<br><br>Com amplo engajamento, os jovens legisladores demonstraram comprometimento com a construção de uma cidade mais inclusiva e sustentável, abordando questões fundamentais para o desenvolvimento da comunidade. A diversidade de temas abordados reflete o interesse da nova geração em contribuir ativamente para a melhoria da sociedade e do meio ambiente. A iniciativa da Câmara Mirim de Itapema promete impactar positivamente a vida dos cidadãos locais, trazendo novas perspectivas e soluções para desafios urbanos contemporâneos.<br><br><br><br>Fonte: Visor Notícias.]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/f_auto,q_auto:best,w_1200,h_628,c_fill,e_sharpen:40/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2FCAMARA-MIRIM-ITAPEMA-1.jpeg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Eleições na APAE de Porto Belo: convocação para escolha da nova diretoria]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/10/29/edital-deconvocacao-de-assembleia-geral-ordinaria-paea-eleicao-da-diretoria-executiva-do-conselho-de-administracao-r-do-conselho-fiscal-da-apae-de-porto-belo-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[EvoWebNews]]></dc:creator>
<category><![CDATA[EvoWebNews]]></category>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 21:15:28 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19818</guid>
<description><![CDATA[Associação convoca assembleia para eleger novos representantes]]></description>
<content:encoded><![CDATA[Título:
Eleições na APAE de Porto Belo: convocação para escolha da nova diretoria<br><br>Subtítulo:
Associação convoca assembleia para eleger novos representantes<br><br><b>A Associação de Pais e Amigos dos Excepcionais (APAE) de Porto Belo, em Santa Catarina, convocou uma assembleia geral ordinária para eleger os membros da nova diretoria executiva, do conselho de administração e do conselho fiscal.</b><br><br>A APAE de Porto Belo informou que a assembleia será realizada em breve, com o objetivo de eleger os representantes que irão conduzir os trabalhos da instituição nos próximos anos. A participação dos associados é fundamental para garantir a transparência e legitimidade do processo eleitoral.<br><br>Os interessados em concorrer aos cargos disponíveis devem atender aos requisitos estatutários da APAE de Porto Belo e apresentar suas candidaturas dentro do prazo estipulado. A expectativa é que a eleição ocorra de forma democrática e que os eleitos estejam comprometidos com a missão e valores da associação.<br><br><br><br><br><br>Fonte: Hora de Porto Belo.]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/f_auto,q_auto:best,w_1200,h_628,c_fill,e_sharpen:40/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2FConvocacao-APAE-scaled.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Porto Belo promove alterações no trânsito do Centro para melhorar mobilidade urbana]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/10/28/porto-belo-altera-sentido-de-ruas-no-centro-a-partir-desta-quinta-feira/</link>
<dc:creator><![CDATA[EvoWebNews]]></dc:creator>
<category><![CDATA[EvoWebNews]]></category>
<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 19:50:40 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19794</guid>
<description><![CDATA[Medidas visam aprimorar fluxo de veículos durante temporada turística]]></description>
<content:encoded><![CDATA[Título:
Porto Belo promove alterações no trânsito do Centro para melhorar mobilidade urbana<br><br>Subtítulo:
Medidas visam aprimorar fluxo de veículos durante temporada turística<br><br><b>O Governo de Porto Belo, por meio da Secretaria de Segurança Pública e Defesa do Cidadão, implementou alterações no sentido de tráfego de seis ruas do Centro a partir desta quinta-feira (30).</b><br><br>O município de Porto Belo realizou ajustes no trânsito de seis ruas do bairro Centro, como parte do Plano de Mobilidade Urbana 2023-2025. As mudanças têm como finalidade aprimorar o fluxo de veículos, especialmente durante a movimentada temporada turística. Ruas como Alda Tavares Matias e Capitão Gualberto Leal Nunes terão sentido único, buscando proporcionar um trânsito mais seguro e organizado na região central da cidade, que concentra pontos comerciais e de serviços.<br><br><br><br>Essas ações foram antecipadas para permitir que motoristas e moradores se adaptem às novas direções antes do início da temporada de verão. A prefeitura visa melhorar significativamente a mobilidade urbana no Centro, facilitando deslocamentos para residentes e turistas. A Secretaria de Segurança Pública destaca que ajustes futuros poderão ser feitos para assegurar a constante melhoria do trânsito municipal.<br><br><br><br>Com as alterações realizadas, a expectativa é de que o tráfego seja mais fluído na região central de Porto Belo, contribuindo para uma circulação mais segura e eficiente de veículos. A administração municipal busca minimizar os transtornos causados pelo intenso fluxo de veículos durante a alta temporada, visando oferecer uma experiência mais agradável tanto para os moradores locais quanto para os visitantes.<br><br><br><br><br><br>Fonte: Hora de Porto Belo.]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/f_auto,q_auto:best,w_1200,h_628,c_fill,e_sharpen:40/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2FInstagram-post-azul-divertido-com-video-meme500.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

</channel>
</rss>