<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 06 Dec 2025 19:01:25 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Desfile “Minha Noite de Natal” ocorre neste sábado na Avenida Atlântica; Barra terá programação especial no domingo]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/desfile-minha-noite-de-natal-ocorre-neste-sabado-na-avenida-atlantica-barra-tera-programacao-especial-no-domingo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cultura]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Desfile]]></category>
<category><![CDATA[Minha]]></category>
<category><![CDATA[Noite]]></category>
<category><![CDATA[Natal]]></category>
<category><![CDATA[Ocorre]]></category>
<category><![CDATA[Neste]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 18:49:09 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129288</guid>
<description><![CDATA[O tradicional desfile Minha Noite de Natal será a atração principal do evento Viva o Natal BC 2025, que ocorrerá neste sábado, 6, a partir das 20h, em Balneário Camboriú. O espetáculo terá início na Barra Sul, na altura da Rua 4900, seguindo pela Avenida Atlântica até as proximidades do Hotel Marambaia, na Barra Norte.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O tradicional desfile Minha Noite de Natal será a atração principal do evento Viva o Natal BC 2025, que ocorrerá neste sábado, 6, a partir das 20h, em Balneário Camboriú. O espetáculo terá início na Barra Sul, na altura da Rua 4900, seguindo pela Avenida Atlântica até as proximidades do Hotel Marambaia, na Barra Norte. Durante o percurso, moradores e turistas poderão desfrutar de três pocket shows preparados especialmente para o evento.</strong><br/><br/>A programação do Viva o Natal BC 2025 inclui apresentações na Rua 3000, na Praça Almirante Tamandaré e na altura da Rua 1201. No domingo, 7, as atividades natalinas continuam no Bairro da Barra, com uma parada temática a partir das 11h. Bailarinos, músicos e o Papai Noel oficial do município estarão presentes na Praça do Pescador para interagir com o público e promover o clima festivo de Natal na comunidade. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Jovem de 22 anos é resgatado após afogamento na Praia Brava em Itajaí]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/banhista-de-22-anos-e-resgatado-apos-afogamento-na-praia-brava-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 18:35:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=313054</guid>
<description><![CDATA[Banhista de 22 anos é salvo por bombeiros após se afogar na Praia Brava em Itajaí. Atendimento imediato foi crucial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motorista embriagado é preso após dormir ao volante em Porto Belo]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/motorista-bebado-e-preso-apos-dormir-ao-volante-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 18:28:27 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=313050</guid>
<description><![CDATA[Motorista embriagado é detido em Porto Belo por dormir ao volante. Guarda Municipal encontrou condutor desorientado dentro do veículo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Incêndio atinge apartamento no Centro de Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/incendio-atinge-apartamento-no-centro-de-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 17:43:54 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=313020</guid>
<description><![CDATA[Incêndio em apartamento no Centro de Balneário Camboriú gera evacuação e deixa animais desaparecidos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[PM prende dois suspeitos de tráfico e apreende mais de 800g de drogas em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/pm-prende-dois-suspeitos-de-trafico-e-apreende-mais-de-800g-de-drogas-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Pm]]></category>
<category><![CDATA[Prende]]></category>
<category><![CDATA[Dois]]></category>
<category><![CDATA[Suspeitos]]></category>
<category><![CDATA[Tráfico]]></category>
<category><![CDATA[Apreende]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 16:28:43 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129284</guid>
<description><![CDATA[Dois homens foram presos pela Polícia Militar na noite da última quinta-feira, 05, por tráfico de drogas na Rua Venezuela, em Balneário Camboriú. A ação ocorreu após monitoramento do endereço, que, segundo a PM, funcionava como ponto de armazenamento de entorpecentes para tele-entrega.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Dois homens foram presos pela Polícia Militar na noite da última quinta-feira, 05, por tráfico de drogas na Rua Venezuela, em Balneário Camboriú. A ação ocorreu após monitoramento do endereço, que, segundo a PM, funcionava como ponto de armazenamento de entorpecentes para tele-entrega. Durante a vigilância, uma motocicleta chegou ao local e o condutor entrou rapidamente na residência, sendo abordado momentos depois na Avenida Martin Luther, com maconha e cocaína embaladas para venda. O suspeito tem 36 anos.</strong><br/><br/>Em seguida, outra guarnição foi até a casa monitorada, onde encontrou um morador de 41 anos, que já possuía registro por tráfico. No imóvel, foram apreendidos 400g de maconha e 478g de cocaína, acondicionadas de forma semelhante às encontradas com o motociclista. Além das drogas, a PM recolheu R$ 479,90 e 1 dólar. A motocicleta usada no esquema também foi apreendida. Os dois homens foram encaminhados à Delegacia de Polícia para os procedimentos cabíveis.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[CONDUTOR EMBRIAGADO É PRESO APÓS DORMIR AO VOLANTE]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/06/condutor-embriagado-e-preso-apos-dormir-ao-volante/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Policial]]></category>
<category><![CDATA[Condutor]]></category>
<category><![CDATA[Embriagado]]></category>
<category><![CDATA[É]]></category>
<category><![CDATA[Preso]]></category>
<category><![CDATA[Após]]></category>
<category><![CDATA[Dormir]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 15:53:15 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20252</guid>
<description><![CDATA[Na madrugada de ontem (05), a Guarda Municipal de Porto Belo foi acionada para prestar apoio à Secretaria de Obras, após um funcionário do local relatar a presença de um motorista que havia parado seu veículo no canteiro e aparentava estar passando mal, chegando inclusive a dormir ao volante. Ao deslocar-se até o automóvel, uma guarnição constatou que o condutor apresentava claros sinais de embriaguez, como forte odor etílico, fala arrastada, confusão mental, olhos vermelhos, dificuldade para caminhar e comportamento disperso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Na madrugada de ontem (05), a Guarda Municipal de Porto Belo foi acionada para prestar apoio à Secretaria de Obras, após um funcionário do local relatar a presença de um motorista que havia parado seu veículo no canteiro e aparentava estar passando mal, chegando inclusive a dormir ao volante. Ao deslocar-se até o automóvel, uma guarnição constatou que o condutor apresentava claros sinais de embriaguez, como forte odor etílico, fala arrastada, confusão mental, olhos vermelhos, dificuldade para caminhar e comportamento disperso. Apesar de ter sido oferecido o teste de etilômetro, o motorista recusou-se a realizá-lo, resultando na confecção do Auto de Constatação de Sinais de Embriaguez. Diante disso, o condutor foi detido e encaminhado à Delegacia de Polícia para os procedimentos legais cabíveis.</strong><br/><br/>O condutor embriagado foi preso em flagrante após ser encontrado dormindo ao volante de seu veículo, em Porto Belo. A recusa em realizar o teste de etilômetro levou à constatação dos sinais de embriaguez e à detenção do indivíduo, que foi encaminhado às autoridades policiais para as devidas providências legais. A ação da Guarda Municipal e a colaboração do funcionário que acionou as autoridades foram fundamentais para evitar possíveis acidentes e garantir a segurança no trânsito da região.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[*Escuta, autoconhecimento e metas para 2026 são debatidas em ação voltada às mulheres em Porto Belo*]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/06/escuta-autoconhecimento-e-metas-para-2026-sao-debatidas-em-acao-voltada-as-mulheres-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Região]]></category>
<category><![CDATA[Escuta]]></category>
<category><![CDATA[Autoconhecimento]]></category>
<category><![CDATA[Metas]]></category>
<category><![CDATA[São]]></category>
<category><![CDATA[Debatidas]]></category>
<category><![CDATA[Ação]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 15:52:04 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20249</guid>
<description><![CDATA[O Governo de Porto Belo, por meio da Secretaria de Assistência Social e da Diretoria da Mulher, promoveu nesta quarta-feira (4), na orla da praia do Perequê, o encontro de encerramento das atividades de 2025 do projeto “Mateando com as Gurias”. O evento reuniu mulheres em um momento especial de acolhimento, troca e reflexão, com o tema “O que vai nos guiar para 2026?”.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O Governo de Porto Belo, por meio da Secretaria de Assistência Social e da Diretoria da Mulher, promoveu nesta quarta-feira (4), na orla da praia do Perequê, o encontro de encerramento das atividades de 2025 do projeto “Mateando com as Gurias”. O evento reuniu mulheres em um momento especial de acolhimento, troca e reflexão, com o tema “O que vai nos guiar para 2026?”. A iniciativa teve como objetivo fomentar a capacidade de auto-escuta e de escuta ao próximo, fortalecendo as relações interpessoais para torná-las mais sólidas, saudáveis e produtivas.</strong><br/><br/>A roda de conversa, mediada pela Terapeuta Guadalupe Haag, proporcionou uma discussão profunda sobre a importância do autoconhecimento e da compreensão das próprias emoções e necessidades para o planejamento consciente e efetivo de metas. Haag ressaltou a influência do subconsciente nas ações, resultado das experiências e mensagens recebidas ao longo da vida, e como reconhecer esses padrões pode gerar mudanças significativas. Durante o encontro, as participantes foram estimuladas a refletir sobre seus objetivos para o próximo ano, compreendendo que o autoconhecimento e a escuta ativa são ferramentas essenciais para a organização de pensamentos, fortalecimento de vínculos e construção de caminhos alinhados às expectativas individuais. O Projeto Mateando com as Gurias, desenvolvido pela Diretoria da Mulher de Porto Belo, visa promover o empoderamento feminino por meio da partilha de experiências e reflexões sobre o cotidiano.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Justiça torna réu acusado de feminicídio na trilha do Matadeiro em Florianópolis]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/justica/justica-aceita-denuncia-e-torna-reu-acusado-de-feminicidio-na-trilha-do-matadeiro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 15:36:26 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171812</guid>
<description><![CDATA[Justiça aceita denúncia contra acusado de feminicídio na Praia do Matadeiro. Réu responde por feminicídio, estupro e ocultação de cadáver.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Vôlei, Gastronomia e Música Movimentam Itapema em Etapa do Circuito Mundial]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/vila-do-volei-movimenta-itapema-com-gastronomia-musica-e-torcida-animada-durante-etapa-do-circuito-mundial/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 15:26:22 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=312977</guid>
<description><![CDATA[Arena na Meia Praia reúne público de todas as idades durante evento esportivo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Incêndio provoca evacuação de prédio no Centro de Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/incendio-provoca-evacuacao-de-predio-no-centro-de-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[apartamento]]></category>
<category><![CDATA[Incêndio]]></category>
<category><![CDATA[Provoca]]></category>
<category><![CDATA[Evacuação]]></category>
<category><![CDATA[Prédio]]></category>
<category><![CDATA[Centro]]></category>
<category><![CDATA[Balneário]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 14:58:49 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171809</guid>
<description><![CDATA[Um incêndio em um apartamento no Centro de Balneário Camboriú mobilizou equipes do Corpo de Bombeiros na manhã desta sexta-feira (6). A ocorrência foi registrada por volta das 6h54, após chamas e fumaça serem avistadas saindo pelas janelas do imóvel.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um incêndio em um apartamento no Centro de Balneário Camboriú mobilizou equipes do Corpo de Bombeiros na manhã desta sexta-feira (6). A ocorrência foi registrada por volta das 6h54, após chamas e fumaça serem avistadas saindo pelas janelas do imóvel. Ao chegar ao local, os bombeiros confirmaram o incêndio, que era visível do lado de fora em duas janelas, indicando queima livre. Informações iniciais apontavam a possibilidade de uma mulher estar dentro do apartamento, o que motivou as equipes a realizarem uma busca primária, porém, nenhuma vítima foi encontrada.</strong><br/><br/>Durante o combate ao incêndio, foram utilizados os sistemas preventivos da própria edificação, juntamente com reforço hídrico para aumentar a pressão da linha de ataque. Cerca de mil litros de água foram empregados na contenção do fogo e no rescaldo. Parte do prédio precisou ser evacuada de forma preventiva, sendo realizada posteriormente uma ventilação positiva para dissipar fumaça e gases acumulados. A moradora informou ter dois gatos, porém os animais não foram localizados após buscas no apartamento. Após a coleta de informações para o informe pericial, o local ficou sob responsabilidade da moradora e da síndica. <br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

</channel>
</rss>