<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 21 Nov 2025 18:00:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[POLICIA MILITAR RECUPERA DUAS BICICLETAS FURTADAS DE UM PRÉDIO EM PORTO BELO]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/21/policia-militar-recupera-duas-bicicletas-furtadas-de-um-predio-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Policial]]></category>
<category><![CDATA[Policia]]></category>
<category><![CDATA[Militar]]></category>
<category><![CDATA[Recupera]]></category>
<category><![CDATA[Duas]]></category>
<category><![CDATA[Bicicletas]]></category>
<category><![CDATA[Furtadas]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 17:55:28 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20082</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar de Itapema recuperou, na noite de quinta-feira (20), duas bicicletas furtadas de um prédio em Porto Belo. As equipes foram acionadas após receberem a informação de que os objetos estariam sendo desmontados em uma residência na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Polícia Militar de Itapema recuperou, na noite de quinta-feira (20), duas bicicletas furtadas de um prédio em Porto Belo. As equipes foram acionadas após receberem a informação de que os objetos estariam sendo desmontados em uma residência na região. Uma das bicicletas possuía um sistema de localização que levou os policiais diretamente ao endereço em questão. Ao chegarem no local, abordaram um homem desmontando uma das bicicletas, enquanto a segunda bicicleta estava com o proprietário da residência, que havia saído temporariamente.</strong><br/><br/>Minutos depois, o proprietário retornou à residência e indicou aos policiais o local onde havia deixado a segunda bicicleta. A guarnição se deslocou até o ponto indicado e encontrou o objeto furtado. A vítima compareceu ao local e reconheceu ambas as bicicletas como sendo as subtraídas na madrugada do mesmo dia. Os envolvidos, de 21 e 30 anos, foram detidos e encaminhados à Delegacia de Polícia Civil para os procedimentos legais, juntamente com as bicicletas recuperadas.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Câmara endurece regras e proíbe presos de votar; emenda avança ao Senado]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/camara-endurece-regras-e-proibe-presos-de-votar-emenda-avanca-ao-senado/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 17:39:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127605</guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Deputados aprovou, nesta semana, uma emenda proposta pelo Partido NOVO que suspende o título de eleitor de indivíduos privados de liberdade, mesmo que de forma temporária. A medida, inserida no Projeto Antifacção, recebeu 349 votos favoráveis e 40 contrários.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Porto Belo – Bombeiros acionados para atropelamento de pedestre em Perequê]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/21/porto-belo-bombeiros-acionados-para-atropelamento-de-pedestre-em-pereque/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 17:34:05 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20079</guid>
<description><![CDATA[Os Bombeiros foram acionados às 13h02 desta sexta-feira para atender a um acidente de trânsito na Avenida Governador Celso Ramos, no bairro Perequê, em Porto Belo. Segundo informações do solicitante, uma motocicleta atropelou um pedestre no local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Vai passar o verão aquela vergonha”, diz prefeito Pavan sobre transferência do pórtico, que aguarda há três meses aprovação da Câmara]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/vai-passar-o-verao-aquela-vergonha-diz-prefeito-pavan-sobre-transferencia-do-portico-que-aguarda-ha-tres-meses-aprovacao-da-camara/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 17:07:51 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127598</guid>
<description><![CDATA[O prefeito de Camboriú, Leonel Pavan, encaminhou à Câmara de Vereadores um pedido para transferir o pórtico localizado na Avenida Santa Catarina, que se encontra deteriorado devido a atos de vandalismo. O pedido foi enviado no dia 5 de agosto e aguarda aprovação ou resposta do Legislativo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Matrículas para novos alunos da Rede Municipal de Balneário Camboriú começam nesta segunda]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/matriculas-para-novos-alunos-da-rede-municipal-de-balneario-camboriu-comecam-nesta-segunda-feira/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 17:06:59 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127597</guid>
<description><![CDATA[O período de matrículas para novos alunos da Rede Municipal de Ensino de Balneário Camboriú para o ano letivo de 2026 terá início nesta segunda-feira, 24. As famílias interessadas devem comparecer até sexta-feira, 28, à unidade escolar mais próxima de suas residências para realizar a entrega da documentação necessária e assegurar a vaga para os estudantes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[6 anos de evolução: DUFF Pneus comemora aniversário e mostra por que virou gigante no Vale do Rio Tijucas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/destaques/duff-pneus-comemora-aniversario-no-vale-do-rio-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 16:47:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170354</guid>
<description><![CDATA[A empresa DUFF Pneus celebra seu sexto aniversário como um exemplo de empreendedorismo no Vale do Rio Tijucas. Em seis anos, a empresa passou de um pequeno estabelecimento para se tornar um dos principais centros automotivos da região, destacando-se pela tecnologia, variedade de produtos e pela sólida relação estabelecida com os clientes ao longo desse período.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Atendimentos do CAPS II serão suspensos temporariamente para mudança de unidade em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/atendimentos-do-caps-ii-serao-suspensos-temporariamente-para-mudanca-de-unidade-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 16:15:56 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127593</guid>
<description><![CDATA[Os atendimentos do Centro de Atenção Psicossocial (CAPS II) de Balneário Camboriú serão temporariamente interrompidos entre os dias 24 e 26 de novembro. A suspensão ocorre devido à mudança da unidade para um novo espaço no Bairro Vila Real, que será oficialmente inaugurado no dia 27.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Aeroporto de Navegantes é vendido para grupo ASUR; nova empresa assume em 2026]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/aeroporto-de-navegantes-e-vendido-para-grupo-asur-nova-empresa-assume-em-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 13:56:22 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127588</guid>
<description><![CDATA[A empresa Motiva, líder no segmento de infraestrutura de mobilidade no Brasil, divulgou nesta semana a venda de 100% de sua plataforma de aeroportos, incluindo o Aeroporto Internacional de Navegantes, para a Aeropuerto de Cancún, subsidiária do Grupo Aeroportuario del Sureste (ASUR), responsável pela administração de nove aeroportos no México e outros sete na América Latina. A transação, avaliada em R$ 11,5 bilhões, engloba R$ 5 bilhões em participações acionárias e R$ 6,5 bilhões em dívidas líquidas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Praia Central passa por peneiramento para remover conchas da superfície, em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/praia-central-passa-por-peneiramento-para-remover-conchas-da-superficie-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 12:33:28 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127567</guid>
<description><![CDATA[Uma operação de limpeza para retirada das conchas que se acumularam na parte superior da areia da Praia Central, em Balneário Camboriú, está programada para ocorrer na próxima segunda-feira, dia 24. O trabalho de peneiramento será realizado no trecho compreendido entre o Pontal Norte e as proximidades da Avenida Alvin Bauer.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Tijucas investe mais de R$ 2 milhões para ampliar a Escola Santa Terezinha]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/tijucas-investe-mais-de-r-2-milhoes-para-ampliar-a-escola-santa-terezinha/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 11:21:55 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170317</guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Tijucas autorizou oficialmente, nesta quarta-feira (19), a ampliação da Escola de Educação Fundamental Santa Terezinha, situada na Rua Mato Grosso, no Centro. A Ordem de Serviço nº 006/PMT/2025 marca o início de uma obra considerada estratégica para a rede municipal de ensino, em virtude do aumento contínuo no número de matrículas devido ao crescimento populacional da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>