<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sun, 11 Jan 2026 11:35:54 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Tempo permanece instável em Santa Catarina com risco de temporais e granizo neste domingo]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/tempo-segue-instavel-em-sc-com-risco-de-temporais-e-granizo-neste-domingo/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 11:20:58 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326070]]></guid>
    <description><![CDATA[Santa Catarina enfrenta condições meteorológicas instáveis neste domingo, com possibilidade de temporais e granizo em diversas regiões do estado.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Defesa Civil emitiu alertas para chuva intensa, rajadas de vento e alagamentos, especialmente entre a Grande Florianópolis e o Norte do estado.</p>
<p>As condições climáticas indicam a possibilidade de temporais localizados, que podem causar transtornos à população dessas áreas.</p>
<p>Recomenda-se atenção redobrada aos moradores das regiões afetadas devido ao risco de eventos meteorológicos adversos.</p>
<p>As autoridades acompanham a situação para orientar e tomar medidas necessárias em caso de emergências.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Embarcação é apreendida por superlotação durante operação na Baía do Caixa D’Aço]]></title>
    <link>https://horadeportobelo.com.br/2026/01/11/operacao-de-seguranca-no-caixa-daco-resulta-na-apreensao-de-embarcacao-por-superlotacao/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 11:06:17 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://horadeportobelo.com.br/?p=20670]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma operação de segurança realizada na Baía do Caixa D’Aço, em Porto Belo, resultou na apreensão de uma embarcação que transportava mais pessoas do que o permitido.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A fiscalização ocorreu com o objetivo de garantir a segurança dos usuários e preservar a ordem no local, conhecido por ser um ponto turístico da região.</p>
<p>Durante a ação, foi constatado que a embarcação excedia a capacidade máxima de ocupantes estabelecida por normas técnicas e de segurança.</p>
<p>A embarcação foi lacrada e apreendida, e os procedimentos legais foram adotados, com encaminhamento do caso à Polícia Civil.</p>
<p>A operação contou com a participação da Fundação do Meio Ambiente de Porto Belo, Secretaria de Segurança Pública, Guarda Municipal, Polícia Militar, Polícia Civil e Marinha do Brasil.</p>
<p>A fiscalização na Baía do Caixa D’Aço é realizada de forma constante para garantir a segurança dos frequentadores e a preservação ambiental.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
