<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas no padrão web.</description>
<lastBuildDate>Sat, 01 Nov 2025 13:47:05 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Irmã gêmea mobiliza cidade para ajudar adolescente de Tijucas que precisa de cirurgia urgente]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/saude/irma-gemea-mobiliza-cidade-para-ajudar-adolescente-de-tijucas-que-precisa-de-cirurgia-urgente/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 13:26:34 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168197</guid>
<description><![CDATA[Irmã gêmea mobiliza cidade para ajudar adolescente de Tijucas que precisa de cirurgia urgente A jovem Marcella de Araújo, de 17 anos, moradora do bairro Santa Luzia, em Tijucas, foi diagnosticada com nódulos na tireoide e na região cervical. Sua irmã gêmea, Maria Eduarda, iniciou uma campanha nas redes sociais para arrecadar recursos e auxiliar no custeio da cirurgia indicada pelos médicos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Irmã gêmea mobiliza cidade para ajudar adolescente de Tijucas que precisa de cirurgia urgente</strong><br/><br/>A jovem Marcella de Araújo, de 17 anos, moradora do bairro Santa Luzia, em Tijucas, foi diagnosticada com nódulos na tireoide e na região cervical. Sua irmã gêmea, Maria Eduarda, iniciou uma campanha nas redes sociais para arrecadar recursos e auxiliar no custeio da cirurgia indicada pelos médicos.

Marcella está em acompanhamento médico e deve passar pelo procedimento nos próximos dias. Os primeiros sintomas surgiram há alguns meses, quando ela percebeu caroços nas axilas e buscou atendimento na Unidade de Pronto Atendimento (UPA) de Tijucas. Após exames na rede particular, foi confirmada a presença dos nódulos, que precisam ser removidos com urgência para evitar complicações.

O custo do procedimento é estimado em R$ 12 mil e a mobilização nas redes sociais liderada por Maria Eduarda tem recebido apoio de amigos e moradores de Tijucas. Profissionais da saúde explicam que nódulos na tireoide podem ter diferentes causas e, em casos de risco de compressão de estruturas próximas, a cirurgia é indicada.

Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2F3d7fbc0c-6790-46d6-9198-e182e1ad5b8b.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Carreta com carga de laranja podre vazando é abandonada em Porto Belo]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/carreta-com-carga-de-laranja-podre-vazando-e-abandonada-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 13:25:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=299692</guid>
<description><![CDATA[Carreta com carga de laranja podre é abandonada em Porto Belo Uma carreta carregada com laranjas podres foi abandonada em Porto Belo, com a chave na ignição e vazamento de líquido pela pista. O incidente mobilizou os Bombeiros, que realizaram uma limpeza emergencial no local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Carreta com carga de laranja podre é abandonada em Porto Belo</strong><br/><br/>Uma carreta carregada com laranjas podres foi abandonada em Porto Belo, com a chave na ignição e vazamento de líquido pela pista. O incidente mobilizou os Bombeiros, que realizaram uma limpeza emergencial no local. Agora, o município está em busca de uma empresa especializada para a remoção segura do veículo e da carga.

O abandono da carreta gerou preocupação entre os moradores da região, devido ao risco de contaminação e impactos ambientais. A situação também levantou questionamentos sobre a responsabilidade do transporte de cargas e a necessidade de medidas mais rigorosas para evitar casos semelhantes.

As autoridades locais pedem atenção da população e agilidade na resolução do problema, visando garantir a segurança e preservação do meio ambiente. A remoção da carreta e a destinação adequada da carga de laranjas podres são medidas urgentes a serem tomadas.

Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2FCarreta-com-carga-de-laranja-podre-vazando-e-abandonada-em-Porto-Belo-.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[PM usa tecnologia e prende dois homens por tráfico na orla de Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/pm-usa-tecnologia-e-prende-dois-homens-por-trafico-na-orla-de-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 09:14:01 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168177</guid>
<description><![CDATA[PM prende dois homens por tráfico em Balneário Camboriú Durante a noite de sexta-feira (31), uma ação coordenada da Polícia Militar resultou na prisão de dois homens suspeitos de tráfico de drogas na região central de Balneário Camboriú. O flagrante ocorreu na faixa de areia da Avenida Atlântica, após a Agência de Inteligência do 12º Batalhão identificar a movimentação suspeita dos suspeitos por meio de câmeras e registros em vídeo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>PM prende dois homens por tráfico em Balneário Camboriú</strong><br/><br/>Durante a noite de sexta-feira (31), uma ação coordenada da Polícia Militar resultou na prisão de dois homens suspeitos de tráfico de drogas na região central de Balneário Camboriú. O flagrante ocorreu na faixa de areia da Avenida Atlântica, após a Agência de Inteligência do 12º Batalhão identificar a movimentação suspeita dos suspeitos por meio de câmeras e registros em vídeo.

As imagens mostravam que os homens atuavam em conjunto, revezando-se entre a entrega de drogas e a guarda do dinheiro das vendas. Com base nas informações coletadas, equipes do Tático foram acionadas e realizaram a abordagem no local. Durante a busca pessoal, os policiais apreenderam nove pedras de crack, totalizando aproximadamente dois gramas, além de R$ 121 em espécie.

Um dos presos, de 22 anos, e seu comparsa receberam voz de prisão e foram encaminhados à Delegacia de Polícia Civil, onde permaneceram à disposição da Justiça.

Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2Fimg_2533.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Feriado de Finados será de tempo nublado com pancadas de chuva em Balneário Camboriú e região]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/feriado-de-finados-sera-de-tempo-nublado-com-pancadas-de-chuva-em-balneario-camboriu-e-regiao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 09:00:00 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125400</guid>
<description><![CDATA[Tempo nublado e possibilidade de chuva marcam o fim de semana em Balneário Camboriú e Camboriú O fim de semana na região de Balneário Camboriú e Camboriú será marcado por tempo nublado e chances de chuva leve em diferentes momentos do dia. De acordo com informações da Climatempo e da Epagri/Ciram, o sol deve aparecer pouco, entre muitas nuvens, e as temperaturas devem variar entre 20 °C e 22 °C.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Tempo nublado e possibilidade de chuva marcam o fim de semana em Balneário Camboriú e Camboriú</strong><br/><br/>O fim de semana na região de Balneário Camboriú e Camboriú será marcado por tempo nublado e chances de chuva leve em diferentes momentos do dia. De acordo com informações da Climatempo e da Epagri/Ciram, o sol deve aparecer pouco, entre muitas nuvens, e as temperaturas devem variar entre 20 °C e 22 °C.

No sábado (1º), que marca o início de novembro, o céu permanecerá encoberto durante boa parte do dia. Não há previsão de chuva pela manhã, porém pancadas isoladas podem ocorrer entre a tarde e à noite, especialmente em áreas próximas ao litoral. As temperaturas ficarão estáveis, entre 20 °C e 22 °C, com umidade do ar elevada.

Já no domingo (2), Dia de Finados, a condição se inverte, com maior probabilidade de chuva nas primeiras horas do dia. À tarde, há possibilidade de aberturas de sol, ainda sob instabilidade leve. A sensação térmica continuará alta, e o tempo permanecerá úmido, com ventos de intensidade entre 20 e 30 km/h, podendo ter rajadas mais fortes durante a passagem de nuvens carregadas.

Segundo os meteorologistas, esse padrão de instabilidade é comum neste período de transição da primavera, devido ao contraste de temperaturas entre o mar e o continente, favorecendo a formação de nuvens e pancadas rápidas de chuva.

Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F11%2Fprevisao-do-tempo.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Discussão em empresa de Tijucas acaba com motoboy agredido por empresário]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/discussao-em-empresa-de-tijucas-acaba-com-motoboy-agredido/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 31 Oct 2025 22:16:07 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168146</guid>
<description><![CDATA[Discussão em empresa de autopeças em Tijucas termina com motoboy agredido por empresário Nesta sexta-feira (31), a Polícia Militar registrou uma ocorrência de lesão corporal e desentendimento em uma empresa de autopeças localizada na Avenida Bayer, no Centro de Tijucas. O incidente ocorreu durante a entrega de uma peça automotiva, quando houve uma briga entre um entregador e o proprietário do estabelecimento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Discussão em empresa de autopeças em Tijucas termina com motoboy agredido por empresário</strong><br/><br/>Nesta sexta-feira (31), a Polícia Militar registrou uma ocorrência de lesão corporal e desentendimento em uma empresa de autopeças localizada na Avenida Bayer, no Centro de Tijucas. O incidente ocorreu durante a entrega de uma peça automotiva, quando houve uma briga entre um entregador e o proprietário do estabelecimento.

De acordo com o relatório policial, o entregador alegou que, ao realizar a entrega da peça, o responsável pela empresa se exaltou ao reclamar de defeitos no produto e afirmar que não compraria mais da fornecedora. O entregador relatou ter sido expulso com palavras ofensivas, empurrado e agredido com um objeto de metal na cabeça, resultando em ferimentos leves que necessitaram de atendimento médico.

O proprietário da empresa, por sua vez, apresentou uma versão diferente dos fatos, alegando que o desentendimento começou com uma discussão sobre a garantia da peça e culminou em um empurra-empurra após a reação alterada do entregador. Ele negou o uso de ferramentas durante o confronto e afirmou que o motoboy caiu sozinho após troca de empurrões, sendo que as câmeras de segurança do local registraram o ocorrido.

Durante o atendimento da ocorrência, três motociclistas que estavam em frente à empresa fugiram em alta velocidade pela contramão, colocando pedestres e motoristas em risco. Uma quarta motocicleta foi abordada e removida ao pátio devido a irregularidades e ausência de condutor habilitado. O caso foi registrado em boletim de ocorrência e encaminhado à Polícia Civil para investigação.

Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2Fimagem_convertida_1761947302-1.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú adota o Emissor Nacional da NFS-e para profissionais autônomos e sociedades]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/balneario-camboriu-adota-o-emissor-nacional-da-nfs-e-para-profissionais-autonomos-e-sociedades/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 31 Oct 2025 20:10:51 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125389</guid>
<description><![CDATA[Profissionais autônomos e sociedades profissionais de Balneário Camboriú devem emitir notas fiscais exclusivamente pelo Emissor Nacional da Nota Fiscal de Serviços Eletrônica (NFS-e) a partir deste sábado, 1º. A medida, que marca o início da segunda etapa da transição para o sistema nacional conduzida pela Secretaria da Fazenda, visa modernizar a gestão tributária municipal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Profissionais autônomos e sociedades profissionais de Balneário Camboriú devem emitir notas fiscais exclusivamente pelo Emissor Nacional da Nota Fiscal de Serviços Eletrônica (NFS-e) a partir deste sábado, 1º. A medida, que marca o início da segunda etapa da transição para o sistema nacional conduzida pela Secretaria da Fazenda, visa modernizar a gestão tributária municipal. Com a mudança, o sistema municipal de emissão será utilizado apenas para consultas de documentos antigos.</strong><br/><br/>De acordo com a secretária da Fazenda, Magda Bez, a adoção do emissor nacional representa um avanço na simplificação da rotina de empresas e profissionais liberais, proporcionando um modelo unificado, seguro e de fácil utilização. Balneário Camboriú se adiantou ao cronograma nacional para garantir uma adaptação eficiente dos contribuintes, que terão procedimentos de emissão padronizados, maior integração entre órgãos e redução de custos operacionais, além de mais segurança e controle fiscal.

Para auxiliar os contribuintes, a Prefeitura disponibilizou atendimento por meio do protocolo eletrônico 1Doc, no assunto "Nota Fiscal Eletrônica Padrão Nacional - Dúvidas". Empresas e profissionais que utilizam sistemas próprios de emissão devem adaptá-los ao emissor nacional, com documentação técnica disponível no Portal Nacional da NFS-e. O acesso ao sistema pode ser feito gratuitamente pelo site www.nfse.gov.br/EmissorNacional.

A transição da NFS-e em Balneário Camboriú ocorre em três etapas, sendo a segunda iniciada em 1º de novembro com a inclusão de profissionais autônomos e sociedades profissionais com imposto fixo. A terceira etapa está prevista para 1º de janeiro de 2026, abrangendo as demais empresas prestadoras de serviços, seguindo as diretrizes da Lei Complementar Nacional nº 214/2025 que padroniza o modelo de NFS-e em todo o país.

Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2FNova-Capa-do-Portal-Menina-2025-10-31T171022.433.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Contrato do estacionamento rotativo é prorrogado por 90 dias em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/contrato-do-estacionamento-rotativo-e-prorrogado-por-90-dias-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 31 Oct 2025 19:32:43 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125378</guid>
<description><![CDATA[Contrato do sistema de estacionamento rotativo de Balneário Camboriú é prorrogado por 90 dias O contrato com o consórcio Park Seguro, responsável pelo sistema de estacionamento rotativo de Balneário Camboriú, foi prorrogado por 90 dias. A medida foi oficializada nesta sexta-feira, 31, e garante a continuidade da cobrança até que seja concluída a licitação para um novo modelo de operação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Contrato do sistema de estacionamento rotativo de Balneário Camboriú é prorrogado por 90 dias</strong><br/><br/>O contrato com o consórcio Park Seguro, responsável pelo sistema de estacionamento rotativo de Balneário Camboriú, foi prorrogado por 90 dias. A medida foi oficializada nesta sexta-feira, 31, e garante a continuidade da cobrança até que seja concluída a licitação para um novo modelo de operação.

Segundo o diretor-presidente da BC Trânsito, Beto Castilho, o contrato foi renovado após diálogo com entidades que representam o comércio local. Ele explicou que o período extra permitirá à administração avançar na auditoria em andamento sobre o contrato atual e preparar a implantação de um sistema mais moderno.

Castilho afirmou que a nova licitação prevê um modelo “mais tecnológico e digital”, com meios de pagamento por aplicativo, chat e totens, além de uma revisão no número de vagas. “A ideia é reduzir a quantidade de parquímetros e de vagas, oferecendo mais praticidade ao motorista”, destacou.

O diretor também informou que não haverá mudanças para os usuários durante a prorrogação: a cobrança e os valores permanecem os mesmos. Ele explicou que o acordo com a empresa inclui ajustes técnicos e uma possível redução no número de parquímetros ativos, o que equilibrará o contrato até a chegada do novo sistema.

Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2FNova-Capa-do-Portal-Menina-2025-10-31T163215.212.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[GAECO desarticula rede de notas fiscais falsas de Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/gaeco-mira-esquema-milionario-de-notas-fiscais-falsas-em-rede-de-hoteis-de-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 31 Oct 2025 18:50:42 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125363</guid>
<description><![CDATA[GAECO deflagra Operação "Fake Notes" em rede de hotéis de Balneário Camboriú O Grupo de Atuação Especial de Combate às Organizações Criminosas (GAECO) iniciou nesta quinta-feira, 30, a Operação "Fake Notes" para investigar um possível esquema de estelionato e associação criminosa envolvendo funcionários de uma rede de hotéis em Balneário Camboriú, prestadores de serviço e empresários. A ação, originada de um Procedimento Investigatório Criminal da 1ª Promotoria de Justiça da cidade, cumpre oito mandados de busca e apreensão em residências e na sede de uma empresa investigada nas cidades de Balneário Camboriú, Camboriú, Chapecó, São Miguel do Oeste e Jacarezinho (PR).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>GAECO deflagra Operação "Fake Notes" em rede de hotéis de Balneário Camboriú</strong><br/><br/>O Grupo de Atuação Especial de Combate às Organizações Criminosas (GAECO) iniciou nesta quinta-feira, 30, a Operação "Fake Notes" para investigar um possível esquema de estelionato e associação criminosa envolvendo funcionários de uma rede de hotéis em Balneário Camboriú, prestadores de serviço e empresários. A ação, originada de um Procedimento Investigatório Criminal da 1ª Promotoria de Justiça da cidade, cumpre oito mandados de busca e apreensão em residências e na sede de uma empresa investigada nas cidades de Balneário Camboriú, Camboriú, Chapecó, São Miguel do Oeste e Jacarezinho (PR).

Além das buscas, a Justiça determinou o sequestro de bens e o bloqueio de contas bancárias que somam mais de R$ 2 milhões. Segundo o Ministério Público, o grupo teria emitido notas fiscais falsas e superfaturadas para simular pagamentos por serviços não realizados, dividindo os valores entre os envolvidos. O nome da operação faz alusão às notas fiscais fraudulentas utilizadas para encobrir transações inexistentes. As investigações seguem em sigilo e o material apreendido será encaminhado à Polícia Científica para análise, visando identificar novos participantes e verificar se o esquema foi aplicado em outras redes hoteleiras.

Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2FCapa-Balneario-Camboriu-35-1.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Jovem morre após passar mal durante jogo de futebol em Itapema]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/10/31/jovem-morre-apos-passar-mal-durante-jogo-de-futebol-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 31 Oct 2025 11:34:53 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19840</guid>
<description><![CDATA[Jovem morre durante partida de futebol em Itapema Na noite desta quinta-feira (30), um jovem identificado como Adenir Tomaz, 30 anos, faleceu enquanto jogava futebol em uma quadra de society localizada no bairro Morretes, na rua 422, em Itapema. Segundo relatos de amigos presentes no local, Adenir passou mal e desabou durante a partida.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Jovem morre durante partida de futebol em Itapema</strong><br/><br/>Na noite desta quinta-feira (30), um jovem identificado como Adenir Tomaz, 30 anos, faleceu enquanto jogava futebol em uma quadra de society localizada no bairro Morretes, na rua 422, em Itapema.

Segundo relatos de amigos presentes no local, Adenir passou mal e desabou durante a partida. O Corpo de Bombeiros foi acionado e realizou os procedimentos de reanimação, porém, apesar dos esforços, o jovem não resistiu e veio a óbito ainda na quadra.

Adenir era morador do bairro Sertão do Trombudo. A causa da morte será confirmada após a realização da perícia.

Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2FInstagram-post-azul-divertido-com-video-meme519.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[GOR resgata 16 cães abandonados após morte de tutor em Balneário Piçarras]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/10/31/gor-resgata-16-caes-abandonados-apos-morte-de-tutor-em-balneario-picarras/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 31 Oct 2025 10:25:48 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19837</guid>
<description><![CDATA[GOR resgata 16 cães abandonados em Balneário Piçarras O Grupo de Operações e Resgate (GOR) realizou uma ação de resgate animal em Balneário Piçarras, Santa Catarina, após receber denúncias de abandono. Os animais, deixados sem alimento, água e cuidados básicos, foram encontrados em condições insalubres em uma residência após o falecimento de um dos tutores.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>GOR resgata 16 cães abandonados em Balneário Piçarras</strong><br/><br/>O Grupo de Operações e Resgate (GOR) realizou uma ação de resgate animal em Balneário Piçarras, Santa Catarina, após receber denúncias de abandono. Os animais, deixados sem alimento, água e cuidados básicos, foram encontrados em condições insalubres em uma residência após o falecimento de um dos tutores.

No local, a equipe do GOR se deparou com um cenário de abandono extremo, com fezes por todo o imóvel, forte odor de urina e cães em avançado estado de desnutrição. Um dos animais foi encontrado morto e parcialmente devorado pelos demais devido à fome.

Após a intervenção, os 16 cães foram resgatados e levados para a base do GOR, onde receberam alimentação, abrigo e atendimento veterinário. O corpo do animal falecido foi recolhido e teve destinação apropriada. A tutora responsável foi identificada e irá responder pelo crime de maus-tratos, conforme a legislação ambiental vigente.

A ação do GOR ressalta a importância da denúncia de casos de maus-tratos e reforça que qualquer pessoa pode contribuir para salvar vidas ao acionar as autoridades competentes.

Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2FInstagram-post-azul-divertido-com-video-meme504-1.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Evento de Adoção em Porto Belo busca novos lares para cães e gatos]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/10/30/evento-de-adocao-em-porto-belo-busca-novos-lares-para-caes-e-gatos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 30 Oct 2025 14:43:15 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19834</guid>
<description><![CDATA[Evento de Adoção em Porto Belo busca novos lares para cães e gatos Neste sábado, 1º de novembro, o Governo de Porto Belo, por meio da Fundação Municipal do Meio Ambiente (FAMAP) e do Centro de Bem-Estar Animal, promove mais uma edição do Evento de Adoção. A ação especial tem como objetivo encontrar lares amorosos e responsáveis para cães e gatos que aguardam por uma nova chance de vida.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Evento de Adoção em Porto Belo busca novos lares para cães e gatos</strong><br/><br/>Neste sábado, 1º de novembro, o Governo de Porto Belo, por meio da Fundação Municipal do Meio Ambiente (FAMAP) e do Centro de Bem-Estar Animal, promove mais uma edição do Evento de Adoção. A ação especial tem como objetivo encontrar lares amorosos e responsáveis para cães e gatos que aguardam por uma nova chance de vida. O evento acontece das 11h às 17h, no O Porto Food Park, situado na Avenida Colombo Machado Salles, no Balneário Perequê.

Com o apoio do Bem Estar Animal e do próprio O Porto Food Park, o evento proporciona um ambiente propício para o encontro entre os animais disponíveis para adoção e suas futuras famílias. A iniciativa visa incentivar a adoção consciente e reforçar a importância do cuidado e da responsabilidade com os animais. Segundo a equipe do Centro de Bem-Estar Animal, cada adoção representa uma transformação não apenas na vida dos pets, mas também na vida de quem decide acolhê-los.

Durante o evento, os visitantes terão a oportunidade de conhecer os animais disponíveis para adoção, receber orientações sobre guarda responsável, vacinação e castração, além de esclarecer dúvidas sobre o processo de adoção. Para adotar, é necessário ser maior de 18 anos e apresentar documento de identidade e comprovante de residência.

Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2F1761823713990.jpeg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Governo de Porto Belo inicia instalação de placas de energia solar na Escola Maria Benta Cabral]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/10/30/governo-de-porto-belo-inicia-instalacao-de-placas-de-energia-solar-na-escola-maria-benta-cabral/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 30 Oct 2025 14:39:12 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19831</guid>
<description><![CDATA[Governo de Porto Belo inicia instalação de energia solar em escola municipal O Governo de Porto Belo, por meio da Secretaria de Educação, deu início nesta semana à instalação do sistema de energia solar na Escola Básica Municipal Maria Benta Cabral, localizada no bairro Perequê. O projeto faz parte do plano de modernização das unidades escolares do município, visando reduzir custos com energia elétrica e promover o uso de fontes renováveis alinhadas à sustentabilidade ambiental.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Governo de Porto Belo inicia instalação de energia solar em escola municipal</strong><br/><br/>O Governo de Porto Belo, por meio da Secretaria de Educação, deu início nesta semana à instalação do sistema de energia solar na Escola Básica Municipal Maria Benta Cabral, localizada no bairro Perequê. O projeto faz parte do plano de modernização das unidades escolares do município, visando reduzir custos com energia elétrica e promover o uso de fontes renováveis alinhadas à sustentabilidade ambiental.

Na primeira etapa, está sendo realizada a instalação da estrutura metálica que dará suporte aos 1081 painéis solares, totalizando 599,95 kWp de potência instalada. Posteriormente, serão instalados os equipamentos e conexões elétricas para o funcionamento do sistema de geração fotovoltaica. Com capacidade de gerar aproximadamente 67 mil kWh por mês, a estrutura ocupará cerca de 3 mil metros quadrados e representará uma economia significativa na conta de energia da escola.

Segundo a equipe técnica, a instalação do sistema fotovoltaico na Escola Maria Benta Cabral contribuirá para a sustentabilidade das finanças públicas e servirá como exemplo de inovação e consciência ambiental dentro da comunidade escolar. A iniciativa também servirá de modelo para as demais escolas do município, que futuramente poderão contar com sistemas de energia solar semelhantes.

Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2FWhatsApp-Image-2025-10-30-at-11.09.22.jpeg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Casamento Comunitário 2025 celebra amor e união ao pôr do sol em Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/10/30/casamento-comunitario-2025-celebra-amor-e-uniao-ao-por-do-sol-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 30 Oct 2025 14:35:50 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19828</guid>
<description><![CDATA[Casamento Comunitário 2025 é realizado em Porto Belo No último sábado (25), o Governo de Porto Belo, por meio da Secretaria de Assistência Social, promoveu a cerimônia do Casamento Comunitário 2025. O evento oficializou a união de casais do município em um momento marcado pela emoção e celebração do amor.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Casamento Comunitário 2025 é realizado em Porto Belo</strong><br/><br/>No último sábado (25), o Governo de Porto Belo, por meio da Secretaria de Assistência Social, promoveu a cerimônia do Casamento Comunitário 2025. O evento oficializou a união de casais do município em um momento marcado pela emoção e celebração do amor. A cerimônia aconteceu ao pôr do sol, no Píer Turístico Municipal, localizado no Centro da cidade, com a praia e o mar como pano de fundo.

Dez casais, previamente inscritos e selecionados conforme edital divulgado pela Secretaria de Assistência Social, participaram da cerimônia, que reuniu familiares, amigos e a comunidade local. Além da celebração, os casais receberam todo o suporte necessário para a habilitação civil, garantindo que o momento fosse vivido com tranquilidade e significado.

O Casamento Comunitário anual em Porto Belo fortalece os vínculos familiares e proporciona acesso à formalização civil do casamento para aqueles que enfrentam dificuldades financeiras para realizar uma cerimônia tradicional. A iniciativa é uma oportunidade de celebrar o amor e a união em um ambiente acolhedor e festivo.

Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2FWhatsApp-Image-2025-10-30-at-11.10.38.jpeg" type="image/jpeg"/>
</item>

</channel>
</rss>