<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 26 Nov 2025 10:50:43 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Bolsa de Empregos – 26/11/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bolsa-de-empregos-26-11-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Bolsa de empregos]]></category>
<category><![CDATA[bolsa de empregos]]></category>
<category><![CDATA[portal menina]]></category>
<category><![CDATA[Bolsa]]></category>
<category><![CDATA[Empregos]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 10:48:52 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128035</guid>
<description><![CDATA[**Vagas de emprego disponíveis na região de Balneário Camboriú** Diversas oportunidades de emprego estão disponíveis na região de Balneário Camboriú. Entre as vagas disponíveis, destacam-se a busca por auxiliar de produção para disk gelo, auxiliar de limpeza para condomínio, diarista, assistente de recursos humanos, auxiliar de obras e motorista de caminhão betoneira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>**Vagas de emprego disponíveis na região de Balneário Camboriú**</strong><br/><br/>Diversas oportunidades de emprego estão disponíveis na região de Balneário Camboriú. Entre as vagas disponíveis, destacam-se a busca por auxiliar de produção para disk gelo, auxiliar de limpeza para condomínio, diarista, assistente de recursos humanos, auxiliar de obras e motorista de caminhão betoneira. As vagas estão concentradas principalmente em Camboriú e os interessados devem enviar seus currículos pelo WhatsApp para o número 98498-1214.<br/><br/>Além dessas oportunidades, há também demanda por auxiliar de serviços gerais para condomínio e zelador(a), com contato disponível pelo número 99241-5305. Por outro lado, há pessoas se oferecendo para trabalhar, como Nice para cozinheira e Erik para marceneiro. Essas oportunidades representam uma chance para quem está em busca de recolocação no mercado de trabalho na região. 

**<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Porto Belo participa de reunião do Conselho de Assessoramento da Capitania dos Portos para tratar da organização da temporada 2025/2026]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/26/porto-belo-participa-de-reuniao-do-conselho-de-assessoramento-da-capitania-dos-portos-para-tratar-da-organizacao-da-temporada-2025-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 10:28:45 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20135</guid>
<description><![CDATA[O prefeito Joel Lucinda, representando o Município de Porto Belo, participou na manhã desta terça-feira (25) da reunião do Conselho de Assessoramento da Capitania dos Portos em Itajaí. O encontro contou com a presença de autoridades da Marinha do Brasil, Polícia Militar, Corpo de Bombeiros e equipes de fiscalização ambiental, reunindo municípios do Vale do Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[BOMBINHAS ATUALIZA REGRAS PARA ENTRADA DE ÔNIBUS E CAMINHÕES]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/25/bombinhas-atualiza-regras-para-entrada-de-onibus-e-caminhoes/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 22:04:23 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20131</guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Bombinhas publicou o Decreto Municipal nº 3.360, de 13 de outubro de 2025, atualizando as normas para acesso e circulação de ônibus e caminhões no município. O novo decreto mantém as diretrizes anteriores estabelecidas pelo Decreto nº 3.236/2024 e inclui uma restrição temporária específica para caminhões betoneira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Cantora Ana Castela registra foto com policiais durante gravação em BC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/famosos/ana-castela-foto-policiais-cavalaria-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 21:59:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170765</guid>
<description><![CDATA[O Regimento de Polícia Militar Montada marcou presença na tarde desta terça-feira (25) durante a gravação do DVD da cantora Ana Castela, na Praia Central de Balneário Camboriú, no Litoral Norte de Santa Catarina. A ação ocorreu em apoio ao 12º Batalhão da Polícia Militar, com foco no policiamento preventivo e na organização do entorno do evento, que atraiu um grande número de fãs e curiosos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Beto Carrero mantém show suspenso após morte de piloto; Polícia investiga causas do acidente]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/beto-carrero-mantem-show-suspenso-apos-morte-de-piloto-policia-investiga-causas-do-acidente/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 20:53:00 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128026</guid>
<description><![CDATA[O parque temático Beto Carrero World anunciou, nesta terça-feira, 25, a suspensão por tempo indeterminado do show "Hot Wheels Epic Show" após o trágico acidente que resultou na morte do piloto de motocicleta Lurrique Ferrari, de 36 anos. O incidente ocorreu durante uma apresentação no último domingo, 23, em Penha, quando o piloto colidiu com uma das estruturas do circuito de manobras, sendo posteriormente levado ao Hospital Marieta Konder Bornhauser, em Itajaí, onde não resistiu aos ferimentos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Moradores relatam espera de até três horas por ônibus no Estaleiro; Secretaria explica falhas na frota]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/moradores-relatam-espera-de-ate-tres-horas-por-onibus-no-estaleiro-secretaria-explica-falhas-na-frota/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 19:54:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128021</guid>
<description><![CDATA[Moradores do bairro Estaleirinho, em Balneário Camboriú, enfrentaram longas esperas pelo transporte público na manhã desta segunda-feira, 24 de maio. De acordo com relatos enviados à Rádio Menina, usuários aguardavam desde as 7h no ponto de ônibus, porém o veículo não passou.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Moraes determina que Bolsonaro cumpra pena na Superintendência da PF]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/25/moraes-determina-que-bolsonaro-cumpra-pena-na-superintendencia-da-pf/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 19:21:46 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20127</guid>
<description><![CDATA[O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), ordenou nesta terça-feira (25) que o ex-presidente Jair Bolsonaro (PL) inicie o cumprimento de sua pena. Bolsonaro deverá cumprir a pena na Superintendência da Polícia Federal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Temporada acelera com duas escalas de navios em Balneário Camboriú nesta semana]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/temporada-acelera-com-duas-escalas-de-navios-em-balneario-camboriu-nesta-semana/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 18:18:07 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128005</guid>
<description><![CDATA[A Temporada de Cruzeiros 2025/2026 de Balneário Camboriú teve início no dia 13 de novembro com a chegada do navio Seabourn Venture, da empresa Seabourn Cruise. Ao longo do período, estão programadas 47 escalas na cidade até 03 de abril de 2026, com a vinda de oito navios.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Aduelas destinadas a obra viram abrigo improvisado e preocupam moradores no Estaleirinho]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/aduelas-destinadas-a-obra-viram-abrigo-improvisado-e-preocupam-moradores-no-estaleirinho/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 17:40:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127994</guid>
<description><![CDATA[Moradores do bairro Estaleirinho, em Balneário Camboriú, procuraram a Rádio Menina para denunciar a situação das aduelas de concreto destinadas à canalização de um rio que corta uma das ruas da região. O material, presente no local há meses, tem sido utilizado como abrigo improvisado por pessoas em situação de rua, causando insegurança entre os residentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Empresário morre em colisão frontal entre carro e caminhão na BR]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/empresario-morre-acidente-br-116-papanduva/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 17:40:05 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170739</guid>
<description><![CDATA[Jimmy Emerson da Silva, de 39 anos, faleceu em um trágico acidente na BR-116, em Papanduva, no Planalto Norte de Santa Catarina. O incidente ocorreu na tarde de segunda-feira (24), nas proximidades da localidade de Queimados, próximo ao acesso para Major Vieira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>