<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Fri, 02 Jan 2026 11:36:00 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Incêndio destrói quiosque em Governador Celso Ramos]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/incendio-destroi-quiosque-em-governador-celso-ramos/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 11:27:18 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323095]]></guid>
    <description><![CDATA[Um incêndio consumiu um quiosque de madeira na noite do dia 1º de janeiro em Governador Celso Ramos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A estrutura foi completamente destruída pelo fogo durante a noite.</p>
<p>Não houve registro de feridos no incidente.</p>
<p>As causas do incêndio ainda não foram divulgadas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Mãe e filha desaparecem durante pescaria no Oeste de Santa Catarina]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/angustia-no-oeste-de-sc-mae-e-filha-desaparecem-durante-pescaria/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 11:26:26 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174084]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma mulher de 34 anos e a filha de 9 desapareceram nas águas do Rio Voltão, em Xanxerê, durante uma pescaria.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O desaparecimento ocorreu no início da noite de quinta-feira, nas margens do Rio Voltão, na localidade de Linha Voltão, interior de Xanxerê.</p>
<p>Mãe e filha participavam de uma pescaria quando teriam sido levadas pela forte correnteza do rio.</p>
<p>O companheiro da mulher estava no local pescando no momento do incidente.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros iniciou as buscas ainda durante a noite, com equipes em solo e mergulhadores, mas as operações foram dificultadas pelo volume de água e correnteza.</p>
<p>Na manhã seguinte, as buscas foram reforçadas com a mobilização de bombeiros de Xanxerê e Chapecó, concentrando esforços ao longo do leito do rio e áreas próximas.</p>
<p>Até o momento, as vítimas não foram localizadas e as buscas continuam em andamento.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Tarifas de ônibus têm reajuste em cidades de Santa Catarina no início do ano]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/confira-cidades-de-sc-que-comeca-o-ano-com-aumento-nas-tarifas-de-onibus/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 11:17:05 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323092]]></guid>
    <description><![CDATA[O valor das passagens de ônibus foi reajustado em diversas cidades de Santa Catarina a partir do primeiro dia do ano.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Os reajustes nas tarifas de transporte público começaram a valer em municípios como Florianópolis, Lages, Joinville e Jaraguá do Sul.</p>
<p>Os aumentos variam</p>
<p>As mudanças refletem os ajustes anuais previstos para o setor de transporte coletivo nas cidades mencionadas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Prefeitura de Balneário Camboriú notifica ponto de milho após agressão a turista argentino]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/apos-agressao-a-turista-argentino-prefeitura-notifica-ponto-de-milho-em-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 10:30:30 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131908]]></guid>
    <description><![CDATA[A Prefeitura de Balneário Camboriú notificou o ponto de milho 69 após registro de agressão a um turista argentino envolvendo o estabelecimento.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A notificação foi emitida no início da noite de quinta-feira, com prazo de 48 horas para que o responsável pelo ponto comercial apresente defesa ao órgão público.</p>
<p>O episódio de agressão ocorreu na manhã de quarta-feira e envolveu um grupo de pessoas, incluindo uma mulher, que agrediram o turista em meio a divergências relacionadas a uma cobrança.</p>
<p>Relatos indicam que o turista teria iniciado a confusão ao agredir uma pessoa ligada ao ponto de milho, o que teria motivado a reação de familiares e outras pessoas próximas ao local.</p>
<p>Além da notificação, a Prefeitura instaurou um processo administrativo para apurar as circunstâncias das agressões e responsabilizar os envolvidos.</p>
<p>A administração municipal ressaltou que não compactua com qualquer tipo de violência em espaços públicos e que poderá revogar a permissão de uso do espaço público caso sejam confirmadas irregularidades.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
