<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 17 Nov 2025 20:50:39 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Pastel & Prosa faz sucesso em Tijucas e anuncia nova unidade: ‘pastéis e esfirras quentinhas’]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/destaques/pastel-prosa-faz-sucesso-em-tijucas-e-anuncia-nova-unidade/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Tijucas]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[almoço caseiro]]></category>
<category><![CDATA[comércio local]]></category>
<category><![CDATA[Pastel]]></category>
<category><![CDATA[Prosa]]></category>
<category><![CDATA[Faz]]></category>
<category><![CDATA[Sucesso]]></category>
<category><![CDATA[Anuncia]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 20:39:45 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169940</guid>
<description><![CDATA[A Pastel & Prosa, inaugurada em setembro no Supermercado Koch, tornou-se rapidamente um dos pontos de lanche mais movimentados de Tijucas. Com uma proposta de massa leve, preparo na hora e muito recheio, o estabelecimento já faz parte da rotina dos frequentadores da Avenida Emília Ramos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Pastel & Prosa, inaugurada em setembro no Supermercado Koch, tornou-se rapidamente um dos pontos de lanche mais movimentados de Tijucas. Com uma proposta de massa leve, preparo na hora e muito recheio, o estabelecimento já faz parte da rotina dos frequentadores da Avenida Emília Ramos. Oferecendo mais de 20 sabores de pastéis e 23 tipos de esfirras, doces e salgadas, a Pastel & Prosa se destaca pelo preparo na hora, mantendo a massa crocante e fresquinha. Destaques como a esfirra de banoffe e a esfirra de carne síria têm conquistado o público, que pode fazer pedidos no balcão ou pelo iFood, mantendo a qualidade do lanche.</strong><br/><br/>Apesar de não ser uma franquia, a Pastel & Prosa é um negócio local que cresceu rapidamente em Tijucas, apostando em atendimento direto, preço acessível e produtos frescos. Com o sucesso, a marca anuncia a abertura de uma nova unidade no Komprão do Centro da cidade, que além dos pastéis e esfirras, oferecerá almoço com preço acessível, atendendo à demanda por refeições rápidas e caseiras durante o dia. Com ambiente simples e acolhedor, a Pastel & Prosa se tornou um ponto de encontro na cidade, atraindo tanto para lanches rápidos quanto para momentos de descontração. (<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fcontrole.jornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2Fc37d24f7-900e-4d4e-ae4d-55f0f85eaf0e.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú tem risco alto de temporais e alagamentos nesta terça]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/balneario-camboriu-tem-risco-alto-de-temporais-e-alagamentos-nesta-terca-feira/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 19:56:29 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127203</guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil de Santa Catarina emitiu um alerta para a possibilidade de chuva intensa e temporais isolados em todo o estado a partir do início desta terça-feira, 18 de janeiro. O risco é considerado alto na região de Balneário Camboriú para ocorrências como alagamentos, enxurradas, destelhamentos, queda de galhos, danos na rede elétrica e outras situações associadas ao mau tempo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Aqui o bambu ronca”: Black Friday de colchões em Tijucas promete revolucionar noites de sono]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/aqui-o-bambu-ronca-black-friday-de-colchoes-em-tijucas-promete/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 19:42:00 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169926</guid>
<description><![CDATA[A loja Exclusiva Tijucas está promovendo o Esquenta Black, uma ação que antecipa as ofertas da Black Friday. Até o dia 26 de novembro de 2025, os clientes podem aproveitar condições especiais para a compra de estofados, incluindo um conjunto de molas ensacadas a partir de R$ 1.490, com possibilidade de parcelamento em até 12 vezes sem juros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Chega de falta de água: Tijucas ganha abastecimento reforçado no Jardim Progresso]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/saude/tijucas-ganha-abastecimento-reforcado-no-jd-progresso/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 19:23:34 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169917</guid>
<description><![CDATA[O Serviço Autônomo Municipal de Água e Esgoto (SAMAE) anunciou que a obra de implantação de uma nova rede de abastecimento de água no bairro Jardim Progresso, em Tijucas, está em fase final. A iniciativa tem como objetivo beneficiar diversas famílias da região com água tratada e de qualidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[HOMEM É PRESO APÓS ESFAQUEAR COLEGA DE CASA EM ITAPEMA]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/17/homem-e-preso-apos-esfaquear-colega-de-casa-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 18:33:15 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20037</guid>
<description><![CDATA[Na noite de domingo (16), por volta das 20h, a Polícia Militar foi acionada pela Central de Emergências para apoiar o SAMU em uma ocorrência na Rua 410, no bairro Morretes, em Itapema. No local, os policiais encontraram a equipe de socorro atendendo um homem de 28 anos com grave ferimento por arma branca na região do pescoço.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Jetski suga cabelo de banhista e causa ferimento no Caixa D’Aço]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/jetski-suga-cabelo-de-banhista-e-causa-ferimento-no-caixa-daco/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 18:19:24 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127183</guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 36 anos ficou ferida na tarde deste domingo, após ter parte do cabelo sugado pela turbina de uma jet ski enquanto nadava na região do Caixa D’Aço, em Porto Belo. O incidente ocorreu quando a vítima nadava próximo a um bar flutuante e teve seu cabelo preso na turbina do jetski que passava pelo local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Servidores da saúde contestam atraso nas folgas prometidas após “Dia D” em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/servidores-da-saude-contestam-atraso-nas-folgas-prometidas-apos-dia-d-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 18:18:58 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127188</guid>
<description><![CDATA[Um ouvinte do programa Bote a Boca no Trombone, da Rádio Menina, levantou questionamentos nesta sexta-feira, 14, acerca do não cumprimento das folgas prometidas pela prefeita Juliana Pavan aos servidores da saúde que atuaram nos sábados do “Dia D”. Segundo o relato, apesar da confirmação da prefeita em entrevista à emissora, o setor de Recursos Humanos do município estaria impedindo a concessão das folgas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Receita Federal entrega 4 mil smartphones para fortalecer a proteção às mulheres em SC]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/receita-federal-entrega-4-mil-smartphones-para-fortalecer-a-protecao-as-mulheres-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:54:02 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127168</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina recebeu um importante reforço em suas atividades e programas de proteção à mulher, como o PCSC por Elas, por meio de uma doação realizada pela Receita Federal. A doação consistiu em 4.000 aparelhos smartphones, avaliados em quase R$ 3,4 milhões, que foram apreendidos em ações de combate ao contrabando e descaminho.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Pânico no Caixa D’Aço: vídeos mostram resgate de mulher com cabelo sugado por jetski]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/panico-no-caixa-daco-videos-mostram-resgate-de-mulher-com-cabelo-sugado-por-jetski/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 15:07:07 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169890</guid>
<description><![CDATA[Imagens inéditas obtidas pelo Jornal Razão revelam o dramático resgate de uma mulher de 36 anos que ficou presa pela cabeça na turbina de uma motoaquática na região do Caixa D’Aço, em Porto Belo, no último domingo (16). O incidente ocorreu por volta das 14h24, enquanto a vítima nadava próximo a um bar flutuante.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Cidade que só evolui para os turistas”, desabafa moradora sobre pais na fila para rematrícula dos filhos]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/cidade-que-so-evolui-para-os-turistas-desabafa-moradora-sobre-pais-na-fila-para-rematricula-dos-filhos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 17 Nov 2025 14:12:29 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127157</guid>
<description><![CDATA[Na manhã desta segunda-feira, 17, sob forte chuva, pais foram flagrados aguardando a abertura dos portões das escolas para realizar a rematrícula de seus filhos da rede pública de ensino. As cenas mostram indivíduos sentados no chão e em pé, em frente à escola Vereador Santa, localizada na região Central de Balneário Camboriú.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>