<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 14:36:27 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Polícia recupera décima motocicleta furtada de concessionária em Itajaí]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/policia-recupera-decima-moto-em-itajai/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 14:07:00 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326811]]></guid>
    <description><![CDATA[A polícia localizou mais uma motocicleta furtada de uma concessionária em Itajaí, totalizando dez veículos recuperados.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A ação policial resultou na recuperação da décima motocicleta furtada de uma concessionária na cidade de Itajaí.</p>
<p>As operações para localizar os veículos furtados continuam em andamento na região.</p>
<p>A concessionária registrou uma série de furtos, dos quais dez motocicletas já foram recuperadas pelas autoridades.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Microexplosão é registrada durante temporal em cidade do Litoral Norte]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/defesa-civil-confirma-microexplosao-durante-temporal-em-cidade-do-litoral-norte/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 13:57:16 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326798]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma microexplosão ocorreu durante um temporal no Litoral Norte, causando danos em residências da região.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O fenômeno meteorológico provocou danos em pelo menos 50 residências na cidade afetada.</p>
<p>A Defesa Civil confirmou a ocorrência da microexplosão durante o período de tempestades.</p>
<p>Alertas permanecem ativos para a região devido à continuidade dos temporais.</p>
<p>As equipes de emergência monitoram a situação para prestar assistência às áreas impactadas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[AMOP convoca Assembleia Geral Extraordinária]]></title>
    <link>https://horadeportobelo.com.br/2026/01/13/amop-edital-de-convocacao-da-assembleia-geral-extraordinaria-2/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 13:54:11 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://horadeportobelo.com.br/?p=20690]]></guid>
    <description><![CDATA[A Associação dos Municípios do Oeste de Santa Catarina (AMOP) divulgou edital de convocação para Assembleia Geral Extraordinária.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Assembleia Geral Extraordinária foi convocada para tratar de assuntos relevantes à associação e aos municípios associados.</p>
<p>O edital especifica a data, horário e local da reunião, além da pauta a ser discutida.</p>
<p>A convocação atende às normas estatutárias da AMOP para a realização de assembleias.</p>
<p>A participação dos representantes municipais é fundamental para as deliberações previstas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Mudanças Climáticas Afetam Escolha de Sedes para Jogos Olímpicos de Inverno]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/como-as-mudancas-climaticas-irao-remodelar/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 13:51:49 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326803]]></guid>
    <description><![CDATA[O aquecimento global tem influenciado a seleção das cidades que poderão sediar os Jogos Olímpicos de Inverno, reduzindo as opções disponíveis.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O aumento das temperaturas globais tem impactado diretamente as condições climáticas necessárias para a realização dos Jogos Olímpicos de Inverno.</p>
<p>A lista de cidades candidatas a sediar o evento tem diminuído devido à dificuldade em garantir neve e temperaturas adequadas durante o período das competições.</p>
<p>Atletas têm relatado as consequências do aquecimento global em suas modalidades, evidenciando a necessidade de adaptação do evento às novas condições ambientais.</p>
<p>Organizadores avaliam alternativas para manter a viabilidade dos Jogos, considerando os efeitos das mudanças climáticas no planejamento e execução das competições.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Defesa Civil libera cerca de R$ 2 milhões para obras de contenção de cheias em Gaspar]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/defesa-civil-libera-cerca-de-r-2-milhoes-para-obras-de-contencao-de-cheias-em-gaspar/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 13:49:48 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132908]]></guid>
    <description><![CDATA[A Secretaria de Estado da Proteção e Defesa Civil de Santa Catarina autorizou investimentos para obras de prevenção e contenção de enchentes em municípios do Vale do Itajaí.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Mais de R$ 10 milhões foram destinados a intervenções estruturantes em Presidente Getúlio, Rio dos Cedros e Gaspar.</p>
<p>Em Gaspar, aproximadamente R$ 2 milhões serão aplicados na contenção e estabilização da margem do Rio Itajaí-Açu na Rua Anfilóquio Nunes Pires, no bairro Figueira.</p>
<p>A margem do rio apresenta deslocamentos de até 15 centímetros, o que motivou a obra para proteger a rodovia e residências próximas.</p>
<p>Em Presidente Getúlio, R$ 3,5 milhões serão investidos no desassoreamento de 4,6 quilômetros de leito e margens de rios.</p>
<p>Rio dos Cedros receberá cerca de R$ 5 milhões para ações de prevenção e recuperação de infraestruturas danificadas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem de 74 anos é preso após tentativa de homicídio contra o pai de 94 anos em Palmitos]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/homem-de-74-anos-e-preso-apos-tentar-matar-o-pai-de-94-anos-com-motosserra/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 13:37:08 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=175107]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 74 anos foi preso em flagrante após tentar matar o próprio pai, de 94 anos, com uma motosserra na residência da família em Palmitos, Oeste de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O ataque ocorreu dentro da casa, onde o idoso foi surpreendido pelo filho que utilizou uma motosserra para agredi-lo. A intervenção de outros familiares impediu que o crime resultasse em morte.</p>
<p>A motivação do crime está relacionada a uma desavença familiar sobre o uso de veneno agrícola na propriedade onde ambos residem. O suspeito não concordava com a proibição da aplicação de herbicidas determinada pelo pai.</p>
<p>Durante o ataque, o agressor ligou a motosserra e tentou atingir o idoso, que sofreu lesões cortantes na mão e no antebraço esquerdo, além de escoriações pelo corpo.</p>
<p>Familiares presentes conseguiram conter a violência, afastando o idoso e imobilizando o agressor com o uso de cadeiradas. A Polícia Civil foi acionada e localizou o suspeito em sua residência, ainda com a motosserra.</p>
<p>O homem de 74 anos foi preso em flagrante e o caso foi registrado como tentativa de homicídio. As investigações continuam em andamento.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Suspeito é preso em Chapecó após morte de criança a tiros no Rio Grande do Sul]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/crianca-e-morta-a-tiros-no-rs-e-suspeito/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 13:35:29 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326796]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 56 anos foi detido em Chapecó, Santa Catarina, em conexão com a morte de uma criança em Nonoai, Rio Grande do Sul.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O suspeito foi preso em Chapecó, no estado de Santa Catarina, após o ocorrido em Nonoai, no Rio Grande do Sul.</p>
<p>A vítima, uma criança, foi morta a tiros na cidade gaúcha.</p>
<p>As autoridades realizaram a prisão do homem de 56 anos em Santa Catarina.</p>
<p>O caso envolve investigação entre os estados do Rio Grande do Sul e Santa Catarina.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Grupo furta 12 motocicletas de concessionária em Itajaí em menos de três minutos]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/em-menos-de-tres-minutos-criminosos-furtam-12-motocicletas-de-concessionaria-na-osvaldo-reis-em-itajai/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 13:29:56 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132900]]></guid>
    <description><![CDATA[Um grupo de jovens furtou 12 motocicletas de uma concessionária na Avenida Osvaldo Reis, em Itajaí, em ação que durou menos de três minutos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Câmeras de segurança registraram o momento em que o grupo quebrou o vidro da concessionária e retirou as motocicletas, que estavam com a chave na ignição.</p>
<p>Até o momento, 10 motocicletas foram recuperadas, sendo sete na madrugada e duas pela manhã do dia do furto.</p>
<p>Três veículos foram encontrados próximos ao Surreal Park, local conhecido pelo abandono de veículos roubados.</p>
<p>Quatro adolescentes foram localizados em uma área de mata próxima, sendo que um deles foi apreendido pela Polícia Militar.</p>
<p>Sete pessoas foram detidas, entre elas quatro menores de idade e um adulto de 25 anos.</p>
<p>Os suspeitos teriam saído da cidade de Camboriú para cometer o crime.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Suspeito é preso com mais de 1 kg de cocaína, arma de fogo e dinheiro em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/suspeito-e-preso-com-mais-de-1-kg-de-cocaina-arma-de-fogo-e-r11-mil-em-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 13:23:04 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132898]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem foi detido em Balneário Camboriú com mais de um quilo de cocaína, uma arma de fogo, munições e dinheiro durante uma operação policial na região central da cidade.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A prisão ocorreu após denúncias sobre a venda de entorpecentes em um estabelecimento comercial na área central. Policiais realizaram monitoramento e abordaram um usuário antes de se dirigirem ao local indicado para a venda das drogas.</p>
<p>No estabelecimento, o responsável confirmou a comercialização de drogas. Durante as buscas, foram apreendidos nove gramas de cocaína fracionada, uma pistola calibre 9 mm com 16 munições, R$ 11.263 em dinheiro, 900 dólares e 29 caixas de cigarros de origem estrangeira, configurando crime de contrabando.</p>
<p>Na residência do suspeito, foram encontrados 1.084 gramas de cocaína, além de munições de calibres 9 mm, .38 e .22. O homem foi conduzido à Delegacia de Polícia junto com todo o material apreendido.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
