<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Thu, 25 Dec 2025 13:36:04 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Adolescente de 13 anos morre após acidente de motocicleta em Orleans, SC]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/tragedia-na-noite-de-natal-adolescente-de-13-anos-morre-apos-sair-de-confraternizacao-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 12:59:57 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173467]]></guid>
    <description><![CDATA[Um adolescente de 13 anos morreu na noite de Natal após ser encontrado inconsciente em um barranco em Orleans, no Sul de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O jovem foi localizado por familiares após sair de uma confraternização na localidade de Pindotiba, interior do município, e não retornar. Ele utilizava uma motocicleta para se deslocar até outra residência com o objetivo de buscar um jogo de dominó.</p>
<p>A motocicleta foi encontrada a alguns metros do local onde o adolescente estava caído. Ele foi levado por um particular ao Hospital de Orleans, onde já chegou sem sinais vitais.</p>
<p>A equipe médica confirmou o óbito após os procedimentos de atendimento. A Polícia Militar realizou a verificação inicial e não constatou lesões aparentes, apenas um leve inchaço no pescoço.</p>
<p>O corpo permanece no Instituto Médico Legal para exames complementares. O caso está sendo acompanhado pelas autoridades locais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem é esfaqueado durante discussão na véspera de Natal em Itajaí]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/homem-e-esfaqueado-ao-levar-presente-de-natal-para-a-filha-em-itajai/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 12:57:47 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321284]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem foi esfaqueado na noite da véspera de Natal em Itajaí durante uma discussão. A vítima permanece internada em hospital da região.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu enquanto o homem levava um presente de Natal para a filha.</p>
<p>A vítima foi atingida por golpes de faca durante uma altercação.</p>
<p>Ele foi socorrido e encaminhado para atendimento médico em um hospital local.</p>
<p>As circunstâncias que motivaram a discussão ainda estão sendo apuradas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Mulher morre após quase um mês internada após ser atropelada por ex-companheiro]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/mulher-atropelada-e-arrastada-por-ex-companheiro-morre-apos-quase-um-mes-internada/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 12:49:12 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321287]]></guid>
    <description><![CDATA[Mulher não resistiu às complicações decorrentes de cirurgias realizadas após ser atropelada e arrastada por ex-companheiro.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A vítima foi internada por quase um mês em decorrência dos ferimentos sofridos no atropelamento.</p>
<p>O caso era investigado como tentativa de feminicídio.</p>
<p>As complicações pós-cirúrgicas levaram ao falecimento da mulher.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Incêndio consome choperia no bairro Morretes, em Itapema]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/bombeiros-usaram-cerca-de-30-mil-litros-de-agua-para-conter-incendio-em-choperia-de-itapema/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 12:45:25 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321285]]></guid>
    <description><![CDATA[Bombeiros utilizaram aproximadamente 30 mil litros de água para controlar as chamas em estabelecimento comercial.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Um incêndio atingiu uma choperia localizada no bairro Morretes, em Itapema.</p>
<p>O combate ao fogo durou várias horas até ser completamente controlado.</p>
<p>Não houve registro de feridos durante o incidente.</p>
<p>As equipes de emergência utilizaram cerca de 30 mil litros de água para conter as chamas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Motorista fica gravemente ferido após capotamento em rodovia de Criciúma]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/capotamento-deixa-motorista-a-beira-da-morte-em-rodovia-de-criciuma/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 12:37:23 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173464]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 52 anos sofreu ferimentos graves em um acidente na Rodovia Otávio Dassoler, em Criciúma, no Sul de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu na noite de terça-feira, quando o motorista perdeu o controle do , um GM Corsa branco, que saiu da pista e capotou.</p>
<p>Equipes do Corpo de Bombeiros foram acionadas por volta das 22h04 e encontraram o homem inconsciente e preso no interior do carro, com sinais vitais alterados.</p>
<p>O resgate foi realizado utilizando técnicas que não danificaram o , e o motorista foi imobilizado com maca rígida e colar cervical antes de ser retirado pela porta traseira.</p>
<p>Após os primeiros atendimentos no local, a vítima foi encaminhada ao Hospital São José, em Criciúma.</p>
<p>As causas do acidente ainda não foram esclarecidas, e não houve outras pessoas envolvidas no incidente.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
