<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 28 Nov 2025 13:20:41 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Anvisa determina recolhimento de lotes de lava roupas Ypê após detecção de bactéria]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/anvisa-determina-recolhimento-de-lotes-de-lava-roupas-ype-apos-deteccao-de-bacteria/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Anvisa]]></category>
<category><![CDATA[Determina]]></category>
<category><![CDATA[Recolhimento]]></category>
<category><![CDATA[Lotes]]></category>
<category><![CDATA[Lava]]></category>
<category><![CDATA[Roupas]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 13:11:01 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128334</guid>
<description><![CDATA[A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) determinou, na quinta-feira, 27 de maio, o recolhimento de diversos lotes de produtos para lavagem de roupas da marca Ypê devido à contaminação microbiológica. A medida foi tomada após análises apontarem a presença da bactéria Pseudomonas aeruginosa, capaz de causar infecções, especialmente em indivíduos com imunidade baixa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) determinou, na quinta-feira, 27 de maio, o recolhimento de diversos lotes de produtos para lavagem de roupas da marca Ypê devido à contaminação microbiológica. A medida foi tomada após análises apontarem a presença da bactéria Pseudomonas aeruginosa, capaz de causar infecções, especialmente em indivíduos com imunidade baixa. Os testes foram realizados pela fabricante dos produtos, a Química Amparo Ltda. Os lotes afetados incluem três linhas de produtos líquidos: Lava Roupas Ypê Express, Lava Roupas Líquido Tixan Ypê e Lava Roupas Ypê Power Act.</strong><br/><br/>Além do recolhimento, a Anvisa suspendeu a comercialização, distribuição e uso de todos os lotes listados, orientando os consumidores que possuem os produtos a entrarem em contato com o SAC da empresa. As vigilâncias sanitárias locais foram instruídas a impedir a circulação dos itens. Paralelamente, a agência determinou o recolhimento de todos os lotes do Smart Hair Micro – Smart GR, fabricado pela Klug Indústria Química e de Cosméticos, por estar registrado como cosmético, mas induzir o usuário a uma aplicação invasiva que não se enquadra nessa categoria, o que caracteriza sua comercialização como irregular. Com a decisão, a fabricação, venda, distribuição, propaganda e uso do produto estão proibidos em todo o território nacional. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Condutora sem habilitação parada na Estrada da Rainha é flagrada pela BC Trânsito]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/condutora-sem-habilitacao-parada-na-estrada-da-rainha-e-flagrada-pela-bc-transito/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 13:04:47 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128333</guid>
<description><![CDATA[Na noite de quinta-feira, 27, durante uma operação de fiscalização, a BC Trânsito flagrou um veículo parado na subida da Estrada da Rainha, em Balneário Camboriú, próximo ao empreendimento Infinity Blue. Ao abordar o veículo, os agentes constataram que a condutora não possuía Carteira Nacional de Habilitação (CNH).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Porto Belo realizará atualização do Cadastro Único para Pescadores do município]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/28/porto-belo-realizara-atualizacao-do-cadastro-unico-para-pescadores-do-municipio/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 12:47:04 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20181</guid>
<description><![CDATA[O Governo do Município de Porto Belo, por meio da Secretaria de Assistência Social e da Secretaria de Pesca, promoverá nos dias 2, 3 e 4 de dezembro uma ação especial de atendimento para atualização do Cadastro Único (CadÚnico) destinada exclusivamente aos pescadores locais. A iniciativa tem como objetivo facilitar o acesso dos profissionais da pesca às políticas públicas, programas sociais e benefícios governamentais que requerem a atualização do CadÚnico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>