<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sun, 28 Dec 2025 16:35:55 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Mulher morre em acidente com capotamento na BR-470 em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/mulher-morre-em-grave-acidente-com-capotamento-na-br-470-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 16:19:35 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321888]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma mulher morreu em um acidente envolvendo dois carros na BR-470, no Meio-Oeste de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu na madrugada deste domingo na BR-470, na região do Meio-Oeste catarinense.</p>
<p>Dois veículos se envolveram na colisão que resultou no capotamento de um dos carros.</p>
<p>A mulher que estava em um dos veículos não resistiu aos ferimentos e faleceu no local.</p>
<p>As circunstâncias que levaram ao acidente ainda estão sendo apuradas pelas autoridades.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Fiscalização esclarece regras sobre guarda-sóis na Praia da Daniela, em Florianópolis]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/guarda-sois-comercios-ocupam-areia-praia-revolta-turistas-florianopolis/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 16:17:20 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173684]]></guid>
    <description><![CDATA[A ocupação da faixa de areia por guarda-sóis de estabelecimentos comerciais na Praia da Daniela gerou questionamentos entre frequentadores, levando a uma fiscalização para esclarecer as normas vigentes.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Durante uma ação na Praia da Daniela, foi verificado que guarda-sóis instalados por comércios na areia configuram uso público do espaço.</p>
<p>Nessa condição, não é permitida a cobrança de valores para que banhistas utilizem os guarda-sóis,</p>
<p>A fiscalização tem sido intensificada nas praias de Florianópolis, especialmente nos períodos de maior movimento, para garantir o uso democrático da faixa de areia.</p>
<p>A Praia da Daniela é uma das mais frequentadas do Norte da Ilha, sendo alvo de ações que visam assegurar o acesso igualitário de moradores e turistas ao espaço público.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Polícia Militar prende suspeitos após ataque em comunidade de Florianópolis]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/criminosos-do-pcc-atacam-favela-do-pgc-em-florianopolis-e-sao-presos-pela-pmsc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 16:08:59 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173680]]></guid>
    <description><![CDATA[Dois homens foram detidos em flagrante após efetuarem disparos em uma comunidade de Florianópolis marcada por conflitos entre facções criminosas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A ação ocorreu por volta das 20h na Rua Humberto de Freitas Tibau, no bairro Capoeiras, quando policiais militares receberam informações sobre disparos de arma de fogo na comunidade Novo Horizonte.</p>
<p>Durante as diligências, os suspeitos foram localizados e abordados. Um deles possuía mandado de prisão ativo por condenação definitiva com pena em regime fechado.</p>
<p>Foram apreendidas duas pistolas calibre 9mm e dois aparelhos celulares, que foram recolhidos e apresentados na Central de Plantão Policial junto com os detidos.</p>
<p>O caso foi registrado como tentativa de homicídio, porte ilegal de arma de fogo de uso restrito e cumprimento de mandado de prisão.</p>
<p>A comunidade Novo Horizonte enfrenta há anos conflitos entre facções criminosas, com disputas territoriais que resultam em episódios de violência frequentes.</p>
<p>A rápida intervenção policial impediu que o ataque resultasse em vítimas fatais, contribuindo para a restauração da segurança na região.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
