<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Mon, 22 Dec 2025 11:38:35 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Terminal de Navegantes deve receber 113 mil passageiros entre Natal e Réveillon]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/terminal-de-navegantes-deve-receber-113-mil-passageiros-entre-natal-e-reveillon/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 11:34:45 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320033]]></guid>
    <description><![CDATA[O Terminal de Navegantes projeta receber cerca de 113 mil passageiros no período entre o Natal e o Réveillon, superando o movimento registrado na temporada anterior.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O fluxo de passageiros no Terminal de Navegantes deve aumentar em comparação ao mesmo período do ano passado.</p>
<p>A expectativa é que o número total de passageiros alcance 113 mil entre o Natal e o Réveillon.</p>
<p>O crescimento no movimento indica uma retomada nas viagens durante a alta temporada.</p>
<p>O terminal está se preparando para atender ao aumento no número de passageiros nos próximos dias.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Conflito entre grupo indígena e ambulantes deixa feridos no Centro de Florianópolis]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/nois-somos-donos-do-brasil-indigenas-dao-flechadas-e-expulsam-ambulante-em-florianopolis/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 11:33:38 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173219]]></guid>
    <description><![CDATA[Um artesão foi atingido por uma flecha durante um confronto entre indígenas e comerciantes ambulantes no Centro de Florianópolis, resultando em ferimentos graves e atendimento médico.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Um conflito envolvendo um grupo indígena e ambulantes ocorreu no Centro de Florianópolis, onde um artesão foi ferido por uma flecha na região da orelha e no abdômen.</p>
<p>Pai e filho que atuam como comerciantes no local há mais de seis anos foram cercados por indígenas que exigiram a retirada imediata da barraca, acompanhada de ameaças e intimidações.</p>
<p>Após a recusa em deixar o espaço, os indígenas desmontaram a barraca, derrubando mercadorias e espalhando os produtos pelo chão, enquanto o clima de tensão aumentava com a presença de pessoas armadas com arcos e flechas.</p>
<p>O Serviço de Atendimento Móvel de Urgência foi acionado para prestar socorro às vítimas, que foram encaminhadas para atendimento médico, com o artesão ferido permanecendo internado para avaliação.</p>
<p>A Guarda Municipal interveio para controlar a situação e evitar novos incidentes, enquanto todos os envolvidos foram levados à delegacia para registro da ocorrência e investigação.</p>
<p>A Polícia Civil investiga as circunstâncias do conflito, incluindo a legalidade da ocupação do espaço público e as responsabilidades dos envolvidos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Ciclomotor pega fogo durante carga em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/ciclomotor-pega-fogo-durante-carga-em-bc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 11:27:34 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320026]]></guid>
    <description><![CDATA[Um ciclomotor incendiou-se enquanto estava sendo carregado em Balneário Camboriú, mobilizando o Corpo de Bombeiros no local.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu durante o processo de carga do ciclomotor, que começou a pegar fogo.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros foi acionado para controlar as chamas e evitar maiores danos.</p>
<p>Agentes de Trânsito isolaram a via para garantir a segurança no entorno e auxiliar no atendimento.</p>
<p>Não houve registro de feridos no incidente.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Médica desaparecida é encontrada morta após carro cair em rio]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/medica-desaparecida-e-encontrada-morta-apos-carro-cair-em-rio/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 11:19:11 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320025]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma médica foi encontrada morta após o em que estava cair em um rio durante a manhã de domingo.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O carro saiu da pista enquanto a vítima se dirigia para um plantão médico.</p>
<p>As buscas foram realizadas até a localização do corpo da profissional.</p>
<p>As circunstâncias do acidente estão sendo investigadas pelas autoridades competentes.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Tarifa de pedágio na BR-116 em Santa Catarina sofre reajuste]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/transito/pedagio-da-br-116-fica-mais-caro-em-santa-catarina/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 11:17:31 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173215]]></guid>
    <description><![CDATA[A tarifa básica do pedágio na BR-116 em Santa Catarina foi reajustada, passando a valer R$ 8,90 para automóveis, caminhonetes e furgões.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O aumento entrou em vigor à zero hora desta sexta-feira e abrange os três postos de cobrança localizados no estado, administrados pela concessionária responsável pela rodovia.</p>
<p>O reajuste anual está previsto no contrato de concessão e considera a correção inflacionária medida pelo Índice de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA), que acumulou variação de 4,46% no período base.</p>
<p>Os pontos de pedágio em Santa Catarina estão situados nos quilômetros 82, 152 e 233, nas regiões de Monte Castelo, Santa Cecília e Correia Pinto, respectivamente.</p>
<p>Os usuários podem realizar o pagamento em dinheiro, cartão de débito ou por aproximação nas praças de pedágio, que contam com serviços de atendimento e manutenção disponíveis 24 horas.</p>
<p>O reajuste também foi aplicado em praças de pedágio da BR-116 no Paraná, abrangendo municípios que fazem parte do mesmo contrato de concessão.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem é preso por importunação sexual na Praia Central, em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/homem-e-preso-apos-se-masturbar-em-frente-a-mulher-na-praia-central-em-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 11:09:09 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131001]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem foi detido após se masturbar em frente a uma mulher na Praia Central de Balneário Camboriú.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu por volta das 15h na faixa de areia próxima à Rua 2.001.</p>
<p>A Guarda Municipal foi acionada e encontrou o suspeito, de 31 anos, já contido por bombeiros que estavam na região.</p>
<p>O homem foi encaminhado à Central de Plantão Policial, onde foi preso em flagrante.</p>
<p>A vítima e uma testemunha registraram boletim de ocorrência na delegacia.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Hospital Marieta realiza mutirão de cirurgias ginecológicas pelo SUS em Itajaí]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/hospital-marieta-realiza-mutirao-de-cirurgias-ginecologicas-pelo-sus-em-itajai/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 10:59:57 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320020]]></guid>
    <description><![CDATA[O Hospital Marieta realizou um mutirão de cirurgias ginecológicas pelo Sistema Único de Saúde (SUS) em Itajaí, com o objetivo de reduzir a fila de procedimentos autorizados para 2025.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Foram realizados dez procedimentos minimamente invasivos durante a ação.</p>
<p>O mutirão buscou atender pacientes que aguardavam por cirurgias ginecológicas autorizadas pelo SUS.</p>
<p>A iniciativa visa diminuir o tempo de espera para esses procedimentos na região.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Vereadora perde controle do e para diante de imagem de Nossa Senhora sem causar danos]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/vereadora-perde-controle-do-veiculo-e-carro-para-diante-de-nossa-senhora-sem-causar-danos/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 22 Dec 2025 10:38:48 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=320001]]></guid>
    <description><![CDATA[Durante a madrugada, uma vereadora perdeu o controle do e parou diante de uma imagem de Nossa Senhora, sem provocar danos ou feridos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu enquanto a parlamentar se dirigia para um plantão no hospital.</p>
<p>O parou em frente à imagem, mas não houve danos materiais ou pessoas feridas.</p>
<p>As circunstâncias que levaram à perda de controle do carro não foram detalhadas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
