<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 24 Nov 2025 18:20:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Vídeo: ciclista é flagrado “pegando carona” em carreta na subida do Morro do Boi, em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/video-ciclista-e-flagrado-pegando-carona-em-carreta-na-subida-do-morro-do-boi-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Vídeo]]></category>
<category><![CDATA[Ciclista]]></category>
<category><![CDATA[É]]></category>
<category><![CDATA[Flagrado]]></category>
<category><![CDATA[Pegando]]></category>
<category><![CDATA[Carona]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 18:12:06 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127877</guid>
<description><![CDATA[Na manhã desta segunda-feira, 24, um flagrante na BR-101, em Balneário Camboriú, chamou a atenção dos motoristas que trafegavam pela região. Um ciclista foi visto se apoiando em uma carreta enquanto subia o Morro do Boi, seguindo por um trecho ao lado do veículo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Na manhã desta segunda-feira, 24, um flagrante na BR-101, em Balneário Camboriú, chamou a atenção dos motoristas que trafegavam pela região. Um ciclista foi visto se apoiando em uma carreta enquanto subia o Morro do Boi, seguindo por um trecho ao lado do veículo. O registro foi feito por um condutor que trafegava atrás da carreta e compartilhado com a Rádio Menina. Após alguns metros, o ciclista soltou o veículo e continuou pedalando por uma estrada paralela à rodovia.</strong><br/><br/>Embora o comportamento do ciclista seja considerado perigoso, o Código de Trânsito Brasileiro (CTB) não possui uma norma específica que proíba a prática de "pegar carona" ou se apoiar em veículos motorizados. No entanto, o CTB estabelece que as bicicletas devem circular em ciclovias, ciclofaixas, acostamentos ou bordas de pista, sempre no mesmo sentido dos demais veículos e com preferência sobre os automotores. Além disso, os ciclistas devem manter distância de segurança e seguir as regras de circulação, podendo ser penalizados de acordo com o artigo 255 se colocarem em risco a própria segurança ou a de terceiros.<br/><br/>Especialistas e órgãos de trânsito alertam que se apoiar em veículos, especialmente de grande porte, representa um alto risco e pode resultar em acidentes graves. Mesmo sem uma infração específica para essa conduta, é importante respeitar as normas de circulação estabelecidas pelo CTB para garantir a segurança no trânsito. (<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“As placas estão caindo, mas a estrutura não? Então falta é de manutenção”, vereador questiona troca de pórtico que estaria condenado]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/as-placas-estao-caindo-mas-a-estrutura-nao-entao-falta-e-de-manutencao-vereador-questiona-troca-de-portico-que-estaria-condenado/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Placas]]></category>
<category><![CDATA[Estão]]></category>
<category><![CDATA[Caindo]]></category>
<category><![CDATA[Mas]]></category>
<category><![CDATA[Estrutura]]></category>
<category><![CDATA[Não]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 18:02:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127875</guid>
<description><![CDATA[A polêmica em torno do pórtico de entrada de Camboriú segue em destaque, mais de três meses após o início das discussões. O prefeito Leonel Pavan (PSD) declarou na semana passada que o projeto para transferir a estrutura para o bairro São Francisco de Assis ainda aguarda aprovação na Câmara Municipal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A polêmica em torno do pórtico de entrada de Camboriú segue em destaque, mais de três meses após o início das discussões. O prefeito Leonel Pavan (PSD) declarou na semana passada que o projeto para transferir a estrutura para o bairro São Francisco de Assis ainda aguarda aprovação na Câmara Municipal. Por outro lado, o vereador Alexandre Silveira (MDB), presidente da Comissão de Infraestrutura, onde o projeto está em análise, apontou a falta do laudo da Defesa Civil com a assinatura do engenheiro que condenaria o pórtico. Ele questiona a necessidade de transferência ao invés de demolição, argumentando que se a estrutura estivesse condenada, deveria representar risco em ambos os locais.</strong><br/><br/>Silveira também levantou dúvidas sobre a decisão da Prefeitura de investir na remoção da estrutura, quando, em sua visão, a demolição seria a solução mais apropriada. Após solicitar o laudo da Defesa Civil, que não foi apresentado, o vereador espera que o projeto seja encaminhado para votação na Câmara assim que as informações forem fornecidas. O Secretário de Defesa Civil de Camboriú, Robson dos Santos, afirmou que um engenheiro do órgão constatou riscos nas placas de ACM do pórtico, atribuindo os danos a furtos praticados por pessoas em situação de rua.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[EDITAL PLATAFORMA]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/24/edital-plataforma-54/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 17:57:12 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20109</guid>
<description><![CDATA[A plataforma digital EDITAL PLATAFORMA foi lançada recentemente, conforme informações divulgadas pela equipe da Hora de Porto Belo. O novo recurso está disponível para acesso online a partir de hoje, oferecendo uma variedade de serviços e informações para os usuários interessados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[GUARDA MUNICIPAL FLAGRA MOTORISTA EMBRIAGADO POR MEIO DO VIDEOMONITORAMENTO]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/24/guarda-municipal-flagra-motorista-embriagado-por-meio-do-videomonitoramento/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 17:30:03 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20106</guid>
<description><![CDATA[A Guarda Municipal de Porto Belo flagrou um motorista embriagado na tarde deste sábado (22) através do videomonitoramento. O condutor foi identificado trafegando com um veículo Sandero branco com pneus furados e rodas tortas, acelerando para frente e para trás, mesmo com a roda dianteira direita quebrada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Land Rover, Audi e HB20 são apreendidos em ações de trânsito em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/land-rover-audi-e-hb20-sao-apreendidos-em-acoes-de-transito-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 15:43:29 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127857</guid>
<description><![CDATA[Agentes de Trânsito de Balneário Camboriú realizaram três apreensões de veículos durante a noite de sábado, 22, e madrugada de domingo, 23, após flagrarem infrações como direção anormal, recusa ao teste do bafômetro e condução sem habilitação. As ações ocorreram em diferentes pontos da cidade, resultando na remoção dos veículos para o pátio e na aplicação das devidas autuações aos motoristas envolvidos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Visitas guiadas ao Parque da Lagoa do Perequê reforçam educação ambiental em Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/24/visitas-guiadas-ao-parque-da-lagoa-do-pereque-reforcam-educacao-ambiental-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 15:28:41 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20103</guid>
<description><![CDATA[A Fundação do Meio Ambiente, em nome do Governo de Porto Belo, tem intensificado a promoção da educação ambiental por meio de visitas guiadas realizadas no Parque da Lagoa do Perequê ao longo do ano. Desde o início de 2025, aproximadamente 1.842 alunos, abrangendo desde crianças do ensino infantil a estudantes do 9º ano do ensino fundamental, participaram das atividades.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem ateia fogo em veículos após consumir drogas e ter discussão com a companheira em Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/homem-ateia-fogo-em-veiculos-apos-consumir-drogas-e-ter-discussao-com-a-companheira-em-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 14:50:51 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127853</guid>
<description><![CDATA[Um homem de 30 anos ateou fogo em duas motocicletas e um carro na garagem de uma residência localizada na Rua Rio Ipanema, esquina com a Rua Rio Guaíra, em Camboriú, durante uma discussão com a companheira, na madrugada desta segunda-feira, 24. O incêndio também causou danos à estrutura da casa, porém não houve feridos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Piloto paulista que morreu durante apresentação trabalhava há um ano no Beto Carrero]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/piloto-paulista-que-morreu-durante-apresentacao-trabalhava-ha-um-ano-no-beto-carrero/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 13:27:19 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127846</guid>
<description><![CDATA[O piloto Lurrique Ferrari, de 36 anos, faleceu durante uma acrobacia no Parque Beto Carrero World, localizado em Penha, na tarde de domingo, 23. Natural de Adamantina, interior de São Paulo, Ferrari atuava há aproximadamente um ano no Hot Wheels Epic Show, onde realizava manobras radicais com motocicletas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Wanderley “Ley” Dias é o novo secretário de Segurança Pública de Itapema]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/24/wanderley-ley-dias-e-o-novo-secretario-de-seguranca-publica-de-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 13:25:55 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20094</guid>
<description><![CDATA[O Prefeito de Itapema, Alexandre Xepa, oficializou, na manhã desta segunda-feira (24/11), a nomeação de Wanderley “Ley” Dias como novo secretário de Segurança Pública do município. O ato de posse ocorreu na sede da Secretaria e foi acompanhado por autoridades locais, equipe da pasta e representantes da Guarda Municipal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Cantor de Tijucas lança novo EP com 3 músicas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/cultura/cantor-de-tijucas-lanca-novo-ep-com-3-musicas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 12:21:47 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170582</guid>
<description><![CDATA[O cantor e compositor Adriano Valentim, de 35 anos, natural de Tijucas, lançou nesta sexta-feira o EP "Feito em Casa". O trabalho, que conta com três faixas inéditas, já está disponível em todas as plataformas digitais, incluindo o Spotify.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>