<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 18 Nov 2025 19:50:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Luciano Hang e a prefeitura de Brusque oferecem R$ 17 mil para localizar pichador]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/luciano-hang-e-a-prefeitura-de-brusque-oferecem-r-17-mil-para-localizar-pichador/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<category><![CDATA[Luciano]]></category>
<category><![CDATA[Hang]]></category>
<category><![CDATA[Prefeitura]]></category>
<category><![CDATA[Brusque]]></category>
<category><![CDATA[Oferecem]]></category>
<category><![CDATA[R]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 19:48:12 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127304</guid>
<description><![CDATA[A prefeitura de Brusque e o empresário Luciano Hang estão em busca do responsável por uma série de pichações nas ruas da cidade. Oferecendo uma recompensa de R$ 17 mil, as autoridades buscam identificar e localizar o pichador, conhecido pelo codinome "Nobru", que realizou 12 pichações e acumula multas no valor de R$ 60 mil, conforme informado pelo prefeito André Vechi.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A prefeitura de Brusque e o empresário Luciano Hang estão em busca do responsável por uma série de pichações nas ruas da cidade. Oferecendo uma recompensa de R$ 17 mil, as autoridades buscam identificar e localizar o pichador, conhecido pelo codinome "Nobru", que realizou 12 pichações e acumula multas no valor de R$ 60 mil, conforme informado pelo prefeito André Vechi. A iniciativa visa coibir atos de vandalismo e preservar o patrimônio público.</strong><br/><br/>Luciano Hang, em vídeo divulgado em suas redes sociais, anunciou a recompensa e incentivou a colaboração da população para encontrar o autor das pichações em Brusque. Com a multa estipulada em R$ 5 mil para cada pichação, a prefeitura se compromete a pagar R$ 12 mil, enquanto o empresário contribuirá com os R$ 5 mil restantes, totalizando os R$ 17 mil oferecidos. A ação conjunta entre o poder público e a iniciativa privada busca coibir práticas ilegais e garantir a preservação do espaço urbano.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2FWhatsApp-Image-2025-11-18-at-16.41.30.jpeg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[AGORA: Caminhão fica atravessado e prestes a tombar na subida do Morro de Bombas, em Porto Belo]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/caminhao-fica-atravessado-e-prestes-a-tombar-na-subida/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 18:46:43 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170042</guid>
<description><![CDATA[Um caminhão-tanque carregado com cimento ficou atravessado na Avenida Governador Celso Ramos, na região da Encantada, em Porto Belo, após perder tração em um ponto onde havia óleo derramado na pista. O veículo, que tentava subir o Morro de Bombas, acabou deslizando de lado e ficou prestes a tombar, bloqueando totalmente a via.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Quem vai descer pra BC quer saber: vai ter água no verão?]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/quem-vai-descer-pra-bc-quer-saber-vai-ter-agua-no-verao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 18:29:34 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127281</guid>
<description><![CDATA[Com a proximidade da temporada de verão, surge a preocupação em Balneário Camboriú sobre a disponibilidade de água para moradores e turistas. Em entrevista ao Canal 100 da Rádio Menina, o diretor-geral da Empresa Municipal de Água e Saneamento (EMASA), Auri Pavoni, assegurou que a autarquia está preparada para atender ao aumento no consumo, destacando os investimentos realizados para garantir o abastecimento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Fim do ‘todes’? Lula sanciona lei que proíbe linguagem neutra em textos oficiais do governo]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/fim-do-todes-lula-sanciona-lei-que-proibe-linguagem-neutra-em-textos-oficiais-do-governo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 17:59:01 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127282</guid>
<description><![CDATA[O presidente Luiz Inácio Lula da Silva sancionou a lei nº 15.263, que institui a Política Nacional de Linguagem Simples e proíbe o uso de linguagem neutra em documentos produzidos por órgãos e entidades da administração pública em todo o país. A norma foi publicada na edição desta segunda-feira, 17, do Diário Oficial da União.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Incêndio em casa abandonada mobiliza bombeiros em Porto Belo]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/incendio-em-casa-abandonada-mobiliza-bombeiros-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 16:12:31 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127253</guid>
<description><![CDATA[Um incêndio em uma residência abandonada mobilizou o 13º Batalhão de Bombeiros Militar na noite desta segunda-feira, 17, em Porto Belo. A ocorrência foi registrada às 19h30 na Avenida Senador Atílio Fontana, no Balneário Perequê.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motociclista morre após colisão com caminhão na Avenida Santa Catarina, em Camboriú]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/18/motociclista-morre-apos-colisao-com-caminhao-na-avenida-santa-catarina-em-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 15:44:35 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20049</guid>
<description><![CDATA[Um motociclista de 29 anos faleceu na manhã desta terça-feira (18) em decorrência de um acidente de trânsito envolvendo uma moto e um caminhão na Avenida Santa Catarina, sentido Balneário Camboriú, em Camboriú. O acidente ocorreu por volta das [horário], quando as equipes de resgate chegaram ao local e encontraram o motociclista em parada cardiorrespiratória, caído em decúbito dorsal sobre a via.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Matou meu pai na frente da própria filha de 4 anos”: empresário de Tijucas é julgado por assassinato]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/matou-meu-pai-na-frente-da-propria-filha-de-4-anos-empresario-de-tijucas-e-julgado-por-assassinato/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 14:53:05 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170014</guid>
<description><![CDATA[O empresário Thiago Vargas Pettirini, conhecido como “Gaúcho”, está sendo julgado por homicídio qualificado pela morte do corretor de imóveis Éder Rezini, ocorrida em outubro de 2024, em Tijucas. O júri popular teve início nesta terça-feira (18) na Câmara de Vereadores da cidade, que foi preparada para receber a sessão do Tribunal do Júri.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Peugeot estacionado virou “achado”? PM recupera carro furtado e história surpreende]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/peugeot-estacionado-virou-achado-pm-recupera-carro-furtado-e-historia-surpreende/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 14:44:23 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127240</guid>
<description><![CDATA[Um carro com registro de furto foi recuperado pela Polícia Militar na tarde de segunda-feira, 17, em Itajaí. O veículo, um Peugeot 307, foi abordado na Avenida Sete de Setembro, próximo a um posto de combustíveis no bairro Fazenda.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Vídeo: motociclista morre após ser atropelado por caminhão na Avenida Santa Catarina, em Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/video-motociclista-morre-apos-ser-atropelado-por-caminhao-na-avenida-santa-catarina-em-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 14:38:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127233</guid>
<description><![CDATA[Um homem de 29 anos, identificado como Jamisson de Jesus Santos, veio a óbito em um acidente de trânsito ocorrido na manhã desta terça-feira, dia 18, na Avenida Santa Catarina, em Camboriú. Segundo informações do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU), a vítima, que pilotava uma motocicleta Honda Biz, seguia de Camboriú em direção a Balneário Camboriú quando escorregou devido à pista molhada e, em seguida, foi atropelado por um caminhão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[VÍDEO: Motociclista tenta passar entre caminhões, cai e morre na hora em Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/acidente/video-motociclista-tenta-passar-entre-caminhoes-cai-e-morre-na-hora-em-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 18 Nov 2025 14:16:03 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170010</guid>
<description><![CDATA[Um jovem de 29 anos faleceu na manhã desta terça-feira (18) em decorrência de um grave acidente envolvendo uma motoneta Honda Biz 110i e um caminhão VW/24.280 CRM 6×2 na Avenida Santa Catarina, em Camboriú. O incidente mobilizou equipes da Polícia Militar, Corpo de Bombeiros, SAMU, Polícia Civil e Polícia Científica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>