<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 24 Nov 2025 12:30:44 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Cantor de Tijucas lança novo EP com 3 músicas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/cultura/cantor-de-tijucas-lanca-novo-ep-com-3-musicas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Tijucas]]></category>
<category><![CDATA[Cultura]]></category>
<category><![CDATA[cultura]]></category>
<category><![CDATA[Cantor]]></category>
<category><![CDATA[Lança]]></category>
<category><![CDATA[Novo]]></category>
<category><![CDATA[Ep]]></category>
<category><![CDATA[Músicas]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 12:21:47 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170582</guid>
<description><![CDATA[O cantor e compositor Adriano Valentim, de 35 anos, natural de Tijucas, lançou nesta sexta-feira o EP "Feito em Casa". O trabalho, que conta com três faixas inéditas, já está disponível em todas as plataformas digitais, incluindo o Spotify.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O cantor e compositor Adriano Valentim, de 35 anos, natural de Tijucas, lançou nesta sexta-feira o EP "Feito em Casa". O trabalho, que conta com três faixas inéditas, já está disponível em todas as plataformas digitais, incluindo o Spotify. Valentim iniciou sua trajetória musical em 1999, quando começou os estudos de violão, e no ano seguinte deu início à sua carreira musical. As primeiras apresentações ocorreram na igreja, onde integrou o coral São Pedro. Em 2007, passou a fazer parte da banda Infravermelho, que chegou à final do Festival de Música e Integração Catarinense em 2008.</strong><br/><br/>Em 2014, Adriano formou a dupla Felipe e Adriano, período em que gravou o primeiro álbum intitulado "Nossa História". Três anos depois, deu início à sua carreira solo, na qual segue realizando apresentações em diversas regiões do país. O novo EP reúne três composições inéditas produzidas recentemente pelo artista e já está disponível para audição nas plataformas digitais. Com isso, Adriano Valentim amplia sua presença no cenário musical, apresentando ao público sua mais recente produção.<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Porsche verde com alto barulho é flagrada e condutor com habilitação vencida é multado na 4ª Avenida]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/porsche-verde-com-alto-barulho-e-flagrada-e-condutor-com-habilitacao-vencida-e-multado-na-4a-avenida/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 11:41:43 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127825</guid>
<description><![CDATA[Um veículo Porsche de cor verde foi flagrado emitindo alto ruído enquanto trafegava pela 4ª Avenida, em Balneário Camboriú. O incidente ocorreu na tarde de sábado, 22 de agosto, por volta das 16h50.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mãe e filho são presos em Itajaí por porte ilegal de arma de fogo e contrabando de cigarros]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/mae-e-filho-sao-presos-em-itajai-por-porte-ilegal-de-arma-de-fogo-e-contrabando-de-cigarros/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 11:34:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127819</guid>
<description><![CDATA[Na noite de domingo, 23, por volta das 22h, no bairro Espinheiros, em Itajaí, mãe e filho foram presos pela Polícia Militar durante uma ocorrência de perturbação de sossego. A ação resultou na apreensão de uma arma de fogo calibre .22 e diversos maços de cigarros contrabandeados das marcas Gift e Gudang Garam.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bolsa de Empregos – 24/11/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bolsa-de-empregos-24-11-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 09:39:11 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127808</guid>
<description><![CDATA[**Vagas de emprego disponíveis em diversas áreas e cidades da região** Diversas oportunidades de emprego estão disponíveis para diferentes cargos e localidades. Entre as vagas abertas, destacam-se: Assistente de Atendimento ao Cliente, Técnico Externo de Infraestrutura, Técnico de Instalação, Auxiliar de Instalação, Auxiliar de Infraestrutura, Auxiliar de Atendimento (Suporte Técnico), Vendedor Empresas, Vendedor Interno, Auxiliar Administrativo (Atendimento ao Cliente), Auxiliar Financeiro, Supervisor Externo de Operações e Vendedor Externo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Os moradores estão desesperados”: comunidade pede providências sobre valão na Rua Damasco]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/os-moradores-estao-desesperados-comunidade-pede-providencias-sobre-valao-na-rua-damasco/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 23 Nov 2025 21:46:01 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127779</guid>
<description><![CDATA[Moradores do bairro Santa Regina, em Camboriú, enfrentam problemas como cheiro insuportável, proliferação de insetos e alagamentos devido à presença de uma vala a céu aberto na Rua Damasco. A situação tem gerado indignação na comunidade, que se mobiliza em um abaixo-assinado para solicitar o fechamento da vala.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>