<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 07 Nov 2025 20:30:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Vídeo: avião é flagrado pousando “de lado” em Navegantes durante rajadas de vento de 67 km/h]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/video-aviao-e-flagrado-pousando-de-lado-em-navegantes-durante-rajadas-de-vento-de-67-km-h/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<category><![CDATA[Vídeo]]></category>
<category><![CDATA[Avião]]></category>
<category><![CDATA[É]]></category>
<category><![CDATA[Flagrado]]></category>
<category><![CDATA[Pousando]]></category>
<category><![CDATA[Lado]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 20:25:57 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126183</guid>
<description><![CDATA[Um avião comercial foi observado realizando um pouso incomum no Aeroporto Internacional Ministro Victor Konder, em Navegantes, durante condições de vento forte na última quarta-feira, 5. O momento foi capturado por um morador e compartilhado nas redes sociais, mostrando a aeronave descendo inclinada em relação à pista antes de se alinhar e tocar o solo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um avião comercial foi observado realizando um pouso incomum no Aeroporto Internacional Ministro Victor Konder, em Navegantes, durante condições de vento forte na última quarta-feira, 5. O momento foi capturado por um morador e compartilhado nas redes sociais, mostrando a aeronave descendo inclinada em relação à pista antes de se alinhar e tocar o solo. A manobra, conhecida como "pouso-caranguejo" (ou crab approach, em inglês), foi executada para compensar o vento cruzado, que soprava lateralmente em relação à direção da aeronave. Segundo a concessionária Motiva, responsável pela administração do aeroporto, o piloto ajusta a aeronave para avançar ligeiramente de lado, corrigindo o ângulo de aproximação até o momento do pouso.</strong><br/><br/>De acordo com o gerente do aeroporto, Wilson Rocha, a decisão de realizar o pouso nessa condição foi baseada nas rajadas de vento que atingiram 67 km/h na região naquela quarta-feira. Apesar das condições desafiadoras, o pouso foi concluído com segurança e sem incidentes. Nas redes sociais, o vídeo do pouso viralizou, chamando a atenção de profissionais da aviação. A piloto Tati Mônico destacou a ocorrência como algo comum em aeroportos como o de Navegantes, onde o vento lateral é frequente, ressaltando a técnica e habilidade necessárias dos pilotos para realizar esse tipo de procedimento.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[12º º BATALHÃO DE POLÍCIA MILITAR, ATRAVÉS DA AGÊNCIA DE INTELIGÊNCIA, APREENDE MAIS DE 80 KG DE MACONHA NA CIDADE DE CAMBORIÚ]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/07/12o-batalhao-de-policia-militar-atraves-da-agencia-de-inteligencia-apreende-mais-de-80-kg-de-maconha-na-cidade-de-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Baln. Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Batalhão]]></category>
<category><![CDATA[Polícia]]></category>
<category><![CDATA[Militar]]></category>
<category><![CDATA[Através]]></category>
<category><![CDATA[Agência]]></category>
<category><![CDATA[Inteligência]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 20:21:28 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19874</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar, por meio da Agência de Inteligência do 12º Batalhão, realizou uma operação na sexta-feira (07) que resultou na prisão de dois homens, de 22 e 44 anos, pelos crimes de tráfico de drogas e associação para o tráfico, na cidade de Camboriú. Durante o monitoramento, os policiais identificaram movimentações suspeitas envolvendo um veículo Renault/Megane utilizado para o transporte de entorpecentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Polícia Militar, por meio da Agência de Inteligência do 12º Batalhão, realizou uma operação na sexta-feira (07) que resultou na prisão de dois homens, de 22 e 44 anos, pelos crimes de tráfico de drogas e associação para o tráfico, na cidade de Camboriú. Durante o monitoramento, os policiais identificaram movimentações suspeitas envolvendo um veículo Renault/Megane utilizado para o transporte de entorpecentes. O automóvel foi avistado na Travessa Olho de Boneca, no bairro Conde Vila Verde, e passou a ser acompanhado pela equipe.</strong><br/><br/>Em determinado momento, o condutor foi flagrado carregando um saco de estopa contendo diversos tabletes de droga, deslocando-se até um estabelecimento comercial localizado na Rua José Francisco Bernardes, bairro Areias, onde foi realizada a abordagem. Durante a ação e as diligências complementares, foram localizados entorpecentes em diferentes endereços vinculados aos autores. No total, a operação resultou na apreensão de 81,400 kg de maconha, 483 g de skunk, 203 g de MDMA, 41 g de haxixe e 02 refis de THC. Além disso, foi recuperado um veículo Honda HR-V com registro de furto/roubo. Os envolvidos e o material apreendido foram encaminhados à Central de Plantão Policial para os procedimentos legais. A ação foi fruto de um trabalho minucioso da Agência de Inteligência do 12º BPM, com o uso de tecnologia e técnicas avançadas de monitoramento.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Itajaí realiza Dia D de combate à dengue neste sábado]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/itajai-realiza-dia-d-de-combate-a-dengue-neste-sabado/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 19:23:46 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126172</guid>
<description><![CDATA[A Secretaria Municipal de Saúde de Itajaí realizará no sábado, dia 8, o Dia D de combate à dengue, em comemoração ao Dia Nacional de Combate à Dengue e ao mosquito Aedes aegypti. A ação, em parceria com o grupo de escoteiros do bairro Imaruí, tem como propósito eliminar possíveis focos de proliferação, orientar a população e reforçar as medidas de prevenção à doença.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bem]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bem-vindos-a-canario-empresa-brasileira-cria-game-inspirado-em-balneario-camboriu-e-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 07 Nov 2025 18:58:56 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126158</guid>
<description><![CDATA[A cidade de Balneário Camboriú será transformada em um cenário digital nos games. A startup brasileira 2nibble está desenvolvendo o jogo de mundo aberto "IMPUNES", inspirado nas paisagens urbanas e naturais da cidade catarinense.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>