<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 12 Dec 2025 21:40:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[‘Chega de porquice’: Tijucas declara guerra contra descarte irregular de entulho em vias públicas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/tijucas-declara-guerra-contra-descarte-irregular-de-entulho/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 21:26:48 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172409</guid>
<description><![CDATA[Uma nova ocorrência de descarte irregular de entulhos chamou a atenção para crimes ambientais em Tijucas, na manhã desta sexta-feira, 12. Moradores flagraram veículos despejando resíduos em um terreno particular logo após a prefeitura realizar a limpeza completa do local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[MEI em Ação: Governo lança pacote com novo app, rede integrada e soluções digitais para fortalecer 16 milhões de microempreendedores]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/12/mei-em-acao-governo-lanca-pacote-com-novo-app-rede-integrada-e-solucoes-digitais-para-fortalecer-16-milhoes-de-microempreendedores/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:34:42 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20353</guid>
<description><![CDATA[O Governo Federal apresentou o pacote “MEI em Ação – do lado dos 16 milhões de MEIs do Brasil”, às vésperas dos 17 anos do Microempreendedor Individual (MEI), celebrados em 19 de dezembro. O conjunto de iniciativas estruturantes marca uma nova etapa da política pública criada pela Lei Complementar nº 128/2008.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[POLÍCIA CIVIL DE ITAPEMA PRENDE FORAGIDOS POR HOMICÍDIO QUALIFICADO EM AÇÃO CONJUNTA COM A DEIC]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/12/policia-civil-de-itapema-prende-foragidos-por-homicidio-qualificado-em-acao-conjunta-com-a-deic/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 12:02:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20348</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina, por meio da Delegacia de Polícia de Itapema, realizou uma operação na manhã de quinta-feira (11) que resultou na prisão de um homem e uma mulher investigados por homicídio qualificado. A ação foi realizada com o apoio do Departamento de Capturas da Diretoria Estadual de Investigações Criminais (DEIC/SC).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Câmara celebra alunos Nota 10]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/12/camara-celebra-alunos-nota-10/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 11:30:58 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20342</guid>
<description><![CDATA[Legislativo de Porto Belo entrega diplomas a estudantes com melhor desempenho Na tarde desta quarta-feira (10), a Câmara de Vereadores de Porto Belo realizou a entrega dos diplomas Aluno Nota 10 aos estudantes de 5º e 9º anos da rede pública municipal que se destacaram em 2025. O evento contou com a presença dos vereadores, do prefeito Joel Lucinda (MDB), da secretária municipal de Educação, Adriana Schimiguel, equipes pedagógicas, gestoras das unidades escolares, professores e responsáveis pelos alunos premiados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[PF prende homem por compartilhar material relacionado a abuso sexual infantojuvenil em Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/11/pf-prende-homem-por-compartilhar-material-relacionado-a-abuso-sexual-infantojuvenil-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Policial]]></category>
<category><![CDATA[Pf]]></category>
<category><![CDATA[Prende]]></category>
<category><![CDATA[Homem]]></category>
<category><![CDATA[Compartilhar]]></category>
<category><![CDATA[Material]]></category>
<category><![CDATA[Relacionado]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 22:18:25 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20336</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal realizou a prisão em flagrante de um homem suspeito de armazenar e compartilhar material relacionado ao abuso sexual infantojuvenil na internet, na manhã desta quinta-feira (11/12), durante o cumprimento de um mandado de busca e apreensão no município de Porto Belo. A ação foi desencadeada após a identificação do suspeito e do local onde o crime era praticado, levando a PF a representar à Justiça Federal por mandado de busca e apreensão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Polícia Federal realizou a prisão em flagrante de um homem suspeito de armazenar e compartilhar material relacionado ao abuso sexual infantojuvenil na internet, na manhã desta quinta-feira (11/12), durante o cumprimento de um mandado de busca e apreensão no município de Porto Belo. A ação foi desencadeada após a identificação do suspeito e do local onde o crime era praticado, levando a PF a representar à Justiça Federal por mandado de busca e apreensão. No imóvel, foi realizado exame no telefone celular do investigado, onde foram encontrados os materiais ilegais. As investigações prosseguirão a partir da análise dos materiais apreendidos, visando identificar outros possíveis criminosos e vítimas.</strong><br/><br/>O suspeito foi preso em flagrante e indiciado pelos crimes de armazenamento e compartilhamento de material de abuso sexual infantojuvenil, sendo encaminhado ao sistema prisional. A Polícia Federal ressalta a importância da conscientização dos pais e responsáveis sobre a necessidade de monitorar e orientar seus filhos no ambiente virtual e físico, visando protegê-los dos riscos de abusos sexuais. Medidas como conversar abertamente sobre os perigos do mundo virtual, orientar sobre o uso seguro de redes sociais, jogos e aplicativos, e acompanhar de perto as atividades online dos jovens são fundamentais para a proteção. Estar atento a possíveis mudanças de comportamento e ensinar as crianças e adolescentes a agir diante de contatos inadequados são ações preventivas essenciais para garantir a segurança e o bem-estar dos jovens.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Espetáculo gratuito de Natal e campanha compre e ganhe celebram 8 anos do Porto Belo Outlet Premium]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/11/espetaculo-gratuito-de-natal-e-campanha-compre-e-ganhe-celebram-8-anos-do-porto-belo-outlet-premium/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Região]]></category>
<category><![CDATA[Espetáculo]]></category>
<category><![CDATA[Gratuito]]></category>
<category><![CDATA[Natal]]></category>
<category><![CDATA[Campanha]]></category>
<category><![CDATA[Compre]]></category>
<category><![CDATA[Ganhe]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 18:54:46 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20331</guid>
<description><![CDATA[Uma programação especial de Natal e a campanha "Compre e Ganhe" com chocotones marcarão as celebrações do 8º aniversário do Porto Belo Outlet Premium a partir deste final de semana. O empreendimento comemora oficialmente seu aniversário em 14 de dezembro, com destaque para a tradicional Parada de Natal, agendada para este domingo, às 19h, na nova área do outlet, próxima às lojas Dohler e Usaflex.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Uma programação especial de Natal e a campanha "Compre e Ganhe" com chocotones marcarão as celebrações do 8º aniversário do Porto Belo Outlet Premium a partir deste final de semana. O empreendimento comemora oficialmente seu aniversário em 14 de dezembro, com destaque para a tradicional Parada de Natal, agendada para este domingo, às 19h, na nova área do outlet, próxima às lojas Dohler e Usaflex. O desfile, com duração de aproximadamente 30 minutos, contará com artistas, música natalina e a presença do Papai Noel, seguido por uma sessão de fotos gratuita com o bom velhinho. A gerente de marketing do Porto Belo Outlet Premium, Aline Righi, destaca que o aniversário é um evento natalino que amplia a experiência dos visitantes e reforça o clima festivo do local, além de celebrar a expansão do outlet e a chegada de grandes marcas.</strong><br/><br/>Desde sua inauguração, o Porto Belo Outlet Premium se consolidou como um importante impulsionador do crescimento econômico do litoral centro-norte de Santa Catarina, destacando-se como polo gerador de empregos, renda e movimentação turística. Em 2025, o empreendimento foi premiado com o ouro no Prêmio Abrasce, sendo reconhecido como o principal outlet do Brasil. Além da Parada de Natal, a campanha "Compre e Ganhe" será iniciada em 15 de dezembro, permitindo aos clientes trocar notas fiscais no valor de R$ 800 por um Chocotone Biscoitê. Outras atrações gratuitas, como o Encontro Pet com Papai Noel e o XMAS Hits, com programação musical especial, também fazem parte da agenda festiva de fim de ano no outlet. O Porto Belo Outlet Premium terá horário especial de funcionamento nos dias 24 e 31 de dezembro, com atendimento das 10h às 17h e das 10h às 15h, respectivamente. Nos dias 25 de dezembro e 1º de janeiro, o empreendimento estará fechado ao público.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[PM PRENDE HOMEM POR FURTO EM MERCADO DE BOMBINHAS]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/11/pm-prende-homem-por-furto-em-mercado-de-bombinhas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Bombinhas]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Policial]]></category>
<category><![CDATA[Pm]]></category>
<category><![CDATA[Prende]]></category>
<category><![CDATA[Homem]]></category>
<category><![CDATA[Furto]]></category>
<category><![CDATA[Mercado]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 17:01:51 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20326</guid>
<description><![CDATA[Na noite desta quarta-feira (10), por volta das 20h, a Polícia Militar foi acionada para atender uma ocorrência de furto em um supermercado situado na Avenida Araçá, no bairro Sertãozinho, em Bombinhas. Segundo informações recebidas durante rondas, um homem teria furtado duas peças de picanha e sete barras de chocolate, em seguida fugindo em direção à Rua Martin Pescador.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Na noite desta quarta-feira (10), por volta das 20h, a Polícia Militar foi acionada para atender uma ocorrência de furto em um supermercado situado na Avenida Araçá, no bairro Sertãozinho, em Bombinhas. Segundo informações recebidas durante rondas, um homem teria furtado duas peças de picanha e sete barras de chocolate, em seguida fugindo em direção à Rua Martin Pescador. Os policiais prontamente se dirigiram ao local e encontraram o suspeito, que coincidia com as características repassadas. Após abordagem, o indivíduo confessou ter repassado os produtos furtados a outro homem, que indicou o local onde os itens foram abandonados em um terreno baldio. Os objetos foram recuperados e o suspeito foi detido por furto.</strong><br/><br/>Posteriormente, a equipe policial se dirigiu ao supermercado para ouvir o relato do funcionário responsável pela segurança do estabelecimento, que confirmou o ocorrido e reconheceu o autor do crime como um indivíduo já conhecido por práticas semelhantes na loja. O homem, de 28 anos e natural do Maranhão, foi encaminhado à Delegacia de Polícia de Itapema junto com os produtos recuperados. A ação resultou na prisão do suspeito, que responderá pelo crime de furto. A Polícia Militar segue investigando o caso para apurar possíveis cúmplices ou conexões com outros delitos na região.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

</channel>
</rss>