<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Mon, 29 Dec 2025 22:36:06 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Florianópolis entra em alerta máximo devido a volumes elevados de chuva]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/meioambiente/tempo/urgente-florianopolis-entra-em-alerta-maximo/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 22:31:27 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173832]]></guid>
    <description><![CDATA[A cidade de Florianópolis registrou volumes significativos de chuva em curto período, levando à ativação do alerta máximo para deslizamentos e mobilização de equipes de emergência.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Mais de 120 mm de chuva foram registrados em aproximadamente três horas, valor considerado elevado para a região. A Defesa Civil emitiu alerta máximo para riscos de deslizamentos, enquanto a Prefeitura ativou o Gabinete de Crise e orientou a população a evitar deslocamentos.</p>
<p>As áreas mais afetadas incluem o Centro, Continente e Sul da Ilha, com diversos pontos de alagamento. A Avenida Beira-mar Norte, Mauro Ramos e Madre Benvenuta tiveram intervenções com caminhões hidrojato para facilitar o escoamento da água, principalmente nos acessos às pontes.</p>
<p>No Sul da Ilha, um deslizamento na Caieira da Barra do Sul bloqueou uma via, e no Morro do Mocotó, a queda de uma árvore atingiu a rede elétrica, sem registro de feridos. A previsão indica que o Norte da Ilha pode receber maiores acumulados nas próximas horas, aumentando o risco na região.</p>
<p>Imagens mostram alagamentos em bairros como Coloninha e trânsito comprometido no Morro dos Cavalos, na BR 101, onde há possibilidade de interdição preventiva por questões de segurança. A Prefeitura recomenda que resíduos sólidos sejam mantidos dentro das residências para evitar entupimento de bueiros.</p>
<p>Canais de emergência permanecem disponíveis para atendimento, incluindo Defesa Civil, Corpo de Bombeiros, Samu, Polícia Militar e Guarda Municipal.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Chuva intensa provoca alagamentos em Joinville]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/meioambiente/chuvas-alagamentos-joinville-segunda-feira/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 22:09:08 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173828]]></guid>
    <description><![CDATA[Joinville registrou volumes elevados de chuva em curto período, resultando em alagamentos que afetaram a mobilidade urbana em diferentes regiões da cidade.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Na segunda-feira, a cidade de Joinville foi atingida por fortes chuvas que causaram transtornos em várias áreas do município.</p>
<p>Pontos de alagamento foram observados principalmente na avenida JK, na região do Morro do Meio e no bairro Floresta, impactando o trânsito local.</p>
<p>O volume de chuva chegou a 54,2 milímetros em uma hora, com 46 milímetros concentrados em cerca de 30 minutos, o que favoreceu o rápido acúmulo de água em áreas vulneráveis.</p>
<p>O fenômeno está relacionado à atuação de áreas de instabilidade associadas a um sistema de baixa pressão, mantendo o alerta para o Norte de Santa Catarina nos próximos dias.</p>
<p>Recomendações foram feitas para que a população acompanhe os avisos oficiais e evite deslocamentos durante períodos de chuva intensa.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Chuva intensa causa alagamentos em Florianópolis, Palhoça e São José]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/chuva-forte-atinge-florianopolis-e-alaga-varias-ruas-em-palhoca-e-sao-jose/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 21:57:52 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322185]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma forte chuva provocou alagamentos em diversas ruas de Florianópolis, Palhoça e São José, afetando o trânsito e aumentando os riscos para motoristas e pedestres.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O temporal resultou no acúmulo de água em vias e viadutos das três cidades, dificultando a circulação de veículos e pedestres.</p>
<p>Os alagamentos causaram lentidão no trânsito e exigiram atenção redobrada dos motoristas nas áreas afetadas.</p>
<p>As condições climáticas adversas elevaram o risco de acidentes e complicaram a mobilidade urbana durante o período de chuva intensa.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Capivara foge para o mar após ser alvo de pedras em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/criancas-jogam-pedras-em-capivara-em-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 21:46:43 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173819]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma capivara foi registrada fugindo para o mar após ser alvo de pedras por crianças na prainha da descida da Barra Norte, em Balneário Camboriú.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O animal estava próximo à água quando crianças começaram a arremessar pedras contra ele, provocando sua fuga em direção ao mar.</p>
<p>As imagens mostram que a capivara tentou se afastar inicialmente, mas a aproximação e provocações das crianças aumentaram o estresse do animal.</p>
<p>A situação assustou banhistas presentes no local, evidenciando os riscos de interações inadequadas entre pessoas e animais silvestres.</p>
<p>Casos envolvendo capivaras e humanos já resultaram em incidentes mais graves no estado, incluindo uma mordida registrada em Florianópolis.</p>
<p>Autoridades ambientais destacam que capivaras podem reagir de forma defensiva quando se sentem ameaçadas, e alertam para os riscos de provocar esses animais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
