<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Mon, 05 Jan 2026 20:36:04 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[PRF e PM apreendem 360 kg de maconha na BR-280 em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/acao-conjunta-preende-360-kg-de-maconha-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 20:14:00 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323903]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma ação conjunta entre a Polícia Rodoviária Federal e a Polícia Militar resultou na apreensão de 360 kg de maconha na BR-280, em Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A apreensão ocorreu durante uma operação na região do Planalto Norte, onde também foi recuperado um roubado no Rio de Janeiro.</p>
<p>Esta foi a segunda grande apreensão de drogas registrada no local no mesmo dia.</p>
<p>As autoridades continuam com as investigações para identificar os responsáveis pelo transporte da droga.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Idosa de 91 anos é contratada pela Havan após vídeo viral nas redes sociais]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/conheca-historia-idosa-contratada-pela-havan/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 19:47:02 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323895]]></guid>
    <description><![CDATA[Dona Maria, de 91 anos, voltou ao mercado de trabalho após receber convite para atuar na Havan.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Um vídeo compartilhado nas redes sociais chamou a atenção para a história de dona Maria, que tem 91 anos.</p>
<p>Após a repercussão do , ela recebeu um convite para trabalhar na Havan.</p>
<p>A contratação permitiu que dona Maria realizasse o sonho de retornar ao mercado de trabalho.</p>
<p>A iniciativa destaca a valorização da experiência e da diversidade etária no ambiente profissional.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Corpo do terceiro pescador desaparecido em Balneário Piçarras é encontrado]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/todos-mortos-bombeiros-encontram-o-corpo-do-3o-pescador-que-estava-desaparecido-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 19:46:32 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174417]]></guid>
    <description><![CDATA[Foi encerrada a busca pelos três pescadores que desapareceram após saírem para pescar em Balneário Piçarras, no Litoral Norte de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O corpo de Luiz Paulo de Lima Barbosa, de 35 anos, foi localizado na faixa de areia ao sul da Praia de Salinas, em Balneário Barra do Sul.</p>
<p>Ele era o último dos três pescadores desaparecidos. Os outros dois, Claudionor da Silva Júnior, de 45 anos, e Clóvis Zanella, de 46 anos, já haviam sido encontrados sem vida nos dias anteriores.</p>
<p>Os três saíram para pescar na região da Ilha Feia e não retornaram, o que motivou uma força-tarefa com buscas por mar e terra durante quase uma semana.</p>
<p>As circunstâncias do desaparecimento ainda estão sendo investigadas, com possibilidade de dificuldades enfrentadas durante a pescaria.</p>
<p>A tragédia causou comoção na comunidade de Balneário Piçarras, onde os três eram conhecidos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[sai da pista e deixa duas pessoas feridas na BR-470 em Gaspar]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/bombeiros-resgatam-vitimas-de-carro-apos-saida-de-pista-na-br-470/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 18:07:30 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132169]]></guid>
    <description><![CDATA[Um carro saiu da pista e ficou de lado às margens da BR-470, no bairro Margem Esquerda, em Gaspar, resultando no resgate dos ocupantes pelo Corpo de Bombeiros.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu por volta das 4h desta segunda-feira, envolvendo um Ford Fiesta que saiu da pista próximo ao trevo de acesso a Gaspar.</p>
<p>Duas pessoas estavam no , um homem de 50 anos e uma mulher de 78, ambos conscientes no momento do resgate.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros utilizou ferramentas de desencarceramento para retirar os ocupantes com segurança.</p>
<p>O motorista foi encaminhado ao Hospital de Gaspar pelos bombeiros, enquanto a passageira foi levada pelo Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (SAMU).</p>
<p>A ocorrência foi registrada pela Polícia Rodoviária Federal.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
