<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Thu, 08 Jan 2026 13:36:15 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Empresário extraditado do Camboja para a China sob suspeita de liderar esquema criminoso online]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/empresario-extraditado-camboja-para-a-china/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 13:26:58 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325024]]></guid>
    <description><![CDATA[Um empresário foi extraditado do Camboja para a China sob suspeita de comandar um esquema de golpes online de grande escala.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O empresário foi preso após uma operação conjunta entre autoridades chinesas e cambojanas.</p>
<p>Ele é investigado por liderar um esquema criminoso que teria causado prejuízos bilionários por meio de golpes virtuais.</p>
<p>A cooperação entre os dois países resultou na captura e transferência do suspeito para a China.</p>
<p>As autoridades continuam as investigações para apurar a extensão das atividades criminosas atribuídas ao empresário.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Motorista de guincho morre após mal súbito e colisão com ônibus em Blumenau]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/motorista-de-guincho-morre-apos-mal-subito-e-colisao-com-onibus-em-blumenau/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 13:26:24 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174671]]></guid>
    <description><![CDATA[Um motorista de caminhão-guincho morreu após sofrer um mal súbito ao volante e colidir com um ônibus do transporte coletivo em Blumenau.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu na Rua Amazonas, próximo à entrada da Rua Antônio Zendron, no bairro Garcia, durante a tarde.</p>
<p>O motorista perdeu o controle do caminhão-guincho após passar mal e atingiu lateralmente o ônibus que trafegava pela via.</p>
<p>Após a colisão, o caminhão subiu no meio-fio e parou sobre a calçada. Um terceiro , um caminhão sendo rebocado, também se envolveu, sem feridos.</p>
<p>Cerca de 40 passageiros estavam no ônibus no momento do impacto, mas não houve feridos entre eles ou no motorista do coletivo.</p>
<p>Equipes de emergência foram acionadas e prestaram atendimento no local, mas o motorista do caminhão-guincho não resistiu e teve o óbito confirmado.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Incêndio destrói parte de imóvel no Centro de Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/incendio-em-imovel-de-luxo-mobiliza-bombeiros/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 13:08:29 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325015]]></guid>
    <description><![CDATA[Um incêndio atingiu um imóvel localizado no bairro Centro, mobilizando o Corpo de Bombeiros. Não houve registro de feridos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O fogo consumiu parte da residência, causando danos significativos à estrutura.</p>
<p>Equipes de emergência foram acionadas para controlar as chamas e evitar a propagação do incêndio.</p>
<p>As causas do incêndio ainda estão sendo investigadas pelas autoridades competentes.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Conselho Tutelar resgata quatro adolescentes em ação no Litoral Norte de Santa Catarina]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/me-deixa-trabalhar-desabafa-adolescente-resgatado-pelo-conselho-tutelar-de-sc-em-carreta-furacao/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 13:02:46 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174668]]></guid>
    <description><![CDATA[Quatro adolescentes foram retirados de uma atração conhecida como 'carreta furacão' em Navegantes, após denúncia de exploração do trabalho infantil e condições inadequadas de alojamento.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A operação ocorreu no bairro Meia Praia, motivada por uma denúncia que apontava exploração do trabalho infantil, ameaças e restrição de contato com familiares. O Conselho Tutelar contou com o apoio da Polícia Militar para a averiguação.</p>
<p>No local, foram encontrados quatro adolescentes entre 13 e 17 anos atuando como personagens da atração. Eles afirmaram não sofrer maus-tratos, ter autorização dos pais e se alimentar normalmente.</p>
<p>A polícia constatou condições precárias de alojamento, sem estrutura adequada de higiene, ventilação e descanso, consideradas incompatíveis para a permanência de adolescentes. Durante a abordagem, um revólver calibre 38 com nove munições intactas foi apreendido, além de um simulacro de arma de fogo do tipo airsoft.</p>
<p>Dois homens foram detidos e encaminhados para responder por posse irregular de arma de fogo e porte ou posse de simulacro. A Polícia Federal iniciou procedimento para apurar possível trabalho análogo à escravidão.</p>
<p>O Conselho Tutelar</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Motorista morre após mal súbito e colisão com ônibus em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/motorista-que-morreu-apos-mal-subito-e-identificado/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 12:49:27 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325008]]></guid>
    <description><![CDATA[Um motorista sofreu um mal súbito enquanto dirigia, colidiu com um ônibus do transporte coletivo e morreu no local do acidente.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu durante a condução do , quando o condutor passou mal subitamente.</p>
<p>O carro colidiu com um ônibus do transporte coletivo, que transportava passageiros no momento do acidente.</p>
<p>Nenhum dos passageiros do ônibus ficou ferido em decorrência da colisão.</p>
<p>As circunstâncias exatas do mal súbito não foram detalhadas.</p>
<p>Autoridades estiveram no local para atendimento e registro da ocorrência.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Capotamento na BR-116 em Santa Catarina deixa casal ferido]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/capotamento-deixa-casal-ferido-na-br-116/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 12:43:41 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325007]]></guid>
    <description><![CDATA[Um capotamento na BR-116, no bairro São Cristóvão, resultou em ferimentos para um casal e mobilizou equipes de resgate de duas cidades.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu na BR-116, no bairro São Cristóvão, envolvendo um que capotou.</p>
<p>Equipes de resgate de duas cidades foram acionadas para atender a ocorrência.</p>
<p>Um casal ficou ferido e recebeu atendimento no local antes de ser encaminhado para unidades de saúde.</p>
<p>As circunstâncias que levaram ao capotamento ainda não foram divulgadas pelas autoridades.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem é esfaqueado após desentendimento e autor é preso em Blumenau]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/desentendimento-iniciado-no-trabalho-termina-com-homem-esfaqueado-e-outro-preso/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 12:26:06 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132457]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 31 anos foi preso por lesão corporal grave após esfaquear outra pessoa em Blumenau, em decorrência de um desentendimento ocorrido no ambiente de trabalho.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar atendeu uma ocorrência envolvendo dois homens armados com facas no bairro Nova Esperança.</p>
<p>A vítima, de 25 anos,</p>
<p>A esposa do suspeito</p>
<p>Durante a defesa, o autor desferiu três golpes de canivete, atingindo as costas e a lateral direita da vítima.</p>
<p>O ferido foi encaminhado ao Hospital Santo Antônio pelo Corpo de Bombeiros e permaneceu sob cuidados médicos.</p>
<p>O autor foi localizado nas proximidades, preso e conduzido à Central de Plantão Policial, sem que armas fossem encontradas com ele.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
