<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Mon, 29 Dec 2025 20:36:13 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Prazo para registro de ciclomotores termina nesta quarta-feira em todo o país]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/prazo-para-registrar-ciclomotor-termina-nesta-quarta-feira-em-todo-o-pais/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 20:26:32 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322177]]></guid>
    <description><![CDATA[Proprietários de ciclomotores têm até esta quarta-feira para regularizar os veículos junto ao Detran.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O prazo para o registro de ciclomotores termina nesta quarta-feira em todo o país.</p>
<p>Após essa data, a circulação de ciclomotores sem registro será considerada infração gravíssima.</p>
<p>Os proprietários devem realizar a regularização junto ao Departamento Estadual de Trânsito (Detran) para evitar penalidades.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Chuva intensa provoca alagamentos em Palhoça após alerta vermelho]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/meioambiente/tempo/chuva-forte-deixa-ruas-de-palhoca-debaixo-dagua/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 20:21:50 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173807]]></guid>
    <description><![CDATA[Ruas de Palhoça, na Grande Florianópolis, ficaram alagadas após chuva forte no fim da tarde desta segunda-feira, 29.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A chuva intensa causou alagamentos em diversos pontos da cidade, afetando o tráfego de veículos e a circulação de pedestres.</p>
<p>Bairros como Bela Vista e regiões próximas ao Pagani, incluindo a Rua Atílio Pedro Pagani e o entorno do Shopping Via Catarina, foram alguns dos locais mais atingidos.</p>
<p>O Viaduto do Passa Vinte também registrou alagamentos, com veículos trafegando em áreas onde a água alcançou mais da metade das rodas.</p>
<p>A Defesa Civil havia emitido alerta para risco muito alto de alagamentos e enxurradas devido à atuação de áreas de instabilidade associadas aos temporais de verão.</p>
<p>A previsão indica que o tempo permanece instável, mantendo o risco de novos alagamentos em Palhoça e região nas próximas horas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Falta de água afeta moradores de Santa Catarina durante onda de calor]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/falta-de-agua-atinge-moradores-de-sc-durante-onda-de-calor/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 20:13:41 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322170]]></guid>
    <description><![CDATA[Moradores de Santa Catarina enfrentam interrupções no abastecimento de água em meio à onda de calor.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Diversas regiões do estado registram falta de água, com relatos de moradores que ficaram até seis dias sem abastecimento.</p>
<p>A situação tem causado transtornos para a população, especialmente devido às altas temperaturas.</p>
<p>Autoridades locais monitoram o problema e buscam soluções para restabelecer o fornecimento o mais rápido possível.</p>
<p>A falta de água ocorre em um momento crítico, quando a demanda pelo recurso aumenta em função do calor.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Motorista é preso por embriaguez ao volante em Porto Belo]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/motorista-e-preso-por-embriaguez-ao-volante-em-porto-belo/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 20:08:16 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322172]]></guid>
    <description><![CDATA[Um motorista foi detido após ser flagrado dirigindo em zigue-zague na Avenida Governador Celso Ramos, em Porto Belo.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O condutor apresentava sinais visíveis de embriaguez no momento da abordagem.</p>
<p>A prisão ocorreu após a constatação das manobras irregulares na via.</p>
<p>As autoridades responsáveis conduziram o motorista para os procedimentos legais cabíveis.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Cuidados com pele e cabelos durante o verão]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/sol-mar-e-piscina-como-manter-pele-e-cabelos-saudaveis-durante-o-verao/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 20:01:47 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322166]]></guid>
    <description><![CDATA[Medidas simples e prevenção diária ajudam a minimizar danos causados pelo sol, mar e piscina na pele e nos cabelos durante o verão.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A exposição frequente ao sol, ao sal do mar e ao cloro da piscina pode causar ressecamento e quebra nos cabelos, além de aumentar os riscos para a pele.</p>
<p>Manter uma rotina de cuidados adequada contribui para a saúde dos fios e da pele, reduzindo os efeitos nocivos típicos da estação.</p>
<p>A hidratação constante e o uso de produtos específicos são recomendados para proteger e recuperar a integridade dos cabelos e da pele.</p>
<p>Além disso, a proteção solar é fundamental para prevenir danos cutâneos e o envelhecimento precoce causado pela radiação ultravioleta.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Peça de moto atinge pé de motociclista após colisão com carro na Meia Praia]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/acidente-com-carro-faz-peca-da-moto-atingir-pe-de-motociclista-na-meia-praia/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 19:56:43 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322160]]></guid>
    <description><![CDATA[Motociclista foi atingido por uma peça da moto após colisão com carro enquanto trafegava pelo corredor na Meia Praia.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo um carro e uma motocicleta ocorreu na Meia Praia.</p>
<p>Durante a colisão, uma peça da moto se soltou e atingiu o pé do motociclista.</p>
<p>O motociclista recebeu atendimento dos bombeiros no local.</p>
<p>Após o atendimento inicial, ele foi encaminhado ao hospital para avaliação médica.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Mulher denuncia tentativa de expulsão em faixa de areia na Praia da Figueira, SC]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/tentativa-expulsao-reserva-ilegal-faixa-areia-praia-figueira-governador-celso-ramos/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 19:53:16 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173799]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma mulher]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A mulher</p>
<p>Em uma das abordagens, foi mencionado que alguém estaria sendo pago para impedir a permanência de banhistas naquele trecho da praia, levantando suspeitas de reserva irregular de espaço público.</p>
<p>A mulher declarou que não pretendia ocupar a tenda ou o local permanentemente, apenas aguardava familiares antes de se deslocar, mas foi pressionada a sair da área.</p>
<p>Após a divulgação do vídeo da ocorrência, outros frequentadores relataram situações semelhantes, indicando que tentativas de afastar banhistas na Praia da Figueira podem ser práticas recorrentes.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Tatuagens podem auxiliar na identificação de homem encontrado morto em mala em Florianópolis]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/tatuagens-podem-ajudar-a-identificar-homem/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 19:41:52 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322158]]></guid>
    <description><![CDATA[Corpo fragmentado de um homem foi encontrado dentro de uma mala na Praia do Santinho, em Florianópolis.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O corpo foi localizado em estado fragmentado na Praia do Santinho.</p>
<p>A Polícia Científica está realizando análises para identificar a vítima.</p>
<p>Tatuagens presentes no corpo podem ser fundamentais para a identificação do homem.</p>
<p>As investigações seguem em andamento para esclarecer as circunstâncias do caso.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Ossada humana é encontrada em área de mata em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/ossada-humana-e-encontrada-em-area-de-mata-em-santa-catarina/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 19:41:00 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322157]]></guid>
    <description><![CDATA[Restos mortais foram localizados em uma zona rural de Santa Catarina, motivando investigação policial.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Moradores encontraram uma ossada humana em uma área de mata na zona rural do estado.</p>
<p>A Polícia Civil iniciou uma investigação para apurar as circunstâncias da descoberta.</p>
<p>Ainda não foram divulgadas informações sobre a identidade da vítima ou a causa da morte.</p>
<p>O local permanece isolado para a realização de perícias e coleta de evidências.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
