<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sat, 20 Dec 2025 11:38:16 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Circulação marítima provoca nuvens e chuva fraca no litoral de Santa Catarina neste sábado]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/circulacao-maritima-provoca-nuvens-e-chuva-fraca-no-litoral-de-sc-neste-sabado/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 11:21:17 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319546]]></guid>
    <description><![CDATA[Instabilidades atingem a Grande Florianópolis, Vale do Itajaí e Litoral Norte, enquanto o Oeste registra temperaturas elevadas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A circulação marítima influencia o clima no litoral de Santa Catarina neste sábado, resultando em nuvens e chuva fraca em algumas regiões.</p>
<p>As áreas da Grande Florianópolis, Vale do Itajaí e Litoral Norte apresentam instabilidades atmosféricas ao longo do dia.</p>
<p>No Oeste do estado, as temperaturas alcançam até 35°C, indicando um clima mais quente em comparação com o litoral.</p>
<p>As condições meteorológicas refletem a interação entre o ar marítimo e as massas de ar quente que atuam sobre o estado.</p>
<p>A presença de nuvens e chuvas isoladas no litoral não impede a manutenção do calor em outras regiões catarinenses.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Câmara de Joinville devolve mais de R$ 30 milhões à Prefeitura em 2025]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/politica/camara-de-joinville-devolve-mais-de-r-30-milhoes-a-prefeitura-em-2025/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 11:05:30 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173091]]></guid>
    <description><![CDATA[A Câmara de Vereadores de Joinville devolveu mais de R$ 30 milhões à Prefeitura neste ano, valor recorde em relação aos anos anteriores.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A devolução dos recursos reflete a economia obtida pela Câmara durante a execução orçamentária de 2025.</p>
<p>O montante devolvido representa a diferença entre o orçamento previsto e os gastos efetivamente realizados pelo Legislativo.</p>
<p>A decisão sobre a aplicação dos valores devolvidos cabe à Prefeitura de Joinville.</p>
<p>A Câmara</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
