<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 11:36:10 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Santa Catarina registra recorde na abertura de empresas em 2025]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/sc-bate-recorde-com-293-mil-novas-empresas/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 11:33:17 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326251]]></guid>
    <description><![CDATA[O estado de Santa Catarina alcançou um saldo positivo de 140 mil CNPJs em 2025, refletindo o crescimento econômico local.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Em 2025, Santa Catarina registrou a abertura de 293 mil novas empresas, número recorde para o estado.</p>
<p>O saldo positivo de 140 mil CNPJs indica um aumento significativo na criação de negócios durante o ano.</p>
<p>O desempenho é atribuído ao aquecimento da economia catarinense, que favoreceu o ambiente empreendedor.</p>
<p>O crescimento no número de empresas pode impactar positivamente o mercado de trabalho e a economia regional.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Jovem de 22 anos morre afogado em Passo de Torres, no Sul de Santa Catarina]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/afogamento-termina-em-morte-no-sul-de-sc-corpo-de-jovem-e-localizado-por-mergulhadores/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 11:26:28 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=175002]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 22 anos foi encontrado morto após se afogar em água doce no Braço do Rio Mampituba, em Passo de Torres.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O afogamento ocorreu na tarde de sábado, às margens da BR-101, no bairro Espigão do Piritu.</p>
<p>Equipes de bombeiros foram acionadas para realizar buscas e resgate na área, utilizando moto aquática e mergulhadores especializados.</p>
<p>Após cerca de uma hora e meia de operação subaquática, o corpo foi localizado a aproximadamente 30 metros do ponto de submersão, a uma profundidade estimada de três metros.</p>
<p>O corpo apresentava sinais evidentes de óbito, como rigor mortis, e a área foi isolada para a chegada da Polícia Científica, que conduziu os procedimentos legais.</p>
<p>A identidade da vítima e as circunstâncias do afogamento não foram divulgadas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem é preso após tentativa de homicídio contra idoso de 94 anos em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/filho-e-preso-apos-tentar-matar-o-pai-de-94-anos-com-motosserra-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 11:12:17 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326244]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem foi detido após tentar matar o pai, de 94 anos, com uma motosserra em uma propriedade rural de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O idoso sofreu ferimentos durante o ataque, mas sobreviveu após a intervenção de familiares presentes no local.</p>
<p>A ocorrência foi registrada em uma área rural do estado, onde o fato gerou mobilização das autoridades locais.</p>
<p>O suspeito foi preso e encaminhado para as devidas providências legais.</p>
<p>As circunstâncias que motivaram o ataque ainda não foram detalhadas pelas autoridades.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Acidente entre caminhões causa morte e interdita BR-282 em Águas Mornas]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/batida-violenta-entre-caminhoes-mata-motorista-e-fecha-totalmente-a-br-282-em-aguas-mornas/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 10:59:51 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174999]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma colisão envolvendo dois caminhões resultou na morte de um motorista e bloqueou totalmente a BR-282, em Águas Mornas, na madrugada desta segunda-feira.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu por volta das 3h50 na Rodovia Ulysses Guimarães, envolvendo um caminhão betoneira e um caminhão de transporte de verduras.</p>
<p>Com o impacto, ambos os veículos tombaram sobre a pista, dificultando o tráfego no local.</p>
<p>O motorista do caminhão betoneira ficou preso às ferragens e não resistiu aos ferimentos, sendo confirmado o óbito no local.</p>
<p>O condutor do caminhão de verduras sofreu escoriações e um corte na cabeça, recebendo atendimento no local e sendo encaminhado ao hospital.</p>
<p>Árvores atingidas pelos veículos caíram sobre a rodovia, exigindo a remoção para liberação da via.</p>
<p>O trânsito foi inicialmente controlado em sistema de pare e siga, mas foi totalmente interrompido para remoção dos caminhões e limpeza da pista.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Incêndio destrói borracharia e veículos em Itajaí]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/incendio-atinge-borracharia-em-itajai-e-destroi-veiculos-e-estrutura-do-local/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 10:55:35 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132756]]></guid>
    <description><![CDATA[Um incêndio de grandes proporções atingiu uma borracharia no bairro Cordeiros, em Itajaí, causando danos à estrutura do estabelecimento e a veículos no local.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incêndio ocorreu por volta das 0h50 e o Corpo de Bombeiros iniciou o combate às chamas imediatamente ao chegar ao local.</p>
<p>A operação durou cerca de 30 minutos e aproximadamente 10 mil litros de água foram utilizados para controlar o fogo.</p>
<p>Dois veículos que estavam no interior da borracharia sofreram danos parciais devido ao incêndio.</p>
<p>Duas residências vizinhas ficaram sob risco, e os bombeiros realizaram o resfriamento das paredes para evitar a propagação das chamas.</p>
<p>Após a extinção do fogo, a área foi isolada para perícia e não houve registro de feridos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Caminhão sem freios utiliza área de escape e evita acidente na BR-376]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/caminhao-sem-freios-usa-area-de-escape-e-evita-acidente-na-br-376/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 10:38:03 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326241]]></guid>
    <description><![CDATA[Um caminhão que perdeu os freios utilizou uma área de escape em trecho de serra na divisa entre Paraná e Santa Catarina, evitando um acidente.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu em um trecho da BR-376 conhecido por sua serra, na divisa entre os estados do Paraná e Santa Catarina.</p>
<p>O motorista do caminhão conseguiu acessar a área de escape, o que impediu que o causasse um acidente mais grave.</p>
<p>Não houve feridos no episódio, e o motorista saiu ileso da situação.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
