<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 15 Dec 2025 20:20:38 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Bairros Nações e Iate Clube recebem paradas do Viva o Natal BC; saiba quando]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bairros-nacoes-e-iate-clube-recebem-paradas-do-viva-o-natal-bc-saiba-quando/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Bairros]]></category>
<category><![CDATA[Nações]]></category>
<category><![CDATA[Iate]]></category>
<category><![CDATA[Clube]]></category>
<category><![CDATA[Recebem]]></category>
<category><![CDATA[Paradas]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 19:52:12 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130359</guid>
<description><![CDATA[O evento Viva o Natal BC 2025 está levando sua programação aos bairros Nações e Iate Clube nesta semana, com paradas natalinas que incluem música, apresentações artísticas e atividades para o público infantil. Bailarinos, músicos e o Papai Noel oficial do Natal de Balneário Camboriú fazem parte das atrações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O evento Viva o Natal BC 2025 está levando sua programação aos bairros Nações e Iate Clube nesta semana, com paradas natalinas que incluem música, apresentações artísticas e atividades para o público infantil. Bailarinos, músicos e o Papai Noel oficial do Natal de Balneário Camboriú fazem parte das atrações. A primeira parada acontece nesta quinta-feira, 18, a partir das 16h, na Praça Manoel Germano Corrêa, na Avenida Palestina, no Bairro das Nações. Na sexta-feira, 19, no mesmo horário, as atividades serão realizadas na Praça Iate Clube, na Rua Cambaúba, no Bairro Iate Clube. Essas paradas fazem parte da programação descentralizada do evento, que já passou pela Praça do Pescador, no Bairro da Barra.</strong><br/><br/>A proposta das paradas é aproximar as atrações natalinas da comunidade, levando a programação para além da região central da cidade e oferecendo opções de lazer nos bairros durante o período de fim de ano. O Viva o Natal BC 2025 é promovido pela Prefeitura de Balneário Camboriú, por meio da Secretaria de Turismo, com apoio da iniciativa privada, incluindo o Grupo Oceanic, Grupo FG e Parque Unipraias. A iniciativa visa proporcionar momentos festivos e culturais para os moradores e visitantes da cidade. (<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Decreto proíbe circulação de carretas e caminhões betoneiras durante alta temporada em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/decreto-proibe-circulacao-carretas-caminhoes-betoneiras-alta-temporada-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 19:17:02 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172627</guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Itapema, por meio do Decreto nº 119/2025, determinou a proibição da circulação de carretas e caminhões betoneiras no município durante a alta temporada de verão. A restrição estará em vigor no período de 22 de dezembro a 4 de janeiro, abrangendo o perímetro das rodovias urbanas da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Secretária de Educação de SC se posiciona contra fim das cotas raciais]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/educacao/secretaria-de-educacao-de-sc-e-contra-o-fim-das-cotas-raciais/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 17:01:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172605</guid>
<description><![CDATA[A secretária de Educação de Santa Catarina, Luciane Ceretta, manifestou-se contrária ao projeto que elimina cotas raciais nas universidades estaduais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motorista foge de abordagem policial com criança em veículo no Sul de SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/com-crianca-no-veiculo-motorista-foge-de-abordagem/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 16:51:41 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172601</guid>
<description><![CDATA[Uma perseguição envolvendo a Polícia Rodoviária Federal e a Polícia Militar ocorreu em Imbituba e Garopaba após um motorista desobedecer a uma barreira policial, transportando uma criança no veículo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Avenida Governador Celso Ramos terá interdição temporária para instalação de decoração natalina]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/15/avenida-governador-celso-ramos-tera-interdicao-temporaria-para-instalacao-da-decoracao-de-natal/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 16:21:20 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20384</guid>
<description><![CDATA[Avenida Governador Celso Ramos será interditada na noite de 15 para 16 de dezembro para instalação da decoração de Natal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem é encontrado morto sob deck do Pontal Norte em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/homem-e-encontrado-morto-sob-deck-do-pontal-norte-causa-pode-ser-eletrocussao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 15:44:41 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130328</guid>
<description><![CDATA[Um homem foi encontrado morto sob o deck do Pontal Norte, em Balneário Camboriú, na manhã desta segunda-feira, 15, com suspeita de eletrocussão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motociclista morre após colisão na SC-108 em São João Batista]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/morador-de-sao-joao-batista-morre-em-grave-acidente-sjb/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 15:32:53 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172593</guid>
<description><![CDATA[Um motociclista de 55 anos morreu após um acidente envolvendo uma motocicleta e um carro na SC-108, em São João Batista, na manhã desta segunda-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem morre eletrocutado ao tentar furtar fiação no Pontal Norte, em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/morador-de-rua-morre-eletrocutado-tentando-furtar-fiacao-no-deck-do-pontal-norte-em-bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 15:28:41 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172589</guid>
<description><![CDATA[Um homem foi encontrado morto sob o deck do Pontal Norte, em Balneário Camboriú, em suspeita de eletrocussão durante tentativa de furto de fiação elétrica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motociclista foge após colisão e abandona veículo adulterado em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/motociclista-foge-apos-colisao-deixa-mulher-ferida-e-abandona-veiculo-adulterado-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 14:58:57 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130324</guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo uma motocicleta e uma motoneta deixou uma mulher ferida em Itajaí, enquanto o condutor da moto fugiu do local abandonando o veículo adulterado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Líder de facção catarinense é preso no Paraguai após troca de tiros]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/chefe-de-faccao-catarinense-e-preso-no-paraguai-apos-troca-de-tiros-e-perseguicao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 14:55:52 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172584</guid>
<description><![CDATA[Maykon de Souza, líder de facção criminosa em Santa Catarina, foi preso em Pedro Juan Caballero após operação que envolveu perseguição e confronto armado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>