<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sat, 03 Jan 2026 11:36:00 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Calor intenso previsto para sábado em Blumenau, com queda nas temperaturas a partir de domingo]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/previsao-indica-calor-forte-no-sabado-e-tempo-mais-ameno-a-partir-de-domingo-em-blumenau/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 11:25:25 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132019]]></guid>
    <description><![CDATA[Blumenau deve registrar temperaturas elevadas no sábado, seguidas por condições mais amenas e aumento da nebulosidade no domingo.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O sábado terá tempo firme com sol entre nuvens e temperaturas que podem alcançar até 37°C durante a tarde.</p>
<p>No período da tarde, a combinação do calor com uma área de baixa pressão pode provocar pancadas isoladas de chuva com trovoadas e risco de temporais localizados.</p>
<p>As mínimas para o sábado devem ficar entre 22°C e 24°C.</p>
<p>No domingo, a umidade marítima aumenta a nebulosidade na região, resultando em céu nublado com aberturas de sol e possibilidade de chuva fraca e isolada na madrugada e à noite.</p>
<p>As temperaturas no domingo variam entre 18°C e 20°C na mínima e entre 27°C e 29°C na máxima, com ventos fracos de leste.</p>
<p>Na segunda e terça-feira, a circulação marítima mantém o céu entre nublado e encoberto, com breves aberturas de sol e chuva fraca e isolada, além de temperaturas mais amenas, com mínimas entre 18°C e 20°C e máximas entre 26°C e 28°C.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem é preso após tentativa de fuga com criança em em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/tentativa-de-fuga-com-crianca-no-carro-termina-em-prisao-em-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 11:17:43 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=323227]]></guid>
    <description><![CDATA[Na noite da véspera de Ano-Novo, um homem foi detido em Balneário Camboriú após tentar fugir em um que transportava uma criança no colo.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A ocorrência foi registrada na região central da cidade durante a noite do dia 31 de dezembro.</p>
<p>O em questão levava uma criança no colo no momento da tentativa de fuga.</p>
<p>As autoridades realizaram a prisão do homem envolvido na ação.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Balneário Camboriú registra maior número de audiências por violência doméstica em início de 2026]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/balneario-camboriu-lidera-audiencias-por-violencia-domestica-no-inicio-de-2026/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 11:06:49 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132016]]></guid>
    <description><![CDATA[Mais da metade das audiências de custódia realizadas em Santa Catarina no primeiro dia de 2026 foram relacionadas à violência doméstica, com Balneário Camboriú liderando o número de casos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>No dia 1º de janeiro de 2026, 34 das 66 audiências de custódia realizadas em Santa Catarina envolveram casos relacionados à Lei Maria da Penha, representando 51,52% do total.</p>
<p>As audiências de custódia ocorrem em até 24 horas após a prisão em flagrante, indicando que a maioria dos casos teve origem no último dia de 2025.</p>
<p>A Vara Regional de Garantias da Comarca de Balneário Camboriú concentrou seis audiências de violência doméstica, sendo a que mais registrou esse tipo de audiência no estado.</p>
<p>Outras comarcas com número significativo de audiências relacionadas à violência doméstica foram Blumenau, Rio do Sul, São José, Itajaí, Florianópolis, Lages, Joinville, Concórdia e Caçador.</p>
<p>Dados de 2025 indicam uma tendência de alta na violência contra a mulher em Santa Catarina, com 48 feminicídios contabilizados e mais de 430 mil ocorrências registradas até novembro.</p>
<p>Especialistas destacam que períodos festivos costumam apresentar aumento nos casos de violência doméstica, atribuindo parte do crescimento ao consumo de álcool, com atenção voltada para o Carnaval.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Polícia Militar apreende faca e registra cobrança ilegal de estacionamento no Molhe do Atalaia, Itajaí]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/pm-flagra-novamente-cobranca-ilegal-de-estacionamento-e-apreende-faca-no-molhe-do-atalaia/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 10:45:15 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132011]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem em situação de rua foi flagrado cobrando estacionamento irregular no Molhe do Atalaia, em Itajaí, durante abordagem da Polícia Militar que resultou na apreensão de uma faca tática.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Durante rondas no Molhe do Atalaia, a Polícia Militar identificou um homem realizando cobrança de estacionamento em área pública sem autorização.</p>
<p>Na abordagem, os policiais encontraram uma faca tática na cintura do indivíduo, que possui antecedentes criminais por roubo, furto, receptação e desacato.</p>
<p>O homem, de 44 anos e natural de Balneário Camboriú, foi autuado por exercício ilegal de profissão ou atividade e porte de arma branca.</p>
<p>O colete refletivo utilizado para a cobrança e a faca foram apreendidos pela polícia devido ao risco à segurança pública.</p>
<p>Após ser orientado, o suspeito foi liberado no local.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
