<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 28 Nov 2025 12:50:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Porto Belo realizará atualização do Cadastro Único para Pescadores do município]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/28/porto-belo-realizara-atualizacao-do-cadastro-unico-para-pescadores-do-municipio/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Região]]></category>
<category><![CDATA[Porto]]></category>
<category><![CDATA[Belo]]></category>
<category><![CDATA[Realizará]]></category>
<category><![CDATA[Atualização]]></category>
<category><![CDATA[Cadastro]]></category>
<category><![CDATA[Único]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 12:47:04 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20181</guid>
<description><![CDATA[O Governo do Município de Porto Belo, por meio da Secretaria de Assistência Social e da Secretaria de Pesca, promoverá nos dias 2, 3 e 4 de dezembro uma ação especial de atendimento para atualização do Cadastro Único (CadÚnico) destinada exclusivamente aos pescadores locais. A iniciativa tem como objetivo facilitar o acesso dos profissionais da pesca às políticas públicas, programas sociais e benefícios governamentais que requerem a atualização do CadÚnico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O Governo do Município de Porto Belo, por meio da Secretaria de Assistência Social e da Secretaria de Pesca, promoverá nos dias 2, 3 e 4 de dezembro uma ação especial de atendimento para atualização do Cadastro Único (CadÚnico) destinada exclusivamente aos pescadores locais. A iniciativa tem como objetivo facilitar o acesso dos profissionais da pesca às políticas públicas, programas sociais e benefícios governamentais que requerem a atualização do CadÚnico. O atendimento será realizado em dois períodos, das 8h às 12h e das 13h às 17h, visando proporcionar maior comodidade e flexibilidade aos pescadores, cuja rotina de trabalho varia de acordo com as condições do mar. Para efetuar a atualização, é imprescindível a apresentação de documento com foto e CPF.</strong><br/><br/>A atualização do Cadastro Único para Pescadores do município de Porto Belo ocorrerá nos dias 2, 3 e 4 de dezembro, com atendimento realizado pela equipe das Secretarias de Assistência Social e de Pesca. A ação visa garantir que os pescadores locais tenham acesso facilitado às políticas públicas, programas sociais e benefícios governamentais que dependem da atualização do CadÚnico, contribuindo para a regularização e ampliação dos direitos desses profissionais. A disponibilidade de horários em dois períodos busca atender às necessidades dos pescadores, possibilitando que realizem a atualização de forma mais conveniente. <br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

</channel>
</rss>