<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 01 Nov 2025 15:53:26 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[‘Galã do Facebook’ é condenado após aplicar golpe amoroso e deixar vítima endividada em Porto Belo]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/gala-do-facebook-e-condenado-apos-aplicar-golpe-amoroso-e-deixar-vitima-endividada-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 14:57:10 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=299706</guid>
<description><![CDATA[Um estelionatário, conhecido como o 'Galã do Facebook', foi condenado após seduzir mulheres nas redes sociais e convencê-las a financiar bens em seus nomes. O golpista desaparecia com veículos e dinheiro, deixando as vítimas endividadas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Casa do Norte e Nordeste abre nova loja com mais produtos em Itapema]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/casa-do-norte-e-nordeste-abre-nova-loja-com-mais-produtos-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 14:23:36 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=299702</guid>
<description><![CDATA[A Casa do Norte e Nordeste inaugurou uma nova loja no bairro Morretes, em Itapema, ampliando sua variedade de produtos típicos e reforçando o atendimento aos clientes. Com um espaço maior, a unidade busca atender a demanda crescente por itens característicos dessas regiões.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bebê torturado pela própria mãe choca SC: adolescente de 16 anos foi detida em flagrante]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/bebe-torturado-pela-propria-mae-choca-sc-adolescente-de-16-anos-foi-detida-em-flagrante/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 14:23:14 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168204</guid>
<description><![CDATA[No final da tarde em Içara, no Sul Catarinense, um episódio chocante marcou o Hospital Santa Catarina, surpreendendo a equipe médica. Uma adolescente de 16 anos foi detida em flagrante após torturar seu próprio bebê, em um acontecimento que certamente deixará marcas profundas na memória dos profissionais de saúde.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar usa drone na área central e prende dois jovens por tráfico de drogas em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/policia-militar-usa-drone-na-area-central-e-prende-dois-jovens-por-trafico-de-drogas-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[POLÍCIA]]></category>
<category><![CDATA[MILITAR]]></category>
<category><![CDATA[USA]]></category>
<category><![CDATA[DRONE]]></category>
<category><![CDATA[ÁREA]]></category>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 14:02:02 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125412</guid>
<description><![CDATA[Dois jovens foram presos pela Polícia Militar por tráfico de drogas na noite de sexta-feira, 31, na Avenida Atlântica, próximo ao Beco do Brooklyn. A prisão ocorreu na faixa de areia, onde as equipes policiais utilizaram drones para identificar atividades suspeitas e comunicaram o Pelotão de Patrulhamento Tático sobre a ocorrência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Dois jovens foram presos pela Polícia Militar por tráfico de drogas na noite de sexta-feira, 31, na Avenida Atlântica, próximo ao Beco do Brooklyn. A prisão ocorreu na faixa de areia, onde as equipes policiais utilizaram drones para identificar atividades suspeitas e comunicaram o Pelotão de Patrulhamento Tático sobre a ocorrência.</strong><br/><br/>Segundo informações oficiais, os jovens detidos foram encaminhados à delegacia local para os procedimentos legais. Durante a operação, foram apreendidos diversos materiais relacionados ao tráfico de drogas, incluindo entorpecentes e dinheiro em espécie.<br/><br/>A ação da Polícia Militar teve como objetivo coibir o comércio ilegal de drogas na região da Avenida Atlântica e garantir a segurança dos frequentadores da área. As investigações sobre o caso seguem em andamento para identificar possíveis conexões e responsabilidades.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Suspeitos de assalto a fazenda são encontrados mortos dentro de açude em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/suspeitos-de-assalto-a-fazenda-sao-encontrados-mortos-dentro-de-acude-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 14:01:19 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=299699</guid>
<description><![CDATA[Três suspeitos de um assalto a uma fazenda foram encontrados mortos dentro de um açude em Santa Catarina, após uma tentativa de fuga que resultou na morte deles. O único sobrevivente da ação criminosa foi preso em flagrante pelas autoridades locais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Quem era a jovem que morreu baleada durante tiroteio na Linha Amarela do Rio de Janeiro]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/quem-era-a-jovem-que-morreu-baleada-durante-tiroteio-na-linha-amarela-do-rio-de-janeiro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 13:40:05 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=299691</guid>
<description><![CDATA[Uma tragédia chocou a cidade do Rio de Janeiro, quando Bárbara Yabeta, jovem de 22 anos, foi atingida por um disparo na cabeça enquanto seguia de carro por um aplicativo de transporte. Horas antes do trágico incidente, a vítima havia feito uma postagem nas redes sociais refletindo sobre o valor da vida e das relações humanas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem é preso após furtar celular enquanto vítima estava no banheiro em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/homem-e-preso-apos-furtar-celular-enquanto-vitima-estava-no-banheiro-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 13:36:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125407</guid>
<description><![CDATA[Um jovem de 18 anos foi detido pela Guarda Municipal de Balneário Camboriú após ser flagrado furtando um celular na Marginal Leste, na manhã de sexta-feira, 31. O incidente ocorreu por volta das 10h30 e foi reportado pelo dono do aparelho, que afirmou ter sido vítima do crime enquanto estava no banheiro de um estabelecimento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Irmã gêmea mobiliza cidade para ajudar adolescente de Tijucas que precisa de cirurgia urgente]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/saude/irma-gemea-mobiliza-cidade-para-ajudar-adolescente-de-tijucas-que-precisa-de-cirurgia-urgente/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 13:26:34 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168197</guid>
<description><![CDATA[Uma comovente mobilização tomou conta da cidade de Tijucas, em Santa Catarina, liderada pela irmã gêmea de uma adolescente que necessita de um procedimento cirúrgico avaliado em R$ 12 mil. A jovem, com urgência para a intervenção, viu-se diante da solidariedade e empenho de sua irmã, que não mediu esforços para arrecadar os recursos necessários.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Batida frontal entre carro e ônibus mata dois homens e deixa feridos em Florianópolis]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/batida-frontal-entre-carro-e-onibus-mata-dois-homens-e-deixa-feridos-em-florianopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 12:12:28 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=299677</guid>
<description><![CDATA[Um acidente grave chocou os moradores do bairro Costeira, em Florianópolis, na manhã deste sábado (1º). Uma colisão frontal entre um carro e um ônibus resultou na morte de dois homens.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Acidente grave em Florianópolis deixa dois mortos e uma mulher ferida]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/acidente-grave-em-florianopolis-deixa-dois-mortos-e-uma-mulher-ferida/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 01 Nov 2025 11:58:29 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168194</guid>
<description><![CDATA[Uma colisão trágica chocou os moradores de Florianópolis, na rua João Câncio Jaques, resultando em duas vítimas fatais e uma mulher ferida em estado grave. Apesar dos esforços dos socorristas, uma das vítimas não resistiu aos ferimentos, gerando comoção na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>