<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 10 Nov 2025 21:20:41 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Sebrae/SC leva empresários de Porto Belo e região ao maior evento de turismo da América Latina]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/10/sebrae-sc-leva-empresarios-de-porto-belo-e-regiao-ao-maior-evento-de-turismo-da-america-latina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Região]]></category>
<category><![CDATA[Sebraesc]]></category>
<category><![CDATA[Leva]]></category>
<category><![CDATA[Empresários]]></category>
<category><![CDATA[Porto]]></category>
<category><![CDATA[Belo]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 21:17:47 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19934</guid>
<description><![CDATA[O Sebrae/SC promoveu uma missão empresarial durante a 37ª Festuris e Meeting Festuris, em Gramado, com o intuito de fortalecer pequenas empresas e ampliar sua competitividade. A iniciativa levou representantes de Porto Belo e demais cidades da Costa Verde & Mar para participar de palestras, visitas técnicas e momentos de networking no evento, considerado um dos maiores do turismo na América Latina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O Sebrae/SC promoveu uma missão empresarial durante a 37ª Festuris e Meeting Festuris, em Gramado, com o intuito de fortalecer pequenas empresas e ampliar sua competitividade. A iniciativa levou representantes de Porto Belo e demais cidades da Costa Verde & Mar para participar de palestras, visitas técnicas e momentos de networking no evento, considerado um dos maiores do turismo na América Latina. A programação incluiu palestras com empresários renomados, como Josiano Schmitt, do ramo da gastronomia, e Enzo Arns, especialista em planejamento de destinos e promoção de turismo de negócios.</strong><br/><br/>Durante os dias de evento, os participantes puderam absorver aprendizados, ideias inspiradoras e estabelecer conexões importantes para suas empresas e municípios. O Meeting Festuris proporcionou um ambiente de troca de experiências e apresentou cases de sucesso do Brasil nas áreas de negócios, empreendedorismo e gestão pública, abordando temas como hospitalidade, turismo sustentável e tendências de mercado. A gestora de projetos de Turismo da Regional Foz do Sebrae/SC, Valdirena Riva Argenta, destacou a importância da missão empresarial para a adaptação de práticas inovadoras e boas referências observadas na Festuris, visando impulsionar o crescimento e a competitividade dos pequenos negócios da região.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Vídeo: pedestre morre atropelado na BR]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/video-pedestre-morre-atropelado-na-br-101-em-picarras/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 20:28:46 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126430</guid>
<description><![CDATA[Um pedestre faleceu após ser atropelado na tarde desta segunda-feira, 10, no km 102,5 da BR-101, em Piçarras, sentido Norte. O acidente ocorreu por volta das 14h30 e foi registrado pela Autopista Litoral Sul, concessionária responsável pela rodovia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Itajaí passa a usar máscaras com sistema de comunicação nos bombeiros]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/itajai-passa-a-usar-mascaras-com-sistema-de-comunicacao-nos-bombeiros/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 19:58:52 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126425</guid>
<description><![CDATA[O 7º Batalhão de Bombeiros Militar em Itajaí incorporou um novo equipamento que promete revolucionar as operações de combate a incêndios e mergulhos. As máscaras com sistema de comunicação integrada proporcionam maior segurança, eficiência e agilidade às equipes, permitindo a comunicação em tempo real mesmo em ambientes de alto risco e baixa visibilidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Registro de nascimento leva à prisão de homem por estupro de vulnerável no Vale do Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/registro-de-nascimento-leva-a-prisao-de-homem-por-estupro-de-vulneravel-no-vale-do-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 19:34:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126419</guid>
<description><![CDATA[Um caso de estupro de vulnerável foi descoberto no Vale do Itajaí após um registro de nascimento feito em cartório. A denúncia encaminhada ao Ministério Público de Santa Catarina revelou que uma adolescente de 13 anos deu à luz uma bebê, sendo o próprio padrasto o autor dos abusos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Governo de Porto Belo autoriza reestruturação no Cemitério Municipal do Alto Perequê]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/10/governo-de-porto-belo-autoriza-reestruturacao-no-cemiterio-municipal-do-alto-pereque/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 19:26:04 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19929</guid>
<description><![CDATA[O Governo de Porto Belo deu um importante passo na reestruturação e ampliação do Cemitério Municipal localizado no bairro Alto Perequê. Nesta segunda-feira (10), foi assinada a Ordem de Serviço para as melhorias no espaço.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Porto Belo recebe projeto da Estrada Parque que ligará os municípios de Porto Belo e Bombinhas]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/10/porto-belo-recebe-projeto-da-estrada-parque-que-ligara-os-municipios-de-porto-belo-e-bombinhas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 19:25:03 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19926</guid>
<description><![CDATA[O Governo do Município de Porto Belo recebeu, nesta semana, o projeto da Estrada Parque, obra que irá ligar os municípios de Porto Belo e Bombinhas. O projeto está sendo desenvolvido pela empresa Wert Empreendimentos, por meio de recursos de Outorga Onerosa do Direito de Construir do Município de Porto Belo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Ailto Neckel assume como Prefeito interino de Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/10/ailto-neckel-assume-como-prefeito-interino-de-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 18:26:18 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19923</guid>
<description><![CDATA[O vice-prefeito de Porto Belo, Ailto Neckel, assumiu oficialmente o cargo de Prefeito interino do Município nesta segunda-feira (10). A transmissão do cargo foi realizada pelo prefeito Joel Lucinda, que entrará em período de férias por dez dias para realizar exames e cuidar da saúde de forma tranquila.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem com mandado de prisão é flagrado com identidade falsa em blitz em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/homem-com-mandado-de-prisao-e-flagrado-com-identidade-falsa-em-blitz-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 18:21:32 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126407</guid>
<description><![CDATA[Durante uma blitz de trânsito realizada na madrugada desta segunda-feira, 10, na Avenida Brasil, em Balneário Camboriú, um homem com mandado de prisão ativo foi detido pela Polícia Militar. O indivíduo tentou se passar por outra pessoa ao apresentar uma identidade falsa, o que levantou suspeitas por parte dos agentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Itajaí abre chamamento público para transporte de turistas durante temporada de cruzeiros]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/itajai-abre-chamamento-publico-para-transporte-de-turistas-durante-temporada-de-cruzeiros/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 17:56:09 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126401</guid>
<description><![CDATA[Itajaí se prepara para a temporada 2025/2026 com a chegada de 37 escalas de cruzeiros, que devem atracar no porto da cidade, trazendo milhares de turistas. Com o objetivo de garantir o deslocamento dos visitantes entre os pontos turísticos e eventos locais, a Prefeitura abriu um chamamento público para agências de viagem e transportadoras turísticas interessadas em prestar o serviço de transporte terrestre.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Assaltante leva a pior em Porto Belo após vítimas reagirem: ‘pega ladrão!’]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/assaltante-leva-a-pior-em-porto-belo-apos-vitimas-reagirem/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 10 Nov 2025 17:12:24 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169129</guid>
<description><![CDATA[Um homem de 42 anos foi preso em flagrante após tentar assaltar uma farmácia em Porto Belo, Santa Catarina. O incidente ocorreu por volta das 13h, na Avenida Hironildo Conceição dos Santos, no bairro Perequê, e resultou na intervenção da Polícia Militar, acionada imediatamente pelos funcionários da farmácia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>