<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Fri, 19 Dec 2025 19:38:38 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Ex-prefeito é preso suspeito de golpe milionário em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/ex-prefeito-e-preso-por-suspeita-de-golpe-de-r-15-milhoes-que-faliu-imobiliarias-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 19:30:47 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319287]]></guid>
    <description><![CDATA[Um ex-prefeito foi preso em Santa Catarina sob suspeita de envolvimento em um esquema que causou prejuízo superior a R$ 15 milhões.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A investigação aponta que o grupo atuava na venda irregular de seguro-fiança, o que resultou na falência de imobiliárias na região.</p>
<p>As autoridades identificaram que o esquema envolvia práticas fraudulentas que comprometeram o mercado imobiliário local.</p>
<p>A prisão faz parte das medidas para desarticular o grupo e responsabilizar os envolvidos pelo prejuízo financeiro.</p>
<p>O caso segue sob investigação para apurar a extensão dos danos e identificar outros possíveis envolvidos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Câmara de Itapema aprova uso de mesas na faixa de areia durante a noite]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/camara-aprova-uso-de-mesas-na-areia-a-noite/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 19:21:51 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319295]]></guid>
    <description><![CDATA[Projeto permite instalação de mesas e cadeiras na faixa de areia entre 19h e 0h, sem obrigatoriedade de consumo.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara de Itapema aprovou uma proposta que autoriza o uso de mesas e cadeiras na faixa de areia durante o período noturno.</p>
<p>O horário permitido para a instalação dos mobiliários é entre 19h e 0h, com regras específicas para garantir a preservação ambiental e o respeito às normas sociais.</p>
<p>O uso das mesas não implica em consumo obrigatório por parte dos frequentadores, permitindo maior flexibilidade para os usuários da praia.</p>
<p>As medidas visam organizar o espaço público e atender às demandas de comerciantes e visitantes, mantendo o equilíbrio entre lazer e conservação.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Réveillon 2026 em Bombinhas contará com fogos de baixo estampido e apresentações em quatro praias]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/reveillon-2026-em-bombinhas-tera-fogos-de-baixo-estampido-e-shows-em-quatro-praias/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 19:18:20 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319292]]></guid>
    <description><![CDATA[A programação gratuita para o Réveillon 2026 em Bombinhas terá início às 21h30 do dia 31 de dezembro, com shows e eventos em diferentes pontos do município.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As celebrações incluem apresentações de DJs e bandas regionais distribuídas em quatro praias da cidade.</p>
<p>Os fogos de artifício serão de baixo estampido, visando minimizar o impacto sonoro durante a queima.</p>
<p>Os eventos ocorrerão simultaneamente, proporcionando opções variadas para os moradores e visitantes.</p>
<p>A iniciativa busca oferecer uma festa de Ano Novo com entretenimento e respeito ao meio ambiente e à comunidade local.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Três cães são resgatados em situação de abandono em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/caes-sao-resgatados-e-tutor-acaba-preso-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 19:11:25 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319288]]></guid>
    <description><![CDATA[Animais foram encontrados sem água, comida e em local com risco de ferimentos, resultando na prisão do tutor.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Três cães foram resgatados em Santa Catarina após serem encontrados em condições precárias, sem acesso a água ou alimento.</p>
<p>O local onde os animais estavam apresentava riscos de ferimentos, agravando a situação de abandono.</p>
<p>O tutor dos cães foi detido em decorrência das condições em que os animais foram encontrados.</p>
<p>As autoridades responsáveis realizaram o resgate para garantir a segurança e o bem-estar dos animais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Gisele Bündchen comenta sobre escolha para interpretar sua biografia]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/gisele-bundchen-diz-que-marina-ruy-barbosa-seria-ideal-em-biografia/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 19:00:51 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319276]]></guid>
    <description><![CDATA[Gisele Bündchen mencionou Marina Ruy Barbosa como uma opção para interpretar sua biografia.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A modelo e a atriz estiveram presentes em um evento de Natal na Cinemateca Brasileira, em São Paulo.</p>
<p>Durante o encontro, Gisele Bündchen comentou sobre a possibilidade de uma biografia.</p>
<p>Ela</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem é preso em Pinhalzinho após condenação por estupro]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/homem-preso-pinhalzinho-condenacao-estupro-adolescente/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 18:53:46 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173037]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 23 anos foi preso em Pinhalzinho, Oeste de Santa Catarina, após condenação definitiva por estupro contra uma adolescente.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A prisão ocorreu no bairro Pioneiro, onde a Polícia Civil cumpriu o mandado judicial na noite de quinta-feira.</p>
<p>O crime foi registrado em 2020, durante um churrasco, quando os responsáveis pela vítima não estavam atentos.</p>
<p>A condenação foi estabelecida em fevereiro de 2025 pela comarca de Pinhalzinho e confirmada em segunda instância pelo Tribunal de Justiça de Santa Catarina.</p>
<p>Com o trânsito em julgado, o mandado de prisão definitiva foi expedido e o homem foi encaminhado à Unidade Prisional Avançada de Maravilha.</p>
<p>Ele cumprirá pena de 10 anos e 8 meses de reclusão em regime fechado.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem é condenado a 25 anos de prisão por homicídio em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/crime-por-ciumes-termina-com-condenacao/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 18:53:21 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319278]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem foi condenado a 25 anos de prisão por homicídio ocorrido em Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O réu foi sentenciado por matar um homem com dois tiros após uma disputa envolvendo uma mulher.</p>
<p>O crime foi classificado como homicídio e resultou na condenação do acusado.</p>
<p>A sentença estabelece uma pena de 25 anos de reclusão para o condenado.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem fica ferido após trator tombar durante trabalho em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/homem-fica-ferido-apos-trator-tombar-durante-trabalho-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 18:46:45 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319277]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 26 anos ficou ferido após o trator em que trabalhava tombar em Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu durante uma atividade laboral envolvendo um trator.</p>
<p>A vítima foi atendida por uma equipe de resgate e encaminhada ao hospital para receber cuidados médicos.</p>
<p>As circunstâncias que levaram ao tombamento do trator não foram detalhadas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem agride dona de boate com martelo em Timbó após discussão por dívida]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/cliente-que-devia-tenta-matar-dona-de-boate-com-marteladas/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 18:39:14 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173029]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma discussão por uma dívida de R$ 100 resultou em agressão com martelo contra a dona de uma boate em Timbó, no Vale do Itajaí.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu por volta das 4h30 da madrugada em uma boate da cidade. O agressor retornou ao local armado com um martelo e atacou a proprietária do estabelecimento.</p>
<p>Durante a agressão, uma funcionária que tentou intervir também foi ferida. Ambas as vítimas foram socorridas e encaminhadas ao hospital em estado grave, necessitando de intubação.</p>
<p>Após o ataque, o suspeito fugiu em um Chevrolet Onix. O carro foi localizado na manhã seguinte em Ascurra, onde o homem foi preso.</p>
<p>No , foram apreendidos dois martelos com vestígios de sangue. O suspeito foi levado à delegacia e permanece à disposição da Justiça.</p>
<p>O caso é investigado como tentativa de homicídio doloso e evidencia um episódio de violência extrema motivado por uma quantia financeira pequena.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
