<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Thu, 25 Dec 2025 14:35:53 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Temporal provoca danos e desalojamento no Vale do Itajaí, SC]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/temporal-causa-estragos-em-cidade-de-sc-e-deixa-moradores-desalojados/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 14:15:51 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321298]]></guid>
    <description><![CDATA[Ventos fortes e chuva intensa causaram danos em residências e veículos na região do Vale do Itajaí, em Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O temporal registrado na região do Vale do Itajaí resultou na queda de árvores sobre casas e automóveis.</p>
<p>Os ventos fortes e a chuva intensa provocaram estragos que afetaram moradores locais.</p>
<p>Alguns residentes foram desalojados devido aos danos causados pelas condições climáticas adversas.</p>
<p>Equipes de emergência atuaram para atender as ocorrências e garantir a segurança da população.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Suspeito de homicídio é preso em Itapema após ação integrada entre Guarda Municipal e Polícia Militar]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/video-guarda-municipal-detalha-prisao-de-suspeito-de-homicidio-em-itapema/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 13:46:28 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173471]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem foi detido em Itapema após ser apontado como autor de um homicídio ocorrido na noite de quarta-feira na Rua 460A.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A prisão ocorreu pouco tempo após o crime, durante uma operação conjunta entre a Guarda Municipal e a Polícia Militar.</p>
<p>Equipes foram acionadas após informações indicarem que um homem havia sido morto com golpes de arma branca.</p>
<p>Policiais militares levantaram as características do suspeito e repassaram os dados para a Guarda Municipal, que iniciou diligências nas proximidades.</p>
<p>O suspeito foi localizado, detido e encaminhado à Delegacia de Polícia Civil para os procedimentos legais.</p>
<p>O Serviço de Atendimento Móvel de Urgência esteve no local e confirmou o óbito da vítima, enquanto a área foi preservada para perícia técnica.</p>
<p>A Guarda Municipal participou da formalização do flagrante em conjunto com os demais órgãos de segurança pública.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Motociclista é perseguido pela polícia em bairro de Itajaí]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/motociclista-e-alvo-de-perseguicao-policial-em-bairro-de-itajai/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 13:36:26 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321294]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma perseguição policial a um motociclista ocorreu em um bairro de Itajaí após a motocicleta ser flagrada sem placa e cometer infração de trânsito.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A ação teve início quando a motocicleta, que não possuía placa, cortou a preferência de passagem, motivando a abordagem policial.</p>
<p>Durante a perseguição, o condutor foi acompanhado pelas autoridades até ser detido no local.</p>
<p>Ao final da ocorrência, foram lavrados 15 autos de infração relacionados às irregularidades constatadas no e na condução.</p>
<p>A operação reforça a fiscalização no trânsito local, buscando garantir a segurança nas vias públicas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
