<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 25 Nov 2025 13:01:30 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Cancelamento em cima da hora faz prefeitura mudar protocolo para Desfile de Natal; entenda]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/cancelamento-em-cima-da-hora-faz-prefeitura-mudar-protocolo-para-desfile-de-natal-entenda/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Cancelamento]]></category>
<category><![CDATA[Cima]]></category>
<category><![CDATA[Hora]]></category>
<category><![CDATA[Faz]]></category>
<category><![CDATA[Prefeitura]]></category>
<category><![CDATA[Mudar]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 12:55:45 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127952</guid>
<description><![CDATA[Após o cancelamento repentino do Desfile de Natal agendado para o último sábado, 22, causando descontentamento entre moradores e turistas devido à notificação realizada cerca de 30 minutos após o horário previsto para o início do evento, a Secretaria de Turismo e a Defesa Civil anunciaram que realizarão uma avaliação meteorológica nas manhãs dos próximos dias programados. O objetivo é antecipar a decisão de manter ou cancelar o desfile, visando evitar transtornos semelhantes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Após o cancelamento repentino do Desfile de Natal agendado para o último sábado, 22, causando descontentamento entre moradores e turistas devido à notificação realizada cerca de 30 minutos após o horário previsto para o início do evento, a Secretaria de Turismo e a Defesa Civil anunciaram que realizarão uma avaliação meteorológica nas manhãs dos próximos dias programados. O objetivo é antecipar a decisão de manter ou cancelar o desfile, visando evitar transtornos semelhantes. A medida foi tomada em virtude da necessidade de garantir a segurança dos participantes e espectadores diante das condições climáticas adversas que possam surgir.</strong><br/><br/>De acordo com informações da prefeitura, a avaliação das condições climáticas será realizada às 6h, e caso haja previsão de chuva ou instabilidade, o cancelamento do evento será decidido ainda pela manhã. O aviso oficial será divulgado por meio das redes sociais da prefeitura e comunicado aos veículos de imprensa. Em caso de cancelamento, uma nova data para a realização do desfile será comunicada ao público. Além disso, caso ocorra uma mudança abrupta no clima durante a programação, o desfile poderá sofrer alterações ou ser cancelado como medida de precaução para evitar possíveis riscos aos presentes. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Carro de luxo impede travessia de pedestres ao estacionar sobre a faixa na Avenida Brasil; condutora foi multada]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/carro-de-luxo-impede-travessia-de-pedestres-ao-estacionar-sobre-a-faixa-na-avenida-brasil-condutora-foi-multada/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Carro]]></category>
<category><![CDATA[Luxo]]></category>
<category><![CDATA[Impede]]></category>
<category><![CDATA[Travessia]]></category>
<category><![CDATA[Pedestres]]></category>
<category><![CDATA[Ao]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 12:49:35 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127953</guid>
<description><![CDATA[Uma Mercedes-Benz foi encontrada estacionada sobre a faixa de pedestres na Avenida Brasil, esquina com a Rua 2.450, em Balneário Camboriú, na tarde de segunda-feira, dia 24. A situação, que ocorreu por volta das 12h15, chamou a atenção dos Agentes de Trânsito, que constataram a irregularidade durante uma abordagem.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Uma Mercedes-Benz foi encontrada estacionada sobre a faixa de pedestres na Avenida Brasil, esquina com a Rua 2.450, em Balneário Camboriú, na tarde de segunda-feira, dia 24. A situação, que ocorreu por volta das 12h15, chamou a atenção dos Agentes de Trânsito, que constataram a irregularidade durante uma abordagem.</strong><br/><br/>O veículo em questão, uma Mercedes-Benz GLA 250 branca, estava obstruindo completamente a passagem dos pedestres no local. Diante do flagrante, as multas cabíveis foram aplicadas à condutora do automóvel. A ação dos Agentes de Trânsito visou garantir a segurança e a fluidez do tráfego na região, coibindo infrações que possam comprometer a mobilidade urbana.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Sem habilitação e com licenciamento atrasado, condutor sai de pista na Avenida Panorâmica]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/sem-habilitacao-e-com-licenciamento-atrasado-condutor-sai-de-pista-na-avenida-panoramica/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 12:21:49 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127941</guid>
<description><![CDATA[Um condutor sem habilitação perdeu o controle de seu veículo, saiu de pista e caiu em uma vala na descida da Avenida Panorâmica, em Balneário Camboriú, na noite de segunda-feira, 24. A ocorrência foi atendida pelos Agentes de Trânsito do município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Licitações para merenda escolar em 2026 somam mais de R$ 5 milhões em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/licitacoes-para-merenda-escolar-em-2026-somam-mais-de-r-5-milhoes-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 10:56:12 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127923</guid>
<description><![CDATA[A rede municipal de Balneário Camboriú está prevista para receber mais de R$ 5 milhões em investimentos para a merenda escolar no ano letivo de 2026. Dois editais de pregão eletrônico foram abertos para a compra de alimentos destinados a cerca de 16.500 alunos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mensagem do Dia – 25/11/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/mensagem-do-dia-25-11-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 09:42:26 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127918</guid>
<description><![CDATA[O Coronel Araújo Gomes confirmou que assumirá a Secretaria de Segurança Pública de Balneário Camboriú. A nomeação foi anunciada nesta terça-feira, 25, em meio a chuvas intensas que têm causado alagamentos em diversas regiões da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bolsa de Empregos – 25/11/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bolsa-de-empregos-25-11-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 25 Nov 2025 09:37:21 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127916</guid>
<description><![CDATA[**Vagas de emprego disponíveis em Balneário Camboriú e região** Diversas oportunidades de emprego estão disponíveis na região de Balneário Camboriú. Há vagas para auxiliar de produção de disk gelo, auxiliar de limpeza em condomínio, diarista, assistente de recursos humanos, auxiliar de obras, motorista de caminhão betoneira, auxiliar de serviços gerais, zelador(a), diarista, zelador, faxineira e marceneiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Cãozinho ‘podi’ faz viagem por aplicativo ir de 0 a 100 em poucos minutos em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/caozinho-podi-faz-viagem-por-aplicativo-ir-de-0-a-100/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 23:26:27 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170669</guid>
<description><![CDATA[Uma corrida de aplicativo em Itapema (SC) se transformou em uma viagem inusitada para uma motorista, quando um cachorrinho causou uma situação inesperada no interior do veículo. A motorista pegou duas passageiras que carregavam o cão no colo, inicialmente confundido com uma criança enrolada em um cobertor.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[GUARDA MUNICIPAL DE PORTO BELO DETÉM CONDUTOR APÓS FUGA E COLISÃO]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/24/guarda-municipal-de-porto-belo-detem-condutor-apos-fuga-e-colisao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 20:53:45 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20117</guid>
<description><![CDATA[Na noite de domingo (23), por volta das 20h30, uma guarnição da Guarda Municipal de Porto Belo realizava policiamento ostensivo na Avenida Governador Celso Ramos quando avistou um veículo em atitude suspeita. O condutor do veículo, ao ser ordenado a parar, não acatou a ordem e empreendeu fuga em alta velocidade, realizando manobras perigosas que colocaram em risco os demais usuários da via.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Moradora denuncia dificuldades para atendimento no CAPS de Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/moradora-denuncia-dificuldades-para-atendimento-no-caps-de-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 18:29:59 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127881</guid>
<description><![CDATA[Um caso de dificuldade no atendimento de um paciente com Transtorno de Déficit de Atenção e Hiperatividade (TDAH) no Centro de Atenção Psicossocial (CAPS) de Camboriú foi denunciado por uma moradora à Rádio Menina. O esposo da denunciante, diagnosticado com TDAH, teve duas consultas canceladas e remarcadas para datas distantes, gerando insatisfação no casal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[POLICIAL CIVIL DE ITAPEMA PARTICIPA DE CURSO SOBRE INTELIGÊNCIA ARTIFICIAL VOLTADO À SEGURANÇA PÚBLICA]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/24/policial-civil-de-itapema-participa-de-curso-sobre-inteligencia-artificial-voltado-a-seguranca-publica/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 24 Nov 2025 18:29:57 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20114</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Itapema marcou presença, na última semana, em um curso sobre tecnologias aplicadas à segurança pública promovido pela Academia da Polícia Civil de Santa Catarina (ACADEPOL/SC). A capacitação fez parte da programação do VII SICTI – Seminário Internacional de Ciência, Tecnologia e Inovação em Segurança Pública.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>