<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Wed, 07 Jan 2026 20:36:06 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[furtado no Litoral é recuperado após perseguição no Vale]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/veiculo-furtado-no-litoral-e-recuperado/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 20:23:09 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324795]]></guid>
    <description><![CDATA[Um furtado no Litoral foi recuperado no mesmo dia após uma perseguição policial no Vale do Itajaí.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Militar realizou uma ação integrada que resultou na recuperação do furtado.</p>
<p>A perseguição terminou com a prisão do suspeito em uma área de mata.</p>
<p>As autoridades continuam com as investigações relacionadas ao caso.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Parque Morro do Macaco registra crescimento de 19,5% no número de visitantes em 2025]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/parque-morro-do-macaco-ultrapassa-1-milhao/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 20:11:34 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324785]]></guid>
    <description><![CDATA[O Parque Morro do Macaco, em Bombinhas, recebeu mais de 228 mil visitantes em 2025, registrando um aumento de 19,5% em relação ao ano anterior.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O número total de visitantes do Parque Morro do Macaco ultrapassou a marca de 1 milhão.</p>
<p>Em 2025, o parque registrou um crescimento significativo no fluxo de turistas.</p>
<p>O aumento de 19,5% no número de visitantes reflete a crescente procura pelo atrativo natural.</p>
<p>O parque é um dos principais pontos turísticos da região, contribuindo para o desenvolvimento local.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Cão morre após ser picado por cobra coral em Florianópolis e história comove a internet]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/cao-morre-apos-ser-picado-por-cobra-coral-em-florianopolis/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 20:07:23 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174604]]></guid>
    <description><![CDATA[Um cachorro morreu após ser picado por uma cobra coral em Florianópolis, em um caso que gerou forte comoção nas redes sociais e entre moradores de Santa Catarina. O episódio aconteceu no dia 3 de janeiro, em uma área re…]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Um cachorro morreu após ser picado por uma cobra coral em Florianópolis, em um caso que gerou forte comoção nas redes sociais e entre moradores de Santa Catarina. O episódio aconteceu no dia 3 de janeiro, em uma área residencial da capital, e foi registrado em vídeo pela família durante a tentativa desesperada de salvar o animal.</p>
<p>Ao perceber a presença do animal peçonhento, o cachorro avançou para afastar o perigo e acabou sendo atingido pela mordida.</p>
<p>A reação rápida teria evitado que a cobra se aproximasse dos moradores, mas expôs o cão diretamente ao veneno. Após a picada, a família iniciou uma corrida contra o tempo em busca de atendimento veterinário.</p>
<p>As imagens mostram momentos de desespero, choro e tentativas de manter o animal consciente enquanto ele apresentava sinais graves de envenenamento. Apesar do atendimento e dos esforços da equipe veterinária, o cachorro não resistiu.</p>
<p>O caso ganhou grande repercussão após os vídeos e relatos serem publicados nas redes sociais. Milhares de comentários foram registrados, com mensagens de apoio, solidariedade e luto.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Turista tem danificado durante pagamento da Taxa de Preservação Ambiental em Bombinhas]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/turista-paranaense-ataque-enxada-tpa-bombinhas/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 19:54:56 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174600]]></guid>
    <description><![CDATA[Um turista do Paraná teve o carro danificado enquanto pagava a Taxa de Preservação Ambiental no Morro de Bombas, em Bombinhas, no Litoral Norte de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu na tarde de terça-feira, quando o homem desceu do para realizar o pagamento da taxa.</p>
<p>Um indivíduo saiu do mato segurando uma enxada e começou a golpear a caminhonete, causando danos no vidro traseiro e na lataria do , onde estavam a esposa e as filhas do turista.</p>
<p>Populares informaram que o agressor possuía problemas mentais.</p>
<p>A Polícia Militar foi acionada, controlou a situação e deteve o homem, que foi encaminhado à delegacia para os procedimentos legais.</p>
<p>Ninguém ficou ferido durante o ocorrido, que está sob investigação das autoridades.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Anvisa proíbe lotes de fórmulas infantis após identificação de toxina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/lotes-de-formulas-infantis-sao-proibidos-pela-anvisa-apos-alerta-de-toxina/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 19:39:08 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324779]]></guid>
    <description><![CDATA[A Anvisa proibiu lotes de fórmulas infantis de marcas como Nestogeno, Nan e Alfamino devido à presença de toxina. A medida é preventiva e acompanha o recolhimento global iniciado pelo fabricante.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) determinou a proibição de lotes específicos de fórmulas infantis após a identificação de uma toxina nos produtos.</p>
<p>As marcas envolvidas na medida incluem Nestogeno, Nan e Alfamino, que fazem parte do recolhimento global conduzido pelo fabricante.</p>
<p>A ação visa garantir a segurança dos consumidores e prevenir riscos à saúde infantil decorrentes da contaminação.</p>
<p>O recolhimento dos produtos está em andamento, com o objetivo de retirar os lotes afetados do mercado nacional.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Aumento de chamadas falsas em totens de emergência no Pontal Norte preocupa autoridades]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/guarda-municipal-alerta-para-aumento-de-trotes-em-totens-de-emergencia-no-pontal-norte/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 19:33:28 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132406]]></guid>
    <description><![CDATA[Totens de emergência instalados no deck do Pontal Norte têm registrado aumento de chamadas falsas, comprometendo o atendimento de ocorrências reais.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As chamadas falsas realizadas por meio dos totens de emergência são direcionadas ao telefone 153, utilizado para atendimento de ocorrências pela Guarda Municipal.</p>
<p>O uso indevido dos equipamentos pode atrasar o socorro em situações que exigem resposta imediata e configura infração passível de responsabilização.</p>
<p>Os totens contam com câmeras de monitoramento que registram imagens para identificar os responsáveis pelas chamadas falsas.</p>
<p>A população é orientada a utilizar os totens e o número 153 apenas em casos de emergência, garantindo a eficiência do serviço e a segurança coletiva.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
