<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 15 Dec 2025 21:50:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Mutirão em Tubarão atende pacientes com câncer de pele em fila do SUS]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/mutirao-cancer-de-pele-tubarao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 21:34:34 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=316990</guid>
<description><![CDATA[Um mutirão de dermatologia realizado em Tubarão, Santa Catarina, atendeu casos de câncer de pele que estavam na fila de espera do Sistema Único de Saúde (SUS).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Operação policial em Santa Catarina apreende mais de 100 kg de drogas e neutraliza criminoso em Itajaí]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/operacao-contra-o-trafico-neutraliza-criminoso-em-itajai-e-apreende-drogas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 21:12:49 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172642</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina realizou uma operação que resultou na apreensão de mais de 100 kg de drogas, prisões em flagrante e na neutralização de um criminoso durante o cumprimento de mandados em múltiplas cidades do estado e no Paraná.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Polícia prende homem por maus-tratos após encontrar cães feridos em ambiente insalubre em SC]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/policia-encontra-caes-feridos-e-prende-tutor-por-maus-tratos-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 21:08:00 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=316999</guid>
<description><![CDATA[Autoridades detiveram um homem em Santa Catarina após denúncias que levaram à descoberta de cães feridos em condições precárias de higiene.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motorista bêbada que causou morte de empresária em BC é solta após pagar fiança de R$ 30 mil]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/motorista-porsche-solta-fianca-morte-aline-dalmolin-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 21:06:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172644</guid>
<description><![CDATA[A motorista do Porsche Macan que causou a morte da empresária Aline Cristina Dalmolin, em Balneário Camboriú, foi solta após audiência de custódia realizada nesta segunda-feira (15). Gisele Piccoli Forneroli, de 57 anos, foi liberada mediante o pagamento de fiança no valor de R$ 30.360,00, equivalente a 20 salários mínimos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motorista de Porsche é solta após pagar fiança por acidente que matou empresária em BC]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/motorista-de-porsche-e-solta-apos-pagar-fianca-por-acidente-que-matou-empresaria-em-bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:58:36 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130365</guid>
<description><![CDATA[A motorista do Porsche Macan envolvida no acidente que resultou na morte da empresária Aline Cristina Dalmolin, em Balneário Camboriú, foi liberada após audiência de custódia realizada na tarde de segunda-feira, 15. Gisele Forneroli, de 57 anos, teve a soltura condicionada ao pagamento de R$ 30 mil de fiança.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Vivapark Porto Belo será sede da nova unidade da PSG Academy no Brasil]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/vivapark-porto-belo-e-escolhido-pelo-paris-saint-germain-para-nova-unidade-da-psg-academy-no-brasil/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:42:57 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317016</guid>
<description><![CDATA[O clube francês Paris Saint-Germain escolheu o Vivapark Porto Belo para inaugurar uma nova unidade de sua academia oficial no país, com foco em projetos sustentáveis e turmas a partir de 2 anos de idade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[MPF cobra rapidez na manutenção da ponte sobre o Rio Itajaí-Açu na BR-101]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/mpf-pede-agilidade-na-manutencao-de-ponte-estrategica-da-br-101/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 20:23:14 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=316987</guid>
<description><![CDATA[O Ministério Público Federal (MPF) solicitou à Agência Nacional de Transportes Terrestres (ANTT) que apresente, em até dez dias, um plano detalhado para a manutenção da ponte sobre o Rio Itajaí-Açu, na BR-101.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bairros Nações e Iate Clube recebem paradas do Viva o Natal BC; saiba quando]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bairros-nacoes-e-iate-clube-recebem-paradas-do-viva-o-natal-bc-saiba-quando/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 19:52:12 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130359</guid>
<description><![CDATA[O evento Viva o Natal BC 2025 está levando sua programação aos bairros Nações e Iate Clube nesta semana, com paradas natalinas que contam com música, apresentações artísticas e atividades voltadas para o público infantil. Bailarinos, músicos e o Papai Noel oficial do Natal de Balneário Camboriú estão presentes nas ações, que têm como objetivo descentralizar as atrações natalinas, levando entretenimento para além da região central da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Briga generalizada com tiroteio deixa dois feridos em Salto Veloso (SC)]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/briga-generalizada-termina-em-tiroteio-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 19:47:34 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172637</guid>
<description><![CDATA[Uma briga generalizada resultou em tiroteio e deixou duas pessoas feridas na noite deste domingo (14) em Salto Veloso, no Meio-Oeste de Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Decreto proíbe circulação de carretas e caminhões betoneiras durante alta temporada em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/decreto-proibe-circulacao-carretas-caminhoes-betoneiras-alta-temporada-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 19:17:02 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172627</guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Itapema decretou a proibição da circulação de carretas e caminhões betoneiras no município durante a alta temporada de verão. A medida, estabelecida pelo Decreto nº 119/2025, entra em vigor entre os dias 22 de dezembro e 4 de janeiro, abrangendo o perímetro das rodovias urbanas da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>