<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 13 Nov 2025 13:30:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Motociclista foge da polícia, estaciona moto em casa e é preso por tráfico de drogas; ocorrência envolveu PM de BC e Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/motociclista-foge-da-policia-estaciona-moto-em-casa-e-e-preso-por-trafico-de-drogas-ocorrencia-envolveu-pm-de-bc-e-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Itajaí]]></category>
<category><![CDATA[Motociclista]]></category>
<category><![CDATA[Foge]]></category>
<category><![CDATA[Polícia]]></category>
<category><![CDATA[Estaciona]]></category>
<category><![CDATA[Moto]]></category>
<category><![CDATA[Casa]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 13:22:53 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126763</guid>
<description><![CDATA[Um homem de 22 anos foi preso pela Polícia Militar por tráfico de drogas, após tentar fugir e ser encontrado em sua residência. A prisão ocorreu na noite de quarta-feira, 12 de maio, no bairro São João, em Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um homem de 22 anos foi preso pela Polícia Militar por tráfico de drogas, após tentar fugir e ser encontrado em sua residência. A prisão ocorreu na noite de quarta-feira, 12 de maio, no bairro São João, em Itajaí. Com o suspeito, foram apreendidos mais de 5kg de diferentes tipos de entorpecentes. A ação policial teve início a partir de uma denúncia do 12° Batalhão de Polícia Militar de Balneário Camboriú, informando que o indivíduo estaria realizando entregas de drogas no bairro Imaruí. O Pelotão de Patrulhamento Tático (PPT) de Itajaí foi acionado para auxiliar na abordagem.</strong><br/><br/>Ao perceber a aproximação da polícia, o homem tentou fugir em uma motocicleta Honda/CB 250F Twister, sendo perseguido até ser localizado na entrada de uma residência. Durante a abordagem, os policiais encontraram a motocicleta estacionada em frente a uma kitnet, onde foram descobertas drogas, uma balança de precisão e mais de R$ 1.400 em dinheiro. Entre os materiais apreendidos estavam maconha, crack, cocaína, haxixe, skunk, ecstasy, além de um smartphone, balanças de precisão e dinheiro em reais e dólares. O suspeito confessou aos policiais que recebia pagamento para armazenar e distribuir os entorpecentes, cujo aluguel do imóvel era custeado pelos responsáveis pela droga.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mais de 6 mil candidatos disputam vagas temporárias na Prefeitura de Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/mais-de-6-mil-candidatos-disputam-vagas-temporarias-na-prefeitura-de-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 12:59:55 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126756</guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Balneário Camboriú abriu um processo seletivo para a contratação de servidores temporários, recebendo um total de 6.716 inscrições. Dentre os inscritos, 3.610 candidatos tiveram a confirmação do pagamento da taxa e estão habilitados a participar da prova objetiva, agendada para o dia 23 de novembro de 2025.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Uso de cerol segue causando acidentes e gera novo alerta da Polícia Civil em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/uso-de-cerol-segue-causando-acidentes-e-gera-novo-alerta-da-policia-civil-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 12:54:56 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169481</guid>
<description><![CDATA[O uso de linhas com cerol e linha chilena voltou a preocupar as autoridades em Itapema. A Polícia Civil reforçou, nesta semana, que a prática, proibida por lei, continua causando acidentes graves na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Parque da Lagoa do Perequê terá horário ampliado durante Feriado do Dia da Consciência Negra]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/13/parque-da-lagoa-do-pereque-tera-horario-ampliado-durante-feriado-do-dia-da-consciencia-negra/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 12:32:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19993</guid>
<description><![CDATA[O Parque da Lagoa do Perequê, localizado na Rua Aderbal de Souza, nº 150, bairro Perequê, em Porto Belo, terá seu horário de funcionamento ampliado durante o feriado do Dia da Consciência Negra. A iniciativa é promovida pelo Governo Municipal, por meio da Fundação do Meio Ambiente, com o intuito de incentivar moradores e turistas a desfrutarem do espaço.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Justiça condena responsáveis por crueldade contra cães em Bombinhas e Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/13/justica-condena-responsaveis-por-crueldade-contra-caes-em-bombinhas-e-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 12:07:43 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19990</guid>
<description><![CDATA[O Ministério Público de Santa Catarina condenou tutores de animais por maus-tratos em Bombinhas e Porto Belo, no Litoral Norte. As decisões judiciais reafirmam o compromisso da instituição com a proteção da vida animal e a aplicação da Lei de Crimes Ambientais em casos de abandono, negligência e crueldade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motociclista fica gravemente ferido em colisão com carro em Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/13/motociclista-fica-gravemente-ferido-em-colisao-com-carro-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 11:26:29 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19984</guid>
<description><![CDATA[Um acidente grave ocorreu na noite de quarta-feira (12) na Avenida Governador Celso Ramos, em Porto Belo. Um motociclista ficou gravemente ferido após colidir com um carro por volta das 19h37.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motociclista colide contra carro e para embaixo de veículo em Porto Belo; vítima sofreu ferimentos pelo corpo]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/motociclista-colide-contra-carro-e-para-embaixo-de-veiculo-em-porto-belo-vitima-sofreu-ferimentos-pelo-corpo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 10:42:53 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126733</guid>
<description><![CDATA[Um acidente ocorrido na noite de quarta-feira, 12, em Porto Belo, resultou em um motociclista ficando preso embaixo de um carro após uma colisão na Avenida Governador Celso Ramos. O incidente aconteceu por volta das 19h40 e o condutor da motocicleta foi resgatado por transeuntes que passavam pelo local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Acidente entre carro e moto deixa motociclista em estado grave em Porto Belo]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/acidente-entre-carro-e-moto-deixa-motociclista-em-estado-grave-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 10:15:57 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169467</guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo um carro e uma motocicleta resultou em um homem gravemente ferido na noite de quarta-feira (12) na Avenida Governador Celso Ramos, em Porto Belo. O incidente ocorreu por volta das 19h37 e mobilizou o Corpo de Bombeiros local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Fim da farra: moradores de rua serão internados involuntariamente em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/balneario-camboriu-retoma-internacao-involuntaria-resgate-vida-bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 22:34:24 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169445</guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Balneário Camboriú decidiu adotar medidas mais rígidas no combate à situação de rua, autorizando a contratação de uma equipe multiprofissional para viabilizar a retomada da internação involuntária no município. A iniciativa, liderada pela prefeita Juliana Pavan, representa uma mudança de postura no programa Resgate à Vida BC e tem como objetivo conter o fluxo constante de pessoas em situação de vulnerabilidade que chegam à cidade de outras regiões.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Atravessou voando”: moto de alta cilindrada atinge motoboys em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/moto-de-alta-cilindrada-atinge-motoboys-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 22:09:59 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169437</guid>
<description><![CDATA[Um acidente de trânsito grave mobilizou equipes de socorro na tarde desta quarta-feira (12), por volta das 14h25, no bairro Meia Praia, em Itapema. A colisão envolveu uma motocicleta de alta cilindrada, uma van, outra moto de menor porte e um automóvel estacionado na Rua 238, esquina com a Segunda Avenida.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>