<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Fri, 19 Dec 2025 21:38:25 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Padre é afastado da presidência da Comunidade Bethânia em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/comunidade-bethania-afasta-padre-indiciado-por-importunacao-sexual-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 21:28:36 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319361]]></guid>
    <description><![CDATA[O padre que ocupava a presidência da Comunidade Bethânia foi afastado do cargo enquanto o caso de importunação sexual é analisado pela Justiça.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A decisão de afastar o padre da presidência da entidade foi tomada em meio à investigação judicial.</p>
<p>O caso envolve uma denúncia de importunação sexual contra o religioso.</p>
<p>A Comunidade Bethânia permanece em funcionamento durante o processo.</p>
<p>As autoridades continuam com as apurações para esclarecer os fatos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[incendeia após saída de pista na SC-480]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/carro-pega-fogo-apos-saida-de-pista-na-sc-480/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 21:02:22 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319355]]></guid>
    <description><![CDATA[Um carro pegou fogo após sair da pista na SC-480, causando interdição total do trânsito durante o combate às chamas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu na tarde desta sexta-feira na rodovia SC-480.</p>
<p>O saiu da pista e acabou incendiando-se.</p>
<p>O trânsito na região foi totalmente interditado enquanto os bombeiros atuavam para controlar o fogo.</p>
<p>Não há informações sobre feridos ou causas do acidente.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Voos diretos entre Florianópolis e Lima serão suspensos a partir de março de 2026]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/voos-diretos-entre-florianopolis-e-lima-serao-suspensos-a-partir-de-marco-de-2026/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 21:01:53 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319354]]></guid>
    <description><![CDATA[A companhia aérea Latam anunciou a suspensão dos voos diretos entre Florianópolis e Lima a partir de março de 2026.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A decisão está relacionada à cobrança de uma taxa extra no Aeroporto de Lima.</p>
<p>Essa taxa impacta as conexões internacionais operadas pela companhia.</p>
<p>A suspensão dos voos diretos afetará a ligação aérea entre as duas cidades a partir do próximo ano.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Ex-prefeito de Ilhota é preso em operação contra esquema fraudulento no mercado imobiliário]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/politica/policia-prende-ex-prefeito-por-golpe-milionario/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 20:56:11 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173051]]></guid>
    <description><![CDATA[A Polícia Civil realizou a prisão preventiva do ex-prefeito de Ilhota, Daniel Christian Bosi, durante uma operação que desarticulou um esquema de fraude envolvendo empresas que atuavam como garantidoras de aluguel no litoral catarinense.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A ação policial cumpriu mandados de prisão, busca e apreensão, suspensão de atividades econômicas e bloqueio de valores relacionados ao grupo investigado por crimes de estelionato e apropriação indébita desde o início de 2025.</p>
<p>As empresas envolvidas se apresentavam como garantidoras de aluguel, mas não possuíam autorização da Superintendência de Seguros Privados (Susep), órgão regulador do setor. Clientes eram levados a acreditar que contratavam seguros formais, o que não correspondia à realidade.</p>
<p>Entre as empresas investigadas estão a Onda Segura, com sede em Navegantes, e a S8 Garante, registrada em endereço comercial em São Paulo, local que também abriga outras empresas sem vínculo com os investigados, levantando suspeitas de simulação de endereço.</p>
<p>O grupo utilizava forte presença nas redes sociais para conquistar a confiança do mercado, firmar contratos e ampliar a carteira de clientes. Posteriormente, passaram a impor cláusulas abusivas, atrasar pagamentos e dificultar o recebimento dos valores devidos, causando prejuízos significativos.</p>
<p>O impacto financeiro levou algumas imobiliárias ao fechamento e outras a repassar suas carteiras de clientes a concorrentes, comprometendo anos de trabalho. O esquema afetou empresários, proprietários de imóveis e locatários em Santa Catarina e em outros estados.</p>
<p>Durante a investigação, foram constatados indícios de enriquecimento ilícito, com os investigados mantendo padrão de vida incompatível com atividades empresariais regulares, incluindo residências de alto padrão e veículos importados.</p>
<p>O bloqueio judicial inicial alcançou cerca de R$ 1,5 milhão, valor considerado apenas uma fração do montante total movimentado, estimado em mais de R$ 15 milhões, com atuação em diversas regiões do país.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Corpo de mulher brasileira desaparecida é encontrado em área de mata em Portugal]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/brasileiraa-desaparecida-em-portugal-e-encontrada-morta-suspeita-e-presa/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Fri, 19 Dec 2025 20:47:56 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319349]]></guid>
    <description><![CDATA[O corpo de uma mulher brasileira foi localizado em uma área de mata em Portugal, após ela estar desaparecida desde o início de dezembro.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A mulher residia em Amadora e estava desaparecida desde o dia 5 de dezembro.</p>
<p>As autoridades portuguesas investigam o caso como homicídio qualificado.</p>
<p>O corpo foi encontrado em uma região de mata, o que motivou as buscas na área.</p>
<p>A investigação segue em andamento para esclarecer as circunstâncias da morte.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
