<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Mon, 29 Dec 2025 14:36:08 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Briga de rua em Gaspar termina com queda após colisão com caminhonete]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/na-primeira-gingada-o-cleiton-puf-briga-de-rua-em-sc-tem-desfecho-inusitado/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 14:26:42 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173766]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma briga registrada em Gaspar teve um desfecho inesperado quando um dos envolvidos perdeu o equilíbrio e caiu após trombar com uma caminhonete estacionada.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O episódio ocorreu na região da Paroli e envolveu uma discussão que teria começado após a suspeita de furto de um celular.</p>
<p>Durante a confusão, um dos homens Relatos indicam que os envolvidos estavam sob efeito de álcool.</p>
<p>As imagens registram movimentos que lembram passos de capoeira, seguidos pela queda do homem ao colidir com o estacionado.</p>
<p>Apesar do tom inusitado da situação, nenhum dos participantes sofreu ferimentos graves. O incidente destaca os riscos associados a brigas em via pública, especialmente quando há consumo de álcool.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Torcedores de Internacional e Grêmio realizam ação simbólica com carroça em Xavantina]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/rivalidade-entre-inter-e-gremio-termina-com-torcedores-puxando-carroca-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 14:19:19 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173757]]></guid>
    <description><![CDATA[Em Xavantina, torcedores dos clubes Internacional e Grêmio participaram de uma ação simbólica que envolveu a condução de uma carroça pelas ruas do município.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Imagens registradas mostram torcedores puxando uma carroça ocupada por integrantes da torcida adversária, em uma prática associada à rivalidade entre os dois times.</p>
<p>O ato ocorreu sem registros de confrontos, tumultos ou necessidade de intervenção policial, com participantes vestindo camisetas dos clubes e acompanhando a cena a pé.</p>
<p>A ação faz referência a uma tradição informal entre torcedores dos clubes, na qual o grupo ligado ao time que termina à frente em determinada competição assume posição de destaque, enquanto os adversários conduzem a carroça.</p>
<p>Não há informações sobre organização prévia do evento ou ligação com competições esportivas formais no município.</p>
<p>Práticas semelhantes já foram registradas em outras cidades do Sul do país, relacionadas à rivalidade histórica entre Internacional e Grêmio.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem morre após capotar carro e cair em rio em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/homem-morre-apos-carro-cair-em-rio-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 14:11:13 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322033]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem morreu após o em que estava capotar e cair em um rio na madrugada desta segunda-feira em Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu no início da madrugada na Avenida Belizário Ramos.</p>
<p>O carro capotou e caiu em um rio, resultando na morte do motorista.</p>
<p>Equipes de emergência foram acionadas para atender a ocorrência.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Previsão indica possibilidade de chuva durante Réveillon em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/vai-chover-no-reveillon-de-balneario-camboriu-veja-o-que-diz-a-previsao-do-tempo/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 13:53:51 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=131602]]></guid>
    <description><![CDATA[O Réveillon em Balneário Camboriú deve reunir milhares de pessoas na orla da Praia Central, com previsão de tempo instável e possibilidade de chuvas próximas ao horário da queima de fogos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A previsão do tempo aponta para cerca de 3,5 milímetros de chuva acumulada ao longo do dia, com possibilidade de precipitações em pequenas quantidades durante o show pirotécnico.</p>
<p>As temperaturas devem variar entre 24°C e 26°C, mantendo o clima instável durante toda a data.</p>
<p>O evento atrai milhões de visitantes ao longo do Estado, que se concentram em praias e espaços públicos para as celebrações da virada do ano.</p>
<p>Recomenda-se que o público acompanhe as atualizações meteorológicas ao longo do dia para se preparar para eventuais mudanças nas condições climáticas, especialmente à noite, quando ocorre maior aglomeração na orla.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Litoral Norte de Santa Catarina sob alerta máximo para temporais nesta segunda e terça]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/litoral-entra-em-alerta-maximo-para-temporais/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 13:51:02 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=322027]]></guid>
    <description><![CDATA[Região do Litoral Norte de Santa Catarina está em alerta máximo devido à previsão de fortes chuvas entre segunda e terça-feira.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As condições meteorológicas indicam possibilidade de acumulados de chuva de até 200 mm na região.</p>
<p>O volume elevado de precipitação aumenta o risco de deslizamentos de terra no litoral catarinense.</p>
<p>Medidas preventivas são recomendadas para minimizar impactos causados pelos temporais.</p>
<p>A população deve permanecer atenta às atualizações sobre o tempo e às orientações das autoridades locais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Santa Catarina entra em alerta máximo para temporais com chuva intensa]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/defesa-civil-coloca-sc-em-alerta-maximo-e-chuva-pode-passar-de-200-mm/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 29 Dec 2025 13:45:30 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173754]]></guid>
    <description><![CDATA[Santa Catarina está em alerta máximo para temporais com chuvas intensas previstas entre as tardes e noites de segunda e terça-feira, com risco elevado de alagamentos e deslizamentos em várias regiões do estado.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O estado enfrenta condições meteorológicas adversas devido à atuação de uma área de baixa pressão próxima à costa, que intensifica as instabilidades típicas do verão e provoca chuvas em diversas regiões.</p>
<p>As áreas em alerta vermelho, que indicam risco muito alto, incluem o Litoral Norte, Grande Florianópolis, Baixo Vale do Itajaí e Médio Vale do Itajaí, onde os volumes de chuva podem variar entre 150 e 200 mm, com possibilidade de acumulados ainda maiores em pontos isolados.</p>
<p>Regiões em alerta laranja, com risco alto, abrangem o Planalto Norte, Alto Vale do Itajaí, Meio-Oeste e Litoral Sul, onde temporais podem causar destelhamentos, quedas de árvores, danos na rede elétrica e alagamentos localizados.</p>
<p>O Oeste e Extremo Oeste do estado estão em alerta amarelo, com risco moderado, e podem registrar temporais isolados principalmente no período da tarde e noite, com possibilidade de transtornos pontuais.</p>
<p>Recomendações para a população incluem buscar abrigo durante os temporais, evitar áreas próximas a árvores, postes e muros, e não atravessar vias alagadas. Em caso de emergência, os contatos disponíveis são os telefones da Defesa Civil e do Corpo de Bombeiros.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
