<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
  >

<channel>
	<title>Evo Web News</title>
	<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
	<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
	<lastBuildDate>Tue, 16 Dec 2025 00:17:29 GMT</lastBuildDate>
	<language>pt-BR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>

	<image>
		<url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
		<title>Evo Web News</title>
		<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
		<width>32</width>
		<height>32</height>
	</image>
	<item>
		<title><![CDATA[Câmara de Itapema promove espetáculo natalino nesta quinta-feira]]></title>
		<link>https://visornoticias.com.br/camara-de-itapema-convida-comunidade-para-espetaculo-de-natal/</link>
		<comments>https://visornoticias.com.br/camara-de-itapema-convida-comunidade-para-espetaculo-de-natal/#respond</comments>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 23:56:28 +0000</pubDate>
		<category><![CDATA[Região]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317061</guid>

		<description><![CDATA[A Câmara de Itapema organiza o show “Vozes de Natal”, com apresentações de corais e teatro. O evento acontece em frente ao Legislativo nesta quinta-feira, 18 de dezembro.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>O espetáculo “Vozes de Natal” reunirá atrações natalinas, incluindo corais e peças teatrais, para celebrar a data em ambiente comunitário. A iniciativa acontece na frente da Câmara de Itapema, localizada no litoral catarinense.</p><p>A programação está marcada para o dia 18 de dezembro, quinta-feira, e tem o objetivo de aproximar a população às celebrações do fim de ano. O evento é aberto ao público e gratuito.</p><p>Os organizadores esperam reunir moradores e visitantes para aproveitar as apresentações e o clima natalino, fortalecendo o vínculo da comunidade local com as tradições da temporada.</p>]]></content:encoded>
		<wfw:commentRss>https://visornoticias.com.br/camara-de-itapema-convida-comunidade-para-espetaculo-de-natal/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	</item>

	<item>
		<title><![CDATA[PM prende homem por tráfico de drogas em Itapema]]></title>
		<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/15/pm-prende-homem-por-trafico-de-drogas-em-itapema/</link>
		<comments>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/15/pm-prende-homem-por-trafico-de-drogas-em-itapema/#respond</comments>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 23:52:09 +0000</pubDate>
		<category><![CDATA[Região]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20390</guid>

		<description><![CDATA[Um homem de 30 anos foi detido pela Polícia Militar na tarde deste sábado (13) em Itapema, após denúncias de tráfico de drogas. A ação ocorreu no bairro Morretes, onde foram apreendidas substâncias ilícitas.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Por volta das 17h30, uma guarnição da Polícia Militar foi até a Rua 450, na área conhecida como "Invasão", para averiguar denúncias relacionadas ao tráfico de drogas. No local, os policiais identificaram o suspeito e monitoraram seus movimentos.</p><p>Após constatar atividades compatíveis com a venda de entorpecentes, os agentes realizaram a abordagem. Durante a busca pessoal, foram encontrados R$ 125 em dinheiro com o homem.</p><p>Em um terreno baldio próximo ao ponto onde ele estava, os policiais localizaram 45 porções de uma substância semelhante ao crack, embaladas e prontas para comercialização.</p><p>Todo o material foi apreendido e lacrado. O suspeito foi conduzido à Delegacia de Polícia de Itapema para os procedimentos legais cabíveis.</p>]]></content:encoded>
		<wfw:commentRss>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/15/pm-prende-homem-por-trafico-de-drogas-em-itapema/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	</item>

	<item>
		<title><![CDATA[Homem é preso por arrastar cachorro amarrado a caminhão em Blumenau]]></title>
		<link>https://jornalrazao.com/seguranca/homem-preso-arrastar-cachorro-caminhao-guincho-blumenau/</link>
		<comments>https://jornalrazao.com/seguranca/homem-preso-arrastar-cachorro-caminhao-guincho-blumenau/#respond</comments>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 23:22:01 +0000</pubDate>
		<category><![CDATA[Região]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172660</guid>

		<description><![CDATA[Um homem de 34 anos foi preso em flagrante em Blumenau após arrastar um cachorro amarrado à carroceria de um caminhão guincho por cerca de 1 km. O animal sofreu ferimentos graves e foi encaminhado para tratamento veterinário.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>O caso ocorreu no dia 29 de novembro na Rua Bahia, quando uma motorista percebeu que um cachorro estava sendo arrastado pela via pública e acionou as autoridades. As câmeras de videomonitoramento confirmaram que o animal percorreu aproximadamente 1 km preso por uma corrente ao caminhão guincho.</p><p>Após relatos de testemunhas, o motorista deixou o local, mas a Polícia Civil iniciou as investigações e localizou o suspeito em sua residência. No local, o cachorro foi encontrado com feridas abertas, unhas arrancadas e músculos expostos, em estado grave de sofrimento.</p><p>O homem admitiu em depoimento que não levou o animal ao veterinário durante os 16 dias posteriores ao ocorrido, tendo aplicado apenas óleo de girassol nos ferimentos. A médica veterinária da Secretaria Municipal de Meio Ambiente e Sustentabilidade (SEMMAS) confirmou que o animal estava em situação de maus-tratos e precisava de atendimento imediato.</p><p>O cachorro foi resgatado e encaminhado ao Centro de Proteção e Recuperação Animal Doméstico (CEPRAD), onde permanece em tratamento e estará disponível para adoção responsável após a recuperação. A conduta do suspeito enquadra-se no crime de maus-tratos a animal, com pena prevista de 2 a 5 anos de reclusão.</p><p>A Delegacia de Proteção Animal reforça a importância da denúncia da população e orienta que denúncias podem ser feitas de forma anônima pelo Disque Denúncia 181.</p>]]></content:encoded>
		<wfw:commentRss>https://jornalrazao.com/seguranca/homem-preso-arrastar-cachorro-caminhao-guincho-blumenau/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	</item>

	<item>
		<title><![CDATA[Protesto bloqueia avenida em Florianópolis após morte em operação da PM]]></title>
		<link>https://jornalrazao.com/seguranca/protesto-contra-a-pmsc-apos-morte-em-florianopolis/</link>
		<comments>https://jornalrazao.com/seguranca/protesto-contra-a-pmsc-apos-morte-em-florianopolis/#respond</comments>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 22:50:23 +0000</pubDate>
		<category><![CDATA[Região]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172656</guid>

		<description><![CDATA[Moradores do Morro do Mocotó realizaram protesto na tarde desta segunda-feira (15) contra a morte de Hudson Pinheiro Martins Cipriano, ocorrida durante uma ação da Polícia Militar em Florianópolis. O ato interditou a Avenida Hercílio Luz, no Centro da capital catarinense.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Os manifestantes exibiram faixas e cartazes e pediram o uso obrigatório de câmeras corporais pelos policiais militares, alegando que isso garantiria maior transparência nas abordagens. Durante a manifestação, moradores denunciaram o que classificam como violência desproporcional e seletiva da corporação.</p><p>Segundo os participantes do protesto, Hudson seria mais uma vítima da política de extermínio contra jovens negros e pobres das favelas de Florianópolis. Por sua vez, a Polícia Militar informou que o jovem estava armado com uma pistola 9mm, usava balaclava e teria reagido a uma abordagem durante uma patrulha de rotina, o que resultou no confronto e na morte dele. A arma foi apreendida.</p><p>A comunidade contesta essa versão, afirmando que Hudson tentou fugir e foi atingido pelas costas, sem chance de se render. O protesto ocorreu de forma pacífica, porém o clima permanece tenso na região.</p><p>A Polícia Científica deve realizar perícia balística e análise da arma para esclarecer as circunstâncias da morte.</p>]]></content:encoded>
		<wfw:commentRss>https://jornalrazao.com/seguranca/protesto-contra-a-pmsc-apos-morte-em-florianopolis/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	</item>

	<item>
		<title><![CDATA[Horizon Palace é entregue com vista para o mar em Itapema]]></title>
		<link>https://visornoticias.com.br/horizon-palace-e-entregue-em-itapema-com-vista-definitiva-para-o-mar/</link>
		<comments>https://visornoticias.com.br/horizon-palace-e-entregue-em-itapema-com-vista-definitiva-para-o-mar/#respond</comments>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 22:28:12 +0000</pubDate>
		<category><![CDATA[Região]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317045</guid>

		<description><![CDATA[O empreendimento de alto padrão Horizon Palace foi entregue recentemente em Itapema, na região da Meia Praia. As unidades possuem quatro suítes e oferecem lazer completo e tecnologia residencial.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Localizado na Meia Praia, o Horizon Palace é um residencial que se destaca pela vista definitiva para o mar. O condomínio reúne conforto e inovação, com infraestrutura completa voltada para o lazer dos moradores.</p><p>Cada unidade conta com quatro suítes, proporcionando amplo espaço e privacidade. Além disso, o empreendimento incorpora tecnologia residencial para garantir praticidade e segurança aos residentes.</p><p>A entrega do Horizon Palace marca uma nova opção de moradia de alto padrão no Litoral Norte de Santa Catarina, contribuindo para o desenvolvimento e valorização da região.</p>]]></content:encoded>
		<wfw:commentRss>https://visornoticias.com.br/horizon-palace-e-entregue-em-itapema-com-vista-definitiva-para-o-mar/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	</item>

	<item>
		<title><![CDATA[Viaduto da Segala&apos;s na BR-470 é liberado em Gaspar]]></title>
		<link>https://portalmenina.com.br/viaduto-da-segalas-na-br-470-sera-entregue-nesta-terca-feira/</link>
		<comments>https://portalmenina.com.br/viaduto-da-segalas-na-br-470-sera-entregue-nesta-terca-feira/#respond</comments>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 22:11:03 +0000</pubDate>
		<category><![CDATA[Região]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130366</guid>

		<description><![CDATA[O viaduto da Segala's, no km 45 da BR-470, em Gaspar, será liberado para o tráfego de veículos nesta terça-feira (16). A obra visa melhorar o fluxo e a segurança no local.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Localizado no quilômetro 45 da BR-470, em Gaspar, o viaduto da Segala's terá sua liberação oficial ao trânsito nesta terça-feira (16). A estrutura possui 51,40 metros de extensão por 12,80 metros de largura.</p><p>Considerando as rampas, vias laterais e acessos, as intervenções viárias somam um total de 570 metros. O investimento na obra foi de R$ 17,5 milhões.</p><p>Segundo o Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes (DNIT), a nova construção vai melhorar a ligação entre o Centro de Gaspar e o bairro Belchior Central, proporcionando maior fluidez no trânsito e segurança tanto para motoristas quanto para pedestres.</p><p>Em 2025, já foram concluídos dois outros viadutos na BR-470: o Viaduto Fortaleza, no km 48, e o Complexo Viário do Badenfurt, no km 57, ambos em Blumenau. Dos 27 viadutos previstos na duplicação da rodovia em Santa Catarina, 20 estão finalizados até o momento.</p>]]></content:encoded>
		<wfw:commentRss>https://portalmenina.com.br/viaduto-da-segalas-na-br-470-sera-entregue-nesta-terca-feira/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	</item>

	<item>
		<title><![CDATA[Homem é preso em SC após matar esposa em São Paulo]]></title>
		<link>https://visornoticias.com.br/apos-matar-esposa-em-sp-homem-foge-para-sc-e-acaba-preso-no-oeste-catarinense/</link>
		<comments>https://visornoticias.com.br/apos-matar-esposa-em-sp-homem-foge-para-sc-e-acaba-preso-no-oeste-catarinense/#respond</comments>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 22:07:16 +0000</pubDate>
		<category><![CDATA[Região]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317041</guid>

		<description><![CDATA[Um homem acusado de matar a esposa em São Paulo foi preso na cidade de Irani, no Oeste de Santa Catarina. A Justiça decretou a prisão preventiva do suspeito após sua localização no estado catarinense.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>O homem estava foragido desde o crime cometido em São Paulo e foi encontrado pelas autoridades em Irani, região Oeste de Santa Catarina. Após a prisão, ele foi encaminhado às autoridades locais para as providências cabíveis.</p><p>A Justiça de São Paulo já havia decretado a prisão preventiva do suspeito, o que motivou as equipes policiais catarinenses a realizarem a busca e efetivarem sua detenção.</p><p>O caso segue sob investigação para elucidação dos detalhes do crime. A prisão foi confirmada pelas forças de segurança responsáveis pela operação em Santa Catarina.</p>]]></content:encoded>
		<wfw:commentRss>https://visornoticias.com.br/apos-matar-esposa-em-sp-homem-foge-para-sc-e-acaba-preso-no-oeste-catarinense/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	</item>

	<item>
		<title><![CDATA[Homem é preso após atirar contra vizinho em Santa Catarina]]></title>
		<link>https://visornoticias.com.br/homem-que-tentou-matar-vizinho-a-tiros-e-preso-em-sc/</link>
		<comments>https://visornoticias.com.br/homem-que-tentou-matar-vizinho-a-tiros-e-preso-em-sc/#respond</comments>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 21:54:46 +0000</pubDate>
		<category><![CDATA[Região]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=317038</guid>

		<description><![CDATA[Um homem foi detido após disparar cinco tiros contra um vizinho, em Santa Catarina. A prisão preventiva foi realizada nesta segunda-feira (15).]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Um homem foi preso preventivamente na última segunda-feira (15) em Santa Catarina, após tentar matar um vizinho a tiros. De acordo com as autoridades, o suspeito efetuou cinco disparos contra a vítima.</p><p>A ação resultou na detenção imediata do autor dos disparos. As circunstâncias que motivaram o crime ainda estão sendo investigadas pela polícia local.</p><p>A prisão preventiva visa garantir a segurança da comunidade e impedir que o suspeito pratique novos atos violentos enquanto o caso é apurado.</p>]]></content:encoded>
		<wfw:commentRss>https://visornoticias.com.br/homem-que-tentou-matar-vizinho-a-tiros-e-preso-em-sc/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	</item>

	<item>
		<title><![CDATA[Mutirão atende pacientes com câncer de pele em Tubarão]]></title>
		<link>https://visornoticias.com.br/mutirao-cancer-de-pele-tubarao/</link>
		<comments>https://visornoticias.com.br/mutirao-cancer-de-pele-tubarao/#respond</comments>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 21:34:34 +0000</pubDate>
		<category><![CDATA[Região]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=316990</guid>

		<description><![CDATA[A Prefeitura de Tubarão realizou um mutirão de dermatologia para reduzir a fila de espera por atendimento no Sistema Único de Saúde (SUS) referente a casos de câncer de pele. O objetivo foi oferecer diagnósticos e procedimentos a pacientes que aguardavam no serviço público.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>O mutirão de dermatologia em Tubarão, no Sul de Santa Catarina, concentrou esforços para atender pacientes que estavam em lista de espera por exames e tratamentos relacionados ao câncer de pele. A iniciativa buscou oferecer atendimento especializado, incluindo consultas e procedimentos necessários para o diagnóstico e controle da doença.</p><p>A ação integra as estratégias da Secretaria Municipal de Saúde para desafogar a demanda reprimida e reduzir os riscos associados à demora no diagnóstico e tratamento do câncer de pele. Os atendimentos foram realizados por profissionais capacitados, seguindo protocolos do SUS.</p><p>Além dos procedimentos realizados durante o mutirão, os pacientes receberam orientações sobre cuidados e prevenção, com o intuito de promover a saúde e evitar casos futuros. O município reforça o compromisso com a ampliação do acesso aos serviços de saúde dermatológica.</p>]]></content:encoded>
		<wfw:commentRss>https://visornoticias.com.br/mutirao-cancer-de-pele-tubarao/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	</item>

	<item>
		<title><![CDATA[Segundo viaduto na SC-486 com BR-101 será liberado nesta sexta-feira]]></title>
		<link>https://portalmenina.com.br/segundo-viaduto-da-rodovia-antonio-heil-com-a-br-101-sera-liberado-ao-trafego-nesta-sexta-feira/</link>
		<comments>https://portalmenina.com.br/segundo-viaduto-da-rodovia-antonio-heil-com-a-br-101-sera-liberado-ao-trafego-nesta-sexta-feira/#respond</comments>
		<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 Dec 2025 21:33:28 +0000</pubDate>
		<category><![CDATA[Região]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130369</guid>

		<description><![CDATA[O segundo elevado do complexo viário que liga a SC-486 (Rodovia Antônio Heil) à BR-101 será liberado ao tráfego nesta sexta-feira, 19, às 8h30. A obra deve melhorar a fluidez e diminuir congestionamentos em uma das áreas mais movimentadas de Santa Catarina.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>A liberação do segundo viaduto contará com a presença do governador Jorginho Mello e do secretário da Infraestrutura e Mobilidade, Jerry Comper. A estrutura integra um conjunto de intervenções destinadas a melhorar a ligação entre o Vale do Itajaí e o Litoral Norte, contemplando municípios como Itajaí, Brusque e Balneário Camboriú.</p><p>Com a entrega do novo elevado, espera-se reduzir as interferências no tráfego entre a SC-486 e a BR-101, contribuindo para diminuir os congestionamentos e o risco de acidentes, principalmente nos horários de pico. A medida deverá impactar positivamente no tempo de deslocamento dos veículos que utilizam diariamente essa rota.</p><p>O complexo viário inclui a construção de dois elevados, viadutos, alças de acesso, duplicação de pistas, além de melhorias geométricas e na drenagem. Até o momento foram concluídos o primeiro elevado, quatro alças externas, duas internas e adequações nos acessos.</p><p>O investimento total ultrapassa R$ 60 milhões, com recursos do Governo do Estado por meio da Secretaria de Estado da Infraestrutura e Mobilidade (SIE). A obra faz parte do programa Estrada Boa, que visa a recuperação e ampliação da malha rodoviária catarinense.</p><p>As obras continuam em andamento para a finalização completa do complexo. A previsão é que, ao serem concluídas todas as etapas, o projeto elimine gargalos históricos no acesso entre a Rodovia Antônio Heil e a BR-101, oferecendo uma solução definitiva para o trânsito da região.</p>]]></content:encoded>
		<wfw:commentRss>https://portalmenina.com.br/segundo-viaduto-da-rodovia-antonio-heil-com-a-br-101-sera-liberado-ao-trafego-nesta-sexta-feira/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
	</item>

	</channel>
</rss>