<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 04 Nov 2025 20:03:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Vereador de Balneário Camboriú será o único político de Balneário Camboriú a participar da COP30, em Belém]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/vereador-de-balneario-camboriu-sera-o-unico-politico-de-balneario-camboriu-a-participar-da-cop30-em-belem/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Meio Ambiente]]></category>
<category><![CDATA[Vereador]]></category>
<category><![CDATA[Balneário]]></category>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Será]]></category>
<category><![CDATA[Único]]></category>
<category><![CDATA[Político]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 19:54:26 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125739</guid>
<description><![CDATA[O Vereador Eduardo Zanatta (PT) de Balneário Camboriú será o único representante político da cidade a participar da COP30, a Conferência das Nações Unidas sobre Mudanças Climáticas, que ocorrerá nos dias 10 e 21 de novembro, em Belém (PA). O evento reúne autoridades de diversos países para discutir ações relacionadas ao enfrentamento da crise climática global.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O Vereador Eduardo Zanatta (PT) de Balneário Camboriú será o único representante político da cidade a participar da COP30, a Conferência das Nações Unidas sobre Mudanças Climáticas, que ocorrerá nos dias 10 e 21 de novembro, em Belém (PA). O evento reúne autoridades de diversos países para discutir ações relacionadas ao enfrentamento da crise climática global. Zanatta integrará a delegação brasileira como delegado, com acesso às atividades e salas de negociação na Zona Azul, espaço destinado às negociações oficiais entre os países.</strong><br/><br/>A COP30 é reconhecida como o principal fórum global de discussão sobre a crise climática e contará com a presença de chefes de Estado, representantes governamentais, entidades ambientais, pesquisadores, empresas e organizações da sociedade civil de mais de 170 nações. Dividida em duas áreas principais, a Zona Azul e a Zona Verde, a conferência possibilita a realização de debates, apresentações de projetos e negociações paralelas. A participação do vereador Zanatta na COP30 se dará por meio da delegação credenciada pelo governo brasileiro, permitindo-lhe acompanhar de perto as decisões e acordos que influenciarão os compromissos internacionais de redução de emissões e adaptação às mudanças climáticas.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Assalto violento em Itapema terminou em tiroteio e rápida resposta da GM e PM]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/assalto-violento-em-itapema-terminou-em-tiroteio/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[assalto]]></category>
<category><![CDATA[guarda municipal]]></category>
<category><![CDATA[Assalto]]></category>
<category><![CDATA[Violento]]></category>
<category><![CDATA[Terminou]]></category>
<category><![CDATA[Tiroteio]]></category>
<category><![CDATA[Rápida]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 19:46:20 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168538</guid>
<description><![CDATA[Um assalto violento ocorrido em Itapema (SC) resultou em um tiroteio e na rápida intervenção conjunta da Guarda Municipal (ROMU) e da Polícia Militar, que conseguiram capturar parte dos envolvidos no crime. O incidente teve lugar na região da Avenida Nereu Ramos, em Meia Praia, e mobilizou diversas viaturas em uma operação de busca dentro de uma área de mata.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um assalto violento ocorrido em Itapema (SC) resultou em um tiroteio e na rápida intervenção conjunta da Guarda Municipal (ROMU) e da Polícia Militar, que conseguiram capturar parte dos envolvidos no crime. O incidente teve lugar na região da Avenida Nereu Ramos, em Meia Praia, e mobilizou diversas viaturas em uma operação de busca dentro de uma área de mata. Quatro criminosos vestidos de preto surpreenderam pedestres na orla, agindo com extrema agressividade, rendendo as vítimas com armas de fogo e facas, além de cometerem agressões físicas e roubos. O grupo fugiu levando celulares, uma bicicleta azul e dinheiro em espécie.</strong><br/><br/>Durante o patrulhamento, uma equipe da ROMU foi alvejada por disparos de arma de fogo ao se deparar com os suspeitos na Rua 284, sendo necessário reagir em legítima defesa. Os criminosos fugiram em direção a uma área de mata, sendo intensamente procurados pelas equipes da ROMU e da PMSC. Dois suspeitos foram detidos, um deles confessou participação no crime e revelou detalhes sobre a quadrilha envolvida nos assaltos. As vítimas elogiaram a rápida resposta das forças de segurança, destacando a eficiência da Guarda Municipal e da Polícia Militar no caso. A investigação continua em andamento para identificar e prender os demais envolvidos. (<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fcontrole.jornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2Fimage-6.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[POLÍCIA MILITAR APREENDE AUTOR DE ROUBO E RECUPERA CELULAR E BICICLETA EM ITAPEMA]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/04/policia-militar-apreende-autor-de-roubo-e-recupera-celular-e-bicicleta-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Policial]]></category>
<category><![CDATA[Polícia]]></category>
<category><![CDATA[Militar]]></category>
<category><![CDATA[Apreende]]></category>
<category><![CDATA[Autor]]></category>
<category><![CDATA[Roubo]]></category>
<category><![CDATA[Recupera]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 19:45:36 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19859</guid>
<description><![CDATA[Na manhã desta terça-feira (4), por volta das 11h, a Polícia Militar de Itapema realizou a apreensão de um adolescente envolvido em um roubo ocorrido na madrugada do dia anterior, na orla da praia, no bairro Meia Praia. O crime ocorreu por volta da 1h, quando quatro indivíduos, um deles armado, abordaram uma vítima na Rua 253 e subtraíram pertences pessoais, incluindo um celular e uma bicicleta, antes de fugirem.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Na manhã desta terça-feira (4), por volta das 11h, a Polícia Militar de Itapema realizou a apreensão de um adolescente envolvido em um roubo ocorrido na madrugada do dia anterior, na orla da praia, no bairro Meia Praia. O crime ocorreu por volta da 1h, quando quatro indivíduos, um deles armado, abordaram uma vítima na Rua 253 e subtraíram pertences pessoais, incluindo um celular e uma bicicleta, antes de fugirem. Após diligências com base em informações e imagens coletadas na ocorrência anterior, a guarnição da Polícia Militar abordou um dos suspeitos, que confessou a participação no roubo e indicou o local onde parte dos objetos roubados estava escondida.</strong><br/><br/>No terreno baldio indicado pelo suspeito, os policiais localizaram e apreenderam um celular iPhone 14 Plus e um simulacro de arma de fogo utilizados no crime. O adolescente, de 16 anos, recebeu voz de apreensão e foi conduzido à Delegacia de Polícia Civil de Itapema, juntamente com os objetos recuperados, para os procedimentos legais cabíveis. Posteriormente, outra vítima compareceu à delegacia, relatando ter sido alvo do mesmo grupo, que subtraiu uma bicicleta azul, um celular e dinheiro em espécie, sendo que a bicicleta já havia sido recuperada pela Polícia Militar. A identificação do autor do roubo foi confirmada pela vítima por meio de fotografia.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Segundo encontro da Revisão do Plano Diretor de Balneário Camboriú será nesta quinta]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/segundo-encontro-da-revisao-do-plano-diretor-de-balneario-camboriu-sera-nesta-quinta-feira/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Planejamento/Obras]]></category>
<category><![CDATA[Segundo]]></category>
<category><![CDATA[Encontro]]></category>
<category><![CDATA[Revisão]]></category>
<category><![CDATA[Plano]]></category>
<category><![CDATA[Diretor]]></category>
<category><![CDATA[Balneário]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 19:23:51 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125736</guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Vereadores de Balneário Camboriú sediará a Conferência de Revisão do Plano Diretor, iniciada na semana passada e com continuidade marcada para esta quinta-feira, 6, a partir das 18h. O evento é aberto ao público e será transmitido ao vivo pelo perfil oficial da Prefeitura no Facebook e pelo canal do YouTube da Câmara.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Câmara dos Vereadores de Balneário Camboriú sediará a Conferência de Revisão do Plano Diretor, iniciada na semana passada e com continuidade marcada para esta quinta-feira, 6, a partir das 18h. O evento é aberto ao público e será transmitido ao vivo pelo perfil oficial da Prefeitura no Facebook e pelo canal do YouTube da Câmara. A discussão iniciou com o tema da Política de Gestão Urbana, já votado no encontro anterior, e seguirá com as Diretrizes Setoriais da Política de Gestão Urbana. Caso não haja conclusão das votações, está prevista uma nova reunião na sexta-feira, 7, no mesmo local e horário.</strong><br/><br/>Em decorrência da não finalização da Conferência do Plano Diretor, a apresentação dos mapas e parâmetros urbanísticos da Lei de Uso e Ocupação do Solo foi adiada para uma data futura, a ser divulgada em breve. Após a consolidação das emendas aprovadas, a minuta final do documento estará disponível no site da Prefeitura ainda em novembro, seguida pelo envio do Projeto de Lei Complementar pela prefeita Juliana Pavan para apreciação da Câmara. A presença da delegação de Balneário Camboriú em 13 modalidades na OLESC 2025 e o retorno da Feira da Orla à Praia Central com música e expositores também são destaques na região. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Formatura marca encerramento do Projeto Golfinho com participação de cerca de 500 alunos da Rede Municipal]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/04/formatura-marca-encerramento-do-projeto-golfinho-com-participacao-de-cerca-de-500-alunos-da-rede-municipal/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Região]]></category>
<category><![CDATA[Formatura]]></category>
<category><![CDATA[Marca]]></category>
<category><![CDATA[Encerramento]]></category>
<category><![CDATA[Projeto]]></category>
<category><![CDATA[Golfinho]]></category>
<category><![CDATA[Participação]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 19:23:26 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19856</guid>
<description><![CDATA[O Governo do Município de Porto Belo, por meio da Secretaria de Educação em parceria com o Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina, realizou nesta terça-feira (04) a formatura do Projeto Golfinho. O evento aconteceu nas escolas da Rede Municipal de Ensino e contou com a participação de aproximadamente 500 estudantes dos anos iniciais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O Governo do Município de Porto Belo, por meio da Secretaria de Educação em parceria com o Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina, realizou nesta terça-feira (04) a formatura do Projeto Golfinho. O evento aconteceu nas escolas da Rede Municipal de Ensino e contou com a participação de aproximadamente 500 estudantes dos anos iniciais. A cerimônia marcou o encerramento das atividades desenvolvidas ao longo do segundo semestre de 2025, reforçando o compromisso com a educação preventiva e a segurança no ambiente aquático.</strong><br/><br/>Durante o Projeto Golfinho, os alunos participaram de aulas teóricas sobre primeiros socorros, cuidados em ambientes aquáticos, respeito às bandeiras de sinalização e a importância da atuação dos bombeiros. Além disso, eles tiveram a oportunidade de vivenciar uma aula prática na praia, onde puderam aprender na prática sobre os cuidados necessários e a responsabilidade no uso de equipamentos como quadriciclos e jet-skis. A formatura também incluiu a cerimônia de conclusão do curso Bombeiro Sênior, parte do Projeto Bombeiro Amigo 60+, que visa preparar idosos para prevenção e intervenção em acidentes domésticos, contribuindo para a melhoria da percepção de riscos no dia a dia.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Me desculpa por ele”: mãe desabafa após filho ser solto e voltar a roubar em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/mae-desabafa-apos-filho-ser-solto-e-voltar-roubar/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Me]]></category>
<category><![CDATA[Desculpa]]></category>
<category><![CDATA[Ele]]></category>
<category><![CDATA[Mãe]]></category>
<category><![CDATA[Desabafa]]></category>
<category><![CDATA[Após]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 19:13:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168534</guid>
<description><![CDATA[Um jovem natural do Pará foi preso em Itapema (SC) após confessar participação em um roubo violento ocorrido na madrugada de domingo (2), na orla da Meia Praia. A prisão ocorreu durante diligências da Polícia Militar de Santa Catarina, que identificou o suspeito a partir de imagens do crime.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um jovem natural do Pará foi preso em Itapema (SC) após confessar participação em um roubo violento ocorrido na madrugada de domingo (2), na orla da Meia Praia. A prisão ocorreu durante diligências da Polícia Militar de Santa Catarina, que identificou o suspeito a partir de imagens do crime. O rapaz, que já havia sido detido há menos de uma semana pela Guarda Municipal de Itapema por tráfico de drogas, foi reconhecido pela vítima e admitiu o envolvimento no assalto, alegando estar sem dinheiro e desempregado.</strong><br/><br/>Segundo informações do boletim policial, o crime ocorreu por volta da 1h da manhã na Rua 253, onde quatro indivíduos armados renderam a vítima, desferindo coronhadas e ameaçando atirar caso o celular não fosse desbloqueado. O grupo fugiu levando um celular iPhone 14 Plus, uma bicicleta azul e R$ 200 em dinheiro. Após ser abordado na Rua 410, o suspeito confessou o crime, indicando aos policiais o local onde havia escondido o aparelho e um simulacro de arma de fogo, em um terreno baldio. A mãe do acusado, em um desabafo emocionado na delegacia, mencionou ter alertado as autoridades sobre o comportamento do filho dias antes, fazendo referência à última prisão dele, ocorrida no fim de outubro de 2025, quando drogas e uma balança de precisão foram encontradas em sua residência em Itapema. O jovem foi autuado por roubo qualificado e permanece sob custódia da Justiça. <br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Itapema revitaliza prédio abandonado e entrega moderna base da Guarda Municipal: integrando GRR, ROMU e Canil]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/itapema-revitaliza-predio-abandonado-e-entrega-moderna-base-da-gm/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[Alexandre Xepa]]></category>
<category><![CDATA[Alto São Bento]]></category>
<category><![CDATA[Revitaliza]]></category>
<category><![CDATA[Prédio]]></category>
<category><![CDATA[Abandonado]]></category>
<category><![CDATA[Entrega]]></category>
<category><![CDATA[Moderna]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 18:53:35 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=168530</guid>
<description><![CDATA[A Guarda Municipal de Itapema recebeu um reforço significativo para a segurança pública da cidade. Na terça-feira (4), foi inaugurada a nova Base Avançada da Guarda Municipal, localizada no bairro Alto São Bento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Guarda Municipal de Itapema recebeu um reforço significativo para a segurança pública da cidade. Na terça-feira (4), foi inaugurada a nova Base Avançada da Guarda Municipal, localizada no bairro Alto São Bento. A estrutura renovada tem como objetivo ampliar a presença das forças de segurança na região e fortalecer a integração com os moradores, abrigando equipes especializadas da GMI — ROMU, Canil e Grupo de Resposta Rápida (GRR). O espaço, anteriormente desativado e utilizado como unidade de saúde, passou por revitalização e agora também servirá como sede de projetos sociais e comunitários.</strong><br/><br/>Com melhorias estruturais, novas instalações elétricas e hidráulicas, pintura e adequações, a Base Avançada da Guarda Municipal de Itapema se tornou uma base moderna, prática e acolhedora. Além das atividades operacionais, o local sediará aulas de artes marciais, o projeto Guarda Mirim e o evento Dia do K9 Pet, que destaca o trabalho dos cães policiais. O secretário de Segurança Pública, Cabo Ferreira, destacou a importância da nova base como um avanço no combate à criminalidade e no fortalecimento do vínculo com a comunidade, ressaltando a presença da Guarda nos bairros e a atuação preventiva para manter a ordem e a tranquilidade. O prefeito Alexandre Xepa enfatizou a colaboração de diversos setores da sociedade para viabilizar a entrega da base, ressaltando o compromisso da administração municipal em garantir mais segurança e proteção à população de Itapema. A inauguração contou com a presença de autoridades, representantes das forças de segurança, moradores locais e familiares dos agentes da Guarda Municipal, reforçando a parceria entre a comunidade e o poder público.<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fcontrole.jornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2F6bbf0767-dc9f-49c9-b294-f182ec499208.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[As 10 trilhas mais bonitas de Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/as-10-trilhas-mais-bonitas-de-santa-catarina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 18:30:39 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=300668</guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina oferece trilhas que proporcionam paisagens deslumbrantes, cachoeiras, mirantes e experiências únicas em meio à natureza. Dentre elas, destacam-se as 10 trilhas mais bonitas do estado, revelando cenários de tirar o fôlego para os amantes de aventuras ao ar livre.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Economia de Santa Catarina em 2025: setores que mais crescem]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/economia-de-santa-catarina-em-2025-setores-que-mais-crescem/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 18:29:31 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=300687</guid>
<description><![CDATA[A economia de Santa Catarina mantém-se sólida em 2025, impulsionada pelos setores da indústria, tecnologia, agronegócio e construção civil. Apesar dos desafios econômicos nacionais, o estado continua apresentando índices positivos de crescimento econômico, geração de empregos e qualidade de vida.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Cidades mais seguras de Santa Catarina para morar em 2025]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/cidades-mais-seguras-de-santa-catarina-para-morar-em-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 18:29:02 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=300690</guid>
<description><![CDATA[De acordo com dados atualizados, foram identificadas as cidades mais seguras de Santa Catarina para residir em 2025. A pesquisa revelou informações relevantes sobre a segurança pública no estado, trazendo à tona aspectos importantes para os moradores e autoridades locais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>