<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 12 Dec 2025 12:00:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Câmara celebra alunos Nota 10]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/12/camara-celebra-alunos-nota-10/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 11:30:58 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20342</guid>
<description><![CDATA[No final da tarde da última quarta-feira (10), a Câmara de Vereadores de Porto Belo realizou a entrega dos diplomas Aluno Nota 10 aos estudantes de 5º e 9º anos da rede pública municipal que se destacaram em 2025. O evento contou com a presença do prefeito Joel Lucinda (MDB), da secretária municipal de Educação, Adriana Schimiguel, equipes pedagógicas, gestoras das unidades escolares, professores e responsáveis pelos alunos homenageados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Deck do Pontal Norte é reaberto após dez meses de obras em BC; local passa a contar com reconhecimento facial]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/deck-do-pontal-norte-e-reaberto-apos-dez-meses-de-obras-em-bc-local-passa-a-contar-com-reconhecimento-facial/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 11:22:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129942</guid>
<description><![CDATA[O Deck do Pontal Norte, localizado em [inserir a cidade], que estava fechado desde janeiro deste ano para obras de reforma e revitalização, foi reaberto nesta sexta-feira, 12. Após mais de dez meses de intervenções, o espaço volta a receber moradores e turistas com melhorias em segurança, mobilidade, conforto e preservação ambiental em toda a sua extensão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Acidente com viatura deixa dois policiais feridos em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/acidente-com-viatura-deixa-dois-policiais-feridos-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 11:07:12 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172334</guid>
<description><![CDATA[Dois policiais militares ficaram feridos em um acidente envolvendo uma viatura na madrugada desta sexta-feira (12), em Balneário Camboriú, no Litoral Norte de Santa Catarina. A colisão ocorreu na Avenida Santa Catarina, próximo à Rua 10, resultando em fraturas no braço e no quadril, além de escoriações, nas vítimas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Policiais sofrem fraturas após acidente com viatura da Polícia Militar em Balneário Camboriú; carro ficou destruído]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/policiais-sofrem-fraturas-apos-acidente-com-viatura-da-policia-militar-em-balneario-camboriu-carro-ficou-destruido/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 10:01:35 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129937</guid>
<description><![CDATA[Dois policiais ficaram feridos em um acidente envolvendo uma viatura da Polícia Militar, na madrugada desta sexta-feira, 12, em Balneário Camboriú. O ocorrido aconteceu na Avenida Santa Catarina, próximo à Rua 10, e os agentes foram socorridos e encaminhados ao Hospital Regional Ruth Cardoso com fraturas no braço e no quadril.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mensagem do Dia – 12/12/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/mensagem-do-dia-12-12-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 09:21:28 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129934</guid>
<description><![CDATA[A Assembleia Legislativa de Santa Catarina aprovou a "Lei Biel" nesta sexta-feira, 12, garantindo prioridade no atendimento a crianças e adolescentes com câncer no estado. A iniciativa visa assegurar um tratamento mais ágil e eficiente para esse público vulnerável, ampliando o acesso aos serviços de saúde necessários.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bolsa de Empregos – 12/12/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bolsa-de-empregos-12-12-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 09:17:09 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129932</guid>
<description><![CDATA[**Vagas de emprego disponíveis em Itapema e Balneário Camboriú** Itapema e Balneário Camboriú estão com diversas oportunidades de emprego disponíveis para diferentes áreas. Em Itapema, há vagas para auxiliar de serviços gerais para limpeza em condomínio, ajudante de operações, motorista de betoneira, mecânico e balanceiro para área de logística.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Ele não aceita o termino”: o plano era mudar de vida, mas resultou em uma noite de ‘terror’ em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/uma-noite-de-terror-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 01:28:22 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172329</guid>
<description><![CDATA[Estefane Santos, residente do bairro Jardim Praia Mar, em Itapema (SC), quebrou o silêncio após ser vítima de uma grave agressão, ocorrida na noite de quarta-feira (10). A jovem, que se mudou para o litoral catarinense há nove meses em busca de uma nova vida ao lado de seu companheiro, vive sob constante medo desde o episódio.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Alesc aprova “Lei Biel” e garante prioridade no atendimento a crianças e adolescentes com câncer em SC]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/alesc-aprova-lei-biel-e-garante-prioridade-no-atendimento-a-criancas-e-adolescentes-com-cancer-em-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 01:20:57 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129924</guid>
<description><![CDATA[A Assembleia Legislativa de Santa Catarina aprovou a Lei Biel, que estabelece a Política Estadual de Atendimento Prioritário para crianças e adolescentes com câncer em diversos setores, como serviços de saúde, repartições públicas e estabelecimentos privados. O projeto, proposto pelo deputado Junior Cardoso, recebeu apoio unânime dos parlamentares.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[PF prende homem por compartilhar material relacionado a abuso sexual infantojuvenil em Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/11/pf-prende-homem-por-compartilhar-material-relacionado-a-abuso-sexual-infantojuvenil-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 22:18:25 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20336</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal realizou a prisão em flagrante, na manhã desta quinta-feira (11/12), de um homem suspeito de armazenar e compartilhar material relacionado ao abuso sexual infantojuvenil na internet. A ação ocorreu durante o cumprimento de um mandado de busca e apreensão no município de Porto Belo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Ação da PM apreende mais de 100 itens ilegais, incluindo anabolizantes e cigarros eletrônicos, em Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/acao-da-pm-apreende-mais-de-100-itens-ilegais-incluindo-anabolizantes-e-cigarros-eletronicos-em-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 20:22:21 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129915</guid>
<description><![CDATA[O 12º Batalhão de Polícia Militar de Balneário Camboriú realizou uma operação na noite de quarta-feira, 10, na Rua Siqueira Campos, em Camboriú, onde apreendeu uma grande quantidade de produtos de origem ilegal. A ação foi desencadeada após os policiais identificarem movimentação suspeita em uma residência monitorada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>