<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 28 Nov 2025 09:50:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Mensagem do Dia – 28/11/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/mensagem-do-dia-28-11-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Mensagem do Dia]]></category>
<category><![CDATA[Mensagem do DIa]]></category>
<category><![CDATA[rádio menina]]></category>
<category><![CDATA[Mensagem]]></category>
<category><![CDATA[Dia]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 09:45:14 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128300</guid>
<description><![CDATA[O tenista Rafael Nadal anunciou a criação de um centro internacional de treinamento de tênis em Porto Belo. A novidade foi divulgada nesta sexta-feira, 28, e tem como objetivo oferecer estrutura e suporte para atletas de alto rendimento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O tenista Rafael Nadal anunciou a criação de um centro internacional de treinamento de tênis em Porto Belo. A novidade foi divulgada nesta sexta-feira, 28, e tem como objetivo oferecer estrutura e suporte para atletas de alto rendimento. O centro de treinamento será um importante polo para o desenvolvimento do esporte na região, buscando atrair talentos e fomentar a prática do tênis.</strong><br/><br/>No entanto, um incidente ocorreu na Avenida Beira-Rio, em que um motorista sofreu convulsão enquanto dirigia e acabou atropelando pedestres que estavam na calçada. O acidente causou tumulto e preocupação entre os transeuntes, que acionaram imediatamente os serviços de emergência para prestar socorro às vítimas. A situação evidencia a importância da atenção à saúde dos condutores e da prevenção de acidentes no trânsito.<br/><br/>A criação do centro de treinamento de tênis em Porto Belo representa um marco para o desenvolvimento esportivo na região, trazendo oportunidades para atletas locais e contribuindo para a promoção da modalidade. Já o incidente na Avenida Beira-Rio ressalta a necessidade de cuidados com a saúde dos condutores e a importância da segurança no trânsito, visando prevenir acidentes como o ocorrido. <br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bolsa de Empregos – 28/11/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bolsa-de-empregos-28-11-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Bolsa de empregos]]></category>
<category><![CDATA[bolsa de empregos]]></category>
<category><![CDATA[portal menina]]></category>
<category><![CDATA[Bolsa]]></category>
<category><![CDATA[Empregos]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 09:41:11 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128298</guid>
<description><![CDATA[VAGAS DE EMPREGO DISPONÍVEIS EM BALNEÁRIO CAMBORIÚ Diversas oportunidades de emprego estão disponíveis na região de Balneário Camboriú. Estão sendo oferecidas vagas para auxiliar de produção de disk gelo, auxiliar de limpeza em condomínio, auxiliar de serviços gerais, zelador(a), meia oficial, servente, pedreiro de produção de contra piso bombeado, pedreiro, assistente de Recursos Humanos e motorista de caminhão betoneira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>VAGAS DE EMPREGO DISPONÍVEIS EM BALNEÁRIO CAMBORIÚ</strong><br/><br/>Diversas oportunidades de emprego estão disponíveis na região de Balneário Camboriú. Estão sendo oferecidas vagas para auxiliar de produção de disk gelo, auxiliar de limpeza em condomínio, auxiliar de serviços gerais, zelador(a), meia oficial, servente, pedreiro de produção de contra piso bombeado, pedreiro, assistente de Recursos Humanos e motorista de caminhão betoneira. Os interessados devem entrar em contato pelos números de telefone disponibilizados.<br/><br/>Pessoas que buscam oportunidades de trabalho também podem se candidatar para vagas como cuidadora de idosos, diarista e marceneiro. Os interessados devem entrar em contato diretamente com os respectivos contatos fornecidos. As oportunidades estão abertas para a cidade de Camboriú e arredores. Mais informações podem ser obtidas através do grupo da Rádio Menina BC no WhatsApp.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Utilidade Pública – 28/11/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/utilidade-publica-28-11-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 09:37:42 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128296</guid>
<description><![CDATA[**Documentos perdidos e encontrados em Balneário Camboriú** No último dia 25 de novembro, foram perdidos documentos de Roque Ramos da Silva, com contato disponível pelo número 99991-6606. Além disso, documentos foram encontrados pertencentes a Rodrigo Slovinski dos Santos e Roberto Lúcio Rodrigues, com contatos respectivos 99995-8512 e 99605-3784.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Ordem de serviço dá início à pavimentação da Rua Damasco e a nova rota ao Centro de Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/ordem-de-servico-da-inicio-a-pavimentacao-da-rua-damasco-e-a-nova-rota-ao-centro-de-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 19:51:04 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128276</guid>
<description><![CDATA[Na quarta-feira, 26 de janeiro, foi assinada a ordem de serviço que autoriza o início das obras de pavimentação da Rua Damasco, localizada no bairro Santa Regina. O contrato estabelece um investimento de R$ 450.350,00 para a realização de pavimentação asfáltica, implantação de drenagem, construção de calçadas e nova sinalização viária, com previsão de conclusão em aproximadamente três meses.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[É hoje! Rews faz maior live da história com sorteios e toda loja com até 70% de desconto]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/destaques/maior-live-da-historia-com-sorteios-e-toda-loja-com-ate-70-de-desconto/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 19:46:25 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170967</guid>
<description><![CDATA[A loja Rews Eletrônicos promete uma Black Friday diferente este ano, com uma live que vai além de simples descontos. O evento, que ocorrerá nesta quinta-feira, dia 27 de novembro, às 20h, marca a maior transmissão já realizada pela marca em Tijucas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Jair Renan visita Bolsonaro na prisão e cobra ação de políticos aliados: ‘se elegeram nas costas’]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/jair-renan-visita-bolsonaro-na-prisao-e-cobra-acao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 19:11:26 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170961</guid>
<description><![CDATA[O vereador de Balneário Camboriú e pré-candidato a deputado federal por Santa Catarina, Jair Renan Bolsonaro, visitou seu pai, o ex-presidente Jair Messias Bolsonaro, que se encontra preso na Superintendência da Polícia Federal em Brasília. O encontro, descrito por Jair Renan como "duro e triste", ocorreu na manhã desta quinta-feira e teve a duração de 30 minutos, sendo autorizado pelo ministro Alexandre de Moraes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Fiscalização integrada combate construções irregulares em Porto Belo]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/27/fiscalizacao-integrada-combate-construcoes-irregulares-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 18:30:13 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20171</guid>
<description><![CDATA[Uma operação conjunta envolvendo o Setor de Planejamento, FAMAP, Secretaria de Segurança Pública, Polícia Militar e Guarda Municipal foi realizada para fiscalizar construções irregulares e ocupações em áreas não autorizadas em Porto Belo. A ação ocorreu recentemente, resultando na inspeção de diversas obras que foram notificadas para demolição, paralisação ou desocupação, de acordo com as normas legais vigentes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Porto Belo realiza Audiência Pública sobre o Plano Municipal de Habitação de Interesse Social]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/27/porto-belo-realiza-audiencia-publica-sobre-o-plano-municipal-de-habitacao-de-interesse-social/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 18:23:07 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20167</guid>
<description><![CDATA[O Governo de Porto Belo, por meio da Secretaria de Assistência Social, realizará no dia 1º de dezembro, às 19h, uma Audiência Pública no Palco das Artes, situado na Avenida Francisco Severiano dos Santos, nº 137, bairro Vila Nova. O encontro tem como objetivo apresentar o Plano Municipal de Habitação de Interesse Social, etapa seguinte às três oficinas de Habitação realizadas, que contaram com a participação de moradores, representantes de entidades e equipe técnica para discutir necessidades, estratégias e prioridades relacionadas à moradia no município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Começam e não terminam”: moradora reclama de demora em obra na Avenida do Estado; Secretaria pede compreensão]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/comecam-e-nao-terminam-moradora-reclama-de-demora-em-obra-na-avenida-do-estado-secretaria-pede-compreensao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 18:06:06 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128254</guid>
<description><![CDATA[A implantação de canteiros ao longo da Avenida do Estado, em Balneário Camboriú, tem gerado reclamações de moradores da região. Moradores que passam pelo local observaram água parada sob o asfalto entre blocos de concreto, sendo necessário desviar de limitadores para acessar a faixa de pedestres.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Menor sem CNH faz “drift” com BMW em meio ao desfile de Natal e acaba apreendido em BC]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/menor-sem-cnh-faz-drift-com-bmw-em-meio-ao-desfile-de-natal-e-acaba-apreendido-em-bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 18:06:03 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128253</guid>
<description><![CDATA[Um adolescente de 17 anos foi apreendido na noite de quarta-feira, 26, em Balneário Camboriú, após realizar manobras perigosas com um veículo BMW/118I na Avenida Atlântica durante o desfile de Natal. O incidente ocorreu por volta das 22h, em meio a centenas de pessoas que transitavam pela via.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>