<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 13 Nov 2025 17:40:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Balneário Camboriú dá início ao Viva o Natal BC 2025 com desfile na Avenida Atlântica]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/cultura/balneario-camboriu-da-inicio-ao-viva-o-natal-bc-2025-com-desfile-na-avenida-atlantica/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cultura]]></category>
<category><![CDATA[Avenida Atlântica]]></category>
<category><![CDATA[Balneário]]></category>
<category><![CDATA[Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Dá]]></category>
<category><![CDATA[Início]]></category>
<category><![CDATA[Ao]]></category>
<category><![CDATA[Viva]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 17:30:43 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169517</guid>
<description><![CDATA[A cidade de Balneário Camboriú se prepara para a abertura do Viva o Natal BC 2025, que acontecerá no próximo sábado, dia 15, às 20h, na Praça Almirante Tamandaré. O evento gratuito marca o início da programação temática do município e contará com a apresentação da Orquestra Filarmônica, espetáculo natalino e o primeiro desfile da temporada, que seguirá da Praça Almirante Tamandaré até a Barra Norte.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A cidade de Balneário Camboriú se prepara para a abertura do Viva o Natal BC 2025, que acontecerá no próximo sábado, dia 15, às 20h, na Praça Almirante Tamandaré. O evento gratuito marca o início da programação temática do município e contará com a apresentação da Orquestra Filarmônica, espetáculo natalino e o primeiro desfile da temporada, que seguirá da Praça Almirante Tamandaré até a Barra Norte. Além disso, haverá o acendimento simultâneo das luzes natalinas na Avenida Atlântica e na própria praça. A iniciativa visa integrar moradores e turistas às atividades programadas para o fim de ano.</strong><br/><br/>Segundo a prefeita Juliana Pavan, a abertura do Viva o Natal BC 2025 marca o início de uma agenda contínua de eventos no município, com destaque para os desfiles que ocorrerão até 27 de dezembro, sempre às quartas-feiras e aos sábados, exceto no dia 24 de dezembro. Cada desfile terá cinco carros alegóricos e três paradas com pocket shows protagonizados por 50 artistas, percorrendo aproximadamente sete quilômetros pela Avenida Atlântica, com saída da Barra Sul e encerramento na Barra Norte. Além disso, a programação inclui a Feira Especial de Natal, que terá início em 15 de novembro e seguirá até 27 de dezembro na Praça da Bíblia, funcionando de quarta-feira a sábado, das 16h às 22h. Outros eventos como o Luzes de Natal da Filarmônica e o Vozes de Natal também estão previstos no calendário. (<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Temporada 2025/2026: Porto Belo terá oito paradas de navios de cruzeiro]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/temporada-2025-2026-porto-belo-tera-oito-paradas-de-navios-de-cruzeiro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 17:12:01 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126804</guid>
<description><![CDATA[A cidade de Porto Belo, em Santa Catarina, receberá oito escalas de navios de cruzeiro entre novembro de 2025 e abril de 2026. A primeira parada está agendada para o dia 29 de novembro, com a chegada do Costa Favolosa, que trará aproximadamente 3,4 mil passageiros e mais de mil tripulantes a bordo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Águas de Camboriú assume nova Estação de Tratamento de Esgoto no bairro Rio Pequeno]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/aguas-de-camboriu-assume-nova-estacao-de-tratamento-de-esgoto-no-bairro-rio-pequeno/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 16:17:43 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126798</guid>
<description><![CDATA[A concessionária Águas de Camboriú assumiu a gestão de mais uma Estação de Tratamento de Esgoto (ETE) no município. A nova estrutura, localizada no Jardim Veneza, bairro Rio Pequeno, passa a ser a sétima ETE sob responsabilidade da empresa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem é agredido na cabeça com barra de ferro após discussão por caminhão estacionado em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/homem-e-agredido-na-cabeca-com-barra-de-ferro-apos-discussao-por-estacionamento-de-um-caminhao-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 15:52:45 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126794</guid>
<description><![CDATA[Um motorista de caminhão procurou a Polícia Militar em Itajaí, alegando ter sido agredido com uma barra de ferro no rosto e no pescoço. O incidente ocorreu em um galpão localizado nos fundos de um posto de combustíveis no bairro Cidade Nova, na manhã do dia X.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Fake News: Barra não está contratando volante Rodrigo Dourado, ex]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/fake-news-barra-nao-esta-contratando-volante-rodrigo-dourado-ex-internacional/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 15:03:30 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126782</guid>
<description><![CDATA[Uma brincadeira de torcedores nas redes sociais causou confusão em diversos veículos de imprensa, os quais divulgaram a informação de que o volante Rodrigo Dourado, campeão olímpico com a Seleção Brasileira nos Jogos do Rio 2016, ex-jogador do Internacional e atualmente no San Luís, do México, estaria sendo contratado pelo Barra para a temporada de 2026. A Central do Barra, em uma postagem no antigo Twitter, alimentou a especulação, levando os veículos de comunicação a compartilharem a notícia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem é preso pela Guarda Municipal após agredir e ameaçar mulher no centro de Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/homem-e-preso-pela-guarda-municipal-apos-agredir-e-ameacar-mulher-no-centro-de-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 14:59:32 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126784</guid>
<description><![CDATA[Um homem foi preso pela Guarda Municipal na noite da última quarta-feira, dia 12, no centro de Balneário Camboriú, por crimes de lesão corporal e ameaça. A ação ocorreu após a Guarda Municipal ser acionada por uma testemunha que denunciou uma ocorrência de violência doméstica, através do telefone 153.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Artesanato e solidariedade marcam Feira de Natal do Lions em Tijucas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/artesanato-e-solidariedade-marcam-feira-denatal-do-lions-em-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 14:21:40 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169478</guid>
<description><![CDATA[A Feira de Natal do Lions Clube de Tijucas será realizada entre esta quinta-feira e sábado, na sede da entidade localizada no Centro do município. O evento reunirá artesanato, enfeites e produtos natalinos, com horário de visitação das 8h às 12h e das 14h às 19h.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Radares de fiscalização nas avenidas Panorâmica e Martin Luther serão ativados em dezembro]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/radares-de-fiscalizacao-nas-avenidas-panoramica-e-martin-luther-serao-ativados-em-dezembro/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 14:15:09 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126773</guid>
<description><![CDATA[Dois novos pontos em Balneário Camboriú estão sendo equipados com radares eletrônicos. A instalação dos equipamentos está ocorrendo na descida da Avenida Panorâmica e no novo trecho da Avenida Martin Luther, localizados na região do bairro Ariribá.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motociclista foge da polícia, estaciona moto em casa e é preso por tráfico de drogas; ocorrência envolveu PM de BC e Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/motociclista-foge-da-policia-estaciona-moto-em-casa-e-e-preso-por-trafico-de-drogas-ocorrencia-envolveu-pm-de-bc-e-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 13:22:53 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126763</guid>
<description><![CDATA[Um homem de 22 anos foi preso pela Polícia Militar por tráfico de drogas, após tentar fugir e ser encontrado em sua residência. A prisão ocorreu na noite de quarta-feira, 12 de maio, no bairro São João, em Itajaí.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mais de 6 mil candidatos disputam vagas temporárias na Prefeitura de Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/mais-de-6-mil-candidatos-disputam-vagas-temporarias-na-prefeitura-de-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 13 Nov 2025 12:59:55 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126756</guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Balneário Camboriú abriu um processo seletivo para a contratação de servidores temporários, recebendo um total de 6.716 inscrições. Dentre os inscritos, 3.610 candidatos tiveram a confirmação do pagamento da taxa e estão habilitados a participar da prova objetiva, agendada para o dia 23 de novembro de 2025.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>