<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 12:36:18 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Motorista morre em colisão envolvendo caminhão e três carros na BR-470]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/identificado-motorista-que-morreu-na-br-470/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:31:25 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326278]]></guid>
    <description><![CDATA[João Miguel da Silva Júnior, residente em Lontras, faleceu no local do acidente. A esposa dele permanece internada em estado grave.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Uma colisão envolvendo um caminhão e três carros ocorreu na BR-470, resultando na morte do motorista João Miguel da Silva Júnior.</p>
<p>O acidente aconteceu em um trecho da rodovia, onde a vítima residia na cidade de Lontras.</p>
<p>A esposa do motorista foi encaminhada ao hospital e permanece em estado grave.</p>
<p>As circunstâncias que levaram à colisão ainda estão sendo apuradas pelas autoridades.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Tijucas cria Secretaria Municipal de Segurança Pública com novo secretário]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/politica/sobrinho-do-governador-jorginho-mello-e-nomeado-secretario-de-seguranca-publica-de-tijucas/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:15:33 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=175009]]></guid>
    <description><![CDATA[Tijucas instituiu sua primeira Secretaria Municipal de Segurança Pública, com Murilo Mello assumindo o comando da nova pasta.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A criação da Secretaria Municipal de Segurança Pública representa uma mudança estrutural na administração de Tijucas e reforça o alinhamento entre o Executivo municipal e o governo do Estado.</p>
<p>Nos últimos meses, o efetivo do Departamento Municipal de Trânsito foi ampliado de cinco para 15 agentes, intensificando a fiscalização e o ordenamento viário na cidade.</p>
<p>Entre os projetos previstos pela nova secretaria está a criação da Guarda Municipal, que visa a prevenção, o apoio às forças de segurança e a presença em áreas estratégicas do município.</p>
<p>A secretaria terá a missão de centralizar estratégias de segurança, coordenar ações com órgãos estaduais e preparar o município para um novo patamar institucional.</p>
<p>A nomeação de Murilo Mello, que possui ligação familiar com o governo estadual, pode facilitar a articulação entre os Executivos municipal e estadual para reforço das forças policiais em Tijucas.</p>
<p>A iniciativa busca elevar a segurança pública a um papel central na gestão municipal, com planejamento permanente e ações integradas para atender às demandas da população.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem morre após acidente de moto no Centro de cidade em SC]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/homem-morre-ao-cair-de-moto-e-bater-a-cabeca/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:11:23 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326274]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem morreu após cair de uma motocicleta e bater a cabeça no Centro de uma cidade de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu no Centro da cidade, onde a vítima perdeu o controle da motocicleta.</p>
<p>Durante a queda, o capacete do motociclista se soltou, o que resultou em um impacto direto na cabeça.</p>
<p>A vítima não resistiu aos ferimentos e faleceu no local.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Trabalhador morre após queda de 15 metros durante serviço em telhado no Oeste de SC]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/trabalhador-morre-apos-cair-de-15-metros-durante-servico-em-telhado-no-oeste-de-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 12:02:40 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=175005]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 53 anos morreu após cair de uma altura aproximada de 15 metros enquanto trabalhava em um telhado em Coronel Freitas, no Oeste de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu no sábado, pouco antes das 14h, durante a realização de um serviço na cobertura de uma residência.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros foi acionado e, ao chegar ao local, constatou que a vítima já estava sem sinais vitais.</p>
<p>O homem apresentava múltiplas fraturas decorrentes do impacto da queda, e o óbito foi confirmado no local.</p>
<p>A área foi isolada para preservação da cena, e a Polícia Científica iniciou os procedimentos para apurar as circunstâncias do acidente.</p>
<p>As causas da queda estão sob investigação.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Fenômeno de luz e chuva é registrado no céu de Porto Belo]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/cortina-de-luz-e-chuva-chama-atencao-no-ceu-de-porto-belo/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 11:58:11 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326258]]></guid>
    <description><![CDATA[Na manhã desta segunda-feira, um fenômeno envolvendo luz e chuva chamou a atenção no céu de Porto Belo.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O fenômeno ocorreu durante o período da manhã e foi observado por moradores da região.</p>
<p>Caracterizado pela combinação de luz e precipitação, o evento</p>
<p>Especialistas em meteorologia explicam que tais fenômenos são resultado de condições atmosféricas específicas.</p>
<p>A ocorrência reforça a diversidade dos fenômenos naturais que podem ser observados na região.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Marinha inicia construção de novo navio de guerra em Itajaí]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/marinha-inicia-construcao-de-novo-navio-de-guerra-em-itajai/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 11:53:04 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326257]]></guid>
    <description><![CDATA[A Marinha deu início à construção de um novo navio de guerra em Itajaí, em um programa estratégico que envolve investimentos significativos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O projeto faz parte de um programa orçado em R$ 12 bilhões, voltado para o fortalecimento da indústria naval brasileira.</p>
<p>A iniciativa também contribui para a geração de empregos na região e para a modernização da frota naval.</p>
<p>A construção do navio representa um avanço nas capacidades operacionais da Marinha.</p>
<p>O estaleiro em Itajaí é um dos principais polos de produção naval do país.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Jovem de 22 anos morre afogado em rio no Extremo Sul de Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/jovem-de-22-anos-morre-afogado-em-rio-de-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 11:49:55 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326259]]></guid>
    <description><![CDATA[Um jovem de 22 anos morreu afogado em um rio em Passo de Torres, no Extremo Sul de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O corpo da vítima foi localizado após cerca de uma hora e meia de buscas.</p>
<p>O incidente ocorreu em uma área de rio no município de Passo de Torres.</p>
<p>As circunstâncias que levaram ao afogamento não foram detalhadas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Ponte Santa Catarina é reaberta após obras em Blumenau]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/ponte-santa-catarina-e-reaberta-apos-quase-uma-semana-de-obras-em-blumenau/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 11:46:16 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132769]]></guid>
    <description><![CDATA[A Ponte Santa Catarina, que liga os bairros Itoupava Norte e Salto do Norte, foi reaberta para o tráfego de veículos após quase uma semana de obras em Blumenau.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A ponte estava interditada desde o dia 5 de janeiro para a realização de serviços relacionados ao Corredor Norte, incluindo drenagem, pavimentação e reforma estrutural no trecho entre as ruas 2 de Setembro e 1º de Janeiro até o trevo da Parada 1.</p>
<p>Com a reabertura, o trânsito na região Norte da cidade voltou à normalidade, eliminando a necessidade de desvios por rotas alternativas como as ruas Bahia e Pomerode.</p>
<p>O transporte coletivo municipal também retomou os itinerários originais, com as linhas troncais e alimentadoras voltando a circular pela ponte.</p>
<p>A escolha do período para as intervenções considerou o recesso escolar e as férias coletivas, momentos de menor fluxo de veículos na cidade, para reduzir os impactos no trânsito e no comércio local.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Polícia recupera motocicleta furtada e prende suspeito em Blumenau durante a madrugada]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/denuncia-leva-policia-a-recuperar-motocicleta-furtada-e-prender-suspeito-durante-madrugada-em-blumenau/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 11:42:50 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132776]]></guid>
    <description><![CDATA[Na madrugada desta segunda-feira, a Polícia Militar recuperou uma motocicleta furtada e prendeu um homem de 30 anos em Blumenau.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A ação ocorreu por volta das 2h30, após uma denúncia sobre um indivíduo empurrando uma motocicleta de forma suspeita pela via pública.</p>
<p>Durante as diligências, os policiais localizaram e abordaram o suspeito, que havia escondido o nas proximidades.</p>
<p>O proprietário da motocicleta ainda não havia percebido o furto e foi informado sobre o ocorrido posteriormente.</p>
<p>O homem foi encaminhado à Delegacia de Polícia Civil junto com a motocicleta para os procedimentos legais.</p>
<p>O será devolvido ao proprietário após os trâmites necessários.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Motorista é multado por embriaguez ao volante após estacionar van na ciclofaixa em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/motorista-embriagado-estaciona-van-na-ciclofaixa-e-e-multado-no-bairro-estaleirinho-em-bc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 11:30:54 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132772]]></guid>
    <description><![CDATA[Um motorista foi multado por embriaguez ao volante após ser abordado com uma van estacionada sobre a ciclofaixa na Estrada Geral do Estaleirinho, em Balneário Camboriú.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A abordagem ocorreu na manhã de domingo, em frente à base da Guarda Municipal. O condutor apresentava sinais de embriaguez no momento da fiscalização.</p>
<p>Foi realizado o teste do etilômetro, que confirmou a presença de álcool no organismo do motorista. O estava estacionado sobre a ciclofaixa, o que também configura infração.</p>
<p>O automóvel foi removido ao pátio e as medidas administrativas previstas em lei foram aplicadas. O condutor não foi preso, pois não foi flagrado dirigindo o .</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
