<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 28 Nov 2025 13:10:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Condutora sem habilitação parada na Estrada da Rainha é flagrada pela BC Trânsito]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/condutora-sem-habilitacao-parada-na-estrada-da-rainha-e-flagrada-pela-bc-transito/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Trânsito]]></category>
<category><![CDATA[Condutora]]></category>
<category><![CDATA[Sem]]></category>
<category><![CDATA[Habilitação]]></category>
<category><![CDATA[Parada]]></category>
<category><![CDATA[Estrada]]></category>
<category><![CDATA[Rainha]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 13:04:47 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128333</guid>
<description><![CDATA[Na noite de quinta-feira, 27, durante uma operação de fiscalização, a BC Trânsito flagrou um veículo parado na subida da Estrada da Rainha, em Balneário Camboriú, próximo ao empreendimento Infinity Blue. Ao abordar o veículo, os agentes constataram que a condutora não possuía Carteira Nacional de Habilitação (CNH).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Na noite de quinta-feira, 27, durante uma operação de fiscalização, a BC Trânsito flagrou um veículo parado na subida da Estrada da Rainha, em Balneário Camboriú, próximo ao empreendimento Infinity Blue. Ao abordar o veículo, os agentes constataram que a condutora não possuía Carteira Nacional de Habilitação (CNH). Diante da situação, outro motorista assumiu a direção do carro, porém foi identificado que o veículo estava com o licenciamento vencido desde 2021. Em conformidade com a legislação vigente, medidas administrativas foram tomadas, incluindo a remoção do veículo para o pátio.</strong><br/><br/>As irregularidades encontradas durante a abordagem resultaram na adoção das medidas previstas na legislação de trânsito. O veículo foi removido ao pátio e as providências cabíveis foram tomadas em relação à condutora sem CNH e ao licenciamento vencido do automóvel. A ação faz parte das operações de fiscalização realizadas pela BC Trânsito com o objetivo de coibir infrações e garantir a segurança no trânsito da região. Mais informações sobre o caso podem ser encontradas no Portal Menina.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Porto Belo realizará atualização do Cadastro Único para Pescadores do município]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/28/porto-belo-realizara-atualizacao-do-cadastro-unico-para-pescadores-do-municipio/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 28 Nov 2025 12:47:04 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20181</guid>
<description><![CDATA[O Governo do Município de Porto Belo, por meio da Secretaria de Assistência Social e da Secretaria de Pesca, promoverá nos dias 2, 3 e 4 de dezembro uma ação especial de atendimento para atualização do Cadastro Único (CadÚnico) destinada exclusivamente aos pescadores locais. A iniciativa tem como objetivo facilitar o acesso dos profissionais da pesca às políticas públicas, programas sociais e benefícios governamentais que requerem a atualização do CadÚnico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>