<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 13 Dec 2025 14:00:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Itapema inicia montagem das balsas para show de fogos do Réveillon 2025]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/geral/itapema-inicia-montagem-das-balsas-para-show-de-fogos-do-reveillon-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 13:31:36 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172445</guid>
<description><![CDATA[A montagem das balsas para o tradicional show pirotécnico de Réveillon em Itapema já teve início. Nesta sexta-feira (12), as estruturas começaram a ser preparadas no Canto da Praia, próximo ao Trapiche dos Pescadores, onde permanecerão ancoradas até o dia 31 de dezembro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Vídeo: testes de fogos antecipa espetáculo do Réveillon em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/video-testes-de-fogos-antecipa-espetaculo-do-reveillon-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Vídeo]]></category>
<category><![CDATA[Testes]]></category>
<category><![CDATA[Fogos]]></category>
<category><![CDATA[Antecipa]]></category>
<category><![CDATA[Espetáculo]]></category>
<category><![CDATA[Réveillon]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 13:20:34 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130088</guid>
<description><![CDATA[O tradicional teste dos fogos de artifício que serão utilizados na festa de Réveillon 2025/2026 de Balneário Camboriú foi realizado na noite de sexta-feira, 12 de novembro. A demonstração ocorreu no molhe do Pontal Norte antes do show do cantor Vitor Kley, que celebrou os 5 anos da FG Big Wheel.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O tradicional teste dos fogos de artifício que serão utilizados na festa de Réveillon 2025/2026 de Balneário Camboriú foi realizado na noite de sexta-feira, 12 de novembro. A demonstração ocorreu no molhe do Pontal Norte antes do show do cantor Vitor Kley, que celebrou os 5 anos da FG Big Wheel. A empresa responsável pela execução do teste foi a Cia dos Fogos, habilitada por meio de processo licitatório, e a apresentação teve duração aproximada de quatro minutos, dando aos presentes uma prévia do espetáculo pirotécnico que marcará a virada do ano na cidade.</strong><br/><br/>Durante o ensaio, o público pôde apreciar fogos com desenhos tridimensionais, efeitos coloridos e disparos precisos, todos controlados por software com acionamento via satélite. O show completo previsto para a noite da virada terá cerca de 15 minutos de duração, reunindo tecnologia, efeitos visuais e segurança. A prefeita Juliana Pavan destacou a importância do teste para assegurar a qualidade do evento, afirmando que o Réveillon de Balneário Camboriú reúne milhares de pessoas na Praia Central e que a realização do teste confirma a preparação para oferecer uma festa segura, organizada e emocionante para moradores e visitantes. Detalhes do Réveillon 2025/2026 incluem o uso de oito balsas flutuantes, aproximadamente nove toneladas de material pirotécnico e 16 tipos diferentes de fogos, com cores e formatos variados, distribuídos ao longo da Praia Central. (<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Fim de semana terá sol e altas temperaturas em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/fim-de-semana-tera-sol-e-altas-temperaturas-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 13 Dec 2025 12:53:28 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=130078</guid>
<description><![CDATA[A previsão do tempo para o fim de semana em Balneário Camboriú e região aponta altas temperaturas e predominância de sol. No sábado, 13 de novembro, há possibilidade de pancadas rápidas de chuva, porém o clima será majoritariamente quente e firme.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[‘Só de cueca’: homem em surto ataca enfermeiras e quebra tudo em hospital de Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/homem-em-surto-no-hospital-de-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 12 Dec 2025 23:14:43 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172420</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar de Santa Catarina e equipes de saúde foram acionadas durante a madrugada no Hospital Santo Antônio, em Itapema, para conter um paciente em surto. O incidente ocorreu por volta das 02h40, quando a guarnição da PMSC foi chamada pela Central Regional de Emergências devido ao comportamento agressivo do homem, que já havia sido levado ao hospital anteriormente pelo Corpo de Bombeiros Militar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Ação integrada reforça monitoramento e cuidado nas madrugadas em Itapema]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/12/11/acao-integrada-reforca-monitoramento-e-cuidado-nas-madrugadas-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 11 Dec 2025 16:59:34 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20321</guid>
<description><![CDATA[Equipes realizam ação integrada para monitorar vulnerabilidades e fortalecer proteção social em Itapema Na madrugada desta quinta-feira (11), equipes da Assistência Social, Segurança Pública, Fiscalização e Saúde atuaram em uma ação integrada em Itapema. A operação, que ocorre semanalmente, tem como objetivo monitorar pontos da cidade, identificar situações de vulnerabilidade e garantir a presença ativa do poder público durante a madrugada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>