<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 18:36:23 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Casal de jovens recém-casados é encontrado morto em quitinete]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/casal-de-jovens-recem-casados-e-encontrado-morto-dentro-de-casa/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 18:29:46 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326911]]></guid>
    <description><![CDATA[Um casal de jovens recém-casados foi encontrado morto dentro de uma quitinete. O caso está sob investigação para esclarecer as circunstâncias da morte.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As vítimas foram localizadas sem vida no interior da quitinete onde residiam.</p>
<p>Autoridades iniciaram procedimentos para apurar as causas do falecimento.</p>
<p>Não foram divulgadas informações adicionais sobre a identidade das vítimas ou possíveis suspeitas.</p>
<p>A investigação segue em andamento para determinar as circunstâncias do ocorrido.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Vacina contra dengue inicia testes em idosos no RS e PR]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/vacina-da-dengue-comeca-a-ser-testada-em-idosos/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 18:28:22 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326908]]></guid>
    <description><![CDATA[Nova fase de testes da vacina contra dengue envolve voluntários entre 60 e 79 anos para avaliar segurança e resposta imunológica.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O Instituto responsável pelo desenvolvimento da vacina contra dengue iniciou uma nova etapa de testes clínicos com idosos.</p>
<p>Os voluntários têm entre 60 e 79 anos e participam de estudos realizados nos estados do Rio Grande do Sul e Paraná.</p>
<p>O objetivo da fase é avaliar a segurança do imunizante e a resposta imunológica nesse grupo etário.</p>
<p>Os testes fazem parte do processo de desenvolvimento da vacina para ampliar a proteção contra a dengue.</p>
<p>A pesquisa segue protocolos estabelecidos para garantir a eficácia e a segurança do produto.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Servidor público fica em estado grave após ataque de abelhas em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/ataque-de-abelhas-a-servidor-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 18:25:34 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326910]]></guid>
    <description><![CDATA[Um servidor público foi hospitalizado em estado grave após ser atacado por um enxame de abelhas em Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O ataque ocorreu enquanto funcionários públicos estavam no local. A área foi isolada para garantir a segurança das pessoas próximas.</p>
<p>As vítimas foram encaminhadas ao hospital para receber atendimento médico. O estado de saúde do servidor público é considerado grave.</p>
<p>As autoridades locais adotaram medidas para controlar a situação e evitar novos incidentes na região.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Corpo de pescador desaparecido após naufrágio é encontrado no Litoral Norte de SC]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/pescador-desaparecido-naufragio-encontrado-sem-vida-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 18:18:33 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=175133]]></guid>
    <description><![CDATA[O corpo do pescador Valmoci Vicente Bentofoi, de 58 anos, foi localizado após naufrágio de embarcação em São Francisco do Sul.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu entre a tarde de segunda-feira e a manhã de terça-feira no litoral norte de Santa Catarina.</p>
<p>Valmoci estava em uma embarcação com o filho, de 37 anos, quando o barco virou no mar.</p>
<p>O filho foi encontrado com vida após passar a noite à deriva, mantendo-se flutuando agarrado a uma porta de geladeira.</p>
<p>Ele foi resgatado durante buscas aéreas e encaminhado ao hospital, onde recebeu atendimento médico estando consciente.</p>
<p>O corpo do pescador foi localizado na região entre a Ilha dos Tamboretes e a Enseada, área onde as buscas estavam concentradas.</p>
<p>As circunstâncias do naufrágio ainda serão investigadas pelas autoridades competentes.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[CRECI-SC reforça fiscalização no litoral para coibir atuação de corretores não credenciados]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/creci-sc-faz-alerta-a-turistas-sobre-riscos-de-negociar-imoveis-sem-corretor-credenciado/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 17:59:59 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326901]]></guid>
    <description><![CDATA[O Conselho Regional de Corretores de Imóveis de Santa Catarina intensificou a fiscalização no litoral para prevenir golpes envolvendo negociações imobiliárias feitas por profissionais não autorizados.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A ação visa proteger turistas e compradores de imóveis contra fraudes e práticas ilegais no mercado imobiliário local.</p>
<p>O CRECI-SC orienta que as transações imobiliárias sejam realizadas exclusivamente por corretores devidamente registrados e credenciados.</p>
<p>A fiscalização ocorre em pontos estratégicos do litoral catarinense, onde há maior movimentação de turistas interessados em imóveis.</p>
<p>O Conselho alerta para os riscos de negociar com intermediários não habilitados, que podem comprometer a segurança jurídica das transações.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Defesa Civil emite alerta de temporais com risco alto na Grande Florianópolis]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/defesa-civil-emite-alerta-de-temporais/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 17:53:54 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326899]]></guid>
    <description><![CDATA[Alerta de temporais com risco alto foi emitido para oito municípios da Grande Florianópolis, válido até o meio da tarde desta terça-feira.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Defesa Civil divulgou um aviso de temporais com risco alto para a região da Grande Florianópolis.</p>
<p>O alerta é válido até as 16h41 desta terça-feira.</p>
<p>O aviso abrange oito municípios da região, que devem permanecer em atenção às condições climáticas.</p>
<p>As autoridades recomendam precaução diante da possibilidade de chuvas intensas e ventos fortes.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Empresa investigada por estelionato é lacrada após descumprir ordem judicial]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/video-apos-descumprir-ordem-judicial-empresa-investigada-por-estelionato-e-lacrada-pela-policia-civil/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 17:50:29 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132925]]></guid>
    <description><![CDATA[A Polícia Civil de Navegantes lacrou uma empresa investigada por estelionato após constatar o descumprimento de uma ordem judicial que determinava a suspensão das atividades econômicas do estabelecimento.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>No dia 18 de dezembro de 2025, a Polícia Civil cumpriu mandados judiciais relacionados a uma investigação sobre uma associação criminosa suspeita de estelionato e apropriação indébita.</p>
<p>As medidas incluíram busca e apreensão, prisões preventivas, suspensão das atividades econômicas da empresa e bloqueio de valores.</p>
<p>Apesar da ordem judicial, a empresa manteve suas atividades desde o início do ano, inclusive divulgando serviços nas redes sociais.</p>
<p>Em uma fiscalização realizada na tarde de segunda-feira, 12, a Polícia Civil constatou que o estabelecimento continuava em funcionamento.</p>
<p>O responsável que se apresentou como CEO foi conduzido à delegacia e foi registrado procedimento por desobediência.</p>
<p>O acesso ao local foi lacrado pelas autoridades para garantir o cumprimento da decisão judicial.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem é encontrado morto em área movimentada no centro de Tijucas]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/homem-e-encontrado-morto-em-area-movimentada-no-centro-de-tijucas/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 17:45:01 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=175130]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem foi encontrado morto no início da tarde em uma área movimentada no centro de Tijucas, em Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O corpo foi localizado ao lado da concha acústica, na Rua Coronel Büchelle, uma região com grande circulação de pedestres.</p>
<p>A vítima foi identificada preliminarmente como Antônio, conhecido na região e visto caminhando normalmente pela manhã.</p>
<p>A Polícia Militar esteve no local para atender a ocorrência e isolar a área, enquanto a Polícia Científica realizou os procedimentos de perícia.</p>
<p>Não foram encontrados indícios de agressão ou violência no corpo, e a morte é tratada preliminarmente como natural.</p>
<p>Após os trabalhos no local, o corpo foi recolhido para os encaminhamentos legais, e o caso segue sob investigação para confirmação da causa da morte.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Cachorro cego é resgatado de galeria pluvial em Itajaí após horas de buscas]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/apos-horas-de-angustia-cachorro-cego-e-resgatado-com-vida-de-galeria-pluvial-em-itajai/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 17:44:07 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=132924]]></guid>
    <description><![CDATA[Um cachorro idoso e cego foi resgatado com vida após cair em uma galeria pluvial no bairro Praia Brava, em Itajaí.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O animal, que estava desaparecido desde a semana anterior, foi encontrado na noite de segunda-feira em uma tubulação na rua Delfim de Mário Pádua Peixoto, em frente ao Aquamarine Residence.</p>
<p>O resgate mobilizou equipes da Secretaria de Obras, Corpo de Bombeiros, protetores animais, moradores e voluntários, que iniciaram as buscas por volta das 14h.</p>
<p>Durante a tarde, o cachorro foi avistado, mas se afastou ao ser feita uma tentativa de acesso pela grade do bueiro, entrando mais fundo na galeria.</p>
<p>Na noite, as ações foram retomadas com reforço do Corpo de Bombeiros e a prefeitura utilizou uma retroescavadeira para abrir o asfalto e garantir um resgate seguro.</p>
<p>Após a abertura, o animal foi encontrado debilitado, mas vivo, e encaminhado para uma clínica veterinária para receber cuidados.</p>
<p>A prefeitura</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
