<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 21:36:04 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Polícia Militar neutraliza indivíduo em confronto durante abordagem em Tijucas]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/confronto-policia-ppt-termina-com-morte-em-tijucas-2026/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 21:34:07 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174932]]></guid>
    <description><![CDATA[Um confronto entre um homem e policiais militares ocorreu na Rua Antônio Apolônio Vargas, em Tijucas, resultando na neutralização do indivíduo durante uma abordagem.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Uma guarnição do Pelotão de Patrulhamento Tático do 31º Batalhão da Polícia Militar de Santa Catarina realizou uma abordagem na Rua Antônio Apolônio Vargas, em Tijucas.</p>
<p>Durante a ação, o homem reagiu de forma violenta, caracterizando agressão contra os policiais, que responderam</p>
<p>O indivíduo foi neutralizado no local e equipes do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência foram acionadas, mas o óbito foi confirmado ainda na cena.</p>
<p>Nenhum policial ficou ferido durante o confronto, que representa o primeiro registro de morte em confronto com a Polícia Militar em Tijucas neste ano.</p>
<p>A Polícia Científica realizou a perícia no local e a identidade do homem não foi divulgada. A ocorrência está em andamento.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Maioria das praias de Penha está imprópria para banho, aponta levantamento]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/maior-parte-das-praias-de-penha-esta-impropria-para-banho-aponta-ima/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 21:23:01 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326001]]></guid>
    <description><![CDATA[Levantamento indica que apenas quatro pontos entre as praias monitoradas em Penha estão próprios para banho.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Um levantamento recente avaliou as condições das praias em Penha, indicando que a maior parte delas está imprópria para banho.</p>
<p>Entre os locais monitorados, apenas quatro pontos foram considerados próprios para o uso dos banhistas.</p>
<p>A análise faz parte do monitoramento regular das condições ambientais das praias do município.</p>
<p>As autoridades recomendam atenção aos resultados para garantir a segurança dos frequentadores.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Acidente envolvendo três carros e caminhão na BR-470 em Apiúna deixa um morto e feridos]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/acidente-br-470-apiuna-morte-curva-beija-flor/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 20:58:13 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174926]]></guid>
    <description><![CDATA[Um acidente envolvendo três carros de passeio e um caminhão foi registrado na BR-470, em Apiúna, resultando em uma morte e vários feridos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O acidente ocorreu no bairro Ribeirão Basílio, em um trecho conhecido como curva do Beija-Flor. Dez pessoas estavam nos veículos envolvidos na colisão.</p>
<p>Um dos motoristas não resistiu aos ferimentos e morreu no local. A passageira que estava com ele sofreu múltiplos traumas e foi encaminhada em estado grave ao Hospital Santa Isabel por helicóptero.</p>
<p>Outro transportava quatro pessoas da mesma família, incluindo duas crianças, que foram levadas ao Hospital de Ibirama para avaliação médica. O terceiro carro tinha três ocupantes, que não se feriram.</p>
<p>O motorista do caminhão teve escoriações leves e não precisou ser hospitalizado. Equipes do Corpo de Bombeiros, SAMU e Polícia Militar prestaram atendimento no local.</p>
<p>As causas do acidente estão sob investigação pelas autoridades competentes.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Defesa Civil emite alerta para temporais com ventos fortes e granizo em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/defesa-civil-alerta-para-temporais-com-ventos-fortes-e-granizo-em-regioes-de-santa-catarina/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 20:52:27 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325996]]></guid>
    <description><![CDATA[A Defesa Civil emitiu um alerta para temporais que podem atingir regiões de Santa Catarina até a noite deste sábado.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O aviso inclui risco de chuva intensa, ventos com rajadas de até 100 km/h e possibilidade de alagamentos.</p>
<p>As condições meteorológicas adversas podem provocar transtornos em áreas urbanas e rurais do estado.</p>
<p>Recomenda-se atenção redobrada e adoção de medidas preventivas para minimizar os impactos dos temporais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Árvore cai sobre casa em São José após ventos fortes]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/bombeiros-removem-arvore-que-caiu-sobre-casa-em-sao-jose/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 20:47:52 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=325994]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma árvore caiu sobre uma residência no bairro Forquilhinhas, em São José, após ventos fortes e chuva.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O incidente ocorreu durante uma tempestade com ventos intensos e chuva no bairro Forquilhinhas.</p>
<p>A árvore atingiu uma casa, causando danos materiais, mas não houve registro de feridos.</p>
<p>Equipes de bombeiros foram acionadas para remover a árvore e garantir a segurança no local.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
