<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 27 Nov 2025 18:00:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Porto Belo intensifica combate à dengue com instalação de novas armadilhas em pontos estratégicos]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/27/porto-belo-intensifica-combate-a-dengue-com-instalacao-de-novas-armadilhas-em-pontos-estrategicos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Porto Belo]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<category><![CDATA[Porto]]></category>
<category><![CDATA[Belo]]></category>
<category><![CDATA[Intensifica]]></category>
<category><![CDATA[Combate]]></category>
<category><![CDATA[Dengue]]></category>
<category><![CDATA[Instalação]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 17:53:56 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20164</guid>
<description><![CDATA[A equipe da Vigilância Epidemiológica de Porto Belo intensificou o combate ao mosquito Aedes aegypti nesta quarta-feira (26) no bairro Jardim Dourado e arredores. A ação consistiu na instalação de armadilhas disseminadoras adquiridas recentemente pelo município, que utilizam uma nova tecnologia para atrair o mosquito com um sachê de levedura natural.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A equipe da Vigilância Epidemiológica de Porto Belo intensificou o combate ao mosquito Aedes aegypti nesta quarta-feira (26) no bairro Jardim Dourado e arredores. A ação consistiu na instalação de armadilhas disseminadoras adquiridas recentemente pelo município, que utilizam uma nova tecnologia para atrair o mosquito com um sachê de levedura natural. O objetivo da iniciativa foi ampliar a rede de monitoramento, com foco nas unidades de saúde e equipamentos públicos de grande circulação, visando identificar precocemente a presença do vetor e agir rapidamente em áreas de maior risco de disseminação.</strong><br/><br/>As equipes da Vigilância Epidemiológica instalaram as armadilhas no CAPS, na UBS Jardim Dourado, na UBS Perequê Praia, no CRAS, na FAMAP e na Creche Primeiros Passos. Essa estratégia não apenas orienta o trabalho das equipes, mas também contribui para o controle do vetor e a prevenção de surtos de dengue. Além das ações oficiais, a colaboração da população é fundamental, com medidas como eliminação de água parada, manutenção de caixas d’água fechadas, limpeza de calhas e descarte correto de recipientes que possam acumular água, para interromper o ciclo de reprodução do mosquito.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F10%2FLogo-Site-300dpis-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Vôlei de Praia agita Itapema com torneios nacionais, mundial e programação cultural]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/volei-de-praia-agita-itapema-com-torneios-nacionais-mundial-e-programacao-cultural/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 17:20:16 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128242</guid>
<description><![CDATA[A cidade de Itapema, em Santa Catarina, se torna o centro das atenções do mundo do Vôlei a partir desta quinta-feira, 27 de novembro. O município recebe uma programação que engloba etapas do Circuito Brasileiro, competição Sub-21 e o Mundial Elite de Vôlei de Praia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Rafael Nadal anuncia centro internacional de treinamento de tênis em Porto Belo]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/rafael-nadal-anuncia-centro-internacional-de-treinamento-de-tenis-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 16:54:09 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128237</guid>
<description><![CDATA[O tenista espanhol Rafael Nadal anunciou nesta quarta-feira, 26, que Porto Belo, no Litoral Norte de Santa Catarina, será o local escolhido para abrigar uma unidade da Rafa Nadal Academy. A confirmação foi feita por meio das redes sociais do atleta e da instituição, com previsão de inauguração do espaço até o final de 2028.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Komprão “derruba” preços com campanha de Black Friday que inclui salto de paraquedas e descontos de até 50%]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/komprao-derruba-precos-com-campanha-de-black-friday-que-inclui-salto-de-paraquedas-e-descontos-de-ate-50/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 15:31:03 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128232</guid>
<description><![CDATA[O Komprão Atacadista lançou, nesta quarta-feira, 26, o Blackzão 2025, uma campanha inovadora que contou com um salto de paraquedistas a 14 mil pés de altitude para simbolizar a queda dos preços na Black Friday. A ação, realizada com o avião PT-ZPN, considerado o mais rápido do país para lançamentos, foi divulgada nas redes sociais destacando que as ofertas "despencam de verdade".]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Vazamento de amônia é registrado no bairro Cidade Nova em Itajaí; Bombeiros foram acionados]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/vazamento-de-amonia-e-registrado-no-bairro-cidade-nova-em-itajai-bombeiros-foram-acionados/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 14:11:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128225</guid>
<description><![CDATA[Um vazamento de amônia ocorreu na manhã desta quinta-feira, 27, em uma indústria localizada no bairro Cidade Nova, em Itajaí. A Defesa Civil foi acionada para lidar com a situação, devido aos possíveis riscos à saúde que o gás pode representar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Adolescente de 14 anos e outros dois homens são flagrados furtando motocicleta em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/adolescente-de-14-anos-e-outros-dois-homens-sao-flagrados-furtando-motocicleta-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 13:22:13 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128214</guid>
<description><![CDATA[Uma ocorrência de furto de motocicleta foi registrada na madrugada desta quinta-feira, 27, no Centro de Balneário Camboriú. O incidente envolveu um adolescente de 14 anos e dois homens, de 21 e 39 anos, que foram flagrados pela Guarda Municipal por volta das 1h30, na Rua 990, tentando fugir com o veículo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Papai Noel com GPS? Balneário Camboriú testa sistema em tempo real para acompanhar desfiles de Natal]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/papai-noel-com-gps-balneario-camboriu-testa-sistema-em-tempo-real-para-acompanhar-desfiles-de-natal/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 13:16:52 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128212</guid>
<description><![CDATA[A população de Balneário Camboriú terá a oportunidade de acompanhar, em tempo real pelo celular, o percurso dos desfiles do evento "Minha Noite de Natal". A iniciativa foi desenvolvida pela Secretaria de Governo, Inovação e Orçamento (Segov) com o objetivo de facilitar a experiência dos espectadores do Viva o Natal BC 2025, evitando longas esperas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Fundador da Green Valley é encontrado morto em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/fundador-da-green-valley-e-encontrado-morto-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 10:32:06 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170887</guid>
<description><![CDATA[O empresário Ricardo Fiuza Flores, figura proeminente na cena eletrônica de Santa Catarina, foi encontrado sem vida na manhã desta quarta-feira, dia 26, em seu apartamento localizado na região central de Balneário Camboriú. Flores estava desaparecido desde a última segunda-feira, o que gerou preocupação entre familiares e amigos próximos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bolsa de Empregos – 27/11/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bolsa-de-empregos-27-11-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 27 Nov 2025 10:25:16 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128180</guid>
<description><![CDATA[**Vagas de emprego disponíveis na região de Balneário Camboriú** Diversas oportunidades de trabalho estão sendo oferecidas na região de Balneário Camboriú. Estão abertas vagas para auxiliar de produção para disk gelo, auxiliar de limpeza em condomínio, diarista, assistente de Recursos Humanos, auxiliar de obras, motorista de caminhão betoneira, auxiliar de serviços gerais, zelador(a), meia oficial, servente e pedreiro de produção contra piso bombeado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Vídeo: aeroporto de Navegantes recebe primeiro voo cargueiro internacional da história]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/video-aeroporto-de-navegantes-recebe-primeiro-voo-cargueiro-internacional-da-historia/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 21:56:41 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128167</guid>
<description><![CDATA[O Aeroporto Internacional de Navegantes recebeu, na manhã desta quarta-feira, um marco histórico com o pouso do primeiro voo cargueiro internacional em suas instalações. Operado pela Bringer Air Cargo em aeronave da Latam Cargo, o Boeing 767-300 BCF aterrissou às 8h15, inaugurando uma rota semanal entre Miami e Navegantes, com foco exclusivo na importação de mercadorias.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>