<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA no padrão Evo Web News.</description>
<lastBuildDate>Wed, 29 Oct 2025 22:24:35 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Conferência Recomeçar promete dias de renovação espiritual em Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/destaques/conferencia-recomecar-promete-dias-de-renovacao-espiritual/</link>
<dc:creator><![CDATA[EvoWebNews]]></dc:creator>
<category><![CDATA[EvoWebNews]]></category>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 22:05:13 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=167901</guid>
<description><![CDATA[Camboriú se prepara para receber a Conferência Recomeçar, promovida pela Igreja Pentecostal Jerusalém de Deus (IPJD), que acontecerá entre os dias 30 de outubro e 2 de novembro, às 19h30, na Rua Roma, 1111, no bairro Santa Regina. Com o tema "Recomeçar", o evento não se limita apenas a questões religiosas, mas se propõe a ser um chamado à esperança e à reconstrução da fé.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[Camboriú se prepara para receber a Conferência Recomeçar, promovida pela Igreja Pentecostal Jerusalém de Deus (IPJD), que acontecerá entre os dias 30 de outubro e 2 de novembro, às 19h30, na Rua Roma, 1111, no bairro Santa Regina. Com o tema "Recomeçar", o evento não se limita apenas a questões religiosas, mas se propõe a ser um chamado à esperança e à reconstrução da fé. A programação contará com preletores renomados da pregação e adoração pentecostal, vindos de diferentes estados do Brasil, e também com a participação de cantores que prometem momentos de entrega e comunhão.

Segundo os líderes locais, Pr. Luciano Rodrigues e Pra. Ruana Rodrigues, a conferência foi idealizada como um espaço de cura interior e recomeço para famílias e indivíduos que buscam renovar suas forças espirituais. O objetivo é proporcionar um tempo para ouvir a voz de Deus e reacender a fé daqueles que têm enfrentado momentos difíceis. Com a presidência ministerial do Pr. Bruno Gustavo e da Missionária Rojania, o encontro é aberto a toda a comunidade, com a expectativa de ver vidas restauradas e corações reacendidos pela presença divina. A Conferência Recomeçar surge como um refúgio em meio às incertezas da vida cotidiana, convidando a todos a se reconectar com o essencial: a presença de Deus.

Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/f_auto,q_auto:best,w_1200,h_628,c_fill,e_sharpen:40/https%3A%2F%2Fcontrole.jornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2Fimage-36.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Câmara Mirim de Itapema propõe políticas focadas em Educação, Mobilidade e Sustentabilidade Urbana]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/camara-mirim-de-itapema-propoe-politicas-focadas-em-educacao-mobilidade-e-sustentabilidade-urbana/</link>
<dc:creator><![CDATA[EvoWebNews]]></dc:creator>
<category><![CDATA[EvoWebNews]]></category>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 22:00:47 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=298666</guid>
<description><![CDATA[A Câmara Mirim de Itapema promoveu uma sessão na quinta-feira (30) com a apresentação de 28 proposições direcionadas para a melhoria da educação, mobilidade, cultura e meio ambiente no município. Os jovens legisladores propuseram políticas voltadas para a Educação, Mobilidade e Sustentabilidade Urbana, demonstrando engajamento e preocupação com questões fundamentais para a comunidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[A Câmara Mirim de Itapema promoveu uma sessão na quinta-feira (30) com a apresentação de 28 proposições direcionadas para a melhoria da educação, mobilidade, cultura e meio ambiente no município. Os jovens legisladores propuseram políticas voltadas para a Educação, Mobilidade e Sustentabilidade Urbana, demonstrando engajamento e preocupação com questões fundamentais para a comunidade.

Durante a sessão, os participantes da Câmara Mirim de Itapema discutiram e apresentaram propostas que visam aprimorar a qualidade da educação, promover melhorias na mobilidade urbana, fomentar a cultura local e fortalecer a sustentabilidade ambiental na cidade. As proposições refletem o interesse dos jovens em contribuir ativamente para o desenvolvimento e bem-estar da população, demonstrando um exercício responsável e participativo da cidadania.

Com foco em questões essenciais para a comunidade, os integrantes da Câmara Mirim de Itapema mostraram-se comprometidos em buscar soluções e propor medidas que impactem positivamente a vida dos cidadãos. A sessão foi marcada por debates construtivos e ideias inovadoras, evidenciando a importância da participação dos jovens na construção de uma sociedade mais justa e sustentável. Fonte: Visor Notícias.]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/f_auto,q_auto:best,w_1200,h_628,c_fill,e_sharpen:40/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2FCAMARA-MIRIM-ITAPEMA-1.jpeg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Itajaí reforça combate à dengue nos cemitérios para o Finados]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/dengue-cemiterios-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[EvoWebNews]]></dc:creator>
<category><![CDATA[EvoWebNews]]></category>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 21:46:23 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=298647</guid>
<description><![CDATA[Com a chegada do Dia de Finados, a Vigilância Epidemiológica de Itajaí está intensificando as ações de combate à dengue nos cemitérios da cidade. Equipes estão realizando vistorias e orientando a população sobre os riscos e medidas de prevenção para evitar a proliferação do mosquito Aedes aegypti.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[Com a chegada do Dia de Finados, a Vigilância Epidemiológica de Itajaí está intensificando as ações de combate à dengue nos cemitérios da cidade. Equipes estão realizando vistorias e orientando a população sobre os riscos e medidas de prevenção para evitar a proliferação do mosquito Aedes aegypti. A iniciativa visa garantir um ambiente mais seguro e saudável para as pessoas que visitarão os túmulos de seus entes queridos neste período.

Segundo informações da Vigilância Epidemiológica, a presença de recipientes que acumulam água nos cemitérios é um dos principais focos de proliferação do mosquito transmissor da dengue. Por isso, é fundamental que a população esteja atenta e colabore com as ações de combate, evitando o acúmulo de água parada em vasos, floreiras e outros locais propícios para a reprodução do Aedes aegypti.

A conscientização e a colaboração de todos são essenciais para evitar a propagação da dengue e outras doenças transmitidas pelo mosquito. A Vigilância Epidemiológica reforça a importância de manter os cemitérios limpos e livres de possíveis criadouros, contribuindo assim para a saúde e bem-estar da comunidade. A prevenção é a melhor forma de combater a dengue e proteger a população. 

Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/f_auto,q_auto:best,w_1200,h_628,c_fill,e_sharpen:40/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2F156535.webp" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Operação apreende 75 mil litros de cachaça irregular em SC por risco de intoxicação]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/operacao-apreende-75-mil-litros-de-cachaca-irregular-em-sc-por-risco-de-intoxicacao/</link>
<dc:creator><![CDATA[EvoWebNews]]></dc:creator>
<category><![CDATA[EvoWebNews]]></category>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 21:35:34 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=298653</guid>
<description><![CDATA[Uma ação coordenada pelo Ministério da Agricultura resultou na interdição de três estabelecimentos em Santa Catarina que produziam bebidas em condições precárias de higiene. Durante a operação, foram apreendidos 75 mil litros de cachaça irregular, devido ao risco de intoxicação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[Uma ação coordenada pelo Ministério da Agricultura resultou na interdição de três estabelecimentos em Santa Catarina que produziam bebidas em condições precárias de higiene. Durante a operação, foram apreendidos 75 mil litros de cachaça irregular, devido ao risco de intoxicação. A ação teve como objetivo garantir a segurança dos consumidores e combater a produção clandestina de bebidas alcoólicas.

Os estabelecimentos interditados foram identificados após denúncias sobre as condições insalubres de produção e armazenamento das bebidas. A fiscalização constatou a falta de higiene e o descumprimento das normas sanitárias, colocando em risco a saúde dos consumidores. A cachaça apreendida será descartada de forma adequada, evitando assim possíveis danos à saúde pública.

A operação realizada pelo Ministério da Agricultura reforça a importância da fiscalização rigorosa para garantir a qualidade e segurança dos produtos comercializados no mercado. A população deve ficar atenta e denunciar situações de irregularidade, contribuindo para a proteção da saúde coletiva. Fonte: Visor Notícias.]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/f_auto,q_auto:best,w_1200,h_628,c_fill,e_sharpen:40/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2Fbebidas-clandestinas-3-1.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Edital deconvocação de assembleia geral ordinaria paea eleição da diretoria executiva, do conselho de administração r do conselho fiscal da apae de porto belo sc]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/10/29/edital-deconvocacao-de-assembleia-geral-ordinaria-paea-eleicao-da-diretoria-executiva-do-conselho-de-administracao-r-do-conselho-fiscal-da-apae-de-porto-belo-sc/</link>
<dc:creator><![CDATA[EvoWebNews]]></dc:creator>
<category><![CDATA[EvoWebNews]]></category>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 21:15:28 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19818</guid>
<description><![CDATA[A Associação de Pais e Amigos dos Excepcionais (APAE) de Porto Belo, em Santa Catarina, divulgou um edital de convocação para a realização da Assembleia Geral Ordinária. O objetivo da reunião é a eleição da Diretoria Executiva, do Conselho de Administração e do Conselho Fiscal da instituição.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[A Associação de Pais e Amigos dos Excepcionais (APAE) de Porto Belo, em Santa Catarina, divulgou um edital de convocação para a realização da Assembleia Geral Ordinária. O objetivo da reunião é a eleição da Diretoria Executiva, do Conselho de Administração e do Conselho Fiscal da instituição.

A APAE de Porto Belo convoca seus associados e interessados a participarem da Assembleia Geral Ordinária, que será realizada em data e local a serem definidos. A eleição dos membros que comporão os órgãos de gestão da entidade é de extrema importância para o bom funcionamento e desenvolvimento das atividades da APAE local. A participação dos envolvidos é fundamental para a escolha dos representantes que irão conduzir os trabalhos da instituição nos próximos anos.

A comunidade de Porto Belo, em Santa Catarina, está atenta ao edital de convocação da Assembleia Geral Ordinária da APAE local, que tem como pauta principal a eleição da Diretoria Executiva, do Conselho de Administração e do Conselho Fiscal. A participação dos associados e interessados é essencial para a definição dos novos membros que irão liderar a instituição e garantir a continuidade de seus projetos e ações em prol das pessoas com deficiência. A data e local da assembleia serão divulgados em breve. 

Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/f_auto,q_auto:best,w_1200,h_628,c_fill,e_sharpen:40/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2FConvocacao-APAE-scaled.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Gaspar será primeira cidade de SC a integrar projeto internacional “Cidade das Crianças”]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/gaspar-sera-primeira-cidade-de-sc-a-integrar-projeto-internacional-cidade-das-criancas/</link>
<dc:creator><![CDATA[EvoWebNews]]></dc:creator>
<category><![CDATA[EvoWebNews]]></category>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 19:46:46 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125077</guid>
<description><![CDATA[Gaspar será a primeira cidade de Santa Catarina a fazer parte do projeto internacional "Cidade das Crianças", que tem como objetivo envolver diretamente as crianças na elaboração de políticas públicas e na definição dos espaços urbanos. O programa, já presente em 18 cidades brasileiras e em diversos países, prevê a formação de um comitê intersetorial com representantes das secretarias municipais e crianças da comunidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[Gaspar será a primeira cidade de Santa Catarina a fazer parte do projeto internacional "Cidade das Crianças", que tem como objetivo envolver diretamente as crianças na elaboração de políticas públicas e na definição dos espaços urbanos. O programa, já presente em 18 cidades brasileiras e em diversos países, prevê a formação de um comitê intersetorial com representantes das secretarias municipais e crianças da comunidade. Esse grupo terá a função de discutir ideias e sugerir melhorias para o município sob a ótica infantil, incentivando a participação das novas gerações em temas como mobilidade urbana, meio ambiente, lazer e convivência.

Durante o lançamento do projeto, a Prefeitura de Gaspar também anunciou a criação de um novo parque urbano no antigo terreno da FURB. Com 40 mil metros quadrados, o espaço contará com uma pista de caminhada em solo natural, farmácia viva, trilhas ecológicas monitoradas, além de áreas de lazer e convivência. O local, que abriga nascentes de água, árvores nativas e áreas de preservação permanente, tem como propósito oferecer um ambiente onde as famílias possam interagir com a natureza e desfrutar de momentos de lazer. O parque será construído em etapas, com investimentos próprios do município, e integrará um complexo de lazer que inclui o ginásio de esportes e o futuro parque náutico.

Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/f_auto,q_auto:best,w_1200,h_628,c_fill,e_sharpen:40/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F03%2F020-23-RM_Botao-Grupo-Whats_BLU-3-2.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Jovem de 21 anos morre atropelado por caminhão-cegonha em Itajaí]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/jovem-de-21-anos-morre-atropelado-por-caminhao-cegonha-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[EvoWebNews]]></dc:creator>
<category><![CDATA[EvoWebNews]]></category>
<pubDate>Wed, 29 Oct 2025 17:18:47 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=167876</guid>
<description><![CDATA[Um jovem motociclista de 21 anos perdeu a vida em um grave acidente na manhã de segunda-feira (27) em Itajaí, no Litoral Norte de Santa Catarina. Fábio Silveira Monteiro, morador de São João de Itaperiú, foi atingido por um caminhão na movimentada avenida Osvaldo Reis, via que liga o Centro à Praia Brava.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[Um jovem motociclista de 21 anos perdeu a vida em um grave acidente na manhã de segunda-feira (27) em Itajaí, no Litoral Norte de Santa Catarina. Fábio Silveira Monteiro, morador de São João de Itaperiú, foi atingido por um caminhão na movimentada avenida Osvaldo Reis, via que liga o Centro à Praia Brava. Apesar dos esforços dos Bombeiros e da equipe médica do Hospital Marieta Konder Bornhausen, Fábio não resistiu aos ferimentos e veio a óbito ainda na manhã do mesmo dia.

Testemunhas relataram que o impacto foi tão forte que a motocicleta de Fábio ficou presa sob um carro no momento da colisão. O jovem foi encontrado inconsciente, com múltiplas fraturas, e mesmo com o socorro imediato, não foi possível salvar sua vida. O corpo de Fábio foi velado em São João de Itaperiú, com familiares e amigos reunidos em profunda comoção. A Polícia Civil irá investigar o caso para esclarecer as circunstâncias do acidente e a dinâmica da colisão, enquanto os bombeiros auxiliam na coleta de informações no local isolado pelas autoridades policiais.

Fonte: Jornal Razão.]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/f_auto,q_auto:best,w_1200,h_628,c_fill,e_sharpen:40/https%3A%2F%2Fcontrole.jornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2Fimage-35.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Porto Belo altera sentido de ruas no Centro a partir desta quinta-feira]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/10/28/porto-belo-altera-sentido-de-ruas-no-centro-a-partir-desta-quinta-feira/</link>
<dc:creator><![CDATA[EvoWebNews]]></dc:creator>
<category><![CDATA[EvoWebNews]]></category>
<pubDate>Tue, 28 Oct 2025 19:50:40 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19794</guid>
<description><![CDATA[O Governo de Porto Belo, por meio da Secretaria de Segurança Pública e Defesa do Cidadão, iniciou nesta quinta-feira (30) mudanças no sentido de tráfego de seis ruas do bairro Centro. As alterações fazem parte do Plano de Mobilidade Urbana 2023-2025 da cidade e visam aprimorar o fluxo de veículos, especialmente durante a alta temporada turística.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[O Governo de Porto Belo, por meio da Secretaria de Segurança Pública e Defesa do Cidadão, iniciou nesta quinta-feira (30) mudanças no sentido de tráfego de seis ruas do bairro Centro. As alterações fazem parte do Plano de Mobilidade Urbana 2023-2025 da cidade e visam aprimorar o fluxo de veículos, especialmente durante a alta temporada turística. As vias impactadas pelas modificações são: Rua Alda Tavares Matias, Rua Capitão Gualberto Leal Nunes, Rua José Guerreiro Filho, Rua Irineu José Moreira, Rua José Manoel Serpa e Rua Engenheiro Sérgio Serpkylou.

A implementação antecipada das mudanças tem como objetivo permitir que condutores e moradores se adaptem às novas direções antes do início da temporada de verão. A medida busca promover um trânsito mais seguro e organizado na região central da cidade, que abriga pontos comerciais e de serviços importantes. Com as alterações, espera-se uma melhoria significativa na mobilidade urbana no Centro, facilitando deslocamentos de residentes e turistas. A Secretaria de Segurança Pública e Defesa do Cidadão destaca que ajustes futuros poderão ser realizados, se necessário, para garantir a constante melhoria do trânsito municipal.

Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/f_auto,q_auto:best,w_1200,h_628,c_fill,e_sharpen:40/https%3A%2F%2Fhoradeportobelo.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F10%2FInstagram-post-azul-divertido-com-video-meme500.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

</channel>
</rss>