<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 26 Nov 2025 17:51:15 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[POLÍCIA CIVIL DESARTICULA GRUPO CRIMINOSO QUE MANIPULAVA SISTEMAS DE JUSTIÇA EM OPERAÇÃO NACIONAL]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/26/policia-civil-desarticula-grupo-criminoso-que-manipulava-sistemas-de-justica-em-operacao-nacional/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Baln. Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Destaques]]></category>
<category><![CDATA[Policial]]></category>
<category><![CDATA[Polícia]]></category>
<category><![CDATA[Civil]]></category>
<category><![CDATA[Desarticula]]></category>
<category><![CDATA[Grupo]]></category>
<category><![CDATA[Criminoso]]></category>
<category><![CDATA[Que]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 17:43:41 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20151</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Santa Catarina, por meio da Delegacia de Investigações Criminais (DIC) de Balneário Camboriú, desencadeou nesta quinta-feira (26) uma operação nacional com o objetivo de desmantelar uma associação criminosa especializada na manipulação ilegal de sistemas informatizados do Conselho Nacional de Justiça (CNJ). A ação foi realizada em conjunto com a 3ª Delegacia de Polícia de Canoas/RS e a Delegacia de Repressão aos Crimes de Informática do Rio de Janeiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A Polícia Civil de Santa Catarina, por meio da Delegacia de Investigações Criminais (DIC) de Balneário Camboriú, desencadeou nesta quinta-feira (26) uma operação nacional com o objetivo de desmantelar uma associação criminosa especializada na manipulação ilegal de sistemas informatizados do Conselho Nacional de Justiça (CNJ). A ação foi realizada em conjunto com a 3ª Delegacia de Polícia de Canoas/RS e a Delegacia de Repressão aos Crimes de Informática do Rio de Janeiro. Dois mandados de prisão preventiva e dois mandados de busca e apreensão foram cumpridos nos estados do Rio de Janeiro e Rio Grande do Sul. As investigações revelaram um grupo altamente especializado que fraudava sistemas nacionais utilizados pelo Judiciário, como SISBAJUD, RENAJUD e BNMP, praticando ações ilícitas como emissão fraudulenta de contramandados de prisão e desbloqueio indevido de valores.</strong><br/><br/>A operação desta quinta-feira é uma continuação da primeira fase, deflagrada pela DIC em 05/06/2025, quando foram realizados quatro mandados de busca e apreensão e um mandado de prisão preventiva contra outro membro do grupo. As provas coletadas durante a investigação indicam que os dois indivíduos presos nesta etapa atuavam diretamente na execução das fraudes. O investigado detido em Canoas/RS era responsável pelo "reset" fraudulento de senhas vinculadas ao sistema gov.br, permitindo acesso indevido a plataformas e sistemas oficiais. Já o preso no Rio de Janeiro desempenhava um papel técnico central no grupo, acessando sistemas judiciais e administrativos com credenciais obtidas mediante fraudes digitais. Os próximos passos incluem a análise do material apreendido e a remessa do inquérito policial ao Poder Judiciário. A Polícia Civil reforça a importância da colaboração da sociedade, incentivando denúncias anônimas e seguras através do Disque 181 e WhatsApp (48) 98844-0011. O sigilo é garantido.<br/><br/>Fonte: Hora de Porto Belo]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fs.w.org%2Fimages%2Fcore%2Femoji%2F16.0.1%2F72x72%2F1f4de.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[POLÍCIA CIVIL INSTAURA INQUÉRITO PARA APURAR MORTE DE MULHER ENCONTRADA NA PRAIA DE ITAPEMA]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/26/policia-civil-instaura-inquerito-para-apurar-morte-de-mulher-encontrada-na-praia-de-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 17:35:09 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20147</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Civil de Itapema abriu um inquérito para investigar o falecimento de uma mulher encontrada na madrugada de terça-feira (25) na faixa de areia da praia, próximo à Rua 201, no bairro Morretes. A vítima foi identificada como Luciana Pires do Prado, de 42 anos, por meio de exame papiloscópico realizado pela Polícia Científica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Itapema aposta em nome técnico com novo Secretário de Segurança Pública]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/itapema-novo-secretario-seguranca-publica/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 17:35:01 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170818</guid>
<description><![CDATA[O governo municipal de Itapema anunciou, nesta segunda-feira (24), a nomeação de Wanderley “Ley” Dias como novo Secretário de Segurança Pública. A posse ocorreu na sede da Secretaria, com a presença do prefeito Alexandre Xepa, autoridades, servidores e integrantes da Guarda Municipal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Viaduto da BR]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/viaduto-da-br-101-tera-bloqueio-total-durante-duas-noites-em-itapema-para-obras-de-melhoria-saiba-quando/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 17:30:46 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128117</guid>
<description><![CDATA[A passagem inferior do viaduto localizado no km 150+050 da BR-101, em Itapema, estará totalmente bloqueada nas noites desta quarta-feira, 26, e quinta-feira, 27, entre 22h e 5h. A Autopista Litoral Sul, concessionária responsável pelo trecho da rodovia, divulgou a informação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Piano gigante de Natal: decoração leva universo da música para o Porto Belo Outlet Premium]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/26/piano-gigante-de-natal-decoracao-leva-universo-da-musica-para-o-porto-belo-outlet-premium/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 17:25:53 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20144</guid>
<description><![CDATA[O Porto Belo Outlet Premium, localizado no litoral de Santa Catarina, traz uma novidade especial neste Natal. Inspirado no filme "Quero Ser Grande", o empreendimento apresenta o Natal Musical, com destaque para um piano de grandes proporções instalado ao ar livre.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Porto Belo envia equipamentos para auxiliar reconstrução de Luiz Alves após fortes chuvas]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/26/prefeitura-de-porto-belo-envia-equipamentos-para-auxiliar-reconstrucao-de-luiz-alves-apos-fortes-chuvas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 17:21:43 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20141</guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Porto Belo mobilizou-se nesta quarta-feira (26) para prestar solidariedade e apoio ao município de Luiz Alves, gravemente atingido pelas enchentes ocorridas na segunda-feira (24). Em apenas 24 horas, Luiz Alves registrou quase 180 milímetros de chuva, volume raro para o mês, causando inundações severas, comprometendo casas, ruas e deixando dezenas de famílias desalojadas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mulher é encontrada morta na praia de Itapema e marcas no corpo levantam dúvidas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/mulher-encontrada-morta-na-praia-de-itapema-investigacao-aberta/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 17:04:05 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170811</guid>
<description><![CDATA[A madrugada de terça-feira (25) em Itapema (SC) foi marcada por um mistério que intriga policiais e moradores. O corpo de uma mulher foi encontrado na faixa de areia da praia, na altura da Rua 201, no bairro Morretes, mobilizando equipes da Polícia Militar, Polícia Civil e Polícia Científica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Corolla Cross estacionado sobre a calçada na Rua 1911 é autuado e levado ao pátio]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/corolla-cross-estacionado-sobre-a-calcada-na-rua-1911-e-autuado-e-levado-ao-patio/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 15:55:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128108</guid>
<description><![CDATA[Quatro veículos foram flagrados estacionados irregularmente sobre a calçada da Rua 1911, no centro de Balneário Camboriú, na tarde desta terça-feira, 25, resultando em autuações e remoções por parte dos Agentes de Trânsito. A situação impediu a circulação de pedestres, o que levou à intervenção da equipe após denúncia recebida por volta das 13h.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[SAMAE descobre motivo da crise de abastecimento em quatro bairros de Tijucas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/denuncias/samae-descobre-motivo-da-crise-de-abastecimento-em-quatro-bairros-de-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 15:28:54 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170805</guid>
<description><![CDATA[Moradores dos bairros Sul do Rio, Timbé, Morretes e parte do Itinga, em Tijucas, enfrentaram dificuldades devido à interrupção no abastecimento de água a partir de quinta-feira (20). A situação, que causou descontentamento na comunidade, foi esclarecida nesta terça-feira (26) após uma investigação técnica identificar a origem da instabilidade no sistema.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Macrodrenagem: a obra que promete minimizar os impactos das chuvas em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/macrodrenagem-a-obra-que-promete-minimizar-os-impactos-das-chuvas-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 14:32:56 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128090</guid>
<description><![CDATA[A maior obra de macrodrenagem do Brasil está em andamento em Balneário Camboriú, com o objetivo de prevenir alagamentos e melhorar o escoamento das águas pluviais na região central da cidade. A fase Norte da obra teve início em março de 2025 e está prevista para ser concluída até a metade de dezembro do mesmo ano, sendo temporariamente interrompida durante a alta temporada e retomada após o Carnaval de 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>