<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 21:36:15 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Incêndio atinge empresa de uniformes em Turvo, no Sul de Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/empresa-de-uniformes-e-atingida-por-incendio-de-grandes-proporcoes-no-sul-de-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 21:08:19 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=327048]]></guid>
    <description><![CDATA[Um incêndio de grandes proporções atingiu uma empresa de uniformes em Turvo, mobilizando equipes de combate ao fogo na tarde desta terça-feira.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O fogo teve início na empresa localizada em Turvo, no Sul do estado.</p>
<p>Cerca de 20 bombeiros foram acionados para controlar as chamas.</p>
<p>Equipes de apoio também participaram das ações para conter o incêndio.</p>
<p>As causas do incêndio ainda não foram divulgadas.</p>
<p>Não há informações sobre feridos ou danos além do estabelecimento atingido.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Prefeitura inicia planejamento para o Natal em Tubarão 2026]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/natal-em-tubarao-4/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 20:40:06 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326820]]></guid>
    <description><![CDATA[A administração municipal de Tubarão iniciou o planejamento para as celebrações natalinas de 2026, com foco em melhorias e novas atrações.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Reuniões foram realizadas entre representantes da prefeitura e da Câmara de Dirigentes Lojistas (CDL) para avaliar a edição de 2025 do evento.</p>
<p>O objetivo é aprimorar a organização e ampliar as opções de entretenimento para a população durante as festividades.</p>
<p>As discussões também visam fortalecer a participação dos setores público e privado na realização do Natal em Tubarão.</p>
<p>Detalhes sobre as mudanças e as atrações previstas para 2026 ainda estão em fase de definição.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Blumenau inicia atendimento presencial para emissão de guias do IPTU 2026]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/iptu-blumenau-2026-2/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 20:39:26 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326758]]></guid>
    <description><![CDATA[A Prefeitura de Blumenau começou a oferecer suporte presencial para os contribuintes que precisam emitir as guias do IPTU 2026.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O atendimento presencial tem como objetivo facilitar o acesso dos moradores aos documentos necessários para o pagamento do imposto.</p>
<p>O serviço está disponível em pontos específicos da cidade, onde os contribuintes podem receber orientações e realizar a emissão das guias.</p>
<p>A iniciativa busca melhorar o atendimento e garantir que os moradores tenham suporte direto para resolver dúvidas relacionadas ao IPTU.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Prefeitura apresenta opções de passeios em Blumenau para o verão]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/passeios-em-blumenau/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 20:39:15 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326766]]></guid>
    <description><![CDATA[A Prefeitura de Blumenau divulgou as opções de passeios disponíveis na cidade para o período de férias de verão.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As atividades incluem diferentes roteiros turísticos que exploram pontos culturais e naturais da região.</p>
<p>Os passeios são destinados a moradores e visitantes que buscam aproveitar o período de férias com opções variadas de lazer.</p>
<p>A iniciativa visa promover o turismo local e incentivar a economia da cidade durante a temporada de verão.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Hofbräuhaus assume concessão do Biergarten em Blumenau]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/hofbrauhaus-blumenau/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 20:38:58 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326765]]></guid>
    <description><![CDATA[A cervejaria Hofbräuhaus passou a administrar o Biergarten em Blumenau após assinatura de contrato de concessão.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A concessão para administrar o Biergarten em Blumenau foi formalizada por meio de um contrato com duração de 20 anos.</p>
<p>A Hofbräuhaus, cervejaria de origem alemã, é a responsável pela gestão do espaço a partir deste acordo.</p>
<p>O Biergarten é um local tradicional na cidade, conhecido por eventos relacionados à cultura cervejeira.</p>
<p>A nova administração deve promover atividades e serviços alinhados com o perfil do Biergarten.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Guarda Municipal atua em ocorrência de furto de motos em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/furto-motos-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 20:37:25 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326829]]></guid>
    <description><![CDATA[A Guarda Municipal de Balneário Camboriú interveio em uma ocorrência relacionada ao furto de motocicletas na cidade.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A ação da Guarda Municipal ocorreu em resposta a um furto de motos registrado em Balneário Camboriú.</p>
<p>Detalhes sobre a quantidade de veículos furtados ou suspeitos envolvidos não foram divulgados.</p>
<p>As autoridades locais continuam monitorando a situação para prevenir novos casos na região.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Governo libera R$ 10 milhões para prevenção de enchentes em cidades de SC]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/prevencao-enchentes-santa-catarina/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 20:37:10 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326832]]></guid>
    <description><![CDATA[Recursos superiores a R$ 10 milhões foram destinados para obras de prevenção de enchentes em municípios de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O montante foi liberado para as cidades de Presidente Getúlio, Rio dos Cedros e Gaspar.</p>
<p>As obras visam reduzir os impactos causados por enchentes nessas localidades.</p>
<p>As ações fazem parte de um programa estadual de prevenção e mitigação de desastres naturais.</p>
<p>Os investimentos contemplam melhorias na infraestrutura para controle de cheias e drenagem urbana.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Prefeitura de Itajaí inicia censo para mapear agricultura local]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/agricultura-em-itajai/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 20:36:22 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326836]]></guid>
    <description><![CDATA[A prefeitura de Itajaí deu início a um censo com o objetivo de mapear a agricultura no município.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O censo visa coletar dados sobre a produção agrícola na região.</p>
<p>A iniciativa busca fortalecer o setor agrícola por meio de informações detalhadas.</p>
<p>O levantamento deve contribuir para o planejamento e desenvolvimento de políticas públicas voltadas à agricultura.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Prefeitura de Itajaí inicia distribuição de kits pedagógicos para escolas municipais]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/kits-pedagogicos-escolas-itajai/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 20:36:11 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=326840]]></guid>
    <description><![CDATA[A Secretaria de Educação de Itajaí começou a entregar kits pedagógicos para as unidades da rede municipal de ensino.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Ao todo, 2.792 kits pedagógicos serão distribuídos para as escolas municipais de Itajaí.</p>
<p>A iniciativa visa apoiar o processo educacional dos estudantes da rede pública.</p>
<p>A entrega dos materiais faz parte das ações da Secretaria de Educação para o ano letivo.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
