<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sun, 28 Dec 2025 18:35:59 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Bombeiros de Santa Catarina reforçam importância das bandeiras de sinalização nas praias]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/bombeiros-sc-explicam-cores-bandeiras-praias/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 18:23:08 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173696]]></guid>
    <description><![CDATA[O Corpo de Bombeiros Militar de Santa Catarina destaca a importância da atenção às bandeiras instaladas nas praias para indicar as condições do mar e prevenir acidentes.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As bandeiras retangulares nos postos de guarda-vidas sinalizam o nível de risco para banho de mar. A bandeira verde indica risco baixo, a amarela alerta para atenção redobrada devido a correntezas e ondas mais fortes, e a vermelha sinaliza perigo, recomendando não entrar no mar.</p>
<p>A bandeira lilás indica a presença de águas-vivas, exigindo cuidado especial dos banhistas, enquanto a bandeira preta informa que o posto de guarda-vidas está desativado, recomendando evitar o banho de mar nessas áreas.</p>
<p>Além das bandeiras retangulares, as bandeiras triangulares fincadas na areia demarcam as correntes de retorno, consideradas um dos maiores perigos nas praias catarinenses, onde o banho é desaconselhado devido à força da água.</p>
<p>Os bombeiros orientam que os banhistas observem sempre a sinalização, busquem informações com os guarda-vidas e respeitem os avisos para garantir a segurança durante o banho de mar.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Cobrança por guarda-sol e disputa por espaço geram reclamações na Praia de Laranjeiras, em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/geral/turistas-se-revoltam-com-cobranca-e-disputa-por-espaco-em-bc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 18:21:09 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173690]]></guid>
    <description><![CDATA[Turistas relataram dificuldades para utilizar a faixa de areia da Praia de Laranjeiras devido à instalação antecipada de guarda-sóis e cadeiras destinadas à locação, com cobrança de valores elevados pelo uso dos equipamentos.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Na Praia de Laranjeiras, em Balneário Camboriú, visitantes têm encontrado obstáculos para usufruir livremente da faixa de areia em função da ocupação por guarda-sóis e cadeiras alugados. Equipamentos são instalados cedo e, em alguns casos, há cobrança de até R$ 200 pelo uso do guarda-sol.</p>
<p>Espaços ocupados por esses equipamentos permanecem reservados mesmo quando não estão sendo utilizados, limitando a disponibilidade para outros banhistas. A situação tem gerado insatisfação entre os frequentadores da praia.</p>
<p>A legislação vigente permite a locação de guarda-sóis e cadeiras, mas não autoriza a privatização da faixa de areia nem a exclusão de outros usuários do espaço público. Reclamações sobre a ocupação irregular são comuns durante a temporada de verão em praias concorridas de Santa Catarina.</p>
<p>Internautas destacaram que a praia é um espaço público e que não há obrigação de pagamento para permanência na areia. Também sugeriram que situações semelhantes sejam comunicadas às autoridades locais para verificação e eventual intervenção.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Ligações irregulares de esgoto são identificadas em Itapema]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/ligacoes-irregulares-de-esgoto-sao-identificadas-em-itapema/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 18:16:31 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321906]]></guid>
    <description><![CDATA[Ramais de esgoto conectados à rede de drenagem pluvial foram identificados em Itapema, resultando no despejo direto no mar.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A prefeitura de Itapema iniciou a apuração das ligações irregulares de esgoto que desembocam na rede de drenagem pluvial da cidade.</p>
<p>Essas conexões inadequadas têm causado o lançamento de esgoto diretamente no mar, gerando preocupações ambientais.</p>
<p>Medidas estão sendo adotadas para conter o impacto ambiental e corrigir as irregularidades encontradas.</p>
<p>A ação visa proteger a qualidade da água e preservar o meio ambiente local.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Corpo é encontrado em rio após afogamento no Oeste de SC]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/corpo-e-encontrado-em-rio-apos-afogamento-no-oeste-de-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 17:54:28 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321907]]></guid>
    <description><![CDATA[O corpo de um homem foi localizado em um rio no Oeste de Santa Catarina após ele desaparecer em um incidente de afogamento.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>As buscas foram retomadas na manhã de domingo para localizar o homem desaparecido.</p>
<p>O corpo foi encontrado durante as operações de resgate no rio.</p>
<p>As circunstâncias do afogamento ainda estão sendo apuradas.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
