<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Thu, 25 Dec 2025 17:35:53 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Homem é morto a golpes de facão em Palhoça durante o Natal]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/homem-mata-a-facao-o-atual-da-ex-companheira/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 17:30:39 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173483]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 40 anos foi assassinado na manhã do dia 25 de dezembro no bairro Pachecos, em Palhoça, na Grande Florianópolis.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A vítima havia retornado a uma residência acompanhada da companheira após participar de um evento durante a madrugada.</p>
<p>O autor do crime, que buscava especificamente o homem, chegou ao local e iniciou o ataque com golpes de facão.</p>
<p>Durante a agressão, uma segunda pessoa tentou intervir, e a vítima conseguiu fugir a pé, mas foi perseguida pelo agressor.</p>
<p>Cerca de 100 metros após o início da fuga, a vítima caiu e morreu antes da chegada do atendimento de emergência.</p>
<p>O suspeito fugiu do local levando a arma do crime e ainda não foi localizado pelas autoridades.</p>
<p>A companheira da vítima</p>
<p>A Polícia Científica realizou perícia no local e a Polícia Civil conduz as investigações para esclarecer as circunstâncias do homicídio.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Galvão Bueno é internado após passar mal na noite de Natal]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/galvao-bueno-e-internado-apos-passar-mal-na-noite-de-natal/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 17:30:31 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321324]]></guid>
    <description><![CDATA[O narrador de 75 anos foi internado para observação e realização de exames após apresentar mal-estar na noite de Natal.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Galvão Bueno, narrador de 75 anos, foi internado após passar mal na noite de Natal.</p>
<p>Ele está em observação e passa por exames para avaliação médica.</p>
<p>Não foram divulgados detalhes sobre o estado de saúde ou o motivo do mal-estar.</p>
<p>A internação ocorreu em unidade hospitalar, onde permanece sob cuidados médicos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Motorista embriagado cai em barranco e colide com poste durante a madrugada em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/motorista-bebado-cai-em-barranco-e-atinge-poste-durante-a-madrugada-em-santa-catarina/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Thu, 25 Dec 2025 17:17:11 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=321321]]></guid>
    <description><![CDATA[Um motorista perdeu o controle do , caiu em um barranco e atingiu um poste durante a madrugada em Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O condutor apresentava sinais de consumo de álcool no momento do acidente.</p>
<p>Ele se recusou a realizar o teste do bafômetro.</p>
<p>O incidente ocorreu durante a madrugada, causando danos ao e ao poste.</p>
<p>As autoridades foram acionadas para atender a ocorrência e registrar o caso.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
