<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 02 Dec 2025 16:31:12 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Itapema capacita Guarda Municipal para atendimento à população em situação de rua]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/itapema-capacita-guarda-municipal-para-atendimento-a-populacao-em-situacao-de-rua/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[Comunidade]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Capacita]]></category>
<category><![CDATA[Guarda]]></category>
<category><![CDATA[Municipal]]></category>
<category><![CDATA[Atendimento]]></category>
<category><![CDATA[População]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 16:27:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128764</guid>
<description><![CDATA[A capacitação dos agentes da Guarda Municipal para atendimento à população em situação de rua teve início nesta terça-feira, 2, em Balneário Camboriú. A primeira turma participou da palestra ministrada pelo secretário de Saúde, Fafá Lazzari, durante a manhã, enquanto a segunda turma está programada para receber o treinamento no dia seguinte, quarta-feira, 3.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A capacitação dos agentes da Guarda Municipal para atendimento à população em situação de rua teve início nesta terça-feira, 2, em Balneário Camboriú. A primeira turma participou da palestra ministrada pelo secretário de Saúde, Fafá Lazzari, durante a manhã, enquanto a segunda turma está programada para receber o treinamento no dia seguinte, quarta-feira, 3. O curso foi organizado em decorrência de uma reunião entre o Ministério Público e diversas secretarias municipais, incluindo Saúde, Segurança, Assistência Social e Obras, que discutiram a importância de um protocolo unificado para situações envolvendo pessoas em vulnerabilidade.</strong><br/><br/>Durante o encontro, o secretário apresentou o fluxo de atuação definido pelo município, com orientações para lidar com casos que envolvem crises psíquicas, uso de substâncias, violência, acolhimento e encaminhamentos de saúde. Os agentes da Guarda Municipal receberam instruções sobre procedimentos de segurança, identificação, preservação do local e registro detalhado das ocorrências, que são fundamentais para o trabalho das equipes técnicas. Além disso, foram reforçadas as diretrizes para acionamento do SAMU e Corpo de Bombeiros em situações de surto, assim como para encaminhamentos a unidades de saúde durante o dia e à UPA ou hospital à noite. A formação também abordou o papel da Assistência Social, com destaque para as equipes de abordagem, CRAS, CREAS e Casa de Passagem, e os serviços da Saúde, incluindo CAPS e SAMU, bem como temas como documentação, direitos da população em situação de rua e condutas específicas em casos envolvendo mulheres, idosos e crianças.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Chuva forte faz calçada ceder na Avenida Atlântica; local foi interditado]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/chuva-forte-faz-calcada-ceder-na-avenida-atlantica-local-foi-interditado/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 15:57:46 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128755</guid>
<description><![CDATA[A intensa chuva que atingiu Balneário Camboriú nesta terça-feira, 2, resultou em alagamentos em diversas ruas, queda de uma árvore e o desabamento parcial de uma calçada na Avenida Atlântica. O volume de precipitação registrado durante a manhã foi de 25,86 mm.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Motociclista fica ferido após queda na Avenida Panorâmica, em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/motociclista-fica-ferido-apos-queda-na-avenida-panoramica-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 15:57:30 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128754</guid>
<description><![CDATA[Um homem de 35 anos ficou ferido após sofrer uma queda de motocicleta na manhã desta segunda-feira, dia 1º, por volta das 11h25, na Avenida Panorâmica, em Balneário Camboriú. De acordo com informações, o indivíduo conduzia uma motocicleta Honda/CB 250F Twister prata quando perdeu o controle durante o deslocamento, resultando na queda.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Eleição define nova liderança da Liga Carnavalesca de Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/eleicao-define-nova-lideranca-da-liga-carnavalesca-de-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 15:32:13 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128750</guid>
<description><![CDATA[A Liga Carnavalesca Independente de Balneário Camboriú tem um novo presidente. Victor Alves, do bloco Inimigos da Segunda, foi eleito para liderar a entidade no triênio 2025-2027 em eleição realizada na última sexta-feira, 28.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Prefeito de Porto Belo quebra o silêncio após alagamentos: ‘graças a Deus que a chuva parou’]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/prefeito-de-porto-belo-quebra-o-silencio-apos-alagamentos-gracas-a-deus-que-a-chuva-parou/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 14:28:05 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171386</guid>
<description><![CDATA[O prefeito de Porto Belo se manifestou nas redes sociais na manhã desta terça-feira (02) em decorrência da enxurrada que resultou em bairros alagados e ruas intransitáveis. A publicação ocorreu exclusivamente nos stories, sem registro de vídeo no feed, impossibilitando comentários públicos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[PM surpreende adolescente desmontando moto furtada em garagem de Camboriú]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/pm-surpreende-adolescente-desmontando-moto-furtada-em-garagem-de-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 14:14:27 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171382</guid>
<description><![CDATA[Uma motocicleta furtada foi recuperada pela Polícia Militar, e um adolescente de 17 anos foi detido por receptação na tarde desta segunda-feira (1º) na Rua Rodolfo da Silva Simas, no bairro Monte Alegre, em Camboriú. A abordagem ocorreu durante patrulhamento do 12º BPM, quando os policiais observaram quatro pessoas na garagem de uma residência, sendo que uma delas desmontava uma Yamaha Fazer preta, chamando a atenção da guarnição.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Enxurrada deixa Porto Belo debaixo d’água: “infraestrutura zero”]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/enxurrada-deixa-porto-belo-debaixo-dagua-infraestrutura-zero/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 13:42:41 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171379</guid>
<description><![CDATA[A intensa chuva que atingiu Porto Belo na manhã desta terça-feira (02) provocou alagamentos em diversas ruas da cidade, gerando preocupação entre os moradores. Vídeos compartilhados nas redes sociais mostram carros submersos, vias completamente inundadas e famílias isoladas em suas residências devido à água acumulada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Tijucas publica nova instrução para suspensão de débitos do Simples Nacional]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/tijucas-publica-nova-instrucao-para-suspensao-de-debitos-do-simples-nacional/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 13:27:26 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171376</guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Tijucas, por meio da Secretaria Municipal de Finanças, publicou a Instrução Normativa nº 01/2025, que estabelece o procedimento para contribuintes do Simples Nacional que buscam solicitar a suspensão da exigibilidade de débitos municipais incluídos em parcelamento federal. O anúncio foi feito nesta quinta-feira, 22 de outubro de 2025, por meio do Diário Oficial do Município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina vai distribuir uniformes escolares para todos os alunos da rede estadual em 2026]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/santa-catarina-vai-distribuir-uniformes-escolares-para-todos-os-alunos-da-rede-estadual-em-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 13:06:27 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128708</guid>
<description><![CDATA[A partir do ano letivo de 2026, todos os estudantes matriculados na rede estadual de ensino de Santa Catarina receberão kits completos de uniforme escolar. O investimento de R$ 210 milhões para essa iniciativa faz parte do programa Escola Boa, inserido no movimento Educação Levada a Sério.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Tijucas reforça equipes da saúde com ginecologista, clínico geral, agentes comunitários e mais]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/saude/tijucas-reforca-equipes-da-saude-com-ginecologista-clinico-geral-agentes-comunitarios-e-mais/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 02 Dec 2025 12:48:37 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171364</guid>
<description><![CDATA[Tijucas fortalece estruturas de atendimento à população com a posse de novos servidores em áreas essenciais da administração municipal. A cerimônia ocorreu no gabinete do prefeito no início desta semana, em meio ao crescimento acelerado da cidade, que demanda equipes mais completas e preparadas para garantir um serviço público eficiente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>