<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 04 Nov 2025 18:33:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[As 10 trilhas mais bonitas de Santa Catarina]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/as-10-trilhas-mais-bonitas-de-santa-catarina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Turismo]]></category>
<category><![CDATA[Trilhas]]></category>
<category><![CDATA[Mais]]></category>
<category><![CDATA[Bonitas]]></category>
<category><![CDATA[Santa]]></category>
<category><![CDATA[Catarina]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 18:30:39 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=300668</guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina oferece trilhas que proporcionam paisagens deslumbrantes, cachoeiras, mirantes e experiências únicas em meio à natureza. Dentre elas, destacam-se as 10 trilhas mais bonitas do estado, revelando cenários de tirar o fôlego para os amantes de aventuras ao ar livre.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Santa Catarina oferece trilhas que proporcionam paisagens deslumbrantes, cachoeiras, mirantes e experiências únicas em meio à natureza. Dentre elas, destacam-se as 10 trilhas mais bonitas do estado, revelando cenários de tirar o fôlego para os amantes de aventuras ao ar livre.</strong><br/><br/>Essas trilhas estão localizadas em diferentes regiões de Santa Catarina, oferecendo aos visitantes a oportunidade de explorar a diversidade natural do estado. Com opções que vão desde caminhadas leves até percursos mais desafiadores, as trilhas proporcionam contato direto com a fauna e flora locais, além de vistas panorâmicas que encantam os praticantes de ecoturismo.<br/><br/>Os atrativos ao longo dessas trilhas incluem cachoeiras cristalinas, picos com visuais deslumbrantes, além da possibilidade de avistar animais silvestres em seu habitat natural. Com uma infraestrutura preparada para receber os aventureiros, as trilhas se tornam opções imperdíveis para quem busca se conectar com a natureza em Santa Catarina.<br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2Ftrilhas-mais-bonitas-de-santa-catarina.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Economia de Santa Catarina em 2025: setores que mais crescem]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/economia-de-santa-catarina-em-2025-setores-que-mais-crescem/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Economia]]></category>
<category><![CDATA[Agronegócio catarinense]]></category>
<category><![CDATA[Construção civil sc]]></category>
<category><![CDATA[Santa]]></category>
<category><![CDATA[Catarina]]></category>
<category><![CDATA[Setores]]></category>
<category><![CDATA[Que]]></category>
<category><![CDATA[Mais]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 18:29:31 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=300687</guid>
<description><![CDATA[A economia de Santa Catarina mantém-se sólida em 2025, impulsionada pelos setores da indústria, tecnologia, agronegócio e construção civil. Apesar dos desafios econômicos nacionais, o estado continua apresentando índices positivos de crescimento econômico, geração de empregos e qualidade de vida.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A economia de Santa Catarina mantém-se sólida em 2025, impulsionada pelos setores da indústria, tecnologia, agronegócio e construção civil. Apesar dos desafios econômicos nacionais, o estado continua apresentando índices positivos de crescimento econômico, geração de empregos e qualidade de vida. A diversidade produtiva e o espírito empreendedor dos catarinenses são fatores determinantes para esse cenário.</strong><br/><br/>Santa Catarina destaca-se no cenário nacional como um polo econômico em ascensão, com a indústria e a tecnologia liderando o crescimento. O agronegócio e a construção civil também têm contribuído significativamente para a robustez da economia catarinense. Essa diversificação de setores tem sido fundamental para a manutenção da estabilidade econômica do estado, mesmo diante das instabilidades do cenário nacional.<br/><br/>Os bons resultados econômicos de Santa Catarina refletem não apenas a força dos setores produtivos locais, mas também a capacidade de adaptação e inovação do estado frente aos desafios do mercado. A perspectiva é de que a economia catarinense continue em crescimento nos próximos anos, consolidando-se como um importante motor econômico do país.<br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2FEconomia-de-Santa-Catarina-em-2025.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Cidades mais seguras de Santa Catarina para morar em 2025]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/cidades-mais-seguras-de-santa-catarina-para-morar-em-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Regional]]></category>
<category><![CDATA[Geral]]></category>
<category><![CDATA[Cidades]]></category>
<category><![CDATA[Mais]]></category>
<category><![CDATA[Seguras]]></category>
<category><![CDATA[Santa]]></category>
<category><![CDATA[Catarina]]></category>
<category><![CDATA[Morar]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 18:29:02 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=300690</guid>
<description><![CDATA[De acordo com dados atualizados, foram identificadas as cidades mais seguras de Santa Catarina para residir em 2025. A pesquisa revelou informações relevantes sobre a segurança pública no estado, trazendo à tona aspectos importantes para os moradores e autoridades locais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>De acordo com dados atualizados, foram identificadas as cidades mais seguras de Santa Catarina para residir em 2025. A pesquisa revelou informações relevantes sobre a segurança pública no estado, trazendo à tona aspectos importantes para os moradores e autoridades locais. Os critérios utilizados para determinar a segurança das cidades foram baseados em índices de criminalidade, efetividade das forças de segurança e qualidade de vida dos habitantes.</strong><br/><br/>Entre as cidades destacadas como as mais seguras de Santa Catarina, estão aquelas que apresentaram índices baixos de violência e criminalidade, além de um bom desempenho das instituições responsáveis pela segurança pública. Esses dados refletem o esforço conjunto da sociedade e das autoridades em promover um ambiente seguro e tranquilo para seus cidadãos. A divulgação dessas informações visa não apenas reconhecer as cidades mais seguras, mas também incentivar outras localidades a investirem em políticas de segurança eficazes.<br/><br/>A análise das cidades mais seguras de Santa Catarina proporciona uma visão abrangente do cenário de segurança pública no estado, contribuindo para a conscientização da população e para o planejamento de ações preventivas. Com base nos dados levantados, é possível identificar os pontos fortes e as áreas que necessitam de maior atenção em termos de segurança, visando sempre o bem-estar e a proteção dos cidadãos. <br/><br/>Fonte: Visor Notícias]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fvisornoticias.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F11%2Fcidades-mais-seguras-de-santa-catarina-scaled.jpg" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bombeiros fazem buscas por irmão de jovem que morreu afogado em Itapema]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/bombeiros-fazem-buscas-por-irmao-de-jovem-que-morreu-afogado-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 17:50:27 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=300632</guid>
<description><![CDATA[Bombeiros continuam buscas por jovem desaparecido em Itapema Bombeiros seguem realizando buscas por um jovem de 29 anos que desapareceu desde domingo, em Itapema. A ação teve início após a descoberta de uma jaqueta que possivelmente pertence à vítima.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Delegação de BC está presente em 13 modalidades na OLESC 2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/delegacao-de-bc-esta-presente-em-13-modalidades-na-olesc-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 17:39:20 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=125718</guid>
<description><![CDATA[A delegação de Balneário Camboriú está participando da etapa estadual da Olimpíada Estudantil Catarinense (Olesc), em Brusque, representada por atletas em 13 modalidades distintas. O evento, que teve início e se estenderá até o próximo dia 8, conta com a coordenação da Fundação Municipal de Esportes (FME).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mulher teria sido assassinada em Itapema por dívida de R$ 50, aponta investigação inicial]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/mulher-teria-sido-assassinada-em-itapema-por-divida-de-r-50-aponta-investigacao-inicial/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 17:25:31 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=300662</guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 57 anos foi encontrada morta em sua residência em Itapema. A polícia está investigando o caso como um possível feminicídio com motivação financeira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Circuito Gastronômico de Luiz Alves começa com foco nos alambiques da Rota da Cachaça]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/circuito-gastronomico-de-luiz-alves-comeca-com-foco-nos-alambiques-da-rota-da-cachaca/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 16:23:04 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=300581</guid>
<description><![CDATA[O Circuito Gastronômico de Luiz Alves teve início com destaque para os alambiques da Rota da Cachaça. A iniciativa valoriza a tradição local e a produção artesanal, oferecendo souvenirs aos participantes que completarem o roteiro de degustação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Prudêncio Neto é anfitrião de comitiva alemã durante visita institucional em Brusque]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/prudencio-neto-e-anfitriao-de-comitiva-alema-durante-visita-institucional-em-brusque/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 15:47:48 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=300610</guid>
<description><![CDATA[O ex-prefeito Prudêncio Neto foi anfitrião de uma comitiva alemã durante visita institucional em Brusque, celebrando os dez anos de acordo assinado com as cidades co-irmãs, Brusque e Karlsdorf-Neuthard. O encontro ocorreu no último sábado, dia 15, e teve como objetivo fortalecer os laços de cooperação entre os municípios.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Com DJ Marky, projeto Sounds in da City realiza festival gratuito em Florianópolis]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/com-dj-marky-projeto-sounds-in-da-city-realiza-festival-gratuito-em-florianopolis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 15:25:46 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=300591</guid>
<description><![CDATA[O projeto Sounds in da City, liderado por Allen Rosa, comemorará seus 15 anos no próximo sábado, dia 15, com um festival gratuito na Beira-Mar Continental, no Estreito. O evento contará com nove horas de duração e a presença de oito DJs, incluindo o renomado DJ Marky.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Estúdio Evydência abre agenda final para ensaios de Natal e Ano Novo com dois cenários inclusos]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/estudio-evydencia-abre-agenda-final-para-ensaios-de-natal-e-ano-novo-com-dois-cenarios-inclusos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 04 Nov 2025 14:38:03 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=300586</guid>
<description><![CDATA[O Estúdio Evydência está oferecendo um pacote especial para ensaios de Natal e Ano Novo, que inclui dois cenários pelo preço de um, com entrega de fotos digitais e impressas. A oportunidade está disponível para agendamento final até o fim do mês.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>