<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Wed, 31 Dec 2025 10:35:49 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Embarcação fica à deriva e é resgatada em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/embarcacao-fica-a-deriva-por-horas-e-e-resgatada-em-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 10:10:52 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173948]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma embarcação de lazer ficou à deriva por cerca de quatro horas entre as praias do Estaleirinho e do Estaleiro, em Balneário Camboriú, e foi resgatada pelo Corpo de Bombeiros.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A ocorrência foi registrada no início da tarde, quando a guarnição do Grupamento de Busca e Salvamento foi acionada para atender a um chamado de embarcação sem propulsão.</p>
<p>No local, os bombeiros encontraram um barco de 32 pés com dois tripulantes a bordo, que havia saído de Porto Belo com destino à Marina VIP, no Rio Camboriú.</p>
<p>O barco apresentou problemas na bomba de combustível, o que causou a perda da propulsão e deixou a embarcação à deriva por aproximadamente quatro horas.</p>
<p>Os ocupantes não apresentavam ferimentos, mas estavam cansados e com sinais de fadiga devido ao tempo prolongado em alto-mar.</p>
<p>Após avaliação, a equipe realizou o reboque da embarcação até a Marina VIP, onde a ocorrência foi encerrada sem registro de vítimas ou danos adicionais.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
