<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Not?cias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 09 Dec 2025 20:13:38 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Atingido pela escada?: caminhoneiro morre em acidente na Jorge Lacerda em Ilhota]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/caminhoneiro-morre-colisao-rodovia-jorge-lacerda-ilhota/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 20:03:46 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172124</guid>
<description><![CDATA[Em acidente na Rodovia Jorge Lacerda, em Ilhota, um caminhoneiro perde a vida ap?s colis?o com ve?culo de empresa de internet, envolvendo uma escada mortal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Um grave acidente na Rodovia Jorge Lacerda, em Ilhota, resultou na morte de um caminhoneiro nesta ter?a-feira (9), ap?s colidir frontalmente com um ve?culo de uma empresa de internet. A colis?o foi t?o intensa que a escada que estava sobre o teto do ve?culo se desprendeu e atingiu o condutor do caminh?o, causando sua morte no local do acidente. O motorista do ve?culo de empresa ficou preso ?s ferragens e precisou ser resgatado pelos Bombeiros Volunt?rios de Ilhota e Itaja?.</p><p>Al?m disso, o helic?ptero Arcanjo-03 prestou atendimento aerom?dico e encaminhou a v?tima ao Hospital Marieta Konder Bornhausen, em Itaja?. A rodovia precisou ser parcialmente interditada para o atendimento da ocorr?ncia, causando transtornos no tr?nsito da regi?o. O acidente serve como alerta para a import?ncia da seguran?a nas estradas, destacando a gravidade das consequ?ncias em casos de colis?es.</p><p>A perda de uma vida em um acidente como esse afeta n?o apenas a fam?lia da v?tima, mas tamb?m toda a comunidade local.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Corpo em decomposi??o ? encontrado dentro de resid?ncia em Brusque]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/corpo-encontrado-casa-dom-joaquim-brusque/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 19:26:30 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172121</guid>
<description><![CDATA[Um homem foi encontrado morto em avan?ado estado de decomposi??o em Brusque. A Pol?cia Cient?fica investiga o caso, que at? o momento n?o apresenta ind?cios de viol?ncia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Na tarde desta ter?a-feira (9), um corpo em avan?ado estado de decomposi??o foi descoberto em uma resid?ncia de madeira no bairro Dom Joaquim, em Brusque, no Vale do Itaja?. Equipes de seguran?a e per?cia foram mobilizadas para investigar o ocorrido. A Pol?cia Cient?fica foi acionada ap?s a localiza??o do corpo, que estava em um im?vel nas ruas Jo?o Peters e Carlos Knopp.</p><p>A ?rea foi isolada para os trabalhos t?cnicos necess?rios. Apesar da aus?ncia de sinais de viol?ncia no local, a morte foi inicialmente atribu?da a causas naturais. As circunst?ncias do ?bito est?o sendo investigadas e registradas em boletim de ocorr?ncia pela Pol?cia Militar.</p><p>Ap?s a conclus?o da per?cia, o corpo foi removido e encaminhado para os procedimentos legais. At? o momento, a identidade da v?tima n?o foi divulgada.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Donos de imobili?ria, casal morreu junto com a filha beb? na Grande Florian?polis]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/donos-de-imobiliaria-casal-morreu-junto-com-a-filha/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 18:04:54 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172114</guid>
<description><![CDATA[Casal de empres?rios haitianos e filha de 1 ano s?o encontrados mortos ap?s carro ser arrastado pela ?gua em Palho?a. abala regi?o.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Um triste acontecimento a regi?o da Grande Florian?polis nesta ter?a-feira (9). O empres?rio haitiano Makendy Bernard, de 32 anos, e sua esposa Michelaine Francique Bernard, de 37, perderam a vida tragicamente juntamente com a filha do casal, a beb? Kettely Dominique Bernard, de apenas 1 ano de idade, ap?s o ve?culo em que estavam ser arrastado pela for?a da ?gua no bairro S?o Sebasti?o, em Palho?a. A fam?lia estava a bordo de uma Land Rover vermelha que foi levada pela correnteza durante um forte temporal. O carro foi encontrado virado e preso de cabe?a para baixo em um pontilh?o conhecido como Morro do Gato, causando desespero entre os moradores locais.</p><p>Testemunhas relataram que a beb? foi encontrada fora do ve?culo, j? sem vida, boiando pr?ximo a uma cerca. Os corpos dos pais foram descobertos em seguida, encerrando de forma essa hist?ria que comoveu a todos. Makendy Bernard era um empres?rio respeitado na regi?o, propriet?rio da imobili?ria MB Neg?cios Imobili?rios, com unidades em S?o Jos? e Palho?a. Nas redes sociais, ele compartilhava momentos em fam?lia, destacando sempre o amor pela esposa e pela filha.</p><p>A imobili?ria anunciou seu fechamento por tempo indeterminado devido ? perda do diretor, da esposa e da filha. Amigos, clientes e colegas de trabalho prestaram homenagens e mensagens de pesar, em um momento de na cidade de Palho?a.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Ap?s mortes e alagamentos, Palho?a declara situa??o de emerg?ncia: ?140mm em chuvas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/meioambiente/palhoca-decreta-emergencia-fortes-chuvas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 17:54:22 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172112</guid>
<description><![CDATA[Ap?s fortes chuvas em Palho?a, com registro de 140mm, a cidade declarou situa??o de emerg?ncia. Abrigo provis?rio est? dispon?vel para fam?lias atingidas, localizado no bairro Passa Vinte.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>A Prefeitura de Palho?a decretou situa??o de emerg?ncia devido ?s intensas chuvas que atingiram o munic?pio. Diversas fam?lias foram afetadas, levando a administra??o municipal a abrir um abrigo provis?rio no Caic ? Professor Febr?nio Tancredo de Oliveira, no bairro Passa Vinte.</p><p>A Defesa Civil orienta os moradores atingidos a procurarem o abrigo para receber acolhimento. A estrutura foi preparada para garantir o melhor suporte poss?vel ?s fam?lias em meio ? situa??o de emerg?ncia.</p><p>Com aproximadamente 140mm de chuva registrados, a cidade enfrenta impactos significativos, especialmente considerando que a m?dia para o m?s de dezembro seria de cerca de 100mm. O in?cio das chuvas ocorreu ?s 5h da manh?, com a mar? cheia contribuindo para o ac?mulo de ?gua nos bairros mais atingidos, como S?o Sebasti?o, Caminho Novo, Ponte do Imaruim, Centro, Bela Vista e Ariri?.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Companheiro ? principal suspeito de matar jovem encontrada em milharal em SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/companheiro-e-suspeito-de-feminicidio/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 17:07:39 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172108</guid>
<description><![CDATA[Uma jovem foi localizada em estado grave em um milharal em Xanxer?, SC. A v?tima, identificada como Indianara Rodrigues da Silva, de 27 anos, faleceu ap?s dar entrada no hospital. O principal suspeito do crime ? o companheiro da jovem.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Na tarde de segunda-feira (8), a Pol?cia Civil se pronunciou sobre a morte de Indianara Rodrigues da Silva, encontrada gravemente ferida em um milharal em Xanxer?, Santa Catarina. A v?tima, de 27 anos, n?o resistiu aos ferimentos e veio a ?bito ap?s ser socorrida. De acordo com o delegado Carlos Roberto, respons?vel pela Delegacia de Prote??o ? Crian?a, ao Adolescente, ? Mulher e ao Idoso (Dpcami), o principal suspeito do crime ? o companheiro de Indianara.</p><p>A investiga??o aponta para um caso de feminic?dio, e a pol?cia encontrou objetos da v?tima dentro do carro da m?e da jovem, com vest?gios biol?gicos que indicam agress?o. Indianara foi encontrada por um morador da regi?o, apresentando m?ltiplas perfura??es e sinais de viol?ncia. A jovem foi levada ?s pressas para atendimento m?dico, mas n?o resistiu.</p><p>A Pol?cia Civil aguarda laudos periciais para avan?ar na investiga??o e localizar o suspeito, que ainda n?o foi encontrado. Com tr?s filhos pequenos, Indianara deixa uma triste hist?ria de viol?ncia e feminic?dio, refor?ando a import?ncia do combate a esse tipo de crime e da prote??o das mulheres v?timas de viol?ncia dom?stica.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Pai, m?e e beb? morrem afogados ap?s carro ser arrastado na Grande Florian?polis]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/pai-mae-e-bebe-morrem-afogados/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 16:00:17 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172105</guid>
<description><![CDATA[Uma fam?lia ? arrastada pela enxurrada em Palho?a (SC), resultando na morte de pai, m?e e beb?. A comunidade se mobiliza em busca de respostas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Uma abalou Palho?a (SC), onde uma fam?lia foi v?tima de um acidente fatal. Pai, m?e e um beb? perderam a vida ap?s o carro em que estavam ser arrastado pela for?a da ?gua no Morro do Gato. A situa??o, que ocorreu durante a manh? desta ter?a-feira (09), mobilizou moradores e equipes de emerg?ncia na regi?o. De acordo com relatos de testemunhas, o beb? foi encontrado sem vida fora do ve?culo, enquanto os demais ocupantes estavam presos dentro do carro, tamb?m sem sinais vitais.</p><p>A tentativa de resgate foi dificultada pela intensidade da enxurrada, que impedia qualquer a??o imediata por parte dos populares que acompanhavam a situa??o. Os v?deos que circularam nas redes sociais mostraram a ang?stia dos moradores ao tentarem alcan?ar o ve?culo levado pela correnteza. A for?a da ?gua e a chuva intensa tornaram a cena ainda mais gerando um clima de desespero entre os presentes. As equipes do Corpo de Bombeiros e da Pol?cia Militar atuaram em condi??es adversas para tentar resgatar os ocupantes do ve?culo.</p><p>Enquanto isso, Palho?a enfrentava uma s?rie de ocorr?ncias devido ? chuva intensa, com fam?lias ilhadas e ruas inundadas em diversos pontos da cidade. A identidade das v?timas ainda n?o foi divulgada, e as autoridades aguardam confirma??es oficiais para fornecer mais detalhes sobre o acidente. Novas informa??es ser?o divulgadas ? medida que o trabalho das equipes avan?ar na investiga??o do caso.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Carro ? arrastado pela enxurrada e Bombeiros tentam localizar poss?veis v?timas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/urgente-carro-e-arrastado-pela-enxurrada-e-bombeiros-tentam-localizar-possiveis-vitimas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 15:18:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172098</guid>
<description><![CDATA[Em Palho?a, carro ? levado pela ?gua em meio a tempestade, e Bombeiros fazem buscas por poss?veis v?timas, ap?s sequ?ncia de ocorr?ncias de resgate na regi?o.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Nesta ter?a-feira (09), Palho?a, na Grande Florian?polis, enfrenta uma situa??o de emerg?ncia devido ? forte tempestade que atinge a regi?o. Um carro foi arrastado pela enxurrada no Morro do Gato, na Servid?o Santos, e equipes do Corpo de Bombeiros est?o mobilizadas para localizar poss?veis v?timas. As cenas de ruas transformadas em rios e casas invadidas pela ?gua s?o compartilhadas por moradores, que tamb?m relatam pessoas e animais ilhados em diferentes pontos da cidade.</p><p>A Defesa Civil de Palho?a est? atuando nas ruas para auxiliar os moradores afetados e monitorar a situa??o. Al?m do carro arrastado, v?rias ocorr?ncias de resgate foram registradas, incluindo pessoas ilhadas em resid?ncias e ve?culos. A Pol?cia Rodovi?ria Federal interditou parcialmente o Contorno Vi?rio devido ao alagamento na pista, impactando o tr?nsito na regi?o.</p><p>A previs?o ? de libera??o da via ao meio-dia, se as condi??es clim?ticas permitirem. As equipes de resgate continuam as buscas pelo carro levado pela enxurrada, percorrendo a ?rea afetada em meio ? for?a da ?gua. A popula??o aguarda por atualiza??es sobre a situa??o e torce por um desfecho seguro para todos os envolvidos.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mapa mostra como e onde ventos do ciclone atingir?o SC: ?at? 120 km/h]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/mapa-mostra-como-e-onde-ventos-do-ciclone-atingirao-sc-ate-120-km-h/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 14:53:42 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172095</guid>
<description><![CDATA[Ciclone avan?a pelo Sul do Brasil e ventos intensos de at? 120 km/h s?o esperados em SC entre quarta e quinta-feira, podendo causar danos e interrup??es. Popula??o deve ficar atenta!]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Um ciclone extratropical est? em movimento pelo Sul do Brasil e deve trazer ventos intensos para Santa Catarina a partir de quarta-feira (10). Com rajadas que podem chegar a 120 km/h, as regi?es litor?neas do estado devem ficar em alerta, de acordo com informa??es do Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet). Mapas divulgados pelo Inmet apontam com precis?o as ?reas mais afetadas, destacando em cores fortes o avan?o das rajadas ao longo do dia.</p><p>Nas regi?es marcadas em azul, a previs?o ? de ventos de at? 120 km/h, com a Grande Florian?polis e o Litoral Sul sendo as ?reas mais cr?ticas, onde o impacto do ciclone deve ser mais severo. A Defesa Civil de Santa Catarina alerta para a possibilidade de destelhamentos, danos na rede el?trica e interrup??es tempor?rias no tr?nsito devido aos ventos intensos. A orienta??o ? evitar locais pr?ximos a ?rvores, postes e estruturas fr?geis, al?m de buscar abrigo seguro em caso de ventania repentina.</p><p>Os ventos devem ganhar for?a durante a madrugada de quarta-feira e come?ar a diminuir apenas no fim da tarde de quinta-feira, quando o ciclone se afasta para alto-mar. ? essencial acompanhar os alertas oficiais e manter a aten??o redobrada, principalmente nas ?reas destacadas nos mapas de previs?o meteorol?gica.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Sem sal?rio, equipe do hospital de Cambori? protesta: ?vai parar tudo!]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/saude/sem-salario-equipe-do-hospital-de-camboriu-protesta-vai-parar-tudo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 14:18:26 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172091</guid>
<description><![CDATA[Profissionais do Hospital Centro Cir?rgico de Cambori? (HCC) protestam contra a Prefeitura, que suspendeu repasses. Sem sal?rios h? mais de 40 dias, funcion?rios exigem solu??o imediata.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Funcion?rios do Hospital Centro Cir?rgico de Cambori? (HCC) realizaram um protesto nesta ter?a-feira (09) devido ? suspens?o dos repasses de verbas pela Prefeitura. A paralisa??o dos sal?rios, que j? completa mais de 40 dias, gerou indigna??o entre os profissionais da sa?de. A Prefeitura de Cambori? justificou o bloqueio no repasse de verbas devido a irregularidades identificadas na presta??o de contas da organiza??o respons?vel pela administra??o do hospital.</p><p>A Secretaria Municipal de Sa?de informou que as parcelas do Termo de Colabora??o n? 001/2025 est?o em an?lise t?cnica. Segundo a administra??o municipal, as poss?veis irregularidades nos documentos apresentados exigem uma avalia??o mais detalhada por parte da Comiss?o de Monitoramento e dos ?rg?os de fiscaliza??o interna da Prefeitura. Enquanto o processo n?o for conclu?do e aprovado, a Prefeitura n?o pode realizar novos repasses.</p><p>A suspens?o dos sal?rios causou forte repercuss?o entre os servidores afetados, que expressaram nas redes sociais sua indigna??o com a situa??o. Muitos relataram dificuldades financeiras e cobraram a responsabilidade da gest?o municipal em garantir os pagamentos enquanto investiga as poss?veis irregularidades. A press?o popular por uma solu??o imediata aumenta, sem que a Prefeitura tenha estabelecido um prazo para a retomada dos pagamentos.</p>]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Caminh?o moderno impede alagamentos em SC: ?todas as cidades deveriam fazer isso!]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/caminhao-moderno-impede-alagamentos-em-sc-todas-as-cidades-deveriam-fazer-isso/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 09 Dec 2025 13:50:18 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=172087</guid>
<description><![CDATA[Em Santa Catarina, a manuten??o eficiente das galerias pluviais est? evitando alagamentos e transtornos no tr?nsito, gra?as a caminh?es especializados. Uma solu??o simples, mas essencial para proteger moradores e evitar preju?zos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Com a chegada das chuvas em Santa Catarina, a preocupa??o com alagamentos ? recorrente. No entanto, algumas cidades est?o se destacando ao investir na manuten??o das redes de drenagem, como ? o caso da SWL Saneamento. A empresa utiliza caminh?es modernos, projetados para realizar a limpeza profunda das galerias pluviais, evitando assim transtornos causados pelo ac?mulo de detritos.</p><p>O resultado desse trabalho preventivo ? vis?vel: locais onde a limpeza ? frequente t?m menos pontos de alagamento e garantem o escoamento adequado da ?gua da chuva. Al?m de evitar preju?zos materiais, a a??o protege a popula??o de poss?veis danos estruturais e melhora a mobilidade urbana durante temporais. Enquanto algumas cidades ainda sofrem com alagamentos recorrentes devido ? falta de manuten??o, especialistas destacam a efic?cia e o baixo custo da limpeza preventiva.</p><p>Moradores tamb?m testemunham a diferen?a no dia a dia e questionam por que nem todas as cidades adotam medidas t?o simples e eficazes. A preven??o, nesse caso, ? a chave para evitar caos e preju?zos.</p>]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>