<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Tue, 06 Jan 2026 11:36:12 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Homem morre após confronto durante patrulha policial na Grande Florianópolis]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/homem-morre-apos-confronto-em-patrulha-policial-na-grande-florianopolis/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 11:25:16 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324123]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem morreu após um confronto com policiais durante uma patrulha na Grande Florianópolis. Durante a ação, foram apreendidos armamentos e drogas.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A polícia realizou uma operação na Grande Florianópolis que resultou na morte de um homem após troca de tiros.</p>
<p>Foram apreendidos uma submetralhadora, uma pistola, munições e mais de dois quilos de drogas.</p>
<p>A ocorrência envolveu agentes em patrulhamento de rotina que identificaram a presença suspeita do indivíduo.</p>
<p>As autoridades seguem com as investigações para esclarecer as circunstâncias do confronto e a origem dos materiais apreendidos.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Operação do BOPE resulta em morte de suspeito armado em São José]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/bope-elimina-criminoso-com-submetralhadora-na-grande-florianopolis/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 11:10:02 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=174437]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma ação do Batalhão de Operações Policiais Especiais (BOPE) na madrugada desta terça-feira em São José, na Grande Florianópolis, terminou com a morte de um homem armado e a apreensão de uma submetralhadora.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A ocorrência foi registrada por volta das 00h30 na comunidade conhecida como Morro da Caetana, área de atuação do 7º Batalhão da Polícia Militar. Durante patrulhamento, a equipe do BOPE abordou dois homens em atitude suspeita, o que resultou em confronto armado.</p>
<p>Um dos suspeitos foi alvejado e não resistiu aos ferimentos, enquanto o outro conseguiu fugir. No local, foram apreendidos armamentos, drogas e outros materiais, incluindo uma pistola, uma submetralhadora, munições, crack, maconha, cocaína, um celular e dinheiro.</p>
<p>A ocorrência foi registrada como morte em confronto com agente de segurança pública em serviço e tráfico de drogas. Os materiais recolhidos foram encaminhados para os procedimentos legais, e o local passou por perícia da Polícia Científica.</p>
<p>A ação integra operações contínuas do BOPE no combate ao crime organizado e ao tráfico de drogas em áreas dominadas por facções na Grande Florianópolis. As operações seguem intensificadas com foco na retirada de armas de alto poder de fogo e na segurança da população.</p>
<p>Este foi o</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Balneário Camboriú encerra consulta pública sobre revisão da lei de zoneamento]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/consulta-publica-zoneamento/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 11:04:44 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324070]]></guid>
    <description><![CDATA[A consulta pública referente à revisão da lei de zoneamento em Balneário Camboriú será encerrada no dia 19.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A revisão da lei de zoneamento em Balneário Camboriú está em andamento, com a fase atual dedicada à consulta pública.</p>
<p>Essa etapa permite a participação da população no processo de atualização das normas de zoneamento do município.</p>
<p>O prazo para contribuições da comunidade termina no dia 19,</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Secretaria de Obras de Balneário Camboriú inicia atendimento móvel]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/secretaria-obras-inicia-atendimento-laranjeiras/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 11:03:29 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324063]]></guid>
    <description><![CDATA[A Secretaria de Obras de Balneário Camboriú lançou um serviço de atendimento móvel para facilitar o contato com a população.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O serviço tem como objetivo aproximar a gestão municipal dos moradores da cidade.</p>
<p>Por meio do atendimento móvel, os cidadãos podem solicitar melhorias e esclarecer dúvidas relacionadas à infraestrutura.</p>
<p>A iniciativa busca tornar o processo de comunicação mais ágil e acessível para a comunidade local.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[FME oferece vagas para escolinha de futsal em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/escolinha-futsal-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 11:01:41 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324055]]></guid>
    <description><![CDATA[Estão abertas as inscrições para a escolinha de futsal destinada a crianças e adolescentes de 6 a 13 anos em Balneário Camboriú.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Fundação Municipal de Esportes (FME) disponibiliza vagas para a escolinha de futsal na cidade.</p>
<p>O programa é voltado para crianças e adolescentes com idade entre 6 e 13 anos.</p>
<p>As inscrições podem ser realizadas</p>
<p>A iniciativa visa promover a prática esportiva e o desenvolvimento dos participantes.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Emasa estabelece regras para obras da rede de gás em Balneário Camboriú]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/rede-gas-balneario-camboriu/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 11:01:25 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324053]]></guid>
    <description><![CDATA[A Emasa definiu um novo fluxo de comunicação e regras para as obras da rede de gás no município de Balneário Camboriú.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A Emasa implementou diretrizes específicas para a execução das obras relacionadas à rede de gás em Balneário Camboriú.</p>
<p>As medidas visam organizar o processo e garantir maior eficiência na comunicação durante os trabalhos.</p>
<p>O novo fluxo de comunicação foi estruturado para facilitar o acompanhamento e a coordenação das intervenções no município.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Lages sanciona lei que regulamenta acesso de animais de suporte emocional]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/lages-lei-animais-suporte-emocional/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 11:00:53 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=324046]]></guid>
    <description><![CDATA[Foi sancionada em Lages uma lei que estabelece normas para o acesso e permanência de animais de suporte emocional em espaços públicos e privados.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A nova legislação visa garantir o direito de pessoas que utilizam animais de suporte emocional em diferentes ambientes da cidade.</p>
<p>A lei detalha as condições para que esses animais possam acompanhar seus tutores em locais públicos e privados.</p>
<p>Com a sanção, espera-se promover maior inclusão e respeito às necessidades de quem depende desses animais para suporte emocional.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
