<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 26 Nov 2025 17:10:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Mulher é encontrada morta na praia de Itapema e marcas no corpo levantam dúvidas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/mulher-encontrada-morta-na-praia-de-itapema-investigacao-aberta/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[afogamento]]></category>
<category><![CDATA[investigação]]></category>
<category><![CDATA[Mulher]]></category>
<category><![CDATA[É]]></category>
<category><![CDATA[Encontrada]]></category>
<category><![CDATA[Morta]]></category>
<category><![CDATA[Praia]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 17:04:05 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170811</guid>
<description><![CDATA[A madrugada de terça-feira (25) em Itapema (SC) foi marcada por um mistério que intriga policiais e moradores. O corpo de uma mulher foi encontrado na faixa de areia da praia, na altura da Rua 201, no bairro Morretes, mobilizando equipes da Polícia Militar, Polícia Civil e Polícia Científica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A madrugada de terça-feira (25) em Itapema (SC) foi marcada por um mistério que intriga policiais e moradores. O corpo de uma mulher foi encontrado na faixa de areia da praia, na altura da Rua 201, no bairro Morretes, mobilizando equipes da Polícia Militar, Polícia Civil e Polícia Científica. A vítima foi identificada como Luciana Pires do Prado, de 42 anos, natural de União da Vitória, no Paraná, moradora de Mafra e mãe de dois filhos. O chamado à Polícia Militar ocorreu por volta das 3h43, quando um homem que caminhava pela orla avistou a pessoa caída na areia e acionou as autoridades.</strong><br/><br/>Ao chegarem ao local, os policiais constataram que a mulher já não apresentava sinais de vida. Ela estava inicialmente de bruços e foi virada pela força do mar. Um casaco com uma cartela de medicamentos foi encontrado próximo ao corpo, porém não havia documentos. A perícia inicial indica que a morte é compatível com afogamento, sem sinais evidentes de violência no local. Uma testemunha relatou que a vítima teria gravado um vídeo antes de entrar no mar, porém essa informação ainda não foi oficialmente confirmada pela Polícia Civil. Marcas contusas, arranhões e hematomas nas costas foram observados no corpo, levantando dúvidas sobre a causa da morte, que segue em investigação pela Polícia Civil. O corpo de Luciana está sendo velado em Mafra. <br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Corolla Cross estacionado sobre a calçada na Rua 1911 é autuado e levado ao pátio]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/corolla-cross-estacionado-sobre-a-calcada-na-rua-1911-e-autuado-e-levado-ao-patio/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 15:55:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128108</guid>
<description><![CDATA[Quatro veículos foram flagrados estacionados irregularmente sobre a calçada da Rua 1911, no centro de Balneário Camboriú, na tarde desta terça-feira, 25, resultando em autuações e remoções por parte dos Agentes de Trânsito. A situação impediu a circulação de pedestres, o que levou à intervenção da equipe após denúncia recebida por volta das 13h.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[SAMAE descobre motivo da crise de abastecimento em quatro bairros de Tijucas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/denuncias/samae-descobre-motivo-da-crise-de-abastecimento-em-quatro-bairros-de-tijucas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 15:28:54 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170805</guid>
<description><![CDATA[Moradores dos bairros Sul do Rio, Timbé, Morretes e parte do Itinga, em Tijucas, enfrentaram dificuldades devido à interrupção no abastecimento de água a partir de quinta-feira (20). A situação, que causou descontentamento na comunidade, foi esclarecida nesta terça-feira (26) após uma investigação técnica identificar a origem da instabilidade no sistema.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Macrodrenagem: a obra que promete minimizar os impactos das chuvas em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/macrodrenagem-a-obra-que-promete-minimizar-os-impactos-das-chuvas-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 14:32:56 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128090</guid>
<description><![CDATA[A maior obra de macrodrenagem do Brasil está em andamento em Balneário Camboriú, com o objetivo de prevenir alagamentos e melhorar o escoamento das águas pluviais na região central da cidade. A fase Norte da obra teve início em março de 2025 e está prevista para ser concluída até a metade de dezembro do mesmo ano, sendo temporariamente interrompida durante a alta temporada e retomada após o Carnaval de 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Porto Belo inicia alinhamentos para construção de Batalhão da Polícia Militar em área cedida pelo Município]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/26/porto-belo-inicia-alinhamentos-para-construcao-de-batalhao-da-policia-militar-em-area-cedida-pelo-municipio/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 13:39:54 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20138</guid>
<description><![CDATA[O Governo do Município de Porto Belo deu início, nesta segunda-feira (24), aos primeiros alinhamentos para a construção de um Batalhão da Polícia Militar na cidade. A reunião, que ocorreu na sede da prefeitura, contou com a presença de representantes da empresa Vokkan, responsável pela obra por meio de permuta.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Incêndio em quadro de disjuntores mobiliza bombeiros em Penha; populares apagam as chamas]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/incendio-em-quadro-de-disjuntores-mobiliza-bombeiros-em-penha-populares-apagam-as-chamas/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 12:35:32 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128074</guid>
<description><![CDATA[Um incêndio atingiu uma residência na noite de terça-feira, 25 de maio, por volta das 20h, na Rodovia Paulo Stuart Wright, localizada no bairro Nossa Senhora de Fátima, em Penha. Quando o Corpo de Bombeiros Militar chegou ao local, os moradores já haviam conseguido controlar as chamas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Dois carros foram flagrados circulando na faixa de areia da Praia Central, em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/dois-carros-foram-flagrados-circulando-na-faixa-de-areia-da-praia-central-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 12:30:43 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128068</guid>
<description><![CDATA[Na noite de terça-feira, 25, por volta das 22h40, uma caminhonete MMC/L200 e um Jeep foram flagrados circulando e estacionados nas areias da praia central de Balneário Camboriú, próximo à Avenida Atlântica com a Alvin Bauer. A situação chamou a atenção da guarnição que realizava patrulhamento na região, onde a circulação de automóveis é proibida.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homens são flagrados furtando fios de cobre em subestação da Celesc em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/homens-sao-flagrados-furtando-fios-de-cobre-em-subestacao-da-celesc-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 11:53:06 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128056</guid>
<description><![CDATA[Dois homens, de 47 e 50 anos, foram detidos em flagrante após serem surpreendidos furtando fios de cobre na subestação de energia da Celesc, localizada na Rodovia Antônio Heil, Bairro Itaipava, em Itajaí. O crime ocorreu na madrugada desta quarta-feira, 26, por volta das 2h, quando um segurança do local avistou os suspeitos em ação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Adolescente “bonzão” foge de abordagem, percorre na contramão com autopropelido e é pego em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/adolescente-bonzao-foge-de-abordagem-percorre-na-contramao-com-autopropelido-e-e-pego-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 11:43:27 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128040</guid>
<description><![CDATA[Um adolescente protagonizou uma perseguição policial na noite de terça-feira, 25, em Balneário Camboriú. O incidente teve início quando equipes de agentes de Trânsito flagraram um autopropelido sendo conduzido de forma irregular pelo jovem, colocando em risco a segurança de terceiros.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Bolsa de Empregos – 26/11/2025]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bolsa-de-empregos-26-11-2025/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 26 Nov 2025 10:48:52 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=128035</guid>
<description><![CDATA[**Vagas de emprego disponíveis na região de Balneário Camboriú** Diversas oportunidades de emprego estão disponíveis na região de Balneário Camboriú. Entre as vagas disponíveis, destacam-se a busca por auxiliar de produção para disk gelo, auxiliar de limpeza para condomínio, diarista, assistente de recursos humanos, auxiliar de obras e motorista de caminhão betoneira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>