<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 06 Dec 2025 13:11:03 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina pode ter três filhos de Bolsonaro na urna em 2026: Flávio, Carlos e Renan]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/politica/santa-catarina-pode-ter-tres-filhos-de-bolsonaro-na-urna-em-2026-flavio-carlos-e-renan/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 12:48:42 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171798</guid>
<description><![CDATA[Filhos de Bolsonaro podem concorrer em Santa Catarina em 2026Três filhos do ex-presidente Jair Bolsonaro, Flávio, Carlos e Renan, podem estar na disputa eleitoral em Santa Catarina nas eleições de 2026. A possibilidade de uma candidatura conjunta gera expectativa entre os eleitores e analistas polít...]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem é detido após ameaçar prefeito e secretário durante Mundial de Vôlei de Praia em Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/homem-e-detido-apos-ameacar-prefeito-e-secretario-durante-mundial-de-volei-de-praia-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Itapema]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[ameaça]]></category>
<category><![CDATA[desobediência]]></category>
<category><![CDATA[Homem]]></category>
<category><![CDATA[É]]></category>
<category><![CDATA[Detido]]></category>
<category><![CDATA[Após]]></category>
<category><![CDATA[Ameaçar]]></category>
<category><![CDATA[Prefeito]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 11:29:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171791</guid>
<description><![CDATA[Um homem foi detido após causar tumulto e resistir à abordagem da Guarda Municipal durante o Mundial de Vôlei de Praia, realizado na Rua 307, em Itapema. A ocorrência ocorreu na noite do evento, quando a guarnição foi acionada para verificar uma briga envolvendo vários indivíduos em estado de embriaguez.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>Um homem foi detido após causar tumulto e resistir à abordagem da Guarda Municipal durante o Mundial de Vôlei de Praia, realizado na Rua 307, em Itapema. A ocorrência ocorreu na noite do evento, quando a guarnição foi acionada para verificar uma briga envolvendo vários indivíduos em estado de embriaguez. Segundo informações da Guarda Municipal, populares indicaram um grupo que estaria provocando desordem. Durante a tentativa de abordagem, um dos envolvidos desobedeceu às ordens legais, apresentando agressividade, resistência ativa e sinais claros de embriaguez, como fala arrastada, odor etílico e dificuldade para manter o equilíbrio. O homem também proferia xingamentos em meio ao público que acompanhava a competição.</strong><br/><br/>Após ser contido, o indivíduo foi conduzido à Delegacia de Polícia para os procedimentos cabíveis. O prefeito de Itapema, Carlos Alexandre de Souza Ribeiro, relatou à equipe que havia sido ameaçado e ofendido pelo mesmo suspeito, enquanto o secretário de Esportes, Paulo Roberto Camargo, afirmou ter sido empurrado e insultado, manifestando interesse em representar criminalmente. O uso de algemas foi necessário devido à resistência ativa e à tentativa constante de se desvencilhar da intervenção, conforme informado pela Guarda Municipal. Uma testemunha que presenciou o episódio acompanhou o registro para prestar depoimento formal. A atuação da corporação no local visava garantir a ordem pública e a segurança dos participantes e espectadores do evento esportivo. O autor detido possui 48 boletins de ocorrência em seu nome, incluindo registros por lesão corporal, violência doméstica, tráfico de drogas e porte ilegal de arma de fogo.<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar flagra homem furtando materiais em obra no Centro de Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/policia-militar-flagra-homem-furtando-materiais-em-obra-no-centro-de-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 11:27:34 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129276</guid>
<description><![CDATA[Homem é preso por furto de materiais em obra no Centro de ItajaíUm homem de 42 anos foi detido pela Polícia Militar na madrugada deste sábado, 6, após ser flagrado furtando materiais e ferramentas em uma obra do HEMOSC, localizada na Rua Lauro Müller, no Centro de Itajaí. A ação policial ocorreu dur...]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar prende homem de 41 anos por tentativa de furto em estacionamento de supermercado em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/policia-militar-prende-homem-de-41-anos-por-tentativa-de-furto-em-estacionamento-de-supermercado-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 10:19:31 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129273</guid>
<description><![CDATA[Homem é preso por tentativa de furto em supermercado de ItajaíA Polícia Militar deteve um homem de 41 anos na tarde desta sexta-feira, 5, sob a suspeita de tentativa de furto em um estacionamento de supermercado localizado no bairro Fazenda, em Itajaí. A prisão ocorreu por volta das 17h, após o acio...]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Sábado será de sol e muita praia em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/sabado-sera-de-sol-e-muita-praia-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 09:55:23 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=129269</guid>
<description><![CDATA[Sábado ensolarado e ideal para praia em Balneário CamboriúBalneário Camboriú terá um sábado com clima estável e temperaturas elevadas. A mínima prevista é de 20°C, enquanto a máxima pode chegar aos 28°C, de acordo com informações meteorológicas divulgadas hoje. Com a chegada do fim de semana, a expe...]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Santa Catarina tem o menor índice de pobreza no Brasil, diz IBGE]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/economia/santa-catarina-tem-o-menor-indice-de-pobreza-no-brasil-diz-ibge/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 06 Dec 2025 08:55:15 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171788</guid>
<description><![CDATA[Santa Catarina registra menor índice de pobreza do Brasil, segundo IBGESanta Catarina se destaca como o estado com a menor taxa de pobreza do Brasil, conforme dados recentes do IBGE. A pesquisa indica uma redução nos índices de pobreza entre 2023 e 2024. Essa melhoria reflete um cenário econômico ma...]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[‘O mais barato de SC’: moradores fazem a limpa em Outlet de móveis em Tijucas]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/economia/moradores-fazem-a-limpa-em-outlet-de-moveis/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 23:38:56 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171772</guid>
<description><![CDATA[moradores aproveitam descontos em outlet de móveis em TijucasUm outlet de móveis em Tijucas, Santa Catarina, atraiu a atenção dos moradores com ofertas de até 80% de desconto. A estratégia de permitir que os clientes levem os produtos imediatamente se mostrou eficaz, resultando em um grande moviment...]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Mulher é esfaqueada na cabeça por moradora de rua ao defender criança em Itajaí]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/guarda-municipal-impede-ataque-a-faca-no-centro-de-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 23:27:48 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171774</guid>
<description><![CDATA[mulher é esfaqueada ao defender criança em ItajaíUma mulher foi esfaqueada na cabeça por uma moradora de rua enquanto tentava proteger uma criança em Itajaí. O incidente ocorreu no centro da cidade e foi contido rapidamente pela Guarda Municipal. A agressora, que possui mais de 30 passagens pela pol...]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Corpo é encontrado com mãos amarradas e enterrado em ‘cova rasa’ em SC]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/corpo-e-encontrado-com-maos-amarradas-e-enterrado/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 22:22:13 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171768</guid>
<description><![CDATA[Corpo é encontrado enterrado em cova rasa em Santa CatarinaUm corpo foi descoberto em uma área rural de Santa Catarina, com as mãos amarradas e parcialmente enterrado em uma cova rasa. A descoberta foi feita por um homem que procurava um bezerro na região. Ao notar a terra revirada, ele se aproximou...]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Após mais de 30 anos, ‘terrenos intocáveis’ em Porto Belo e Itapema vão virar prédios de luxo]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/economia/apos-mais-de-30-anos-terrenos-intocaveis-em-porto-belo-e-itapema-vao-virar-predios-de-luxo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 05 Dec 2025 21:12:46 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=171766</guid>
<description><![CDATA[Terrenos históricos em Porto Belo e Itapema serão transformados em empreendimentos de luxoTerrenos que permaneceram sem desenvolvimento por mais de 30 anos em Itapema e Porto Belo agora estão prontos para receber novos empreendimentos imobiliários. A transformação é resultado de uma operação liderad...]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>