<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/">
<channel>
  <title>Evo Web News</title>
  <atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
  <description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
  <lastBuildDate>Sat, 20 Dec 2025 12:38:38 GMT</lastBuildDate>
  <language>pt-BR</language>
  <sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
  <sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
  <image>
    <url>https://evoweb.app.br/favicon-32x32.png</url>
    <title>Evo Web News</title>
    <link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
    <width>32</width>
    <height>32</height>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[Mulher e filho são mantidos em cárcere privado por sete horas em Criciúma]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/mulher-e-filho-sao-mantidos-em-carcere-privado-por-sete-horas-em-sc/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 12:31:00 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173098]]></guid>
    <description><![CDATA[Uma mulher de 30 anos e seu filho de 8 foram mantidos em cárcere privado por cerca de sete horas em uma kitnet na cidade de Criciúma, no Sul de Santa Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O caso ocorreu na Avenida Luiz Lazzarin, no bairro Vila Floresta II, e mobilizou a Polícia Militar no início da noite.</p>
<p>A mulher e a criança estavam impedidos de sair do imóvel desde o início da tarde, sob ameaças feitas pelo companheiro da vítima, que também é padrasto do menino.</p>
<p>Durante o período em que permaneceram no local, a mulher</p>
<p>No interior da kitnet, foram encontrados sinais de desordem, móveis danificados, roupas espalhadas e ausência de alimentos adequados para a criança.</p>
<p>A mulher foi encaminhada a um local seguro e solicitou medida protetiva, enquanto o Conselho Tutelar e a equipe de Assistência Social prestaram atendimento à criança.</p>
<p>O suspeito foi preso e encaminhado à Delegacia de Polícia para os procedimentos legais, e mãe e filho permanecerão hospedados em um hotel com acompanhamento da rede de proteção.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem é preso com mais de 14 granadas em Palhoça]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/homem-e-preso-com-mais-de-14-granadas-em-palhoca/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 12:30:13 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Trânsito]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319698]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem foi preso em Palhoça após ser encontrado com mais de 14 granadas, em cumprimento a um mandado de prisão preventiva.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A prisão ocorreu após investigações que indicaram risco à coletividade e possível ligação do suspeito com uma organização criminosa.</p>
<p>As autoridades cumpriram o mandado de prisão preventiva durante a operação.</p>
<p>O material apreendido inclui mais de 14 granadas, que estavam em posse do homem no momento da prisão.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Homem é detido após denúncias de importunação sexual em praia isolada de Florianópolis]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/mulheres-denunciam-importunacao-sexual-em-praia-isolada-de-florianopolis/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 12:07:14 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319691]]></guid>
    <description><![CDATA[Um homem de 28 anos foi localizado e detido após denúncias de importunação sexual em uma praia isolada no bairro Rio Tavares, em Florianópolis.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O suspeito foi encontrado em uma trilha na região com o apoio de drones utilizados pelas equipes de segurança.</p>
<p>Após a localização, ele foi conduzido à delegacia para os procedimentos legais cabíveis.</p>
<p>As denúncias envolveram relatos de importunação sexual por parte do homem em uma área isolada da praia.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Previsão para o primeiro fim de semana do verão indica sol e pancadas de chuva em Santa Catarina]]></title>
    <link>https://portalmenina.com.br/verao-2025-primeiro-fim-de-semana-da-estacao-deve-ter-sol-e-pancadas-de-chuva/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 11:59:46 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Tempo]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://portalmenina.com.br/?p=130878]]></guid>
    <description><![CDATA[O início oficial do verão em Santa Catarina deve apresentar temperaturas elevadas, variação de nuvens e possibilidade de pancadas isoladas de chuva durante as tardes e noites.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>No sábado, o sol deve aparecer em períodos de céu parcialmente nublado, com temperaturas altas desde o início da manhã.</p>
<p>No domingo, a presença de nuvens deve ser maior, mantendo as condições de calor e umidade elevadas.</p>
<p>Durante as tardes e noites dos dois dias, há possibilidade de pancadas isoladas de chuva, sem previsão de volumes expressivos ou chuva persistente.</p>
<p>As temperaturas mínimas devem variar entre 22 °C e 24 °C, enquanto as máximas podem alcançar até 31 °C em alguns momentos.</p>
<p>Na segunda-feira, o céu deve ficar nublado com aberturas de sol, com temperatura mínima em torno de 23 °C e máxima próxima de 27 °C.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Estudante de Lages é reconhecida em festival regional de dança]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/danca-rua-estudante-destaque-lages/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 11:59:00 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319471]]></guid>
    <description><![CDATA[Isadora de Souza, de 12 anos, recebeu o título de Bailarina Destaque na categoria Infantil do Festival Dança Catarina.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A jovem estudante participou da competição apresentando uma performance de dança de rua.</p>
<p>O Festival Dança Catarina reúne talentos regionais em diversas categorias de dança.</p>
<p>A premiação destaca o desempenho dos participantes em diferentes estilos artísticos.</p>
<p>Isadora de Souza representou a cidade de Lages durante o evento.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Prefeitura de Lages inicia projeto para aprimorar abastecimento de água em áreas rurais]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/abastecimento-agua-lages-rural/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 11:58:57 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319472]]></guid>
    <description><![CDATA[A Prefeitura de Lages deu início a um projeto voltado para o diagnóstico e a melhoria do sistema de abastecimento de água nas comunidades rurais do município.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O projeto contempla vistorias técnicas e aplicação de questionários para identificar as necessidades das localidades atendidas.</p>
<p>A iniciativa prevê a perfuração de novos poços artesianos, com início das obras programado para 2026.</p>
<p>O objetivo é garantir maior eficiência e qualidade no fornecimento de água para as áreas rurais de Lages.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Espetáculo Janelas Encantadas reúne público em Natal de Lages]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/natal-em-lages-janelas-encantadas/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 11:58:53 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Eventos]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319478]]></guid>
    <description><![CDATA[Sessenta crianças da rede municipal de ensino participaram da apresentação do espetáculo Janelas Encantadas, realizada nas janelas do Centro Cultural Vidal Ramos durante a programação natalina em Lages.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>O evento integrou as atividades do Natal em Lages, promovendo uma experiência cultural para a comunidade local.</p>
<p>A apresentação contou com a participação de alunos da rede municipal, que se apresentaram em diferentes janelas do Centro Cultural Vidal Ramos.</p>
<p>A iniciativa buscou valorizar a cultura local e envolver crianças em atividades artísticas durante o período natalino.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Câmara de Jaraguá do Sul aprova fornecimento gratuito de sensor de glicose]]></title>
    <link>https://visornoticias.com.br/sensor-glicose-jaragua-sul/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 11:57:15 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Política]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://visornoticias.com.br/?p=319517]]></guid>
    <description><![CDATA[Projeto aprovado pela Câmara de Jaraguá do Sul prevê o fornecimento gratuito de sensor de glicose para crianças e adolescentes com diabetes.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>A medida tem como objetivo melhorar o controle da doença, tornando o monitoramento mais preciso e menos doloroso.</p>
<p>O projeto contempla o fornecimento do equipamento para pacientes jovens, facilitando o acompanhamento contínuo dos níveis de glicose.</p>
<p>A iniciativa busca contribuir para a qualidade de vida dos beneficiados, promovendo um tratamento mais eficiente.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>

  <item>
    <title><![CDATA[Polícia Civil instaura 53 inquéritos e realiza quase 100 prisões em Balneário Camboriú em 2025]]></title>
    <link>https://jornalrazao.com/seguranca/policia-civil-abre-53-investigacoes-e-prende-quase-100-pessoas-em-balneario-camboriu-em-2025/</link>
    <dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
    <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 11:38:56 GMT</pubDate>
  <category><![CDATA[Polícia]]></category>
    <guid isPermaLink="false"><![CDATA[https://jornalrazao.com/?p=173095]]></guid>
    <description><![CDATA[A Delegacia de Investigação Criminal de Balneário Camboriú registrou 53 inquéritos e cumpriu 93 mandados de prisão ao longo de 2025, com foco em crimes relacionados ao tráfico de drogas e organização criminosa.]]></description>
    <content:encoded><![CDATA[
<p>Durante o ano de 2025, a Delegacia de Investigação Criminal (DIC) de Balneário Camboriú instaurou 53 inquéritos policiais voltados principalmente ao combate ao crime organizado e ao tráfico de drogas na cidade.</p>
<p>As equipes cumpriram 125 mandados de busca e apreensão e efetuaram 93 mandados de prisão, além de realizar 20 prisões em flagrante durante operações policiais.</p>
<p>Cerca de 80% das prisões em flagrante foram relacionadas a crimes de tráfico de drogas, resultado de investigações que identificaram pontos de venda e atuação de grupos envolvidos na distribuição de entorpecentes.</p>
<p>Os mandados de prisão cumpridos abrangeram casos de organização criminosa, tráfico de drogas, homicídio e roubo, refletindo a diversidade das investigações conduzidas pela DIC.</p>
<p>As ações da Polícia Civil contaram com medidas cautelares autorizadas pelo Judiciário, exigindo atuação contínua das equipes ao longo do ano.</p>
    ]]></content:encoded>
  </item>
</channel>
</rss>
