<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 22 Nov 2025 01:10:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[EXCLUSIVO: Justiça manda prender traficante que ostentava tornozeleira eletrônica no Caixa D’Aço]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/exclusivo-justica-manda-prender-traficante-que-ostentava-tornozeleira-eletronica-no-caixa-daco/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[Segurança]]></category>
<category><![CDATA[descumprimento judicial]]></category>
<category><![CDATA[Exclusivo]]></category>
<category><![CDATA[Justiça]]></category>
<category><![CDATA[Manda]]></category>
<category><![CDATA[Prender]]></category>
<category><![CDATA[Traficante]]></category>
<category><![CDATA[Que]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Sat, 22 Nov 2025 01:05:40 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=170417</guid>
<description><![CDATA[O juiz Marcelo Trevisan, da Vara Criminal de Itapema (SC), determinou a prisão de Pietro Camilo, condenado por tráfico de drogas, após o apenado descumprir mais de 150 vezes as regras da prisão domiciliar com tornozeleira eletrônica. Pietro foi preso em flagrante em abril de 2023 por tráfico de drogas e condenado a 5 anos e 10 meses de reclusão em regime fechado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>O juiz Marcelo Trevisan, da Vara Criminal de Itapema (SC), determinou a prisão de Pietro Camilo, condenado por tráfico de drogas, após o apenado descumprir mais de 150 vezes as regras da prisão domiciliar com tornozeleira eletrônica. Pietro foi preso em flagrante em abril de 2023 por tráfico de drogas e condenado a 5 anos e 10 meses de reclusão em regime fechado. Em dezembro de 2024, progrediu ao semiaberto e, em julho de 2025, passou a cumprir pena em casa com o uso de monitoramento eletrônico, autorizado para trabalho externo. No entanto, de acordo com o juiz, Pietro passou a levar “vida de liberdade total”, em total desrespeito às condições impostas pela Justiça. Ele foi flagrado diversas vezes em praias, festas, passeando de jetski, circulando de madrugada e ultrapassando os limites territoriais permitidos — comportamento que contraria frontalmente as regras da execução penal.</strong><br/><br/>O sistema de rastreamento da tornozeleira registrou mais de 150 violações, muitas delas no período noturno, quando o controle deveria ser mais rigoroso. Há deslocamentos registrados até a Praia Brava, Bombinhas, Balneário Camboriú, Barra Velha e outras localidades fora do perímetro autorizado. O caso ganhou repercussão nacional após um vídeo viralizar nas redes sociais, no qual Pietro aparece usando tornozeleira eletrônica na Praia do Caixa D’Aço, conhecida por festas com lanchas. A gravação foi feita durante um acidente náutico que quase terminou em tragédia. O juiz classificou o episódio como um “deboche à autoridade judicial” e afirmou que Pietro tratava a tornozeleira como um “mero adereço”, zombando das regras impostas e frustrando a finalidade ressocializadora da pena. Diante da gravidade do caso, o juiz revogou o benefício da monitoração eletrônica e determinou a regressão cautelar para o regime fechado. Também foi expedido mandado de prisão com validade até novembro de 2033. Pietro deverá retornar ao sistema prisional para audiência de justificação. Segundo a decisão, o comportamento reiterado do apenado compromete a credibilidade da Justiça e torna inviável sua permanência em regime mais brando.<br/><br/>Fonte: Jornal Razão]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fjornalrazao.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FJR-LOGOTIPO-Branco-2-e1733171017846-720x142.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Homem mata esposa com tiro na cabeça e na sequência tira a própria vida em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/homem-mata-esposa-com-tiro-na-cabeca-e-na-sequencia-tira-a-propria-vida-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 20:11:15 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127645</guid>
<description><![CDATA[Um caso de feminicídio seguido de suicídio foi registrado na tarde de sexta-feira, dia 21, no bairro Espinheiros, localizado na região do Portal 2, em Itajaí. A Polícia Militar foi acionada por volta das 14h, após moradores ouvirem disparos vindo de uma residência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Capotamento mobiliza equipes de emergência na Praia Brava, em Itajaí]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/capotamento-mobiliza-equipes-de-emergencia-na-praia-brava-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 19:16:03 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127637</guid>
<description><![CDATA[Um capotamento ocorrido no início da tarde desta sexta-feira causou transtornos no trânsito da rua Luci Canziani, na Praia Brava, em Itajaí. O acidente teve como protagonista um Honda HR-V novo, conduzido por um jovem acompanhado de sua esposa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Volvo XC90 é consumido pelas chamas e mobiliza grande operação dos Bombeiros no centro de Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/volvo-xc90-e-consumido-pelas-chamas-e-mobiliza-grande-operacao-dos-bombeiros-no-centro-de-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 18:42:31 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127631</guid>
<description><![CDATA[Um veículo Volvo XC90 foi completamente destruído em um incêndio enquanto trafegava pela Rua Emanuel Rebelo dos Santos, na Barra, nesta sexta-feira, 21. Três viaturas do Corpo de Bombeiros foram acionadas para atender à ocorrência, que mobilizou também populares e agentes de trânsito no local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Trabalhador fica ferido após queda de andaime no 27º andar de obra em Balneário Camboriú]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/trabalhador-fica-ferido-apos-queda-de-andaime-no-27o-andar-de-obra-em-balneario-camboriu/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 18:28:38 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127629</guid>
<description><![CDATA[Um trabalhador de 50 anos ficou ferido em um acidente envolvendo a queda de um andaime em um edifício em construção localizado na Rua 3420, no Centro de Balneário Camboriú, na manhã desta sexta-feira, 21. De acordo com informações do Corpo de Bombeiros Militar, o andaime despencou do 27º andar e ficou apoiado na base do 23º pavimento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Hospital Infantil Pequeno Anjo realiza simulado de evacuação em caso de incêndio neste domingo]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/hospital-infantil-pequeno-anjo-realiza-simulado-de-evacuacao-em-caso-de-incendio-neste-domingo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 18:15:02 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127624</guid>
<description><![CDATA[O Hospital Infantil Pequeno Anjo (HIPA) realizará neste domingo, dia 23, a partir das 9h, um simulado realístico de evacuação em caso de incêndio. A ação ocorrerá nas dependências do próprio hospital, localizado na rua João Bauer, e contará com a participação de colaboradores, Corpo de Bombeiros, Polícia Militar, Brigada de Emergência e voluntários.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[POLICIA MILITAR RECUPERA DUAS BICICLETAS FURTADAS DE UM PRÉDIO EM PORTO BELO]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/21/policia-militar-recupera-duas-bicicletas-furtadas-de-um-predio-em-porto-belo/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 17:55:28 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20082</guid>
<description><![CDATA[A Polícia Militar de Itapema recuperou, na noite de quinta-feira (20), duas bicicletas furtadas de um prédio em Porto Belo. As equipes foram acionadas após receberem a informação de que os objetos estariam sendo desmontados em uma residência na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Câmara endurece regras e proíbe presos de votar; emenda avança ao Senado]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/camara-endurece-regras-e-proibe-presos-de-votar-emenda-avanca-ao-senado/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 17:39:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127605</guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Deputados aprovou, nesta semana, uma emenda proposta pelo Partido NOVO que suspende o título de eleitor de indivíduos privados de liberdade, mesmo que de forma temporária. A medida, inserida no Projeto Antifacção, recebeu 349 votos favoráveis e 40 contrários.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Porto Belo – Bombeiros acionados para atropelamento de pedestre em Perequê]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/21/porto-belo-bombeiros-acionados-para-atropelamento-de-pedestre-em-pereque/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 17:34:05 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=20079</guid>
<description><![CDATA[Os Bombeiros foram acionados às 13h02 desta sexta-feira para atender a um acidente de trânsito na Avenida Governador Celso Ramos, no bairro Perequê, em Porto Belo. Segundo informações do solicitante, uma motocicleta atropelou um pedestre no local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Vai passar o verão aquela vergonha”, diz prefeito Pavan sobre transferência do pórtico, que aguarda há três meses aprovação da Câmara]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/vai-passar-o-verao-aquela-vergonha-diz-prefeito-pavan-sobre-transferencia-do-portico-que-aguarda-ha-tres-meses-aprovacao-da-camara/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 21 Nov 2025 17:07:51 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=127598</guid>
<description><![CDATA[O prefeito de Camboriú, Leonel Pavan, encaminhou à Câmara de Vereadores um pedido para transferir o pórtico localizado na Avenida Santa Catarina, que se encontra deteriorado devido a atos de vandalismo. O pedido foi enviado no dia 5 de agosto e aguarda aprovação ou resposta do Legislativo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>