<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/news-sc-1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/news-sc-1/</link>
<description>Notícias locais reescritas com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 12 Nov 2025 19:01:11 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>

<item>
<title><![CDATA[BC Trânsito realiza mais de 2 mil abordagens em fiscalizações de ciclomotores e veículos elétricos]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/bc-transito-realiza-mais-de-2-mil-abordagens-em-fiscalizacoes-de-ciclomotores-e-veiculos-eletricos/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Balneário Camboriú]]></category>
<category><![CDATA[DESTAQUE]]></category>
<category><![CDATA[Trânsito]]></category>
<category><![CDATA[Bc]]></category>
<category><![CDATA[Realiza]]></category>
<category><![CDATA[Mais]]></category>
<category><![CDATA[Mil]]></category>
<category><![CDATA[Abordagens]]></category>
<category><![CDATA[Evowebnews]]></category>
<category><![CDATA[Evowebrádio]]></category>
<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 18:54:16 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126688</guid>
<description><![CDATA[A BC Trânsito realizou 2.310 abordagens de fiscalização entre janeiro e outubro de 2025 em Balneário Camboriú. As ações foram direcionadas a ciclomotores, bicicletas elétricas e equipamentos de mobilidade individual autopropelidos, em cumprimento ao Decreto Municipal nº 12.347/2025, que regulamenta o uso desses veículos na cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<strong>A BC Trânsito realizou 2.310 abordagens de fiscalização entre janeiro e outubro de 2025 em Balneário Camboriú. As ações foram direcionadas a ciclomotores, bicicletas elétricas e equipamentos de mobilidade individual autopropelidos, em cumprimento ao Decreto Municipal nº 12.347/2025, que regulamenta o uso desses veículos na cidade. Durante as operações, que ocorreram em 185 fiscalizações, entre barreiras e blitz educativas, 145 ciclomotores foram autuados por irregularidades previstas no Código de Trânsito Brasileiro (CTB).</strong><br/><br/>Além disso, 200 veículos, em sua maioria autopropelidos, foram retidos para regularização, principalmente por falta do uso de capacete de segurança. Outros 90 veículos, majoritariamente ciclomotores, foram removidos devido à ausência de registro obrigatório, falta de CNH ou ACC e outras infrações. No caso dos equipamentos autopropelidos, o recolhimento ocorre somente em situações de direção perigosa, conforme determina o CTB. As ações de fiscalização visam garantir a segurança no trânsito e o cumprimento das normas estabelecidas para esse tipo de veículo na cidade de Balneário Camboriú.<br/><br/>Fonte: Portal Menina]]></content:encoded>
<enclosure url="https://res.cloudinary.com/dq2l8okgc/image/fetch/c_fill,w_1200,h_628,q_auto:best,e_sharpen:40,r_10,f_jpg/https%3A%2F%2Fportalmenina.com.br%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2Flogo.png" type="image/jpeg"/>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Identificado motorista que morreu em acidente na BR]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/identificado-motorista-que-morreu-em-acidente-na-br-379-no-parana-vitima-trabalhava-em-itajai/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 18:18:22 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126677</guid>
<description><![CDATA[Um jovem identificado como Alisther Hubl do Rosário, de 22 anos, faleceu na manhã desta quarta-feira, 12, em um grave acidente envolvendo dois caminhões e uma van. O acidente ocorreu no km 667 da BR-379, em Guaratuba, na divisa entre o Paraná e Santa Catarina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Drenagem concluída na Avenida Brasil reforça infraestrutura e evita transtornos em dias de chuva]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/drenagem-concluida-na-avenida-brasil-reforca-infraestrutura-e-evita-transtornos-em-dias-de-chuva/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 18:14:54 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126672</guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Balneário Camboriú finalizou, na manhã desta quinta-feira, 12, a obra de drenagem na Avenida Brasil, localizada entre as ruas 1041 e 1061, no centro da cidade. A intervenção consistiu na instalação de 45 metros de tubulação de 60 centímetros de diâmetro, com o propósito de aprimorar o escoamento da água da chuva e diminuir o risco de alagamentos na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Pedido de cassação de Mazinho Miranda teria sido feito com dados de pessoa em situação de vulnerabilidade, diz vereador]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/pedido-de-cassacao-de-mazinho-miranda-teria-sido-feito-com-dados-de-pessoa-em-situacao-de-vulnerabilidade-diz-vereador/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 17:40:56 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126649</guid>
<description><![CDATA[O vereador Mazinho Miranda (PRD) denunciou, em entrevista à Rádio Menina nesta quarta-feira, 12, ter sido alvo de um pedido de cassação de mandato protocolado de forma fraudulenta na Câmara de Vereadores de Balneário Camboriú. Segundo Miranda, os documentos utilizados no processo foram falsificados com os dados de um homem em situação de vulnerabilidade social.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Audiência Pública sobre Autismo reforça compromisso de Itajaí com a inclusão na Educação]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/audiencia-publica-sobre-autismo-reforca-compromisso-de-itajai-com-a-inclusao-na-educacao/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 17:30:35 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126646</guid>
<description><![CDATA[Itajaí sediou na última segunda-feira um debate relevante sobre a inclusão de pessoas com Transtorno do Espectro Autista (TEA). A audiência pública, realizada na Câmara de Vereadores, contou com expressiva participação da comunidade e se estendeu até quase onze da noite, registrando um recorde de audiência no canal da Câmara no YouTube.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[“Não tem como se esconder:” prefeito abre as portas de sua própria casa para atender moradores de Itapema]]></title>
<link>https://jornalrazao.com/seguranca/prefeito-abre-as-portas-de-casa-para-atender-moradores/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 16:20:30 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://jornalrazao.com/?p=169379</guid>
<description><![CDATA[O prefeito de Itapema, Alexandre “Xepa” (PL), implementou uma iniciativa inédita na cidade, abrindo as portas de sua residência no bairro Morretes, todas as quartas-feiras, das 8h ao meio-dia, para receber os moradores e ouvir suas demandas pessoalmente. A proposta, criada no início da gestão, visa promover a proximidade entre o poder público e a população, buscando resolver questões de forma ágil e direta.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Porto Belo terá oito escalas de navios na temporada 2025/2026]]></title>
<link>https://horadeportobelo.com.br/2025/11/12/porto-belo-tera-oito-escalas-de-navios-na-temporada-2025-2026/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 15:40:47 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://horadeportobelo.com.br/?p=19972</guid>
<description><![CDATA[O Município de Porto Belo se prepara para receber oito escalas de navios de cruzeiro durante a temporada 2025/2026. O primeiro navio, o Costa Favolosa, chegará à cidade no dia 29 de novembro, trazendo consigo 3.470 passageiros e 1.027 tripulantes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Alerta: golpistas usam nome do Detran para roubar dados de condutores em Santa Catarina]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/alerta-golpistas-usam-nome-do-detran-para-roubar-dados-de-condutores-em-santa-catarina/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 14:16:33 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126637</guid>
<description><![CDATA[Golpistas se aproveitam do nome do Detran para enganar motoristas em Santa Catarina**O Departamento Estadual de Tr?nsito de Santa Catarina (Detran/SC) emitiu um alerta aos motoristas sobre fraudes que est?o sendo realizadas por meio de mensagens de celular e e-mails falsos. Esses golpes informam sobre supostas suspens?es da Carteira Nacional de Habilita??o (CNH).****Os golpistas utilizam a imagem ...]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Pedido do MPSC para aumentar ??rea de prote????o permanente das restingas ?? rejeitado pelo STJ; medida vale para todo Brasil]]></title>
<link>https://portalmenina.com.br/pedido-do-mpsc-para-aumentar-area-de-protecao-permanente-das-restingas-e-rejeitado-pelo-stj-medida-vale-para-todo-brasil/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 14:01:55 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://portalmenina.com.br/?p=126633</guid>
<description><![CDATA[Pedido do MPSC para ampliar ?rea de prote??o das restingas ? negado pelo STJ**O Minist?rio P?blico de Santa Catarina (MPSC) solicitou que toda a vegeta??o de restinga fosse classificada como ?rea de Prote??o Permanente (APP), mas o pedido foi rejeitado pela 2? Turma do Superior Tribunal de Justi?a (STJ) na ter?a-feira, 11. Com essa decis?o, a classifica??o de APP se aplicar? apenas ?s ?reas de res...]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Arena come??a a ser montada para o Brasileiro e o Mundial de V??lei de Praia em Itapema]]></title>
<link>https://visornoticias.com.br/arena-comeca-a-ser-montada-para-o-brasileiro-e-o-mundial-de-volei-de-praia-em-itapema/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 12 Nov 2025 13:41:08 GMT</pubDate>
<guid isPermaLink="false">https://visornoticias.com.br/?p=303468</guid>
<description><![CDATA[Arena come?a a ser montada para o Brasileiro e o Mundial de V?lei de Praia em Itapema**A estrutura que est? sendo montada em Itapema ser? o palco do Circuito Brasileiro Challenger, Sub-21 e do Mundial Elite16. O evento reunir? atletas do Brasil e do mundo entre os dias 27 de novembro e 7 de dezembro.****Com a montagem da arena, a cidade se prepara para receber competi??es de alto n?vel, atraindo t...]]></description>
<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
</item>

</channel>
</rss>